{"apikey": "J6W44jvPV", "success": true, "requestNumber": 999, "itemsCount": 100, "totalResults": 1234, "items": [{"completeness": 5, "country": ["Germany"], "dataProvider": ["Hamburg State Library"], "dcLanguage": ["de"], "dcLanguageLangAware": {"def": ["de"]}, "dcTitleLangAware": {"def": ["Hamburger Nachrichten - 1848-05-15"]}, "edmConcept": ["http://data.europeana.eu/concept/base/18"], "edmConceptLabel": [{"def": "Avis"}, {"def": "Zeitung"}, {"def": "Sanomalehti"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Jornal"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Laikra\u0161tis"}, {"def": "Novine"}, {"def": "Laikraksts"}, {"def": "Journal"}, {"def": "\u00dajs\u00e1g"}, {"def": "Novine"}, {"def": "\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"}, {"def": "\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"}, {"def": "\u010casopis"}, {"def": "Nuacht\u00e1n"}, {"def": "P\u00e0ipear-naidheachd"}, {"def": "Premsa"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"}, {"def": "Tidning"}, {"def": "\uc2e0\ubb38"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"}, {"def": "Newspaper"}, {"def": "Dagbla\u00f0"}, {"def": "Giornale"}, {"def": "\u5831\u7d19"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "Ajaleht"}, {"def": "Egunkari"}, {"def": "Noviny"}, {"def": "\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"}, {"def": "Papur newydd"}, {"def": "\u65b0\u805e"}, {"def": "Q\u0259zet"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "Ziar"}, {"def": "Avis"}, {"def": "\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"}, {"def": "Gazete"}, {"def": "Krant"}], "edmConceptPrefLabelLangAware": {"no": ["Avis"], "de": ["Zeitung"], "fi": ["Sanomalehti"], "be": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "ru": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "pt": ["Jornal"], "bg": ["\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"], "lt": ["Laikra\u0161tis"], "hr": ["Novine"], "lv": ["Laikraksts"], "fr": ["Journal"], "hu": ["\u00dajs\u00e1g"], "bs": ["Novine"], "hy": ["\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"], "ka": ["\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"], "uk": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "sk": ["Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"], "sl": ["\u010casopis"], "ga": ["Nuacht\u00e1n"], "gd": ["P\u00e0ipear-naidheachd"], "ca": ["Premsa"], "mk": ["\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"], "sq": ["Gazeta"], "sr": ["\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"], "sv": ["Tidning"], "ko": ["\uc2e0\ubb38"], "gl": ["Prensa escrita"], "el": ["\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"], "en": ["Newspaper"], "is": ["Dagbla\u00f0"], "it": ["Giornale"], "zh": ["\u5831\u7d19"], "es": ["Prensa escrita"], "et": ["Ajaleht"], "eu": ["Egunkari"], "cs": ["Noviny"], "ar": ["\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"], "cy": ["Papur newydd"], "ja": ["\u65b0\u805e"], "az": ["Q\u0259zet"], "pl": ["Gazeta"], "ro": ["Ziar"], "da": ["Avis"], "he": ["\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"], "tr": ["Gazete"], "nl": ["Krant"]}, "edmDatasetName": ["9200338_Ag_EU_TEL_a0621_Newspapers_HamburgLibrary"], "edmIsShownBy": ["https://iiif.europeana.eu/image/EBJ2E35MBCSD4ZCPXNMT3VOTS7NOTG5LAWXG7QWRNOYMNR7YTPLQ/presentation_images/36feeb80-01c5-11e6-a696-fa163e2dd531/node-3/image/SUBHH/Hamburger_Nachrichten/1848/05/15/1/18480515_1-0001/full/full/0/default.jpg"], "edmPreview": ["https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fiiif.europeana.eu%2Fimage%2FEBJ2E35MBCSD4ZCPXNMT3VOTS7NOTG5LAWXG7QWRNOYMNR7YTPLQ%2Fpresentation_images%2F36feeb80-01c5-11e6-a696-fa163e2dd531%2Fnode-3%2Fimage%2FSUBHH%2FHamburger_Nachrichten%2F1848%2F05%2F15%2F1%2F18480515_1-0001%2Ffull%2Ffull%2F0%2Fdefault.jpg&type=TEXT"], "europeanaCollectionName": ["9200338_Ag_EU_TEL_a0621_Newspapers_HamburgLibrary"], "europeanaCompleteness": 5, "guid": "https://www.europeana.eu/item/9200338/BibliographicResource_3000117650253?utm_source=api&utm_medium=api&utm_campaign=J6W44jvPV", "id": "/9200338/BibliographicResource_3000117650253", "index": 0, "language": ["de"], "link": "https://europeana.eu/api/v2/record/9200338/BibliographicResource_3000117650253.json?wskey=J6W44jvPV", "previewNoDistribute": false, "provider": ["The European Library"], "rights": ["http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/"], "score": 1.2939917, "timestamp": 1586541910711, "timestamp_created": "2014-12-03T14:28:28.971Z", "timestamp_created_epoch": 1417616908971, "timestamp_update": "2018-06-26T08:42:58.537Z", "timestamp_update_epoch": 1530002578537, "title": ["Hamburger Nachrichten - 1848-05-15"], "type": "TEXT", "ugc": [false]}, {"completeness": 5, "country": ["Germany"], "dataProvider": ["Hamburg State Library"], "dcLanguage": ["de"], "dcLanguageLangAware": {"def": ["de"]}, "dcTitleLangAware": {"def": ["Hamburger Nachrichten - 1848-11-21"]}, "edmConcept": ["http://data.europeana.eu/concept/base/18"], "edmConceptLabel": [{"def": "Avis"}, {"def": "Zeitung"}, {"def": "Sanomalehti"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Jornal"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Laikra\u0161tis"}, {"def": "Novine"}, {"def": "Laikraksts"}, {"def": "Journal"}, {"def": "\u00dajs\u00e1g"}, {"def": "Novine"}, {"def": "\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"}, {"def": "\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"}, {"def": "\u010casopis"}, {"def": "Nuacht\u00e1n"}, {"def": "P\u00e0ipear-naidheachd"}, {"def": "Premsa"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"}, {"def": "Tidning"}, {"def": "\uc2e0\ubb38"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"}, {"def": "Newspaper"}, {"def": "Dagbla\u00f0"}, {"def": "Giornale"}, {"def": "\u5831\u7d19"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "Ajaleht"}, {"def": "Egunkari"}, {"def": "Noviny"}, {"def": "\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"}, {"def": "Papur newydd"}, {"def": "\u65b0\u805e"}, {"def": "Q\u0259zet"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "Ziar"}, {"def": "Avis"}, {"def": "\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"}, {"def": "Gazete"}, {"def": "Krant"}], "edmConceptPrefLabelLangAware": {"no": ["Avis"], "de": ["Zeitung"], "fi": ["Sanomalehti"], "be": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "ru": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "pt": ["Jornal"], "bg": ["\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"], "lt": ["Laikra\u0161tis"], "hr": ["Novine"], "lv": ["Laikraksts"], "fr": ["Journal"], "hu": ["\u00dajs\u00e1g"], "bs": ["Novine"], "hy": ["\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"], "ka": ["\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"], "uk": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "sk": ["Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"], "sl": ["\u010casopis"], "ga": ["Nuacht\u00e1n"], "gd": ["P\u00e0ipear-naidheachd"], "ca": ["Premsa"], "mk": ["\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"], "sq": ["Gazeta"], "sr": ["\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"], "sv": ["Tidning"], "ko": ["\uc2e0\ubb38"], "gl": ["Prensa escrita"], "el": ["\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"], "en": ["Newspaper"], "is": ["Dagbla\u00f0"], "it": ["Giornale"], "zh": ["\u5831\u7d19"], "es": ["Prensa escrita"], "et": ["Ajaleht"], "eu": ["Egunkari"], "cs": ["Noviny"], "ar": ["\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"], "cy": ["Papur newydd"], "ja": ["\u65b0\u805e"], "az": ["Q\u0259zet"], "pl": ["Gazeta"], "ro": ["Ziar"], "da": ["Avis"], "he": ["\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"], "tr": ["Gazete"], "nl": ["Krant"]}, "edmDatasetName": ["9200338_Ag_EU_TEL_a0621_Newspapers_HamburgLibrary"], "edmIsShownBy": ["https://iiif.europeana.eu/image/4Q5YJPBPSSIZH4HX7X52W6LHADS2NQOMYTXTYVBTARUOFNBWX43A/presentation_images/54eca260-01c8-11e6-a696-fa163e2dd531/node-3/image/SUBHH/Hamburger_Nachrichten/1848/11/21/1/18481121_1-0001/full/full/0/default.jpg"], "edmPreview": ["https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fiiif.europeana.eu%2Fimage%2F4Q5YJPBPSSIZH4HX7X52W6LHADS2NQOMYTXTYVBTARUOFNBWX43A%2Fpresentation_images%2F54eca260-01c8-11e6-a696-fa163e2dd531%2Fnode-3%2Fimage%2FSUBHH%2FHamburger_Nachrichten%2F1848%2F11%2F21%2F1%2F18481121_1-0001%2Ffull%2Ffull%2F0%2Fdefault.jpg&type=TEXT"], "europeanaCollectionName": ["9200338_Ag_EU_TEL_a0621_Newspapers_HamburgLibrary"], "europeanaCompleteness": 5, "guid": "https://www.europeana.eu/item/9200338/BibliographicResource_3000117650250?utm_source=api&utm_medium=api&utm_campaign=J6W44jvPV", "id": "/9200338/BibliographicResource_3000117650250", "index": 0, "language": ["de"], "link": "https://europeana.eu/api/v2/record/9200338/BibliographicResource_3000117650250.json?wskey=J6W44jvPV", "previewNoDistribute": false, "provider": ["The European Library"], "rights": ["http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/"], "score": 1.2939917, "timestamp": 1586541910711, "timestamp_created": "2014-12-03T14:28:28.950Z", "timestamp_created_epoch": 1417616908950, "timestamp_update": "2018-06-26T08:42:58.522Z", "timestamp_update_epoch": 1530002578522, "title": ["Hamburger Nachrichten - 1848-11-21"], "type": "TEXT", "ugc": [false]}, {"completeness": 5, "country": ["Germany"], "dataProvider": ["Hamburg State Library"], "dcLanguage": ["de"], "dcLanguageLangAware": {"def": ["de"]}, "dcTitleLangAware": {"def": ["Hamburger Nachrichten - 1848-11-07"]}, "edmConcept": ["http://data.europeana.eu/concept/base/18"], "edmConceptLabel": [{"def": "Avis"}, {"def": "Zeitung"}, {"def": "Sanomalehti"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Jornal"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Laikra\u0161tis"}, {"def": "Novine"}, {"def": "Laikraksts"}, {"def": "Journal"}, {"def": "\u00dajs\u00e1g"}, {"def": "Novine"}, {"def": "\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"}, {"def": "\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"}, {"def": "\u010casopis"}, {"def": "Nuacht\u00e1n"}, {"def": "P\u00e0ipear-naidheachd"}, {"def": "Premsa"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"}, {"def": "Tidning"}, {"def": "\uc2e0\ubb38"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"}, {"def": "Newspaper"}, {"def": "Dagbla\u00f0"}, {"def": "Giornale"}, {"def": "\u5831\u7d19"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "Ajaleht"}, {"def": "Egunkari"}, {"def": "Noviny"}, {"def": "\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"}, {"def": "Papur newydd"}, {"def": "\u65b0\u805e"}, {"def": "Q\u0259zet"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "Ziar"}, {"def": "Avis"}, {"def": "\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"}, {"def": "Gazete"}, {"def": "Krant"}], "edmConceptPrefLabelLangAware": {"no": ["Avis"], "de": ["Zeitung"], "fi": ["Sanomalehti"], "be": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "ru": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "pt": ["Jornal"], "bg": ["\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"], "lt": ["Laikra\u0161tis"], "hr": ["Novine"], "lv": ["Laikraksts"], "fr": ["Journal"], "hu": ["\u00dajs\u00e1g"], "bs": ["Novine"], "hy": ["\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"], "ka": ["\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"], "uk": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "sk": ["Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"], "sl": ["\u010casopis"], "ga": ["Nuacht\u00e1n"], "gd": ["P\u00e0ipear-naidheachd"], "ca": ["Premsa"], "mk": ["\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"], "sq": ["Gazeta"], "sr": ["\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"], "sv": ["Tidning"], "ko": ["\uc2e0\ubb38"], "gl": ["Prensa escrita"], "el": ["\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"], "en": ["Newspaper"], "is": ["Dagbla\u00f0"], "it": ["Giornale"], "zh": ["\u5831\u7d19"], "es": ["Prensa escrita"], "et": ["Ajaleht"], "eu": ["Egunkari"], "cs": ["Noviny"], "ar": ["\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"], "cy": ["Papur newydd"], "ja": ["\u65b0\u805e"], "az": ["Q\u0259zet"], "pl": ["Gazeta"], "ro": ["Ziar"], "da": ["Avis"], "he": ["\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"], "tr": ["Gazete"], "nl": ["Krant"]}, "edmDatasetName": ["9200338_Ag_EU_TEL_a0621_Newspapers_HamburgLibrary"], "edmIsShownBy": ["https://iiif.europeana.eu/image/ZKLGXQJ7X7U3M2KODXYQIPKIMAXOHD7E77HD3EGC5YLBF2NGVQKA/presentation_images/ac76c290-01c8-11e6-a696-fa163e2dd531/node-3/image/SUBHH/Hamburger_Nachrichten/1848/11/07/1/18481107_1-0001/full/full/0/default.jpg"], "edmPreview": ["https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fiiif.europeana.eu%2Fimage%2FZKLGXQJ7X7U3M2KODXYQIPKIMAXOHD7E77HD3EGC5YLBF2NGVQKA%2Fpresentation_images%2Fac76c290-01c8-11e6-a696-fa163e2dd531%2Fnode-3%2Fimage%2FSUBHH%2FHamburger_Nachrichten%2F1848%2F11%2F07%2F1%2F18481107_1-0001%2Ffull%2Ffull%2F0%2Fdefault.jpg&type=TEXT"], "europeanaCollectionName": ["9200338_Ag_EU_TEL_a0621_Newspapers_HamburgLibrary"], "europeanaCompleteness": 5, "guid": "https://www.europeana.eu/item/9200338/BibliographicResource_3000117650243?utm_source=api&utm_medium=api&utm_campaign=J6W44jvPV", "id": "/9200338/BibliographicResource_3000117650243", "index": 0, "language": ["de"], "link": "https://europeana.eu/api/v2/record/9200338/BibliographicResource_3000117650243.json?wskey=J6W44jvPV", "previewNoDistribute": false, "provider": ["The European Library"], "rights": ["http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/"], "score": 1.2939917, "timestamp": 1586541003725, "timestamp_created": "2014-12-03T14:28:28.891Z", "timestamp_created_epoch": 1417616908891, "timestamp_update": "2018-06-26T08:42:58.481Z", "timestamp_update_epoch": 1530002578481, "title": ["Hamburger Nachrichten - 1848-11-07"], "type": "TEXT", "ugc": [false]}, {"completeness": 5, "country": ["Germany"], "dataProvider": ["Hamburg State Library"], "dcLanguage": ["de"], "dcLanguageLangAware": {"def": ["de"]}, "dcTitleLangAware": {"def": ["Hamburger Nachrichten - 1848-05-02"]}, "edmConcept": ["http://data.europeana.eu/concept/base/18"], "edmConceptLabel": [{"def": "Avis"}, {"def": "Zeitung"}, {"def": "Sanomalehti"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Jornal"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Laikra\u0161tis"}, {"def": "Novine"}, {"def": "Laikraksts"}, {"def": "Journal"}, {"def": "\u00dajs\u00e1g"}, {"def": "Novine"}, {"def": "\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"}, {"def": "\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"}, {"def": "\u010casopis"}, {"def": "Nuacht\u00e1n"}, {"def": "P\u00e0ipear-naidheachd"}, {"def": "Premsa"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"}, {"def": "Tidning"}, {"def": "\uc2e0\ubb38"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"}, {"def": "Newspaper"}, {"def": "Dagbla\u00f0"}, {"def": "Giornale"}, {"def": "\u5831\u7d19"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "Ajaleht"}, {"def": "Egunkari"}, {"def": "Noviny"}, {"def": "\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"}, {"def": "Papur newydd"}, {"def": "\u65b0\u805e"}, {"def": "Q\u0259zet"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "Ziar"}, {"def": "Avis"}, {"def": "\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"}, {"def": "Gazete"}, {"def": "Krant"}], "edmConceptPrefLabelLangAware": {"no": ["Avis"], "de": ["Zeitung"], "fi": ["Sanomalehti"], "be": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "ru": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "pt": ["Jornal"], "bg": ["\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"], "lt": ["Laikra\u0161tis"], "hr": ["Novine"], "lv": ["Laikraksts"], "fr": ["Journal"], "hu": ["\u00dajs\u00e1g"], "bs": ["Novine"], "hy": ["\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"], "ka": ["\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"], "uk": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "sk": ["Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"], "sl": ["\u010casopis"], "ga": ["Nuacht\u00e1n"], "gd": ["P\u00e0ipear-naidheachd"], "ca": ["Premsa"], "mk": ["\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"], "sq": ["Gazeta"], "sr": ["\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"], "sv": ["Tidning"], "ko": ["\uc2e0\ubb38"], "gl": ["Prensa escrita"], "el": ["\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"], "en": ["Newspaper"], "is": ["Dagbla\u00f0"], "it": ["Giornale"], "zh": ["\u5831\u7d19"], "es": ["Prensa escrita"], "et": ["Ajaleht"], "eu": ["Egunkari"], "cs": ["Noviny"], "ar": ["\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"], "cy": ["Papur newydd"], "ja": ["\u65b0\u805e"], "az": ["Q\u0259zet"], "pl": ["Gazeta"], "ro": ["Ziar"], "da": ["Avis"], "he": ["\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"], "tr": ["Gazete"], "nl": ["Krant"]}, "edmDatasetName": ["9200338_Ag_EU_TEL_a0621_Newspapers_HamburgLibrary"], "edmIsShownBy": ["https://iiif.europeana.eu/image/LRUYLP7KWBGUFS3FE3NEYRZBXNLB3FYKKVW44FNB3VWPPVPPW5JQ/presentation_images/e4532c61-01c5-11e6-a696-fa163e2dd531/node-3/image/SUBHH/Hamburger_Nachrichten/1848/05/02/1/18480502_1-0001/full/full/0/default.jpg"], "edmPreview": ["https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fiiif.europeana.eu%2Fimage%2FLRUYLP7KWBGUFS3FE3NEYRZBXNLB3FYKKVW44FNB3VWPPVPPW5JQ%2Fpresentation_images%2Fe4532c61-01c5-11e6-a696-fa163e2dd531%2Fnode-3%2Fimage%2FSUBHH%2FHamburger_Nachrichten%2F1848%2F05%2F02%2F1%2F18480502_1-0001%2Ffull%2Ffull%2F0%2Fdefault.jpg&type=TEXT"], "europeanaCollectionName": ["9200338_Ag_EU_TEL_a0621_Newspapers_HamburgLibrary"], "europeanaCompleteness": 5, "guid": "https://www.europeana.eu/item/9200338/BibliographicResource_3000117650236?utm_source=api&utm_medium=api&utm_campaign=J6W44jvPV", "id": "/9200338/BibliographicResource_3000117650236", "index": 0, "language": ["de"], "link": "https://europeana.eu/api/v2/record/9200338/BibliographicResource_3000117650236.json?wskey=J6W44jvPV", "previewNoDistribute": false, "provider": ["The European Library"], "rights": ["http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/"], "score": 1.2939917, "timestamp": 1586541003725, "timestamp_created": "2014-12-03T14:28:28.851Z", "timestamp_created_epoch": 1417616908851, "timestamp_update": "2018-06-26T08:42:58.384Z", "timestamp_update_epoch": 1530002578384, "title": ["Hamburger Nachrichten - 1848-05-02"], "type": "TEXT", "ugc": [false]}, {"completeness": 5, "country": ["Germany"], "dataProvider": ["Hamburg State Library"], "dcLanguage": ["de"], "dcLanguageLangAware": {"def": ["de"]}, "dcTitleLangAware": {"def": ["Hamburger Nachrichten - 1848-02-19"]}, "edmConcept": ["http://data.europeana.eu/concept/base/18"], "edmConceptLabel": [{"def": "Avis"}, {"def": "Zeitung"}, {"def": "Sanomalehti"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Jornal"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Laikra\u0161tis"}, {"def": "Novine"}, {"def": "Laikraksts"}, {"def": "Journal"}, {"def": "\u00dajs\u00e1g"}, {"def": "Novine"}, {"def": "\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"}, {"def": "\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"}, {"def": "\u010casopis"}, {"def": "Nuacht\u00e1n"}, {"def": "P\u00e0ipear-naidheachd"}, {"def": "Premsa"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"}, {"def": "Tidning"}, {"def": "\uc2e0\ubb38"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"}, {"def": "Newspaper"}, {"def": "Dagbla\u00f0"}, {"def": "Giornale"}, {"def": "\u5831\u7d19"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "Ajaleht"}, {"def": "Egunkari"}, {"def": "Noviny"}, {"def": "\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"}, {"def": "Papur newydd"}, {"def": "\u65b0\u805e"}, {"def": "Q\u0259zet"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "Ziar"}, {"def": "Avis"}, {"def": "\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"}, {"def": "Gazete"}, {"def": "Krant"}], "edmConceptPrefLabelLangAware": {"no": ["Avis"], "de": ["Zeitung"], "fi": ["Sanomalehti"], "be": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "ru": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "pt": ["Jornal"], "bg": ["\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"], "lt": ["Laikra\u0161tis"], "hr": ["Novine"], "lv": ["Laikraksts"], "fr": ["Journal"], "hu": ["\u00dajs\u00e1g"], "bs": ["Novine"], "hy": ["\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"], "ka": ["\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"], "uk": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "sk": ["Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"], "sl": ["\u010casopis"], "ga": ["Nuacht\u00e1n"], "gd": ["P\u00e0ipear-naidheachd"], "ca": ["Premsa"], "mk": ["\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"], "sq": ["Gazeta"], "sr": ["\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"], "sv": ["Tidning"], "ko": ["\uc2e0\ubb38"], "gl": ["Prensa escrita"], "el": ["\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"], "en": ["Newspaper"], "is": ["Dagbla\u00f0"], "it": ["Giornale"], "zh": ["\u5831\u7d19"], "es": ["Prensa escrita"], "et": ["Ajaleht"], "eu": ["Egunkari"], "cs": ["Noviny"], "ar": ["\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"], "cy": ["Papur newydd"], "ja": ["\u65b0\u805e"], "az": ["Q\u0259zet"], "pl": ["Gazeta"], "ro": ["Ziar"], "da": ["Avis"], "he": ["\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"], "tr": ["Gazete"], "nl": ["Krant"]}, "edmDatasetName": ["9200338_Ag_EU_TEL_a0621_Newspapers_HamburgLibrary"], "edmIsShownBy": ["https://iiif.europeana.eu/image/ZS3B2YJRYKAVYU43NWI76XTGOLTNW6D2NN7AHSMXVV6K2FE3GGKA/presentation_images/268267b0-01ce-11e6-a696-fa163e2dd531/node-3/image/SUBHH/Hamburger_Nachrichten/1848/02/19/1/18480219_1-0001/full/full/0/default.jpg"], "edmPreview": ["https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fiiif.europeana.eu%2Fimage%2FZS3B2YJRYKAVYU43NWI76XTGOLTNW6D2NN7AHSMXVV6K2FE3GGKA%2Fpresentation_images%2F268267b0-01ce-11e6-a696-fa163e2dd531%2Fnode-3%2Fimage%2FSUBHH%2FHamburger_Nachrichten%2F1848%2F02%2F19%2F1%2F18480219_1-0001%2Ffull%2Ffull%2F0%2Fdefault.jpg&type=TEXT"], "europeanaCollectionName": ["9200338_Ag_EU_TEL_a0621_Newspapers_HamburgLibrary"], "europeanaCompleteness": 5, "guid": "https://www.europeana.eu/item/9200338/BibliographicResource_3000117650207?utm_source=api&utm_medium=api&utm_campaign=J6W44jvPV", "id": "/9200338/BibliographicResource_3000117650207", "index": 0, "language": ["de"], "link": "https://europeana.eu/api/v2/record/9200338/BibliographicResource_3000117650207.json?wskey=J6W44jvPV", "previewNoDistribute": false, "provider": ["The European Library"], "rights": ["http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/"], "score": 1.2939917, "timestamp": 1586541003725, "timestamp_created": "2014-12-03T14:28:28.618Z", "timestamp_created_epoch": 1417616908618, "timestamp_update": "2018-06-26T08:42:58.042Z", "timestamp_update_epoch": 1530002578042, "title": ["Hamburger Nachrichten - 1848-02-19"], "type": "TEXT", "ugc": [false]}, {"completeness": 5, "country": ["Austria"], "dataProvider": ["\u00d6sterreichische Nationalbibliothek - Austrian National Library"], "dcLanguage": ["deu"], "dcLanguageLangAware": {"def": ["deu"]}, "dcTitleLangAware": {"def": ["Wiener Zeitung - 1848-02-05"]}, "dctermsSpatial": ["http://d-nb.info/gnd/4066009-6"], "edmConcept": ["http://d-nb.info/gnd/4067510-5", "http://data.europeana.eu/concept/base/18"], "edmConceptLabel": [{"def": "Zeitung"}, {"def": "Avis"}, {"def": "Zeitung"}, {"def": "Sanomalehti"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Jornal"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Laikra\u0161tis"}, {"def": "Novine"}, {"def": "Laikraksts"}, {"def": "Journal"}, {"def": "\u00dajs\u00e1g"}, {"def": "Novine"}, {"def": "\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"}, {"def": "\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"}, {"def": "\u010casopis"}, {"def": "Nuacht\u00e1n"}, {"def": "P\u00e0ipear-naidheachd"}, {"def": "Premsa"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"}, {"def": "Tidning"}, {"def": "\uc2e0\ubb38"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"}, {"def": "Newspaper"}, {"def": "Dagbla\u00f0"}, {"def": "Giornale"}, {"def": "\u5831\u7d19"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "Ajaleht"}, {"def": "Egunkari"}, {"def": "Noviny"}, {"def": "\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"}, {"def": "Papur newydd"}, {"def": "\u65b0\u805e"}, {"def": "Q\u0259zet"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "Ziar"}, {"def": "Avis"}, {"def": "\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"}, {"def": "Gazete"}, {"def": "Krant"}], "edmConceptPrefLabelLangAware": {"no": ["Avis"], "de": ["Zeitung"], "fi": ["Sanomalehti"], "be": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "ru": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "def": ["Zeitung"], "pt": ["Jornal"], "bg": ["\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"], "lt": ["Laikra\u0161tis"], "hr": ["Novine"], "lv": ["Laikraksts"], "fr": ["Journal"], "hu": ["\u00dajs\u00e1g"], "bs": ["Novine"], "hy": ["\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"], "ka": ["\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"], "uk": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "sk": ["Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"], "sl": ["\u010casopis"], "ga": ["Nuacht\u00e1n"], "gd": ["P\u00e0ipear-naidheachd"], "ca": ["Premsa"], "mk": ["\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"], "sq": ["Gazeta"], "sr": ["\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"], "sv": ["Tidning"], "ko": ["\uc2e0\ubb38"], "gl": ["Prensa escrita"], "el": ["\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"], "en": ["Newspaper"], "is": ["Dagbla\u00f0"], "it": ["Giornale"], "zh": ["\u5831\u7d19"], "es": ["Prensa escrita"], "et": ["Ajaleht"], "eu": ["Egunkari"], "cs": ["Noviny"], "ar": ["\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"], "cy": ["Papur newydd"], "ja": ["\u65b0\u805e"], "az": ["Q\u0259zet"], "pl": ["Gazeta"], "ro": ["Ziar"], "da": ["Avis"], "he": ["\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"], "tr": ["Gazete"], "nl": ["Krant"]}, "edmDatasetName": ["9200300_Ag_EU_TEL_a0600_Newspapers_ONB"], "edmIsShownAt": ["http://anno.onb.ac.at/cgi-content/anno?apm=0&aid=wrz&datum=18480205"], "edmIsShownBy": ["http://iiif.onb.ac.at/images/ANNO/wrz18480205/00000001/full/full/0/default.jpg"], "edmPlace": ["http://d-nb.info/gnd/4066009-6"], "edmPlaceLabel": [{"def": "Wien"}], "edmPlaceLabelLangAware": {"def": ["Wien"]}, "edmPreview": ["https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=http%3A%2F%2Fiiif.onb.ac.at%2Fimages%2FANNO%2Fwrz18480205%2F00000001%2Ffull%2Ffull%2F0%2Fdefault.jpg&type=TEXT"], "europeanaCollectionName": ["9200300_Ag_EU_TEL_a0600_Newspapers_ONB"], "europeanaCompleteness": 5, "guid": "https://www.europeana.eu/item/9200300/BibliographicResource_3000051834203?utm_source=api&utm_medium=api&utm_campaign=J6W44jvPV", "id": "/9200300/BibliographicResource_3000051834203", "index": 0, "language": ["de"], "link": "https://europeana.eu/api/v2/record/9200300/BibliographicResource_3000051834203.json?wskey=J6W44jvPV", "previewNoDistribute": false, "provider": ["The European Library"], "rights": ["http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/"], "score": 1.28301, "timestamp": 1586466247460, "timestamp_created": "2019-03-14T17:33:12.158Z", "timestamp_created_epoch": 1552584792158, "timestamp_update": "2019-03-14T17:33:12.158Z", "timestamp_update_epoch": 1552584792158, "title": ["Wiener Zeitung - 1848-02-05"], "type": "TEXT", "ugc": [false]}, {"completeness": 5, "country": ["Germany"], "dataProvider": ["Hamburg State Library"], "dcLanguage": ["de"], "dcLanguageLangAware": {"def": ["de"]}, "dcTitleLangAware": {"def": ["Hamburger Nachrichten - 1848-09-13"]}, "edmConcept": ["http://data.europeana.eu/concept/base/18"], "edmConceptLabel": [{"def": "Avis"}, {"def": "Zeitung"}, {"def": "Sanomalehti"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Jornal"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Laikra\u0161tis"}, {"def": "Novine"}, {"def": "Laikraksts"}, {"def": "Journal"}, {"def": "\u00dajs\u00e1g"}, {"def": "Novine"}, {"def": "\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"}, {"def": "\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"}, {"def": "\u010casopis"}, {"def": "Nuacht\u00e1n"}, {"def": "P\u00e0ipear-naidheachd"}, {"def": "Premsa"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"}, {"def": "Tidning"}, {"def": "\uc2e0\ubb38"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"}, {"def": "Newspaper"}, {"def": "Dagbla\u00f0"}, {"def": "Giornale"}, {"def": "\u5831\u7d19"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "Ajaleht"}, {"def": "Egunkari"}, {"def": "Noviny"}, {"def": "\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"}, {"def": "Papur newydd"}, {"def": "\u65b0\u805e"}, {"def": "Q\u0259zet"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "Ziar"}, {"def": "Avis"}, {"def": "\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"}, {"def": "Gazete"}, {"def": "Krant"}], "edmConceptPrefLabelLangAware": {"no": ["Avis"], "de": ["Zeitung"], "fi": ["Sanomalehti"], "be": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "ru": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "pt": ["Jornal"], "bg": ["\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"], "lt": ["Laikra\u0161tis"], "hr": ["Novine"], "lv": ["Laikraksts"], "fr": ["Journal"], "hu": ["\u00dajs\u00e1g"], "bs": ["Novine"], "hy": ["\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"], "ka": ["\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"], "uk": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "sk": ["Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"], "sl": ["\u010casopis"], "ga": ["Nuacht\u00e1n"], "gd": ["P\u00e0ipear-naidheachd"], "ca": ["Premsa"], "mk": ["\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"], "sq": ["Gazeta"], "sr": ["\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"], "sv": ["Tidning"], "ko": ["\uc2e0\ubb38"], "gl": ["Prensa escrita"], "el": ["\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"], "en": ["Newspaper"], "is": ["Dagbla\u00f0"], "it": ["Giornale"], "zh": ["\u5831\u7d19"], "es": ["Prensa escrita"], "et": ["Ajaleht"], "eu": ["Egunkari"], "cs": ["Noviny"], "ar": ["\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"], "cy": ["Papur newydd"], "ja": ["\u65b0\u805e"], "az": ["Q\u0259zet"], "pl": ["Gazeta"], "ro": ["Ziar"], "da": ["Avis"], "he": ["\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"], "tr": ["Gazete"], "nl": ["Krant"]}, "edmDatasetName": ["9200338_Ag_EU_TEL_a0621_Newspapers_HamburgLibrary"], "edmIsShownBy": ["https://iiif.europeana.eu/image/HBSHXNH4SYV6AH5N7FETKI265VLQDDE3FBQR3CK2Y27S5MTE227Q/presentation_images/e0383070-01c6-11e6-a696-fa163e2dd531/node-3/image/SUBHH/Hamburger_Nachrichten/1848/09/13/1/18480913_1-0001/full/full/0/default.jpg"], "edmPreview": ["https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fiiif.europeana.eu%2Fimage%2FHBSHXNH4SYV6AH5N7FETKI265VLQDDE3FBQR3CK2Y27S5MTE227Q%2Fpresentation_images%2Fe0383070-01c6-11e6-a696-fa163e2dd531%2Fnode-3%2Fimage%2FSUBHH%2FHamburger_Nachrichten%2F1848%2F09%2F13%2F1%2F18480913_1-0001%2Ffull%2Ffull%2F0%2Fdefault.jpg&type=TEXT"], "europeanaCollectionName": ["9200338_Ag_EU_TEL_a0621_Newspapers_HamburgLibrary"], "europeanaCompleteness": 5, "guid": "https://www.europeana.eu/item/9200338/BibliographicResource_3000117650452?utm_source=api&utm_medium=api&utm_campaign=J6W44jvPV", "id": "/9200338/BibliographicResource_3000117650452", "index": 0, "language": ["de"], "link": "https://europeana.eu/api/v2/record/9200338/BibliographicResource_3000117650452.json?wskey=J6W44jvPV", "previewNoDistribute": false, "provider": ["The European Library"], "rights": ["http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/"], "score": 1.28301, "timestamp": 1586540799255, "timestamp_created": "2014-12-03T14:28:30.731Z", "timestamp_created_epoch": 1417616910731, "timestamp_update": "2018-06-26T08:43:01.538Z", "timestamp_update_epoch": 1530002581538, "title": ["Hamburger Nachrichten - 1848-09-13"], "type": "TEXT", "ugc": [false]}, {"completeness": 5, "country": ["Germany"], "dataProvider": ["Hamburg State Library"], "dcLanguage": ["de"], "dcLanguageLangAware": {"def": ["de"]}, "dcTitleLangAware": {"def": ["Hamburger Nachrichten - 1848-09-28"]}, "edmConcept": ["http://data.europeana.eu/concept/base/18"], "edmConceptLabel": [{"def": "Avis"}, {"def": "Zeitung"}, {"def": "Sanomalehti"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Jornal"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Laikra\u0161tis"}, {"def": "Novine"}, {"def": "Laikraksts"}, {"def": "Journal"}, {"def": "\u00dajs\u00e1g"}, {"def": "Novine"}, {"def": "\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"}, {"def": "\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"}, {"def": "\u010casopis"}, {"def": "Nuacht\u00e1n"}, {"def": "P\u00e0ipear-naidheachd"}, {"def": "Premsa"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"}, {"def": "Tidning"}, {"def": "\uc2e0\ubb38"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"}, {"def": "Newspaper"}, {"def": "Dagbla\u00f0"}, {"def": "Giornale"}, {"def": "\u5831\u7d19"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "Ajaleht"}, {"def": "Egunkari"}, {"def": "Noviny"}, {"def": "\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"}, {"def": "Papur newydd"}, {"def": "\u65b0\u805e"}, {"def": "Q\u0259zet"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "Ziar"}, {"def": "Avis"}, {"def": "\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"}, {"def": "Gazete"}, {"def": "Krant"}], "edmConceptPrefLabelLangAware": {"no": ["Avis"], "de": ["Zeitung"], "fi": ["Sanomalehti"], "be": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "ru": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "pt": ["Jornal"], "bg": ["\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"], "lt": ["Laikra\u0161tis"], "hr": ["Novine"], "lv": ["Laikraksts"], "fr": ["Journal"], "hu": ["\u00dajs\u00e1g"], "bs": ["Novine"], "hy": ["\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"], "ka": ["\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"], "uk": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "sk": ["Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"], "sl": ["\u010casopis"], "ga": ["Nuacht\u00e1n"], "gd": ["P\u00e0ipear-naidheachd"], "ca": ["Premsa"], "mk": ["\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"], "sq": ["Gazeta"], "sr": ["\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"], "sv": ["Tidning"], "ko": ["\uc2e0\ubb38"], "gl": ["Prensa escrita"], "el": ["\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"], "en": ["Newspaper"], "is": ["Dagbla\u00f0"], "it": ["Giornale"], "zh": ["\u5831\u7d19"], "es": ["Prensa escrita"], "et": ["Ajaleht"], "eu": ["Egunkari"], "cs": ["Noviny"], "ar": ["\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"], "cy": ["Papur newydd"], "ja": ["\u65b0\u805e"], "az": ["Q\u0259zet"], "pl": ["Gazeta"], "ro": ["Ziar"], "da": ["Avis"], "he": ["\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"], "tr": ["Gazete"], "nl": ["Krant"]}, "edmDatasetName": ["9200338_Ag_EU_TEL_a0621_Newspapers_HamburgLibrary"], "edmIsShownBy": ["https://iiif.europeana.eu/image/4RLXP2ZWKTMBXE445HQGLIDJOXRTQGUT4IOWGXRCT255RBUPT4NQ/presentation_images/bb5ceac0-01c6-11e6-a696-fa163e2dd531/node-3/image/SUBHH/Hamburger_Nachrichten/1848/09/28/1/18480928_1-0001/full/full/0/default.jpg"], "edmPreview": ["https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fiiif.europeana.eu%2Fimage%2F4RLXP2ZWKTMBXE445HQGLIDJOXRTQGUT4IOWGXRCT255RBUPT4NQ%2Fpresentation_images%2Fbb5ceac0-01c6-11e6-a696-fa163e2dd531%2Fnode-3%2Fimage%2FSUBHH%2FHamburger_Nachrichten%2F1848%2F09%2F28%2F1%2F18480928_1-0001%2Ffull%2Ffull%2F0%2Fdefault.jpg&type=TEXT"], "europeanaCollectionName": ["9200338_Ag_EU_TEL_a0621_Newspapers_HamburgLibrary"], "europeanaCompleteness": 5, "guid": "https://www.europeana.eu/item/9200338/BibliographicResource_3000117650401?utm_source=api&utm_medium=api&utm_campaign=J6W44jvPV", "id": "/9200338/BibliographicResource_3000117650401", "index": 0, "language": ["de"], "link": "https://europeana.eu/api/v2/record/9200338/BibliographicResource_3000117650401.json?wskey=J6W44jvPV", "previewNoDistribute": false, "provider": ["The European Library"], "rights": ["http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/"], "score": 1.28301, "timestamp": 1586541003739, "timestamp_created": "2014-12-03T14:28:30.229Z", "timestamp_created_epoch": 1417616910229, "timestamp_update": "2018-06-26T08:43:00.909Z", "timestamp_update_epoch": 1530002580909, "title": ["Hamburger Nachrichten - 1848-09-28"], "type": "TEXT", "ugc": [false]}, {"completeness": 5, "country": ["Germany"], "dataProvider": ["Hamburg State Library"], "dcLanguage": ["de"], "dcLanguageLangAware": {"def": ["de"]}, "dcTitleLangAware": {"def": ["Hamburger Nachrichten - 1848-09-14"]}, "edmConcept": ["http://data.europeana.eu/concept/base/18"], "edmConceptLabel": [{"def": "Avis"}, {"def": "Zeitung"}, {"def": "Sanomalehti"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Jornal"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Laikra\u0161tis"}, {"def": "Novine"}, {"def": "Laikraksts"}, {"def": "Journal"}, {"def": "\u00dajs\u00e1g"}, {"def": "Novine"}, {"def": "\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"}, {"def": "\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"}, {"def": "\u010casopis"}, {"def": "Nuacht\u00e1n"}, {"def": "P\u00e0ipear-naidheachd"}, {"def": "Premsa"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"}, {"def": "Tidning"}, {"def": "\uc2e0\ubb38"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"}, {"def": "Newspaper"}, {"def": "Dagbla\u00f0"}, {"def": "Giornale"}, {"def": "\u5831\u7d19"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "Ajaleht"}, {"def": "Egunkari"}, {"def": "Noviny"}, {"def": "\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"}, {"def": "Papur newydd"}, {"def": "\u65b0\u805e"}, {"def": "Q\u0259zet"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "Ziar"}, {"def": "Avis"}, {"def": "\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"}, {"def": "Gazete"}, {"def": "Krant"}], "edmConceptPrefLabelLangAware": {"no": ["Avis"], "de": ["Zeitung"], "fi": ["Sanomalehti"], "be": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "ru": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "pt": ["Jornal"], "bg": ["\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"], "lt": ["Laikra\u0161tis"], "hr": ["Novine"], "lv": ["Laikraksts"], "fr": ["Journal"], "hu": ["\u00dajs\u00e1g"], "bs": ["Novine"], "hy": ["\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"], "ka": ["\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"], "uk": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "sk": ["Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"], "sl": ["\u010casopis"], "ga": ["Nuacht\u00e1n"], "gd": ["P\u00e0ipear-naidheachd"], "ca": ["Premsa"], "mk": ["\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"], "sq": ["Gazeta"], "sr": ["\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"], "sv": ["Tidning"], "ko": ["\uc2e0\ubb38"], "gl": ["Prensa escrita"], "el": ["\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"], "en": ["Newspaper"], "is": ["Dagbla\u00f0"], "it": ["Giornale"], "zh": ["\u5831\u7d19"], "es": ["Prensa escrita"], "et": ["Ajaleht"], "eu": ["Egunkari"], "cs": ["Noviny"], "ar": ["\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"], "cy": ["Papur newydd"], "ja": ["\u65b0\u805e"], "az": ["Q\u0259zet"], "pl": ["Gazeta"], "ro": ["Ziar"], "da": ["Avis"], "he": ["\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"], "tr": ["Gazete"], "nl": ["Krant"]}, "edmDatasetName": ["9200338_Ag_EU_TEL_a0621_Newspapers_HamburgLibrary"], "edmIsShownBy": ["https://iiif.europeana.eu/image/LEEEEXH5LETSFFFCXSAPQYVD7BBS2Q34AROMFW6ODGXPYRALEYFQ/presentation_images/25409d11-01c7-11e6-a696-fa163e2dd531/node-3/image/SUBHH/Hamburger_Nachrichten/1848/09/14/1/18480914_1-0001/full/full/0/default.jpg"], "edmPreview": ["https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fiiif.europeana.eu%2Fimage%2FLEEEEXH5LETSFFFCXSAPQYVD7BBS2Q34AROMFW6ODGXPYRALEYFQ%2Fpresentation_images%2F25409d11-01c7-11e6-a696-fa163e2dd531%2Fnode-3%2Fimage%2FSUBHH%2FHamburger_Nachrichten%2F1848%2F09%2F14%2F1%2F18480914_1-0001%2Ffull%2Ffull%2F0%2Fdefault.jpg&type=TEXT"], "europeanaCollectionName": ["9200338_Ag_EU_TEL_a0621_Newspapers_HamburgLibrary"], "europeanaCompleteness": 5, "guid": "https://www.europeana.eu/item/9200338/BibliographicResource_3000117650393?utm_source=api&utm_medium=api&utm_campaign=J6W44jvPV", "id": "/9200338/BibliographicResource_3000117650393", "index": 0, "language": ["de"], "link": "https://europeana.eu/api/v2/record/9200338/BibliographicResource_3000117650393.json?wskey=J6W44jvPV", "previewNoDistribute": false, "provider": ["The European Library"], "rights": ["http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/"], "score": 1.28301, "timestamp": 1586541003739, "timestamp_created": "2014-12-03T14:28:30.156Z", "timestamp_created_epoch": 1417616910156, "timestamp_update": "2018-06-26T08:43:00.852Z", "timestamp_update_epoch": 1530002580852, "title": ["Hamburger Nachrichten - 1848-09-14"], "type": "TEXT", "ugc": [false]}, {"completeness": 5, "country": ["Germany"], "dataProvider": ["Hamburg State Library"], "dcLanguage": ["de"], "dcLanguageLangAware": {"def": ["de"]}, "dcTitleLangAware": {"def": ["Hamburger Nachrichten - 1848-07-13"]}, "edmConcept": ["http://data.europeana.eu/concept/base/18"], "edmConceptLabel": [{"def": "Avis"}, {"def": "Zeitung"}, {"def": "Sanomalehti"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Jornal"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Laikra\u0161tis"}, {"def": "Novine"}, {"def": "Laikraksts"}, {"def": "Journal"}, {"def": "\u00dajs\u00e1g"}, {"def": "Novine"}, {"def": "\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"}, {"def": "\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"}, {"def": "\u010casopis"}, {"def": "Nuacht\u00e1n"}, {"def": "P\u00e0ipear-naidheachd"}, {"def": "Premsa"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"}, {"def": "Tidning"}, {"def": "\uc2e0\ubb38"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"}, {"def": "Newspaper"}, {"def": "Dagbla\u00f0"}, {"def": "Giornale"}, {"def": "\u5831\u7d19"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "Ajaleht"}, {"def": "Egunkari"}, {"def": "Noviny"}, {"def": "\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"}, {"def": "Papur newydd"}, {"def": "\u65b0\u805e"}, {"def": "Q\u0259zet"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "Ziar"}, {"def": "Avis"}, {"def": "\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"}, {"def": "Gazete"}, {"def": "Krant"}], "edmConceptPrefLabelLangAware": {"no": ["Avis"], "de": ["Zeitung"], "fi": ["Sanomalehti"], "be": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "ru": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "pt": ["Jornal"], "bg": ["\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"], "lt": ["Laikra\u0161tis"], "hr": ["Novine"], "lv": ["Laikraksts"], "fr": ["Journal"], "hu": ["\u00dajs\u00e1g"], "bs": ["Novine"], "hy": ["\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"], "ka": ["\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"], "uk": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "sk": ["Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"], "sl": ["\u010casopis"], "ga": ["Nuacht\u00e1n"], "gd": ["P\u00e0ipear-naidheachd"], "ca": ["Premsa"], "mk": ["\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"], "sq": ["Gazeta"], "sr": ["\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"], "sv": ["Tidning"], "ko": ["\uc2e0\ubb38"], "gl": ["Prensa escrita"], "el": ["\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"], "en": ["Newspaper"], "is": ["Dagbla\u00f0"], "it": ["Giornale"], "zh": ["\u5831\u7d19"], "es": ["Prensa escrita"], "et": ["Ajaleht"], "eu": ["Egunkari"], "cs": ["Noviny"], "ar": ["\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"], "cy": ["Papur newydd"], "ja": ["\u65b0\u805e"], "az": ["Q\u0259zet"], "pl": ["Gazeta"], "ro": ["Ziar"], "da": ["Avis"], "he": ["\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"], "tr": ["Gazete"], "nl": ["Krant"]}, "edmDatasetName": ["9200338_Ag_EU_TEL_a0621_Newspapers_HamburgLibrary"], "edmIsShownBy": ["https://iiif.europeana.eu/image/YFKJ2FIO7XLZLNDRBXY65NYFEW5AZUFR6STVK54B2L2GEOVPKFTA/presentation_images/13adaef0-01ca-11e6-a696-fa163e2dd531/node-3/image/SUBHH/Hamburger_Nachrichten/1848/07/13/1/18480713_1-0001/full/full/0/default.jpg"], "edmPreview": ["https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fiiif.europeana.eu%2Fimage%2FYFKJ2FIO7XLZLNDRBXY65NYFEW5AZUFR6STVK54B2L2GEOVPKFTA%2Fpresentation_images%2F13adaef0-01ca-11e6-a696-fa163e2dd531%2Fnode-3%2Fimage%2FSUBHH%2FHamburger_Nachrichten%2F1848%2F07%2F13%2F1%2F18480713_1-0001%2Ffull%2Ffull%2F0%2Fdefault.jpg&type=TEXT"], "europeanaCollectionName": ["9200338_Ag_EU_TEL_a0621_Newspapers_HamburgLibrary"], "europeanaCompleteness": 5, "guid": "https://www.europeana.eu/item/9200338/BibliographicResource_3000117650391?utm_source=api&utm_medium=api&utm_campaign=J6W44jvPV", "id": "/9200338/BibliographicResource_3000117650391", "index": 0, "language": ["de"], "link": "https://europeana.eu/api/v2/record/9200338/BibliographicResource_3000117650391.json?wskey=J6W44jvPV", "previewNoDistribute": false, "provider": ["The European Library"], "rights": ["http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/"], "score": 1.28301, "timestamp": 1586541003739, "timestamp_created": "2014-12-03T14:28:30.144Z", "timestamp_created_epoch": 1417616910144, "timestamp_update": "2018-06-26T08:43:00.840Z", "timestamp_update_epoch": 1530002580840, "title": ["Hamburger Nachrichten - 1848-07-13"], "type": "TEXT", "ugc": [false]}, {"completeness": 5, "country": ["Germany"], "dataProvider": ["Hamburg State Library"], "dcLanguage": ["de"], "dcLanguageLangAware": {"def": ["de"]}, "dcTitleLangAware": {"def": ["Hamburger Nachrichten - 1848-04-17"]}, "edmConcept": ["http://data.europeana.eu/concept/base/18"], "edmConceptLabel": [{"def": "Avis"}, {"def": "Zeitung"}, {"def": "Sanomalehti"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Jornal"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Laikra\u0161tis"}, {"def": "Novine"}, {"def": "Laikraksts"}, {"def": "Journal"}, {"def": "\u00dajs\u00e1g"}, {"def": "Novine"}, {"def": "\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"}, {"def": "\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"}, {"def": "\u010casopis"}, {"def": "Nuacht\u00e1n"}, {"def": "P\u00e0ipear-naidheachd"}, {"def": "Premsa"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"}, {"def": "Tidning"}, {"def": "\uc2e0\ubb38"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"}, {"def": "Newspaper"}, {"def": "Dagbla\u00f0"}, {"def": "Giornale"}, {"def": "\u5831\u7d19"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "Ajaleht"}, {"def": "Egunkari"}, {"def": "Noviny"}, {"def": "\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"}, {"def": "Papur newydd"}, {"def": "\u65b0\u805e"}, {"def": "Q\u0259zet"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "Ziar"}, {"def": "Avis"}, {"def": "\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"}, {"def": "Gazete"}, {"def": "Krant"}], "edmConceptPrefLabelLangAware": {"no": ["Avis"], "de": ["Zeitung"], "fi": ["Sanomalehti"], "be": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "ru": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "pt": ["Jornal"], "bg": ["\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"], "lt": ["Laikra\u0161tis"], "hr": ["Novine"], "lv": ["Laikraksts"], "fr": ["Journal"], "hu": ["\u00dajs\u00e1g"], "bs": ["Novine"], "hy": ["\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"], "ka": ["\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"], "uk": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "sk": ["Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"], "sl": ["\u010casopis"], "ga": ["Nuacht\u00e1n"], "gd": ["P\u00e0ipear-naidheachd"], "ca": ["Premsa"], "mk": ["\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"], "sq": ["Gazeta"], "sr": ["\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"], "sv": ["Tidning"], "ko": ["\uc2e0\ubb38"], "gl": ["Prensa escrita"], "el": ["\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"], "en": ["Newspaper"], "is": ["Dagbla\u00f0"], "it": ["Giornale"], "zh": ["\u5831\u7d19"], "es": ["Prensa escrita"], "et": ["Ajaleht"], "eu": ["Egunkari"], "cs": ["Noviny"], "ar": ["\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"], "cy": ["Papur newydd"], "ja": ["\u65b0\u805e"], "az": ["Q\u0259zet"], "pl": ["Gazeta"], "ro": ["Ziar"], "da": ["Avis"], "he": ["\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"], "tr": ["Gazete"], "nl": ["Krant"]}, "edmDatasetName": ["9200338_Ag_EU_TEL_a0621_Newspapers_HamburgLibrary"], "edmIsShownBy": ["https://iiif.europeana.eu/image/NI32PEEQRGAOKEAB6OS7I53ZWAESC4TN5M74BOYTFLCOVT45TXJA/presentation_images/7f582210-01cb-11e6-a696-fa163e2dd531/node-3/image/SUBHH/Hamburger_Nachrichten/1848/04/17/1/18480417_1-0001/full/full/0/default.jpg"], "edmPreview": ["https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fiiif.europeana.eu%2Fimage%2FNI32PEEQRGAOKEAB6OS7I53ZWAESC4TN5M74BOYTFLCOVT45TXJA%2Fpresentation_images%2F7f582210-01cb-11e6-a696-fa163e2dd531%2Fnode-3%2Fimage%2FSUBHH%2FHamburger_Nachrichten%2F1848%2F04%2F17%2F1%2F18480417_1-0001%2Ffull%2Ffull%2F0%2Fdefault.jpg&type=TEXT"], "europeanaCollectionName": ["9200338_Ag_EU_TEL_a0621_Newspapers_HamburgLibrary"], "europeanaCompleteness": 5, "guid": "https://www.europeana.eu/item/9200338/BibliographicResource_3000117650363?utm_source=api&utm_medium=api&utm_campaign=J6W44jvPV", "id": "/9200338/BibliographicResource_3000117650363", "index": 0, "language": ["de"], "link": "https://europeana.eu/api/v2/record/9200338/BibliographicResource_3000117650363.json?wskey=J6W44jvPV", "previewNoDistribute": false, "provider": ["The European Library"], "rights": ["http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/"], "score": 1.28301, "timestamp": 1586541003739, "timestamp_created": "2014-12-03T14:28:29.880Z", "timestamp_created_epoch": 1417616909880, "timestamp_update": "2018-06-26T08:43:00.348Z", "timestamp_update_epoch": 1530002580348, "title": ["Hamburger Nachrichten - 1848-04-17"], "type": "TEXT", "ugc": [false]}, {"completeness": 5, "country": ["Germany"], "dataProvider": ["Hamburg State Library"], "dcLanguage": ["de"], "dcLanguageLangAware": {"def": ["de"]}, "dcTitleLangAware": {"def": ["Hamburger Nachrichten - 1848-05-30"]}, "edmConcept": ["http://data.europeana.eu/concept/base/18"], "edmConceptLabel": [{"def": "Avis"}, {"def": "Zeitung"}, {"def": "Sanomalehti"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Jornal"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Laikra\u0161tis"}, {"def": "Novine"}, {"def": "Laikraksts"}, {"def": "Journal"}, {"def": "\u00dajs\u00e1g"}, {"def": "Novine"}, {"def": "\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"}, {"def": "\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"}, {"def": "\u010casopis"}, {"def": "Nuacht\u00e1n"}, {"def": "P\u00e0ipear-naidheachd"}, {"def": "Premsa"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"}, {"def": "Tidning"}, {"def": "\uc2e0\ubb38"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"}, {"def": "Newspaper"}, {"def": "Dagbla\u00f0"}, {"def": "Giornale"}, {"def": "\u5831\u7d19"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "Ajaleht"}, {"def": "Egunkari"}, {"def": "Noviny"}, {"def": "\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"}, {"def": "Papur newydd"}, {"def": "\u65b0\u805e"}, {"def": "Q\u0259zet"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "Ziar"}, {"def": "Avis"}, {"def": "\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"}, {"def": "Gazete"}, {"def": "Krant"}], "edmConceptPrefLabelLangAware": {"no": ["Avis"], "de": ["Zeitung"], "fi": ["Sanomalehti"], "be": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "ru": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "pt": ["Jornal"], "bg": ["\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"], "lt": ["Laikra\u0161tis"], "hr": ["Novine"], "lv": ["Laikraksts"], "fr": ["Journal"], "hu": ["\u00dajs\u00e1g"], "bs": ["Novine"], "hy": ["\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"], "ka": ["\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"], "uk": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "sk": ["Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"], "sl": ["\u010casopis"], "ga": ["Nuacht\u00e1n"], "gd": ["P\u00e0ipear-naidheachd"], "ca": ["Premsa"], "mk": ["\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"], "sq": ["Gazeta"], "sr": ["\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"], "sv": ["Tidning"], "ko": ["\uc2e0\ubb38"], "gl": ["Prensa escrita"], "el": ["\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"], "en": ["Newspaper"], "is": ["Dagbla\u00f0"], "it": ["Giornale"], "zh": ["\u5831\u7d19"], "es": ["Prensa escrita"], "et": ["Ajaleht"], "eu": ["Egunkari"], "cs": ["Noviny"], "ar": ["\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"], "cy": ["Papur newydd"], "ja": ["\u65b0\u805e"], "az": ["Q\u0259zet"], "pl": ["Gazeta"], "ro": ["Ziar"], "da": ["Avis"], "he": ["\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"], "tr": ["Gazete"], "nl": ["Krant"]}, "edmDatasetName": ["9200338_Ag_EU_TEL_a0621_Newspapers_HamburgLibrary"], "edmIsShownBy": ["https://iiif.europeana.eu/image/UTNWO7GPEFK7Y3BME3SORKULMYCK66VHG4EOY6PAMWQEW4OXMRIA/presentation_images/860ec9c1-01c5-11e6-a696-fa163e2dd531/node-3/image/SUBHH/Hamburger_Nachrichten/1848/05/30/1/18480530_1-0001/full/full/0/default.jpg"], "edmPreview": ["https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fiiif.europeana.eu%2Fimage%2FUTNWO7GPEFK7Y3BME3SORKULMYCK66VHG4EOY6PAMWQEW4OXMRIA%2Fpresentation_images%2F860ec9c1-01c5-11e6-a696-fa163e2dd531%2Fnode-3%2Fimage%2FSUBHH%2FHamburger_Nachrichten%2F1848%2F05%2F30%2F1%2F18480530_1-0001%2Ffull%2Ffull%2F0%2Fdefault.jpg&type=TEXT"], "europeanaCollectionName": ["9200338_Ag_EU_TEL_a0621_Newspapers_HamburgLibrary"], "europeanaCompleteness": 5, "guid": "https://www.europeana.eu/item/9200338/BibliographicResource_3000117650353?utm_source=api&utm_medium=api&utm_campaign=J6W44jvPV", "id": "/9200338/BibliographicResource_3000117650353", "index": 0, "language": ["de"], "link": "https://europeana.eu/api/v2/record/9200338/BibliographicResource_3000117650353.json?wskey=J6W44jvPV", "previewNoDistribute": false, "provider": ["The European Library"], "rights": ["http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/"], "score": 1.28301, "timestamp": 1586541003739, "timestamp_created": "2014-12-03T14:28:29.809Z", "timestamp_created_epoch": 1417616909809, "timestamp_update": "2018-06-26T08:43:00.213Z", "timestamp_update_epoch": 1530002580213, "title": ["Hamburger Nachrichten - 1848-05-30"], "type": "TEXT", "ugc": [false]}, {"completeness": 5, "country": ["Germany"], "dataProvider": ["Hamburg State Library"], "dcLanguage": ["de"], "dcLanguageLangAware": {"def": ["de"]}, "dcTitleLangAware": {"def": ["Hamburger Nachrichten - 1848-09-20"]}, "edmConcept": ["http://data.europeana.eu/concept/base/18"], "edmConceptLabel": [{"def": "Avis"}, {"def": "Zeitung"}, {"def": "Sanomalehti"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Jornal"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Laikra\u0161tis"}, {"def": "Novine"}, {"def": "Laikraksts"}, {"def": "Journal"}, {"def": "\u00dajs\u00e1g"}, {"def": "Novine"}, {"def": "\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"}, {"def": "\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"}, {"def": "\u010casopis"}, {"def": "Nuacht\u00e1n"}, {"def": "P\u00e0ipear-naidheachd"}, {"def": "Premsa"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"}, {"def": "Tidning"}, {"def": "\uc2e0\ubb38"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"}, {"def": "Newspaper"}, {"def": "Dagbla\u00f0"}, {"def": "Giornale"}, {"def": "\u5831\u7d19"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "Ajaleht"}, {"def": "Egunkari"}, {"def": "Noviny"}, {"def": "\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"}, {"def": "Papur newydd"}, {"def": "\u65b0\u805e"}, {"def": "Q\u0259zet"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "Ziar"}, {"def": "Avis"}, {"def": "\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"}, {"def": "Gazete"}, {"def": "Krant"}], "edmConceptPrefLabelLangAware": {"no": ["Avis"], "de": ["Zeitung"], "fi": ["Sanomalehti"], "be": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "ru": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "pt": ["Jornal"], "bg": ["\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"], "lt": ["Laikra\u0161tis"], "hr": ["Novine"], "lv": ["Laikraksts"], "fr": ["Journal"], "hu": ["\u00dajs\u00e1g"], "bs": ["Novine"], "hy": ["\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"], "ka": ["\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"], "uk": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "sk": ["Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"], "sl": ["\u010casopis"], "ga": ["Nuacht\u00e1n"], "gd": ["P\u00e0ipear-naidheachd"], "ca": ["Premsa"], "mk": ["\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"], "sq": ["Gazeta"], "sr": ["\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"], "sv": ["Tidning"], "ko": ["\uc2e0\ubb38"], "gl": ["Prensa escrita"], "el": ["\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"], "en": ["Newspaper"], "is": ["Dagbla\u00f0"], "it": ["Giornale"], "zh": ["\u5831\u7d19"], "es": ["Prensa escrita"], "et": ["Ajaleht"], "eu": ["Egunkari"], "cs": ["Noviny"], "ar": ["\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"], "cy": ["Papur newydd"], "ja": ["\u65b0\u805e"], "az": ["Q\u0259zet"], "pl": ["Gazeta"], "ro": ["Ziar"], "da": ["Avis"], "he": ["\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"], "tr": ["Gazete"], "nl": ["Krant"]}, "edmDatasetName": ["9200338_Ag_EU_TEL_a0621_Newspapers_HamburgLibrary"], "edmIsShownBy": ["https://iiif.europeana.eu/image/OXJRISJSF3EYZGD7UHBZWJQXCTHO5SA4TPE352TMAZ6RUBPZBJCQ/presentation_images/a57b6a60-01c6-11e6-a696-fa163e2dd531/node-3/image/SUBHH/Hamburger_Nachrichten/1848/09/20/1/18480920_1-0001/full/full/0/default.jpg"], "edmPreview": ["https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fiiif.europeana.eu%2Fimage%2FOXJRISJSF3EYZGD7UHBZWJQXCTHO5SA4TPE352TMAZ6RUBPZBJCQ%2Fpresentation_images%2Fa57b6a60-01c6-11e6-a696-fa163e2dd531%2Fnode-3%2Fimage%2FSUBHH%2FHamburger_Nachrichten%2F1848%2F09%2F20%2F1%2F18480920_1-0001%2Ffull%2Ffull%2F0%2Fdefault.jpg&type=TEXT"], "europeanaCollectionName": ["9200338_Ag_EU_TEL_a0621_Newspapers_HamburgLibrary"], "europeanaCompleteness": 5, "guid": "https://www.europeana.eu/item/9200338/BibliographicResource_3000117650333?utm_source=api&utm_medium=api&utm_campaign=J6W44jvPV", "id": "/9200338/BibliographicResource_3000117650333", "index": 0, "language": ["de"], "link": "https://europeana.eu/api/v2/record/9200338/BibliographicResource_3000117650333.json?wskey=J6W44jvPV", "previewNoDistribute": false, "provider": ["The European Library"], "rights": ["http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/"], "score": 1.28301, "timestamp": 1586541003739, "timestamp_created": "2014-12-03T14:28:29.636Z", "timestamp_created_epoch": 1417616909636, "timestamp_update": "2018-06-26T08:42:59.618Z", "timestamp_update_epoch": 1530002579618, "title": ["Hamburger Nachrichten - 1848-09-20"], "type": "TEXT", "ugc": [false]}, {"completeness": 5, "country": ["Germany"], "dataProvider": ["Hamburg State Library"], "dcLanguage": ["de"], "dcLanguageLangAware": {"def": ["de"]}, "dcTitleLangAware": {"def": ["Hamburger Nachrichten - 1848-07-12"]}, "edmConcept": ["http://data.europeana.eu/concept/base/18"], "edmConceptLabel": [{"def": "Avis"}, {"def": "Zeitung"}, {"def": "Sanomalehti"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Jornal"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Laikra\u0161tis"}, {"def": "Novine"}, {"def": "Laikraksts"}, {"def": "Journal"}, {"def": "\u00dajs\u00e1g"}, {"def": "Novine"}, {"def": "\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"}, {"def": "\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"}, {"def": "\u010casopis"}, {"def": "Nuacht\u00e1n"}, {"def": "P\u00e0ipear-naidheachd"}, {"def": "Premsa"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"}, {"def": "Tidning"}, {"def": "\uc2e0\ubb38"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"}, {"def": "Newspaper"}, {"def": "Dagbla\u00f0"}, {"def": "Giornale"}, {"def": "\u5831\u7d19"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "Ajaleht"}, {"def": "Egunkari"}, {"def": "Noviny"}, {"def": "\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"}, {"def": "Papur newydd"}, {"def": "\u65b0\u805e"}, {"def": "Q\u0259zet"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "Ziar"}, {"def": "Avis"}, {"def": "\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"}, {"def": "Gazete"}, {"def": "Krant"}], "edmConceptPrefLabelLangAware": {"no": ["Avis"], "de": ["Zeitung"], "fi": ["Sanomalehti"], "be": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "ru": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "pt": ["Jornal"], "bg": ["\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"], "lt": ["Laikra\u0161tis"], "hr": ["Novine"], "lv": ["Laikraksts"], "fr": ["Journal"], "hu": ["\u00dajs\u00e1g"], "bs": ["Novine"], "hy": ["\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"], "ka": ["\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"], "uk": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "sk": ["Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"], "sl": ["\u010casopis"], "ga": ["Nuacht\u00e1n"], "gd": ["P\u00e0ipear-naidheachd"], "ca": ["Premsa"], "mk": ["\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"], "sq": ["Gazeta"], "sr": ["\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"], "sv": ["Tidning"], "ko": ["\uc2e0\ubb38"], "gl": ["Prensa escrita"], "el": ["\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"], "en": ["Newspaper"], "is": ["Dagbla\u00f0"], "it": ["Giornale"], "zh": ["\u5831\u7d19"], "es": ["Prensa escrita"], "et": ["Ajaleht"], "eu": ["Egunkari"], "cs": ["Noviny"], "ar": ["\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"], "cy": ["Papur newydd"], "ja": ["\u65b0\u805e"], "az": ["Q\u0259zet"], "pl": ["Gazeta"], "ro": ["Ziar"], "da": ["Avis"], "he": ["\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"], "tr": ["Gazete"], "nl": ["Krant"]}, "edmDatasetName": ["9200338_Ag_EU_TEL_a0621_Newspapers_HamburgLibrary"], "edmIsShownBy": ["https://iiif.europeana.eu/image/TO72CCCYIGI7HNOO62PVJ7DXCO6SRXGZNCZ4TNDJZFHDZQM7M6HA/presentation_images/44124b50-01ca-11e6-a696-fa163e2dd531/node-3/image/SUBHH/Hamburger_Nachrichten/1848/07/12/1/18480712_1-0001/full/full/0/default.jpg"], "edmPreview": ["https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fiiif.europeana.eu%2Fimage%2FTO72CCCYIGI7HNOO62PVJ7DXCO6SRXGZNCZ4TNDJZFHDZQM7M6HA%2Fpresentation_images%2F44124b50-01ca-11e6-a696-fa163e2dd531%2Fnode-3%2Fimage%2FSUBHH%2FHamburger_Nachrichten%2F1848%2F07%2F12%2F1%2F18480712_1-0001%2Ffull%2Ffull%2F0%2Fdefault.jpg&type=TEXT"], "europeanaCollectionName": ["9200338_Ag_EU_TEL_a0621_Newspapers_HamburgLibrary"], "europeanaCompleteness": 5, "guid": "https://www.europeana.eu/item/9200338/BibliographicResource_3000117650312?utm_source=api&utm_medium=api&utm_campaign=J6W44jvPV", "id": "/9200338/BibliographicResource_3000117650312", "index": 0, "language": ["de"], "link": "https://europeana.eu/api/v2/record/9200338/BibliographicResource_3000117650312.json?wskey=J6W44jvPV", "previewNoDistribute": false, "provider": ["The European Library"], "rights": ["http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/"], "score": 1.28301, "timestamp": 1586541003739, "timestamp_created": "2014-12-03T14:28:29.416Z", "timestamp_created_epoch": 1417616909416, "timestamp_update": "2018-06-26T08:42:59.409Z", "timestamp_update_epoch": 1530002579409, "title": ["Hamburger Nachrichten - 1848-07-12"], "type": "TEXT", "ugc": [false]}, {"completeness": 5, "country": ["Germany"], "dataProvider": ["Hamburg State Library"], "dcLanguage": ["de"], "dcLanguageLangAware": {"def": ["de"]}, "dcTitleLangAware": {"def": ["Hamburger Nachrichten - 1848-06-20"]}, "edmConcept": ["http://data.europeana.eu/concept/base/18"], "edmConceptLabel": [{"def": "Avis"}, {"def": "Zeitung"}, {"def": "Sanomalehti"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Jornal"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Laikra\u0161tis"}, {"def": "Novine"}, {"def": "Laikraksts"}, {"def": "Journal"}, {"def": "\u00dajs\u00e1g"}, {"def": "Novine"}, {"def": "\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"}, {"def": "\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"}, {"def": "\u010casopis"}, {"def": "Nuacht\u00e1n"}, {"def": "P\u00e0ipear-naidheachd"}, {"def": "Premsa"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"}, {"def": "Tidning"}, {"def": "\uc2e0\ubb38"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"}, {"def": "Newspaper"}, {"def": "Dagbla\u00f0"}, {"def": "Giornale"}, {"def": "\u5831\u7d19"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "Ajaleht"}, {"def": "Egunkari"}, {"def": "Noviny"}, {"def": "\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"}, {"def": "Papur newydd"}, {"def": "\u65b0\u805e"}, {"def": "Q\u0259zet"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "Ziar"}, {"def": "Avis"}, {"def": "\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"}, {"def": "Gazete"}, {"def": "Krant"}], "edmConceptPrefLabelLangAware": {"no": ["Avis"], "de": ["Zeitung"], "fi": ["Sanomalehti"], "be": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "ru": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "pt": ["Jornal"], "bg": ["\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"], "lt": ["Laikra\u0161tis"], "hr": ["Novine"], "lv": ["Laikraksts"], "fr": ["Journal"], "hu": ["\u00dajs\u00e1g"], "bs": ["Novine"], "hy": ["\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"], "ka": ["\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"], "uk": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "sk": ["Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"], "sl": ["\u010casopis"], "ga": ["Nuacht\u00e1n"], "gd": ["P\u00e0ipear-naidheachd"], "ca": ["Premsa"], "mk": ["\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"], "sq": ["Gazeta"], "sr": ["\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"], "sv": ["Tidning"], "ko": ["\uc2e0\ubb38"], "gl": ["Prensa escrita"], "el": ["\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"], "en": ["Newspaper"], "is": ["Dagbla\u00f0"], "it": ["Giornale"], "zh": ["\u5831\u7d19"], "es": ["Prensa escrita"], "et": ["Ajaleht"], "eu": ["Egunkari"], "cs": ["Noviny"], "ar": ["\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"], "cy": ["Papur newydd"], "ja": ["\u65b0\u805e"], "az": ["Q\u0259zet"], "pl": ["Gazeta"], "ro": ["Ziar"], "da": ["Avis"], "he": ["\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"], "tr": ["Gazete"], "nl": ["Krant"]}, "edmDatasetName": ["9200338_Ag_EU_TEL_a0621_Newspapers_HamburgLibrary"], "edmIsShownBy": ["https://iiif.europeana.eu/image/CNJMM5LMIVGYGXLQ5XDGFH42DQSGIKFKKN7KFOO5FFCKJRTH64BQ/presentation_images/9c8ae2d0-01cd-11e6-a696-fa163e2dd531/node-3/image/SUBHH/Hamburger_Nachrichten/1848/06/20/1/18480620_1-0001/full/full/0/default.jpg"], "edmPreview": ["https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fiiif.europeana.eu%2Fimage%2FCNJMM5LMIVGYGXLQ5XDGFH42DQSGIKFKKN7KFOO5FFCKJRTH64BQ%2Fpresentation_images%2F9c8ae2d0-01cd-11e6-a696-fa163e2dd531%2Fnode-3%2Fimage%2FSUBHH%2FHamburger_Nachrichten%2F1848%2F06%2F20%2F1%2F18480620_1-0001%2Ffull%2Ffull%2F0%2Fdefault.jpg&type=TEXT"], "europeanaCollectionName": ["9200338_Ag_EU_TEL_a0621_Newspapers_HamburgLibrary"], "europeanaCompleteness": 5, "guid": "https://www.europeana.eu/item/9200338/BibliographicResource_3000117650309?utm_source=api&utm_medium=api&utm_campaign=J6W44jvPV", "id": "/9200338/BibliographicResource_3000117650309", "index": 0, "language": ["de"], "link": "https://europeana.eu/api/v2/record/9200338/BibliographicResource_3000117650309.json?wskey=J6W44jvPV", "previewNoDistribute": false, "provider": ["The European Library"], "rights": ["http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/"], "score": 1.28301, "timestamp": 1586541003739, "timestamp_created": "2014-12-03T14:28:29.389Z", "timestamp_created_epoch": 1417616909389, "timestamp_update": "2018-06-26T08:42:59.335Z", "timestamp_update_epoch": 1530002579335, "title": ["Hamburger Nachrichten - 1848-06-20"], "type": "TEXT", "ugc": [false]}, {"completeness": 5, "country": ["Germany"], "dataProvider": ["Hamburg State Library"], "dcLanguage": ["de"], "dcLanguageLangAware": {"def": ["de"]}, "dcTitleLangAware": {"def": ["Hamburger Nachrichten - 1848-07-04"]}, "edmConcept": ["http://data.europeana.eu/concept/base/18"], "edmConceptLabel": [{"def": "Avis"}, {"def": "Zeitung"}, {"def": "Sanomalehti"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Jornal"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Laikra\u0161tis"}, {"def": "Novine"}, {"def": "Laikraksts"}, {"def": "Journal"}, {"def": "\u00dajs\u00e1g"}, {"def": "Novine"}, {"def": "\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"}, {"def": "\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"}, {"def": "\u010casopis"}, {"def": "Nuacht\u00e1n"}, {"def": "P\u00e0ipear-naidheachd"}, {"def": "Premsa"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"}, {"def": "Tidning"}, {"def": "\uc2e0\ubb38"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"}, {"def": "Newspaper"}, {"def": "Dagbla\u00f0"}, {"def": "Giornale"}, {"def": "\u5831\u7d19"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "Ajaleht"}, {"def": "Egunkari"}, {"def": "Noviny"}, {"def": "\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"}, {"def": "Papur newydd"}, {"def": "\u65b0\u805e"}, {"def": "Q\u0259zet"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "Ziar"}, {"def": "Avis"}, {"def": "\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"}, {"def": "Gazete"}, {"def": "Krant"}], "edmConceptPrefLabelLangAware": {"no": ["Avis"], "de": ["Zeitung"], "fi": ["Sanomalehti"], "be": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "ru": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "pt": ["Jornal"], "bg": ["\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"], "lt": ["Laikra\u0161tis"], "hr": ["Novine"], "lv": ["Laikraksts"], "fr": ["Journal"], "hu": ["\u00dajs\u00e1g"], "bs": ["Novine"], "hy": ["\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"], "ka": ["\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"], "uk": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "sk": ["Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"], "sl": ["\u010casopis"], "ga": ["Nuacht\u00e1n"], "gd": ["P\u00e0ipear-naidheachd"], "ca": ["Premsa"], "mk": ["\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"], "sq": ["Gazeta"], "sr": ["\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"], "sv": ["Tidning"], "ko": ["\uc2e0\ubb38"], "gl": ["Prensa escrita"], "el": ["\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"], "en": ["Newspaper"], "is": ["Dagbla\u00f0"], "it": ["Giornale"], "zh": ["\u5831\u7d19"], "es": ["Prensa escrita"], "et": ["Ajaleht"], "eu": ["Egunkari"], "cs": ["Noviny"], "ar": ["\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"], "cy": ["Papur newydd"], "ja": ["\u65b0\u805e"], "az": ["Q\u0259zet"], "pl": ["Gazeta"], "ro": ["Ziar"], "da": ["Avis"], "he": ["\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"], "tr": ["Gazete"], "nl": ["Krant"]}, "edmDatasetName": ["9200338_Ag_EU_TEL_a0621_Newspapers_HamburgLibrary"], "edmIsShownBy": ["https://iiif.europeana.eu/image/JWG4NC6EIHJU2VDLK6TW2ES2MPNFSFDECPF6EV7SOG3BADAZLQUA/presentation_images/07e72830-01ca-11e6-a696-fa163e2dd531/node-3/image/SUBHH/Hamburger_Nachrichten/1848/07/04/1/18480704_1-0001/full/full/0/default.jpg"], "edmPreview": ["https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fiiif.europeana.eu%2Fimage%2FJWG4NC6EIHJU2VDLK6TW2ES2MPNFSFDECPF6EV7SOG3BADAZLQUA%2Fpresentation_images%2F07e72830-01ca-11e6-a696-fa163e2dd531%2Fnode-3%2Fimage%2FSUBHH%2FHamburger_Nachrichten%2F1848%2F07%2F04%2F1%2F18480704_1-0001%2Ffull%2Ffull%2F0%2Fdefault.jpg&type=TEXT"], "europeanaCollectionName": ["9200338_Ag_EU_TEL_a0621_Newspapers_HamburgLibrary"], "europeanaCompleteness": 5, "guid": "https://www.europeana.eu/item/9200338/BibliographicResource_3000117650297?utm_source=api&utm_medium=api&utm_campaign=J6W44jvPV", "id": "/9200338/BibliographicResource_3000117650297", "index": 0, "language": ["de"], "link": "https://europeana.eu/api/v2/record/9200338/BibliographicResource_3000117650297.json?wskey=J6W44jvPV", "previewNoDistribute": false, "provider": ["The European Library"], "rights": ["http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/"], "score": 1.28301, "timestamp": 1586541003739, "timestamp_created": "2014-12-03T14:28:29.309Z", "timestamp_created_epoch": 1417616909309, "timestamp_update": "2018-06-26T08:42:59.221Z", "timestamp_update_epoch": 1530002579221, "title": ["Hamburger Nachrichten - 1848-07-04"], "type": "TEXT", "ugc": [false]}, {"completeness": 5, "country": ["Germany"], "dataProvider": ["Hamburg State Library"], "dcLanguage": ["de"], "dcLanguageLangAware": {"def": ["de"]}, "dcTitleLangAware": {"def": ["Hamburger Nachrichten - 1848-07-28"]}, "edmConcept": ["http://data.europeana.eu/concept/base/18"], "edmConceptLabel": [{"def": "Avis"}, {"def": "Zeitung"}, {"def": "Sanomalehti"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Jornal"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Laikra\u0161tis"}, {"def": "Novine"}, {"def": "Laikraksts"}, {"def": "Journal"}, {"def": "\u00dajs\u00e1g"}, {"def": "Novine"}, {"def": "\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"}, {"def": "\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"}, {"def": "\u010casopis"}, {"def": "Nuacht\u00e1n"}, {"def": "P\u00e0ipear-naidheachd"}, {"def": "Premsa"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"}, {"def": "Tidning"}, {"def": "\uc2e0\ubb38"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"}, {"def": "Newspaper"}, {"def": "Dagbla\u00f0"}, {"def": "Giornale"}, {"def": "\u5831\u7d19"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "Ajaleht"}, {"def": "Egunkari"}, {"def": "Noviny"}, {"def": "\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"}, {"def": "Papur newydd"}, {"def": "\u65b0\u805e"}, {"def": "Q\u0259zet"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "Ziar"}, {"def": "Avis"}, {"def": "\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"}, {"def": "Gazete"}, {"def": "Krant"}], "edmConceptPrefLabelLangAware": {"no": ["Avis"], "de": ["Zeitung"], "fi": ["Sanomalehti"], "be": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "ru": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "pt": ["Jornal"], "bg": ["\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"], "lt": ["Laikra\u0161tis"], "hr": ["Novine"], "lv": ["Laikraksts"], "fr": ["Journal"], "hu": ["\u00dajs\u00e1g"], "bs": ["Novine"], "hy": ["\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"], "ka": ["\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"], "uk": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "sk": ["Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"], "sl": ["\u010casopis"], "ga": ["Nuacht\u00e1n"], "gd": ["P\u00e0ipear-naidheachd"], "ca": ["Premsa"], "mk": ["\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"], "sq": ["Gazeta"], "sr": ["\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"], "sv": ["Tidning"], "ko": ["\uc2e0\ubb38"], "gl": ["Prensa escrita"], "el": ["\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"], "en": ["Newspaper"], "is": ["Dagbla\u00f0"], "it": ["Giornale"], "zh": ["\u5831\u7d19"], "es": ["Prensa escrita"], "et": ["Ajaleht"], "eu": ["Egunkari"], "cs": ["Noviny"], "ar": ["\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"], "cy": ["Papur newydd"], "ja": ["\u65b0\u805e"], "az": ["Q\u0259zet"], "pl": ["Gazeta"], "ro": ["Ziar"], "da": ["Avis"], "he": ["\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"], "tr": ["Gazete"], "nl": ["Krant"]}, "edmDatasetName": ["9200338_Ag_EU_TEL_a0621_Newspapers_HamburgLibrary"], "edmIsShownBy": ["https://iiif.europeana.eu/image/KVQPFQBQBNJLLHOPQ5DK7M2TMOE2W25OTWKQG4CPU2DDYNNYL7OA/presentation_images/fd6a1160-01c9-11e6-a696-fa163e2dd531/node-3/image/SUBHH/Hamburger_Nachrichten/1848/07/28/1/18480728_1-0001/full/full/0/default.jpg"], "edmPreview": ["https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fiiif.europeana.eu%2Fimage%2FKVQPFQBQBNJLLHOPQ5DK7M2TMOE2W25OTWKQG4CPU2DDYNNYL7OA%2Fpresentation_images%2Ffd6a1160-01c9-11e6-a696-fa163e2dd531%2Fnode-3%2Fimage%2FSUBHH%2FHamburger_Nachrichten%2F1848%2F07%2F28%2F1%2F18480728_1-0001%2Ffull%2Ffull%2F0%2Fdefault.jpg&type=TEXT"], "europeanaCollectionName": ["9200338_Ag_EU_TEL_a0621_Newspapers_HamburgLibrary"], "europeanaCompleteness": 5, "guid": "https://www.europeana.eu/item/9200338/BibliographicResource_3000117650290?utm_source=api&utm_medium=api&utm_campaign=J6W44jvPV", "id": "/9200338/BibliographicResource_3000117650290", "index": 0, "language": ["de"], "link": "https://europeana.eu/api/v2/record/9200338/BibliographicResource_3000117650290.json?wskey=J6W44jvPV", "previewNoDistribute": false, "provider": ["The European Library"], "rights": ["http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/"], "score": 1.28301, "timestamp": 1586541003739, "timestamp_created": "2014-12-03T14:28:29.226Z", "timestamp_created_epoch": 1417616909226, "timestamp_update": "2018-06-26T08:42:59.117Z", "timestamp_update_epoch": 1530002579117, "title": ["Hamburger Nachrichten - 1848-07-28"], "type": "TEXT", "ugc": [false]}, {"completeness": 5, "country": ["Germany"], "dataProvider": ["Hamburg State Library"], "dcLanguage": ["de"], "dcLanguageLangAware": {"def": ["de"]}, "dcTitleLangAware": {"def": ["Hamburger Nachrichten - 1848-08-03"]}, "edmConcept": ["http://data.europeana.eu/concept/base/18"], "edmConceptLabel": [{"def": "Avis"}, {"def": "Zeitung"}, {"def": "Sanomalehti"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Jornal"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Laikra\u0161tis"}, {"def": "Novine"}, {"def": "Laikraksts"}, {"def": "Journal"}, {"def": "\u00dajs\u00e1g"}, {"def": "Novine"}, {"def": "\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"}, {"def": "\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"}, {"def": "\u010casopis"}, {"def": "Nuacht\u00e1n"}, {"def": "P\u00e0ipear-naidheachd"}, {"def": "Premsa"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"}, {"def": "Tidning"}, {"def": "\uc2e0\ubb38"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"}, {"def": "Newspaper"}, {"def": "Dagbla\u00f0"}, {"def": "Giornale"}, {"def": "\u5831\u7d19"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "Ajaleht"}, {"def": "Egunkari"}, {"def": "Noviny"}, {"def": "\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"}, {"def": "Papur newydd"}, {"def": "\u65b0\u805e"}, {"def": "Q\u0259zet"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "Ziar"}, {"def": "Avis"}, {"def": "\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"}, {"def": "Gazete"}, {"def": "Krant"}], "edmConceptPrefLabelLangAware": {"no": ["Avis"], "de": ["Zeitung"], "fi": ["Sanomalehti"], "be": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "ru": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "pt": ["Jornal"], "bg": ["\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"], "lt": ["Laikra\u0161tis"], "hr": ["Novine"], "lv": ["Laikraksts"], "fr": ["Journal"], "hu": ["\u00dajs\u00e1g"], "bs": ["Novine"], "hy": ["\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"], "ka": ["\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"], "uk": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "sk": ["Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"], "sl": ["\u010casopis"], "ga": ["Nuacht\u00e1n"], "gd": ["P\u00e0ipear-naidheachd"], "ca": ["Premsa"], "mk": ["\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"], "sq": ["Gazeta"], "sr": ["\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"], "sv": ["Tidning"], "ko": ["\uc2e0\ubb38"], "gl": ["Prensa escrita"], "el": ["\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"], "en": ["Newspaper"], "is": ["Dagbla\u00f0"], "it": ["Giornale"], "zh": ["\u5831\u7d19"], "es": ["Prensa escrita"], "et": ["Ajaleht"], "eu": ["Egunkari"], "cs": ["Noviny"], "ar": ["\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"], "cy": ["Papur newydd"], "ja": ["\u65b0\u805e"], "az": ["Q\u0259zet"], "pl": ["Gazeta"], "ro": ["Ziar"], "da": ["Avis"], "he": ["\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"], "tr": ["Gazete"], "nl": ["Krant"]}, "edmDatasetName": ["9200338_Ag_EU_TEL_a0621_Newspapers_HamburgLibrary"], "edmIsShownBy": ["https://iiif.europeana.eu/image/IYTADM6HRLTNABSHYHSAVDGP3GEFW26IZTVTSYZ5YZUESNRZ7KQQ/presentation_images/99f706a0-01cf-11e6-a696-fa163e2dd531/node-3/image/SUBHH/Hamburger_Nachrichten/1848/08/03/1/18480803_1-0001/full/full/0/default.jpg"], "edmPreview": ["https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fiiif.europeana.eu%2Fimage%2FIYTADM6HRLTNABSHYHSAVDGP3GEFW26IZTVTSYZ5YZUESNRZ7KQQ%2Fpresentation_images%2F99f706a0-01cf-11e6-a696-fa163e2dd531%2Fnode-3%2Fimage%2FSUBHH%2FHamburger_Nachrichten%2F1848%2F08%2F03%2F1%2F18480803_1-0001%2Ffull%2Ffull%2F0%2Fdefault.jpg&type=TEXT"], "europeanaCollectionName": ["9200338_Ag_EU_TEL_a0621_Newspapers_HamburgLibrary"], "europeanaCompleteness": 5, "guid": "https://www.europeana.eu/item/9200338/BibliographicResource_3000117650286?utm_source=api&utm_medium=api&utm_campaign=J6W44jvPV", "id": "/9200338/BibliographicResource_3000117650286", "index": 0, "language": ["de"], "link": "https://europeana.eu/api/v2/record/9200338/BibliographicResource_3000117650286.json?wskey=J6W44jvPV", "previewNoDistribute": false, "provider": ["The European Library"], "rights": ["http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/"], "score": 1.28301, "timestamp": 1586541003739, "timestamp_created": "2014-12-03T14:28:29.218Z", "timestamp_created_epoch": 1417616909218, "timestamp_update": "2018-06-26T08:42:59.104Z", "timestamp_update_epoch": 1530002579104, "title": ["Hamburger Nachrichten - 1848-08-03"], "type": "TEXT", "ugc": [false]}, {"completeness": 5, "country": ["Germany"], "dataProvider": ["Hamburg State Library"], "dcLanguage": ["de"], "dcLanguageLangAware": {"def": ["de"]}, "dcTitleLangAware": {"def": ["Hamburger Nachrichten - 1848-05-03"]}, "edmConcept": ["http://data.europeana.eu/concept/base/18"], "edmConceptLabel": [{"def": "Avis"}, {"def": "Zeitung"}, {"def": "Sanomalehti"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Jornal"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Laikra\u0161tis"}, {"def": "Novine"}, {"def": "Laikraksts"}, {"def": "Journal"}, {"def": "\u00dajs\u00e1g"}, {"def": "Novine"}, {"def": "\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"}, {"def": "\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"}, {"def": "\u010casopis"}, {"def": "Nuacht\u00e1n"}, {"def": "P\u00e0ipear-naidheachd"}, {"def": "Premsa"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"}, {"def": "Tidning"}, {"def": "\uc2e0\ubb38"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"}, {"def": "Newspaper"}, {"def": "Dagbla\u00f0"}, {"def": "Giornale"}, {"def": "\u5831\u7d19"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "Ajaleht"}, {"def": "Egunkari"}, {"def": "Noviny"}, {"def": "\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"}, {"def": "Papur newydd"}, {"def": "\u65b0\u805e"}, {"def": "Q\u0259zet"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "Ziar"}, {"def": "Avis"}, {"def": "\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"}, {"def": "Gazete"}, {"def": "Krant"}], "edmConceptPrefLabelLangAware": {"no": ["Avis"], "de": ["Zeitung"], "fi": ["Sanomalehti"], "be": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "ru": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "pt": ["Jornal"], "bg": ["\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"], "lt": ["Laikra\u0161tis"], "hr": ["Novine"], "lv": ["Laikraksts"], "fr": ["Journal"], "hu": ["\u00dajs\u00e1g"], "bs": ["Novine"], "hy": ["\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"], "ka": ["\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"], "uk": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "sk": ["Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"], "sl": ["\u010casopis"], "ga": ["Nuacht\u00e1n"], "gd": ["P\u00e0ipear-naidheachd"], "ca": ["Premsa"], "mk": ["\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"], "sq": ["Gazeta"], "sr": ["\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"], "sv": ["Tidning"], "ko": ["\uc2e0\ubb38"], "gl": ["Prensa escrita"], "el": ["\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"], "en": ["Newspaper"], "is": ["Dagbla\u00f0"], "it": ["Giornale"], "zh": ["\u5831\u7d19"], "es": ["Prensa escrita"], "et": ["Ajaleht"], "eu": ["Egunkari"], "cs": ["Noviny"], "ar": ["\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"], "cy": ["Papur newydd"], "ja": ["\u65b0\u805e"], "az": ["Q\u0259zet"], "pl": ["Gazeta"], "ro": ["Ziar"], "da": ["Avis"], "he": ["\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"], "tr": ["Gazete"], "nl": ["Krant"]}, "edmDatasetName": ["9200338_Ag_EU_TEL_a0621_Newspapers_HamburgLibrary"], "edmIsShownBy": ["https://iiif.europeana.eu/image/O6N4RQOZX55VEVWADLI5KNEYDKWBFJTM27CV6QJT6O72B27453GA/presentation_images/7fccc491-01c5-11e6-a696-fa163e2dd531/node-3/image/SUBHH/Hamburger_Nachrichten/1848/05/03/1/18480503_1-0001/full/full/0/default.jpg"], "edmPreview": ["https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fiiif.europeana.eu%2Fimage%2FO6N4RQOZX55VEVWADLI5KNEYDKWBFJTM27CV6QJT6O72B27453GA%2Fpresentation_images%2F7fccc491-01c5-11e6-a696-fa163e2dd531%2Fnode-3%2Fimage%2FSUBHH%2FHamburger_Nachrichten%2F1848%2F05%2F03%2F1%2F18480503_1-0001%2Ffull%2Ffull%2F0%2Fdefault.jpg&type=TEXT"], "europeanaCollectionName": ["9200338_Ag_EU_TEL_a0621_Newspapers_HamburgLibrary"], "europeanaCompleteness": 5, "guid": "https://www.europeana.eu/item/9200338/BibliographicResource_3000117650280?utm_source=api&utm_medium=api&utm_campaign=J6W44jvPV", "id": "/9200338/BibliographicResource_3000117650280", "index": 0, "language": ["de"], "link": "https://europeana.eu/api/v2/record/9200338/BibliographicResource_3000117650280.json?wskey=J6W44jvPV", "previewNoDistribute": false, "provider": ["The European Library"], "rights": ["http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/"], "score": 1.28301, "timestamp": 1586541910686, "timestamp_created": "2014-12-03T14:28:29.163Z", "timestamp_created_epoch": 1417616909163, "timestamp_update": "2018-06-26T08:42:59.030Z", "timestamp_update_epoch": 1530002579030, "title": ["Hamburger Nachrichten - 1848-05-03"], "type": "TEXT", "ugc": [false]}, {"completeness": 5, "country": ["Germany"], "dataProvider": ["Hamburg State Library"], "dcLanguage": ["de"], "dcLanguageLangAware": {"def": ["de"]}, "dcTitleLangAware": {"def": ["Hamburger Nachrichten - 1848-10-10"]}, "edmConcept": ["http://data.europeana.eu/concept/base/18"], "edmConceptLabel": [{"def": "Avis"}, {"def": "Zeitung"}, {"def": "Sanomalehti"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Jornal"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Laikra\u0161tis"}, {"def": "Novine"}, {"def": "Laikraksts"}, {"def": "Journal"}, {"def": "\u00dajs\u00e1g"}, {"def": "Novine"}, {"def": "\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"}, {"def": "\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"}, {"def": "\u010casopis"}, {"def": "Nuacht\u00e1n"}, {"def": "P\u00e0ipear-naidheachd"}, {"def": "Premsa"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"}, {"def": "Tidning"}, {"def": "\uc2e0\ubb38"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"}, {"def": "Newspaper"}, {"def": "Dagbla\u00f0"}, {"def": "Giornale"}, {"def": "\u5831\u7d19"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "Ajaleht"}, {"def": "Egunkari"}, {"def": "Noviny"}, {"def": "\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"}, {"def": "Papur newydd"}, {"def": "\u65b0\u805e"}, {"def": "Q\u0259zet"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "Ziar"}, {"def": "Avis"}, {"def": "\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"}, {"def": "Gazete"}, {"def": "Krant"}], "edmConceptPrefLabelLangAware": {"no": ["Avis"], "de": ["Zeitung"], "fi": ["Sanomalehti"], "be": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "ru": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "pt": ["Jornal"], "bg": ["\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"], "lt": ["Laikra\u0161tis"], "hr": ["Novine"], "lv": ["Laikraksts"], "fr": ["Journal"], "hu": ["\u00dajs\u00e1g"], "bs": ["Novine"], "hy": ["\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"], "ka": ["\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"], "uk": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "sk": ["Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"], "sl": ["\u010casopis"], "ga": ["Nuacht\u00e1n"], "gd": ["P\u00e0ipear-naidheachd"], "ca": ["Premsa"], "mk": ["\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"], "sq": ["Gazeta"], "sr": ["\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"], "sv": ["Tidning"], "ko": ["\uc2e0\ubb38"], "gl": ["Prensa escrita"], "el": ["\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"], "en": ["Newspaper"], "is": ["Dagbla\u00f0"], "it": ["Giornale"], "zh": ["\u5831\u7d19"], "es": ["Prensa escrita"], "et": ["Ajaleht"], "eu": ["Egunkari"], "cs": ["Noviny"], "ar": ["\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"], "cy": ["Papur newydd"], "ja": ["\u65b0\u805e"], "az": ["Q\u0259zet"], "pl": ["Gazeta"], "ro": ["Ziar"], "da": ["Avis"], "he": ["\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"], "tr": ["Gazete"], "nl": ["Krant"]}, "edmDatasetName": ["9200338_Ag_EU_TEL_a0621_Newspapers_HamburgLibrary"], "edmIsShownBy": ["https://iiif.europeana.eu/image/EOBCFCDRZIXISBWKUA7J6R7TZQKNM2Y2RLTT2W6XEMXCDWRJHEVA/presentation_images/b55e6f80-01cc-11e6-a696-fa163e2dd531/node-3/image/SUBHH/Hamburger_Nachrichten/1848/10/10/1/18481010_1-0001/full/full/0/default.jpg"], "edmPreview": ["https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fiiif.europeana.eu%2Fimage%2FEOBCFCDRZIXISBWKUA7J6R7TZQKNM2Y2RLTT2W6XEMXCDWRJHEVA%2Fpresentation_images%2Fb55e6f80-01cc-11e6-a696-fa163e2dd531%2Fnode-3%2Fimage%2FSUBHH%2FHamburger_Nachrichten%2F1848%2F10%2F10%2F1%2F18481010_1-0001%2Ffull%2Ffull%2F0%2Fdefault.jpg&type=TEXT"], "europeanaCollectionName": ["9200338_Ag_EU_TEL_a0621_Newspapers_HamburgLibrary"], "europeanaCompleteness": 5, "guid": "https://www.europeana.eu/item/9200338/BibliographicResource_3000117650234?utm_source=api&utm_medium=api&utm_campaign=J6W44jvPV", "id": "/9200338/BibliographicResource_3000117650234", "index": 0, "language": ["de"], "link": "https://europeana.eu/api/v2/record/9200338/BibliographicResource_3000117650234.json?wskey=J6W44jvPV", "previewNoDistribute": false, "provider": ["The European Library"], "rights": ["http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/"], "score": 1.28301, "timestamp": 1586541003739, "timestamp_created": "2014-12-03T14:28:28.818Z", "timestamp_created_epoch": 1417616908818, "timestamp_update": "2018-06-26T08:42:58.355Z", "timestamp_update_epoch": 1530002578355, "title": ["Hamburger Nachrichten - 1848-10-10"], "type": "TEXT", "ugc": [false]}, {"completeness": 5, "country": ["Germany"], "dataProvider": ["Hamburg State Library"], "dcLanguage": ["de"], "dcLanguageLangAware": {"def": ["de"]}, "dcTitleLangAware": {"def": ["Hamburger Nachrichten - 1848-02-15"]}, "edmConcept": ["http://data.europeana.eu/concept/base/18"], "edmConceptLabel": [{"def": "Avis"}, {"def": "Zeitung"}, {"def": "Sanomalehti"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Jornal"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Laikra\u0161tis"}, {"def": "Novine"}, {"def": "Laikraksts"}, {"def": "Journal"}, {"def": "\u00dajs\u00e1g"}, {"def": "Novine"}, {"def": "\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"}, {"def": "\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"}, {"def": "\u010casopis"}, {"def": "Nuacht\u00e1n"}, {"def": "P\u00e0ipear-naidheachd"}, {"def": "Premsa"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"}, {"def": "Tidning"}, {"def": "\uc2e0\ubb38"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"}, {"def": "Newspaper"}, {"def": "Dagbla\u00f0"}, {"def": "Giornale"}, {"def": "\u5831\u7d19"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "Ajaleht"}, {"def": "Egunkari"}, {"def": "Noviny"}, {"def": "\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"}, {"def": "Papur newydd"}, {"def": "\u65b0\u805e"}, {"def": "Q\u0259zet"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "Ziar"}, {"def": "Avis"}, {"def": "\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"}, {"def": "Gazete"}, {"def": "Krant"}], "edmConceptPrefLabelLangAware": {"no": ["Avis"], "de": ["Zeitung"], "fi": ["Sanomalehti"], "be": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "ru": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "pt": ["Jornal"], "bg": ["\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"], "lt": ["Laikra\u0161tis"], "hr": ["Novine"], "lv": ["Laikraksts"], "fr": ["Journal"], "hu": ["\u00dajs\u00e1g"], "bs": ["Novine"], "hy": ["\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"], "ka": ["\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"], "uk": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "sk": ["Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"], "sl": ["\u010casopis"], "ga": ["Nuacht\u00e1n"], "gd": ["P\u00e0ipear-naidheachd"], "ca": ["Premsa"], "mk": ["\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"], "sq": ["Gazeta"], "sr": ["\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"], "sv": ["Tidning"], "ko": ["\uc2e0\ubb38"], "gl": ["Prensa escrita"], "el": ["\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"], "en": ["Newspaper"], "is": ["Dagbla\u00f0"], "it": ["Giornale"], "zh": ["\u5831\u7d19"], "es": ["Prensa escrita"], "et": ["Ajaleht"], "eu": ["Egunkari"], "cs": ["Noviny"], "ar": ["\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"], "cy": ["Papur newydd"], "ja": ["\u65b0\u805e"], "az": ["Q\u0259zet"], "pl": ["Gazeta"], "ro": ["Ziar"], "da": ["Avis"], "he": ["\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"], "tr": ["Gazete"], "nl": ["Krant"]}, "edmDatasetName": ["9200338_Ag_EU_TEL_a0621_Newspapers_HamburgLibrary"], "edmIsShownBy": ["https://iiif.europeana.eu/image/S2H6BINSWQRAEXLDF73DOSHXIYZGXBAGUI7OUTD4JNJNOLEZOEQA/presentation_images/3f3a87b0-01ce-11e6-a696-fa163e2dd531/node-3/image/SUBHH/Hamburger_Nachrichten/1848/02/15/1/18480215_1-0001/full/full/0/default.jpg"], "edmPreview": ["https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fiiif.europeana.eu%2Fimage%2FS2H6BINSWQRAEXLDF73DOSHXIYZGXBAGUI7OUTD4JNJNOLEZOEQA%2Fpresentation_images%2F3f3a87b0-01ce-11e6-a696-fa163e2dd531%2Fnode-3%2Fimage%2FSUBHH%2FHamburger_Nachrichten%2F1848%2F02%2F15%2F1%2F18480215_1-0001%2Ffull%2Ffull%2F0%2Fdefault.jpg&type=TEXT"], "europeanaCollectionName": ["9200338_Ag_EU_TEL_a0621_Newspapers_HamburgLibrary"], "europeanaCompleteness": 5, "guid": "https://www.europeana.eu/item/9200338/BibliographicResource_3000117650218?utm_source=api&utm_medium=api&utm_campaign=J6W44jvPV", "id": "/9200338/BibliographicResource_3000117650218", "index": 0, "language": ["de"], "link": "https://europeana.eu/api/v2/record/9200338/BibliographicResource_3000117650218.json?wskey=J6W44jvPV", "previewNoDistribute": false, "provider": ["The European Library"], "rights": ["http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/"], "score": 1.28301, "timestamp": 1586541003739, "timestamp_created": "2014-12-03T14:28:28.691Z", "timestamp_created_epoch": 1417616908691, "timestamp_update": "2018-06-26T08:42:58.134Z", "timestamp_update_epoch": 1530002578134, "title": ["Hamburger Nachrichten - 1848-02-15"], "type": "TEXT", "ugc": [false]}, {"completeness": 5, "country": ["Germany"], "dataProvider": ["Hamburg State Library"], "dcLanguage": ["de"], "dcLanguageLangAware": {"def": ["de"]}, "dcTitleLangAware": {"def": ["Hamburger Nachrichten - 1848-08-10"]}, "edmConcept": ["http://data.europeana.eu/concept/base/18"], "edmConceptLabel": [{"def": "Avis"}, {"def": "Zeitung"}, {"def": "Sanomalehti"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Jornal"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Laikra\u0161tis"}, {"def": "Novine"}, {"def": "Laikraksts"}, {"def": "Journal"}, {"def": "\u00dajs\u00e1g"}, {"def": "Novine"}, {"def": "\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"}, {"def": "\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"}, {"def": "\u010casopis"}, {"def": "Nuacht\u00e1n"}, {"def": "P\u00e0ipear-naidheachd"}, {"def": "Premsa"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"}, {"def": "Tidning"}, {"def": "\uc2e0\ubb38"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"}, {"def": "Newspaper"}, {"def": "Dagbla\u00f0"}, {"def": "Giornale"}, {"def": "\u5831\u7d19"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "Ajaleht"}, {"def": "Egunkari"}, {"def": "Noviny"}, {"def": "\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"}, {"def": "Papur newydd"}, {"def": "\u65b0\u805e"}, {"def": "Q\u0259zet"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "Ziar"}, {"def": "Avis"}, {"def": "\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"}, {"def": "Gazete"}, {"def": "Krant"}], "edmConceptPrefLabelLangAware": {"no": ["Avis"], "de": ["Zeitung"], "fi": ["Sanomalehti"], "be": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "ru": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "pt": ["Jornal"], "bg": ["\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"], "lt": ["Laikra\u0161tis"], "hr": ["Novine"], "lv": ["Laikraksts"], "fr": ["Journal"], "hu": ["\u00dajs\u00e1g"], "bs": ["Novine"], "hy": ["\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"], "ka": ["\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"], "uk": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "sk": ["Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"], "sl": ["\u010casopis"], "ga": ["Nuacht\u00e1n"], "gd": ["P\u00e0ipear-naidheachd"], "ca": ["Premsa"], "mk": ["\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"], "sq": ["Gazeta"], "sr": ["\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"], "sv": ["Tidning"], "ko": ["\uc2e0\ubb38"], "gl": ["Prensa escrita"], "el": ["\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"], "en": ["Newspaper"], "is": ["Dagbla\u00f0"], "it": ["Giornale"], "zh": ["\u5831\u7d19"], "es": ["Prensa escrita"], "et": ["Ajaleht"], "eu": ["Egunkari"], "cs": ["Noviny"], "ar": ["\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"], "cy": ["Papur newydd"], "ja": ["\u65b0\u805e"], "az": ["Q\u0259zet"], "pl": ["Gazeta"], "ro": ["Ziar"], "da": ["Avis"], "he": ["\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"], "tr": ["Gazete"], "nl": ["Krant"]}, "edmDatasetName": ["9200338_Ag_EU_TEL_a0621_Newspapers_HamburgLibrary"], "edmIsShownBy": ["https://iiif.europeana.eu/image/GD23XMRNQMNL4VW3PXRPSBY2MWDPIDUDEK564CFKICYONWCTSXLA/presentation_images/be0eae30-01cf-11e6-a696-fa163e2dd531/node-3/image/SUBHH/Hamburger_Nachrichten/1848/08/10/1/18480810_1-0001/full/full/0/default.jpg"], "edmPreview": ["https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fiiif.europeana.eu%2Fimage%2FGD23XMRNQMNL4VW3PXRPSBY2MWDPIDUDEK564CFKICYONWCTSXLA%2Fpresentation_images%2Fbe0eae30-01cf-11e6-a696-fa163e2dd531%2Fnode-3%2Fimage%2FSUBHH%2FHamburger_Nachrichten%2F1848%2F08%2F10%2F1%2F18480810_1-0001%2Ffull%2Ffull%2F0%2Fdefault.jpg&type=TEXT"], "europeanaCollectionName": ["9200338_Ag_EU_TEL_a0621_Newspapers_HamburgLibrary"], "europeanaCompleteness": 5, "guid": "https://www.europeana.eu/item/9200338/BibliographicResource_3000117650217?utm_source=api&utm_medium=api&utm_campaign=J6W44jvPV", "id": "/9200338/BibliographicResource_3000117650217", "index": 0, "language": ["de"], "link": "https://europeana.eu/api/v2/record/9200338/BibliographicResource_3000117650217.json?wskey=J6W44jvPV", "previewNoDistribute": false, "provider": ["The European Library"], "rights": ["http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/"], "score": 1.28301, "timestamp": 1586541003739, "timestamp_created": "2014-12-03T14:28:28.688Z", "timestamp_created_epoch": 1417616908688, "timestamp_update": "2018-06-26T08:42:58.115Z", "timestamp_update_epoch": 1530002578115, "title": ["Hamburger Nachrichten - 1848-08-10"], "type": "TEXT", "ugc": [false]}, {"completeness": 5, "country": ["Germany"], "dataProvider": ["Hamburg State Library"], "dcLanguage": ["de"], "dcLanguageLangAware": {"def": ["de"]}, "dcTitleLangAware": {"def": ["B\u00f6rsen-Halle - 1848-07-03"]}, "edmConcept": ["http://data.europeana.eu/concept/base/18"], "edmConceptLabel": [{"def": "Avis"}, {"def": "Zeitung"}, {"def": "Sanomalehti"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Jornal"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Laikra\u0161tis"}, {"def": "Novine"}, {"def": "Laikraksts"}, {"def": "Journal"}, {"def": "\u00dajs\u00e1g"}, {"def": "Novine"}, {"def": "\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"}, {"def": "\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"}, {"def": "\u010casopis"}, {"def": "Nuacht\u00e1n"}, {"def": "P\u00e0ipear-naidheachd"}, {"def": "Premsa"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"}, {"def": "Tidning"}, {"def": "\uc2e0\ubb38"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"}, {"def": "Newspaper"}, {"def": "Dagbla\u00f0"}, {"def": "Giornale"}, {"def": "\u5831\u7d19"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "Ajaleht"}, {"def": "Egunkari"}, {"def": "Noviny"}, {"def": "\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"}, {"def": "Papur newydd"}, {"def": "\u65b0\u805e"}, {"def": "Q\u0259zet"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "Ziar"}, {"def": "Avis"}, {"def": "\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"}, {"def": "Gazete"}, {"def": "Krant"}], "edmConceptPrefLabelLangAware": {"no": ["Avis"], "de": ["Zeitung"], "fi": ["Sanomalehti"], "be": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "ru": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "pt": ["Jornal"], "bg": ["\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"], "lt": ["Laikra\u0161tis"], "hr": ["Novine"], "lv": ["Laikraksts"], "fr": ["Journal"], "hu": ["\u00dajs\u00e1g"], "bs": ["Novine"], "hy": ["\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"], "ka": ["\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"], "uk": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "sk": ["Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"], "sl": ["\u010casopis"], "ga": ["Nuacht\u00e1n"], "gd": ["P\u00e0ipear-naidheachd"], "ca": ["Premsa"], "mk": ["\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"], "sq": ["Gazeta"], "sr": ["\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"], "sv": ["Tidning"], "ko": ["\uc2e0\ubb38"], "gl": ["Prensa escrita"], "el": ["\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"], "en": ["Newspaper"], "is": ["Dagbla\u00f0"], "it": ["Giornale"], "zh": ["\u5831\u7d19"], "es": ["Prensa escrita"], "et": ["Ajaleht"], "eu": ["Egunkari"], "cs": ["Noviny"], "ar": ["\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"], "cy": ["Papur newydd"], "ja": ["\u65b0\u805e"], "az": ["Q\u0259zet"], "pl": ["Gazeta"], "ro": ["Ziar"], "da": ["Avis"], "he": ["\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"], "tr": ["Gazete"], "nl": ["Krant"]}, "edmDatasetName": ["9200338_Ag_EU_TEL_a0621_Newspapers_HamburgLibrary"], "edmIsShownBy": ["https://iiif.europeana.eu/image/BTF7BSADVRUGI6PIRPPB4PW23TPINAONWCW7GUVBTHMM2QRJ5SUA/presentation_images/f7dd2900-0195-11e6-a696-fa163e2dd531/node-3/image/SUBHH/B\u00f6rsen-Halle/1848/07/03/00000001/full/full/0/default.jpg"], "edmPreview": ["https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fiiif.europeana.eu%2Fimage%2FBTF7BSADVRUGI6PIRPPB4PW23TPINAONWCW7GUVBTHMM2QRJ5SUA%2Fpresentation_images%2Ff7dd2900-0195-11e6-a696-fa163e2dd531%2Fnode-3%2Fimage%2FSUBHH%2FB%C3%B6rsen-Halle%2F1848%2F07%2F03%2F00000001%2Ffull%2Ffull%2F0%2Fdefault.jpg&type=TEXT"], "europeanaCollectionName": ["9200338_Ag_EU_TEL_a0621_Newspapers_HamburgLibrary"], "europeanaCompleteness": 5, "guid": "https://www.europeana.eu/item/9200338/BibliographicResource_3000117695395?utm_source=api&utm_medium=api&utm_campaign=J6W44jvPV", "id": "/9200338/BibliographicResource_3000117695395", "index": 0, "language": ["de"], "link": "https://europeana.eu/api/v2/record/9200338/BibliographicResource_3000117695395.json?wskey=J6W44jvPV", "previewNoDistribute": false, "provider": ["The European Library"], "rights": ["http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/"], "score": 1.2682875, "timestamp": 1586536823276, "timestamp_created": "2014-12-03T14:34:05.539Z", "timestamp_created_epoch": 1417617245539, "timestamp_update": "2018-06-26T08:52:08.487Z", "timestamp_update_epoch": 1530003128487, "title": ["B\u00f6rsen-Halle - 1848-07-03"], "type": "TEXT", "ugc": [false]}, {"completeness": 5, "country": ["Germany"], "dataProvider": ["Hamburg State Library"], "dcLanguage": ["de"], "dcLanguageLangAware": {"def": ["de"]}, "dcTitleLangAware": {"def": ["B\u00f6rsen-Halle - 1848-03-17"]}, "edmConcept": ["http://data.europeana.eu/concept/base/18"], "edmConceptLabel": [{"def": "Avis"}, {"def": "Zeitung"}, {"def": "Sanomalehti"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Jornal"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Laikra\u0161tis"}, {"def": "Novine"}, {"def": "Laikraksts"}, {"def": "Journal"}, {"def": "\u00dajs\u00e1g"}, {"def": "Novine"}, {"def": "\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"}, {"def": "\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"}, {"def": "\u010casopis"}, {"def": "Nuacht\u00e1n"}, {"def": "P\u00e0ipear-naidheachd"}, {"def": "Premsa"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"}, {"def": "Tidning"}, {"def": "\uc2e0\ubb38"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"}, {"def": "Newspaper"}, {"def": "Dagbla\u00f0"}, {"def": "Giornale"}, {"def": "\u5831\u7d19"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "Ajaleht"}, {"def": "Egunkari"}, {"def": "Noviny"}, {"def": "\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"}, {"def": "Papur newydd"}, {"def": "\u65b0\u805e"}, {"def": "Q\u0259zet"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "Ziar"}, {"def": "Avis"}, {"def": "\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"}, {"def": "Gazete"}, {"def": "Krant"}], "edmConceptPrefLabelLangAware": {"no": ["Avis"], "de": ["Zeitung"], "fi": ["Sanomalehti"], "be": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "ru": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "pt": ["Jornal"], "bg": ["\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"], "lt": ["Laikra\u0161tis"], "hr": ["Novine"], "lv": ["Laikraksts"], "fr": ["Journal"], "hu": ["\u00dajs\u00e1g"], "bs": ["Novine"], "hy": ["\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"], "ka": ["\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"], "uk": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "sk": ["Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"], "sl": ["\u010casopis"], "ga": ["Nuacht\u00e1n"], "gd": ["P\u00e0ipear-naidheachd"], "ca": ["Premsa"], "mk": ["\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"], "sq": ["Gazeta"], "sr": ["\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"], "sv": ["Tidning"], "ko": ["\uc2e0\ubb38"], "gl": ["Prensa escrita"], "el": ["\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"], "en": ["Newspaper"], "is": ["Dagbla\u00f0"], "it": ["Giornale"], "zh": ["\u5831\u7d19"], "es": ["Prensa escrita"], "et": ["Ajaleht"], "eu": ["Egunkari"], "cs": ["Noviny"], "ar": ["\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"], "cy": ["Papur newydd"], "ja": ["\u65b0\u805e"], "az": ["Q\u0259zet"], "pl": ["Gazeta"], "ro": ["Ziar"], "da": ["Avis"], "he": ["\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"], "tr": ["Gazete"], "nl": ["Krant"]}, "edmDatasetName": ["9200338_Ag_EU_TEL_a0621_Newspapers_HamburgLibrary"], "edmIsShownBy": ["https://iiif.europeana.eu/image/5Y2YKZXWQLBIYJ7M3GEJFX3YA6LUNYCDSE6MTOZ3RTPENJ7V22OQ/presentation_images/244cc800-0197-11e6-a696-fa163e2dd531/node-3/image/SUBHH/B\u00f6rsen-Halle/1848/03/17/00000001/full/full/0/default.jpg"], "edmPreview": ["https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fiiif.europeana.eu%2Fimage%2F5Y2YKZXWQLBIYJ7M3GEJFX3YA6LUNYCDSE6MTOZ3RTPENJ7V22OQ%2Fpresentation_images%2F244cc800-0197-11e6-a696-fa163e2dd531%2Fnode-3%2Fimage%2FSUBHH%2FB%C3%B6rsen-Halle%2F1848%2F03%2F17%2F00000001%2Ffull%2Ffull%2F0%2Fdefault.jpg&type=TEXT"], "europeanaCollectionName": ["9200338_Ag_EU_TEL_a0621_Newspapers_HamburgLibrary"], "europeanaCompleteness": 5, "guid": "https://www.europeana.eu/item/9200338/BibliographicResource_3000117695229?utm_source=api&utm_medium=api&utm_campaign=J6W44jvPV", "id": "/9200338/BibliographicResource_3000117695229", "index": 0, "language": ["de"], "link": "https://europeana.eu/api/v2/record/9200338/BibliographicResource_3000117695229.json?wskey=J6W44jvPV", "previewNoDistribute": false, "provider": ["The European Library"], "rights": ["http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/"], "score": 1.2682875, "timestamp": 1586552472127, "timestamp_created": "2014-12-03T14:34:03.417Z", "timestamp_created_epoch": 1417617243417, "timestamp_update": "2018-06-26T08:52:06.333Z", "timestamp_update_epoch": 1530003126333, "title": ["B\u00f6rsen-Halle - 1848-03-17"], "type": "TEXT", "ugc": [false]}, {"completeness": 5, "country": ["Germany"], "dataProvider": ["Hamburg State Library"], "dcLanguage": ["de"], "dcLanguageLangAware": {"def": ["de"]}, "dcTitleLangAware": {"def": ["Hamburger Nachrichten - 1848-09-19"]}, "edmConcept": ["http://data.europeana.eu/concept/base/18"], "edmConceptLabel": [{"def": "Avis"}, {"def": "Zeitung"}, {"def": "Sanomalehti"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Jornal"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Laikra\u0161tis"}, {"def": "Novine"}, {"def": "Laikraksts"}, {"def": "Journal"}, {"def": "\u00dajs\u00e1g"}, {"def": "Novine"}, {"def": "\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"}, {"def": "\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"}, {"def": "\u010casopis"}, {"def": "Nuacht\u00e1n"}, {"def": "P\u00e0ipear-naidheachd"}, {"def": "Premsa"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"}, {"def": "Tidning"}, {"def": "\uc2e0\ubb38"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"}, {"def": "Newspaper"}, {"def": "Dagbla\u00f0"}, {"def": "Giornale"}, {"def": "\u5831\u7d19"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "Ajaleht"}, {"def": "Egunkari"}, {"def": "Noviny"}, {"def": "\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"}, {"def": "Papur newydd"}, {"def": "\u65b0\u805e"}, {"def": "Q\u0259zet"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "Ziar"}, {"def": "Avis"}, {"def": "\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"}, {"def": "Gazete"}, {"def": "Krant"}], "edmConceptPrefLabelLangAware": {"no": ["Avis"], "de": ["Zeitung"], "fi": ["Sanomalehti"], "be": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "ru": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "pt": ["Jornal"], "bg": ["\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"], "lt": ["Laikra\u0161tis"], "hr": ["Novine"], "lv": ["Laikraksts"], "fr": ["Journal"], "hu": ["\u00dajs\u00e1g"], "bs": ["Novine"], "hy": ["\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"], "ka": ["\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"], "uk": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "sk": ["Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"], "sl": ["\u010casopis"], "ga": ["Nuacht\u00e1n"], "gd": ["P\u00e0ipear-naidheachd"], "ca": ["Premsa"], "mk": ["\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"], "sq": ["Gazeta"], "sr": ["\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"], "sv": ["Tidning"], "ko": ["\uc2e0\ubb38"], "gl": ["Prensa escrita"], "el": ["\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"], "en": ["Newspaper"], "is": ["Dagbla\u00f0"], "it": ["Giornale"], "zh": ["\u5831\u7d19"], "es": ["Prensa escrita"], "et": ["Ajaleht"], "eu": ["Egunkari"], "cs": ["Noviny"], "ar": ["\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"], "cy": ["Papur newydd"], "ja": ["\u65b0\u805e"], "az": ["Q\u0259zet"], "pl": ["Gazeta"], "ro": ["Ziar"], "da": ["Avis"], "he": ["\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"], "tr": ["Gazete"], "nl": ["Krant"]}, "edmDatasetName": ["9200338_Ag_EU_TEL_a0621_Newspapers_HamburgLibrary"], "edmIsShownBy": ["https://iiif.europeana.eu/image/FT3GDF4KYCTDMQMWTABR5HD2N4ZWRZ6LQQCJMDZL5DJKGCZX4RYA/presentation_images/09782540-01c6-11e6-a696-fa163e2dd531/node-3/image/SUBHH/Hamburger_Nachrichten/1848/09/19/1/18480919_1-0001/full/full/0/default.jpg"], "edmPreview": ["https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fiiif.europeana.eu%2Fimage%2FFT3GDF4KYCTDMQMWTABR5HD2N4ZWRZ6LQQCJMDZL5DJKGCZX4RYA%2Fpresentation_images%2F09782540-01c6-11e6-a696-fa163e2dd531%2Fnode-3%2Fimage%2FSUBHH%2FHamburger_Nachrichten%2F1848%2F09%2F19%2F1%2F18480919_1-0001%2Ffull%2Ffull%2F0%2Fdefault.jpg&type=TEXT"], "europeanaCollectionName": ["9200338_Ag_EU_TEL_a0621_Newspapers_HamburgLibrary"], "europeanaCompleteness": 5, "guid": "https://www.europeana.eu/item/9200338/BibliographicResource_3000117650481?utm_source=api&utm_medium=api&utm_campaign=J6W44jvPV", "id": "/9200338/BibliographicResource_3000117650481", "index": 0, "language": ["de"], "link": "https://europeana.eu/api/v2/record/9200338/BibliographicResource_3000117650481.json?wskey=J6W44jvPV", "previewNoDistribute": false, "provider": ["The European Library"], "rights": ["http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/"], "score": 1.2682875, "timestamp": 1586540798995, "timestamp_created": "2014-12-03T14:28:31.020Z", "timestamp_created_epoch": 1417616911020, "timestamp_update": "2018-06-26T08:43:03.726Z", "timestamp_update_epoch": 1530002583726, "title": ["Hamburger Nachrichten - 1848-09-19"], "type": "TEXT", "ugc": [false]}, {"completeness": 5, "country": ["Germany"], "dataProvider": ["Hamburg State Library"], "dcLanguage": ["de"], "dcLanguageLangAware": {"def": ["de"]}, "dcTitleLangAware": {"def": ["Hamburger Nachrichten - 1848-03-01"]}, "edmConcept": ["http://data.europeana.eu/concept/base/18"], "edmConceptLabel": [{"def": "Avis"}, {"def": "Zeitung"}, {"def": "Sanomalehti"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Jornal"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Laikra\u0161tis"}, {"def": "Novine"}, {"def": "Laikraksts"}, {"def": "Journal"}, {"def": "\u00dajs\u00e1g"}, {"def": "Novine"}, {"def": "\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"}, {"def": "\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"}, {"def": "\u010casopis"}, {"def": "Nuacht\u00e1n"}, {"def": "P\u00e0ipear-naidheachd"}, {"def": "Premsa"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"}, {"def": "Tidning"}, {"def": "\uc2e0\ubb38"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"}, {"def": "Newspaper"}, {"def": "Dagbla\u00f0"}, {"def": "Giornale"}, {"def": "\u5831\u7d19"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "Ajaleht"}, {"def": "Egunkari"}, {"def": "Noviny"}, {"def": "\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"}, {"def": "Papur newydd"}, {"def": "\u65b0\u805e"}, {"def": "Q\u0259zet"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "Ziar"}, {"def": "Avis"}, {"def": "\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"}, {"def": "Gazete"}, {"def": "Krant"}], "edmConceptPrefLabelLangAware": {"no": ["Avis"], "de": ["Zeitung"], "fi": ["Sanomalehti"], "be": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "ru": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "pt": ["Jornal"], "bg": ["\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"], "lt": ["Laikra\u0161tis"], "hr": ["Novine"], "lv": ["Laikraksts"], "fr": ["Journal"], "hu": ["\u00dajs\u00e1g"], "bs": ["Novine"], "hy": ["\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"], "ka": ["\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"], "uk": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "sk": ["Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"], "sl": ["\u010casopis"], "ga": ["Nuacht\u00e1n"], "gd": ["P\u00e0ipear-naidheachd"], "ca": ["Premsa"], "mk": ["\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"], "sq": ["Gazeta"], "sr": ["\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"], "sv": ["Tidning"], "ko": ["\uc2e0\ubb38"], "gl": ["Prensa escrita"], "el": ["\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"], "en": ["Newspaper"], "is": ["Dagbla\u00f0"], "it": ["Giornale"], "zh": ["\u5831\u7d19"], "es": ["Prensa escrita"], "et": ["Ajaleht"], "eu": ["Egunkari"], "cs": ["Noviny"], "ar": ["\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"], "cy": ["Papur newydd"], "ja": ["\u65b0\u805e"], "az": ["Q\u0259zet"], "pl": ["Gazeta"], "ro": ["Ziar"], "da": ["Avis"], "he": ["\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"], "tr": ["Gazete"], "nl": ["Krant"]}, "edmDatasetName": ["9200338_Ag_EU_TEL_a0621_Newspapers_HamburgLibrary"], "edmIsShownBy": ["https://iiif.europeana.eu/image/TU2XGYKFZWKO72SLCDOXTC7EETXS7I2NGRCQCMSJEN7AJYE36X6Q/presentation_images/8abf8e50-01ca-11e6-a696-fa163e2dd531/node-3/image/SUBHH/Hamburger_Nachrichten/1848/03/01/1/18480301_1-0001/full/full/0/default.jpg"], "edmPreview": ["https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fiiif.europeana.eu%2Fimage%2FTU2XGYKFZWKO72SLCDOXTC7EETXS7I2NGRCQCMSJEN7AJYE36X6Q%2Fpresentation_images%2F8abf8e50-01ca-11e6-a696-fa163e2dd531%2Fnode-3%2Fimage%2FSUBHH%2FHamburger_Nachrichten%2F1848%2F03%2F01%2F1%2F18480301_1-0001%2Ffull%2Ffull%2F0%2Fdefault.jpg&type=TEXT"], "europeanaCollectionName": ["9200338_Ag_EU_TEL_a0621_Newspapers_HamburgLibrary"], "europeanaCompleteness": 5, "guid": "https://www.europeana.eu/item/9200338/BibliographicResource_3000117650486?utm_source=api&utm_medium=api&utm_campaign=J6W44jvPV", "id": "/9200338/BibliographicResource_3000117650486", "index": 0, "language": ["de"], "link": "https://europeana.eu/api/v2/record/9200338/BibliographicResource_3000117650486.json?wskey=J6W44jvPV", "previewNoDistribute": false, "provider": ["The European Library"], "rights": ["http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/"], "score": 1.2682875, "timestamp": 1586540798995, "timestamp_created": "2014-12-03T14:28:45.824Z", "timestamp_created_epoch": 1417616925824, "timestamp_update": "2018-06-26T08:43:01.674Z", "timestamp_update_epoch": 1530002581674, "title": ["Hamburger Nachrichten - 1848-03-01"], "type": "TEXT", "ugc": [false]}, {"completeness": 5, "country": ["Germany"], "dataProvider": ["Hamburg State Library"], "dcLanguage": ["de"], "dcLanguageLangAware": {"def": ["de"]}, "dcTitleLangAware": {"def": ["Hamburger Nachrichten - 1848-08-08"]}, "edmConcept": ["http://data.europeana.eu/concept/base/18"], "edmConceptLabel": [{"def": "Avis"}, {"def": "Zeitung"}, {"def": "Sanomalehti"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Jornal"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Laikra\u0161tis"}, {"def": "Novine"}, {"def": "Laikraksts"}, {"def": "Journal"}, {"def": "\u00dajs\u00e1g"}, {"def": "Novine"}, {"def": "\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"}, {"def": "\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"}, {"def": "\u010casopis"}, {"def": "Nuacht\u00e1n"}, {"def": "P\u00e0ipear-naidheachd"}, {"def": "Premsa"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"}, {"def": "Tidning"}, {"def": "\uc2e0\ubb38"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"}, {"def": "Newspaper"}, {"def": "Dagbla\u00f0"}, {"def": "Giornale"}, {"def": "\u5831\u7d19"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "Ajaleht"}, {"def": "Egunkari"}, {"def": "Noviny"}, {"def": "\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"}, {"def": "Papur newydd"}, {"def": "\u65b0\u805e"}, {"def": "Q\u0259zet"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "Ziar"}, {"def": "Avis"}, {"def": "\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"}, {"def": "Gazete"}, {"def": "Krant"}], "edmConceptPrefLabelLangAware": {"no": ["Avis"], "de": ["Zeitung"], "fi": ["Sanomalehti"], "be": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "ru": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "pt": ["Jornal"], "bg": ["\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"], "lt": ["Laikra\u0161tis"], "hr": ["Novine"], "lv": ["Laikraksts"], "fr": ["Journal"], "hu": ["\u00dajs\u00e1g"], "bs": ["Novine"], "hy": ["\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"], "ka": ["\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"], "uk": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "sk": ["Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"], "sl": ["\u010casopis"], "ga": ["Nuacht\u00e1n"], "gd": ["P\u00e0ipear-naidheachd"], "ca": ["Premsa"], "mk": ["\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"], "sq": ["Gazeta"], "sr": ["\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"], "sv": ["Tidning"], "ko": ["\uc2e0\ubb38"], "gl": ["Prensa escrita"], "el": ["\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"], "en": ["Newspaper"], "is": ["Dagbla\u00f0"], "it": ["Giornale"], "zh": ["\u5831\u7d19"], "es": ["Prensa escrita"], "et": ["Ajaleht"], "eu": ["Egunkari"], "cs": ["Noviny"], "ar": ["\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"], "cy": ["Papur newydd"], "ja": ["\u65b0\u805e"], "az": ["Q\u0259zet"], "pl": ["Gazeta"], "ro": ["Ziar"], "da": ["Avis"], "he": ["\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"], "tr": ["Gazete"], "nl": ["Krant"]}, "edmDatasetName": ["9200338_Ag_EU_TEL_a0621_Newspapers_HamburgLibrary"], "edmIsShownBy": ["https://iiif.europeana.eu/image/QKBAE4FR2ZCUHMHFI4GGLMKCNZC3HLWRGIDA6ONO5USS4SAPQN3Q/presentation_images/f525ebe0-01cf-11e6-a696-fa163e2dd531/node-3/image/SUBHH/Hamburger_Nachrichten/1848/08/08/1/18480808_1-0001/full/full/0/default.jpg"], "edmPreview": ["https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fiiif.europeana.eu%2Fimage%2FQKBAE4FR2ZCUHMHFI4GGLMKCNZC3HLWRGIDA6ONO5USS4SAPQN3Q%2Fpresentation_images%2Ff525ebe0-01cf-11e6-a696-fa163e2dd531%2Fnode-3%2Fimage%2FSUBHH%2FHamburger_Nachrichten%2F1848%2F08%2F08%2F1%2F18480808_1-0001%2Ffull%2Ffull%2F0%2Fdefault.jpg&type=TEXT"], "europeanaCollectionName": ["9200338_Ag_EU_TEL_a0621_Newspapers_HamburgLibrary"], "europeanaCompleteness": 5, "guid": "https://www.europeana.eu/item/9200338/BibliographicResource_3000117650455?utm_source=api&utm_medium=api&utm_campaign=J6W44jvPV", "id": "/9200338/BibliographicResource_3000117650455", "index": 0, "language": ["de"], "link": "https://europeana.eu/api/v2/record/9200338/BibliographicResource_3000117650455.json?wskey=J6W44jvPV", "previewNoDistribute": false, "provider": ["The European Library"], "rights": ["http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/"], "score": 1.2682875, "timestamp": 1586540798995, "timestamp_created": "2014-12-03T14:28:30.745Z", "timestamp_created_epoch": 1417616910745, "timestamp_update": "2018-06-26T08:43:01.578Z", "timestamp_update_epoch": 1530002581578, "title": ["Hamburger Nachrichten - 1848-08-08"], "type": "TEXT", "ugc": [false]}, {"completeness": 5, "country": ["Germany"], "dataProvider": ["Hamburg State Library"], "dcLanguage": ["de"], "dcLanguageLangAware": {"def": ["de"]}, "dcTitleLangAware": {"def": ["Hamburger Nachrichten - 1848-07-17"]}, "edmConcept": ["http://data.europeana.eu/concept/base/18"], "edmConceptLabel": [{"def": "Avis"}, {"def": "Zeitung"}, {"def": "Sanomalehti"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Jornal"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Laikra\u0161tis"}, {"def": "Novine"}, {"def": "Laikraksts"}, {"def": "Journal"}, {"def": "\u00dajs\u00e1g"}, {"def": "Novine"}, {"def": "\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"}, {"def": "\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"}, {"def": "\u010casopis"}, {"def": "Nuacht\u00e1n"}, {"def": "P\u00e0ipear-naidheachd"}, {"def": "Premsa"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"}, {"def": "Tidning"}, {"def": "\uc2e0\ubb38"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"}, {"def": "Newspaper"}, {"def": "Dagbla\u00f0"}, {"def": "Giornale"}, {"def": "\u5831\u7d19"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "Ajaleht"}, {"def": "Egunkari"}, {"def": "Noviny"}, {"def": "\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"}, {"def": "Papur newydd"}, {"def": "\u65b0\u805e"}, {"def": "Q\u0259zet"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "Ziar"}, {"def": "Avis"}, {"def": "\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"}, {"def": "Gazete"}, {"def": "Krant"}], "edmConceptPrefLabelLangAware": {"no": ["Avis"], "de": ["Zeitung"], "fi": ["Sanomalehti"], "be": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "ru": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "pt": ["Jornal"], "bg": ["\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"], "lt": ["Laikra\u0161tis"], "hr": ["Novine"], "lv": ["Laikraksts"], "fr": ["Journal"], "hu": ["\u00dajs\u00e1g"], "bs": ["Novine"], "hy": ["\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"], "ka": ["\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"], "uk": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "sk": ["Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"], "sl": ["\u010casopis"], "ga": ["Nuacht\u00e1n"], "gd": ["P\u00e0ipear-naidheachd"], "ca": ["Premsa"], "mk": ["\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"], "sq": ["Gazeta"], "sr": ["\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"], "sv": ["Tidning"], "ko": ["\uc2e0\ubb38"], "gl": ["Prensa escrita"], "el": ["\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"], "en": ["Newspaper"], "is": ["Dagbla\u00f0"], "it": ["Giornale"], "zh": ["\u5831\u7d19"], "es": ["Prensa escrita"], "et": ["Ajaleht"], "eu": ["Egunkari"], "cs": ["Noviny"], "ar": ["\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"], "cy": ["Papur newydd"], "ja": ["\u65b0\u805e"], "az": ["Q\u0259zet"], "pl": ["Gazeta"], "ro": ["Ziar"], "da": ["Avis"], "he": ["\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"], "tr": ["Gazete"], "nl": ["Krant"]}, "edmDatasetName": ["9200338_Ag_EU_TEL_a0621_Newspapers_HamburgLibrary"], "edmIsShownBy": ["https://iiif.europeana.eu/image/HBRYDUT4POKVYWKIUIBQBLCULQZY3RFRSWW3BLCEMA63WQWB326A/presentation_images/e4cc3020-01c9-11e6-a696-fa163e2dd531/node-3/image/SUBHH/Hamburger_Nachrichten/1848/07/17/1/18480717_1-0001/full/full/0/default.jpg"], "edmPreview": ["https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fiiif.europeana.eu%2Fimage%2FHBRYDUT4POKVYWKIUIBQBLCULQZY3RFRSWW3BLCEMA63WQWB326A%2Fpresentation_images%2Fe4cc3020-01c9-11e6-a696-fa163e2dd531%2Fnode-3%2Fimage%2FSUBHH%2FHamburger_Nachrichten%2F1848%2F07%2F17%2F1%2F18480717_1-0001%2Ffull%2Ffull%2F0%2Fdefault.jpg&type=TEXT"], "europeanaCollectionName": ["9200338_Ag_EU_TEL_a0621_Newspapers_HamburgLibrary"], "europeanaCompleteness": 5, "guid": "https://www.europeana.eu/item/9200338/BibliographicResource_3000117650423?utm_source=api&utm_medium=api&utm_campaign=J6W44jvPV", "id": "/9200338/BibliographicResource_3000117650423", "index": 0, "language": ["de"], "link": "https://europeana.eu/api/v2/record/9200338/BibliographicResource_3000117650423.json?wskey=J6W44jvPV", "previewNoDistribute": false, "provider": ["The European Library"], "rights": ["http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/"], "score": 1.2682875, "timestamp": 1586541003759, "timestamp_created": "2014-12-03T14:28:30.430Z", "timestamp_created_epoch": 1417616910430, "timestamp_update": "2018-06-26T08:43:01.214Z", "timestamp_update_epoch": 1530002581214, "title": ["Hamburger Nachrichten - 1848-07-17"], "type": "TEXT", "ugc": [false]}, {"completeness": 5, "country": ["Germany"], "dataProvider": ["Hamburg State Library"], "dcLanguage": ["de"], "dcLanguageLangAware": {"def": ["de"]}, "dcTitleLangAware": {"def": ["Hamburger Nachrichten - 1848-08-21"]}, "edmConcept": ["http://data.europeana.eu/concept/base/18"], "edmConceptLabel": [{"def": "Avis"}, {"def": "Zeitung"}, {"def": "Sanomalehti"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Jornal"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Laikra\u0161tis"}, {"def": "Novine"}, {"def": "Laikraksts"}, {"def": "Journal"}, {"def": "\u00dajs\u00e1g"}, {"def": "Novine"}, {"def": "\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"}, {"def": "\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"}, {"def": "\u010casopis"}, {"def": "Nuacht\u00e1n"}, {"def": "P\u00e0ipear-naidheachd"}, {"def": "Premsa"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"}, {"def": "Tidning"}, {"def": "\uc2e0\ubb38"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"}, {"def": "Newspaper"}, {"def": "Dagbla\u00f0"}, {"def": "Giornale"}, {"def": "\u5831\u7d19"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "Ajaleht"}, {"def": "Egunkari"}, {"def": "Noviny"}, {"def": "\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"}, {"def": "Papur newydd"}, {"def": "\u65b0\u805e"}, {"def": "Q\u0259zet"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "Ziar"}, {"def": "Avis"}, {"def": "\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"}, {"def": "Gazete"}, {"def": "Krant"}], "edmConceptPrefLabelLangAware": {"no": ["Avis"], "de": ["Zeitung"], "fi": ["Sanomalehti"], "be": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "ru": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "pt": ["Jornal"], "bg": ["\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"], "lt": ["Laikra\u0161tis"], "hr": ["Novine"], "lv": ["Laikraksts"], "fr": ["Journal"], "hu": ["\u00dajs\u00e1g"], "bs": ["Novine"], "hy": ["\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"], "ka": ["\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"], "uk": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "sk": ["Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"], "sl": ["\u010casopis"], "ga": ["Nuacht\u00e1n"], "gd": ["P\u00e0ipear-naidheachd"], "ca": ["Premsa"], "mk": ["\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"], "sq": ["Gazeta"], "sr": ["\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"], "sv": ["Tidning"], "ko": ["\uc2e0\ubb38"], "gl": ["Prensa escrita"], "el": ["\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"], "en": ["Newspaper"], "is": ["Dagbla\u00f0"], "it": ["Giornale"], "zh": ["\u5831\u7d19"], "es": ["Prensa escrita"], "et": ["Ajaleht"], "eu": ["Egunkari"], "cs": ["Noviny"], "ar": ["\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"], "cy": ["Papur newydd"], "ja": ["\u65b0\u805e"], "az": ["Q\u0259zet"], "pl": ["Gazeta"], "ro": ["Ziar"], "da": ["Avis"], "he": ["\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"], "tr": ["Gazete"], "nl": ["Krant"]}, "edmDatasetName": ["9200338_Ag_EU_TEL_a0621_Newspapers_HamburgLibrary"], "edmIsShownBy": ["https://iiif.europeana.eu/image/JTND6LYWR6KL6OSAMMXMTCJ6UFL2BO4BLYGYF54YNK5LPNJ3STZQ/presentation_images/2b139320-01cf-11e6-a696-fa163e2dd531/node-3/image/SUBHH/Hamburger_Nachrichten/1848/08/21/1/18480821_1-0001/full/full/0/default.jpg"], "edmPreview": ["https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fiiif.europeana.eu%2Fimage%2FJTND6LYWR6KL6OSAMMXMTCJ6UFL2BO4BLYGYF54YNK5LPNJ3STZQ%2Fpresentation_images%2F2b139320-01cf-11e6-a696-fa163e2dd531%2Fnode-3%2Fimage%2FSUBHH%2FHamburger_Nachrichten%2F1848%2F08%2F21%2F1%2F18480821_1-0001%2Ffull%2Ffull%2F0%2Fdefault.jpg&type=TEXT"], "europeanaCollectionName": ["9200338_Ag_EU_TEL_a0621_Newspapers_HamburgLibrary"], "europeanaCompleteness": 5, "guid": "https://www.europeana.eu/item/9200338/BibliographicResource_3000117650370?utm_source=api&utm_medium=api&utm_campaign=J6W44jvPV", "id": "/9200338/BibliographicResource_3000117650370", "index": 0, "language": ["de"], "link": "https://europeana.eu/api/v2/record/9200338/BibliographicResource_3000117650370.json?wskey=J6W44jvPV", "previewNoDistribute": false, "provider": ["The European Library"], "rights": ["http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/"], "score": 1.2682875, "timestamp": 1586541003759, "timestamp_created": "2014-12-03T14:28:29.960Z", "timestamp_created_epoch": 1417616909960, "timestamp_update": "2018-06-26T08:43:00.377Z", "timestamp_update_epoch": 1530002580377, "title": ["Hamburger Nachrichten - 1848-08-21"], "type": "TEXT", "ugc": [false]}, {"completeness": 5, "country": ["Germany"], "dataProvider": ["Hamburg State Library"], "dcLanguage": ["de"], "dcLanguageLangAware": {"def": ["de"]}, "dcTitleLangAware": {"def": ["Hamburger Nachrichten - 1848-10-18"]}, "edmConcept": ["http://data.europeana.eu/concept/base/18"], "edmConceptLabel": [{"def": "Avis"}, {"def": "Zeitung"}, {"def": "Sanomalehti"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Jornal"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Laikra\u0161tis"}, {"def": "Novine"}, {"def": "Laikraksts"}, {"def": "Journal"}, {"def": "\u00dajs\u00e1g"}, {"def": "Novine"}, {"def": "\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"}, {"def": "\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"}, {"def": "\u010casopis"}, {"def": "Nuacht\u00e1n"}, {"def": "P\u00e0ipear-naidheachd"}, {"def": "Premsa"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"}, {"def": "Tidning"}, {"def": "\uc2e0\ubb38"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"}, {"def": "Newspaper"}, {"def": "Dagbla\u00f0"}, {"def": "Giornale"}, {"def": "\u5831\u7d19"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "Ajaleht"}, {"def": "Egunkari"}, {"def": "Noviny"}, {"def": "\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"}, {"def": "Papur newydd"}, {"def": "\u65b0\u805e"}, {"def": "Q\u0259zet"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "Ziar"}, {"def": "Avis"}, {"def": "\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"}, {"def": "Gazete"}, {"def": "Krant"}], "edmConceptPrefLabelLangAware": {"no": ["Avis"], "de": ["Zeitung"], "fi": ["Sanomalehti"], "be": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "ru": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "pt": ["Jornal"], "bg": ["\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"], "lt": ["Laikra\u0161tis"], "hr": ["Novine"], "lv": ["Laikraksts"], "fr": ["Journal"], "hu": ["\u00dajs\u00e1g"], "bs": ["Novine"], "hy": ["\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"], "ka": ["\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"], "uk": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "sk": ["Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"], "sl": ["\u010casopis"], "ga": ["Nuacht\u00e1n"], "gd": ["P\u00e0ipear-naidheachd"], "ca": ["Premsa"], "mk": ["\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"], "sq": ["Gazeta"], "sr": ["\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"], "sv": ["Tidning"], "ko": ["\uc2e0\ubb38"], "gl": ["Prensa escrita"], "el": ["\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"], "en": ["Newspaper"], "is": ["Dagbla\u00f0"], "it": ["Giornale"], "zh": ["\u5831\u7d19"], "es": ["Prensa escrita"], "et": ["Ajaleht"], "eu": ["Egunkari"], "cs": ["Noviny"], "ar": ["\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"], "cy": ["Papur newydd"], "ja": ["\u65b0\u805e"], "az": ["Q\u0259zet"], "pl": ["Gazeta"], "ro": ["Ziar"], "da": ["Avis"], "he": ["\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"], "tr": ["Gazete"], "nl": ["Krant"]}, "edmDatasetName": ["9200338_Ag_EU_TEL_a0621_Newspapers_HamburgLibrary"], "edmIsShownBy": ["https://iiif.europeana.eu/image/CXKRCXVQRI44HUU4KGH4RB3E5GZWUMY2T2NQ6FD7BIN6XAQCH7YQ/presentation_images/b913af50-01cc-11e6-a696-fa163e2dd531/node-3/image/SUBHH/Hamburger_Nachrichten/1848/10/18/1/18481018_1-0001/full/full/0/default.jpg"], "edmPreview": ["https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fiiif.europeana.eu%2Fimage%2FCXKRCXVQRI44HUU4KGH4RB3E5GZWUMY2T2NQ6FD7BIN6XAQCH7YQ%2Fpresentation_images%2Fb913af50-01cc-11e6-a696-fa163e2dd531%2Fnode-3%2Fimage%2FSUBHH%2FHamburger_Nachrichten%2F1848%2F10%2F18%2F1%2F18481018_1-0001%2Ffull%2Ffull%2F0%2Fdefault.jpg&type=TEXT"], "europeanaCollectionName": ["9200338_Ag_EU_TEL_a0621_Newspapers_HamburgLibrary"], "europeanaCompleteness": 5, "guid": "https://www.europeana.eu/item/9200338/BibliographicResource_3000117650321?utm_source=api&utm_medium=api&utm_campaign=J6W44jvPV", "id": "/9200338/BibliographicResource_3000117650321", "index": 0, "language": ["de"], "link": "https://europeana.eu/api/v2/record/9200338/BibliographicResource_3000117650321.json?wskey=J6W44jvPV", "previewNoDistribute": false, "provider": ["The European Library"], "rights": ["http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/"], "score": 1.2682875, "timestamp": 1586541003759, "timestamp_created": "2014-12-03T14:28:29.516Z", "timestamp_created_epoch": 1417616909516, "timestamp_update": "2018-06-26T08:42:59.454Z", "timestamp_update_epoch": 1530002579454, "title": ["Hamburger Nachrichten - 1848-10-18"], "type": "TEXT", "ugc": [false]}, {"completeness": 5, "country": ["Germany"], "dataProvider": ["Te\u00dfmann Library"], "dcLanguage": ["deu"], "dcLanguageLangAware": {"def": ["deu"]}, "dcTitleLangAware": {"def": ["Bote f\u00fcr Tirol - 1848-06-08"]}, "edmConcept": ["http://data.europeana.eu/concept/base/18"], "edmConceptLabel": [{"def": "Avis"}, {"def": "Zeitung"}, {"def": "Sanomalehti"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Jornal"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Laikra\u0161tis"}, {"def": "Novine"}, {"def": "Laikraksts"}, {"def": "Journal"}, {"def": "\u00dajs\u00e1g"}, {"def": "Novine"}, {"def": "\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"}, {"def": "\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"}, {"def": "\u010casopis"}, {"def": "Nuacht\u00e1n"}, {"def": "P\u00e0ipear-naidheachd"}, {"def": "Premsa"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"}, {"def": "Tidning"}, {"def": "\uc2e0\ubb38"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"}, {"def": "Newspaper"}, {"def": "Dagbla\u00f0"}, {"def": "Giornale"}, {"def": "\u5831\u7d19"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "Ajaleht"}, {"def": "Egunkari"}, {"def": "Noviny"}, {"def": "\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"}, {"def": "Papur newydd"}, {"def": "\u65b0\u805e"}, {"def": "Q\u0259zet"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "Ziar"}, {"def": "Avis"}, {"def": "\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"}, {"def": "Gazete"}, {"def": "Krant"}], "edmConceptPrefLabelLangAware": {"no": ["Avis"], "de": ["Zeitung"], "fi": ["Sanomalehti"], "be": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "ru": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "pt": ["Jornal"], "bg": ["\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"], "lt": ["Laikra\u0161tis"], "hr": ["Novine"], "lv": ["Laikraksts"], "fr": ["Journal"], "hu": ["\u00dajs\u00e1g"], "bs": ["Novine"], "hy": ["\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"], "ka": ["\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"], "uk": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "sk": ["Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"], "sl": ["\u010casopis"], "ga": ["Nuacht\u00e1n"], "gd": ["P\u00e0ipear-naidheachd"], "ca": ["Premsa"], "mk": ["\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"], "sq": ["Gazeta"], "sr": ["\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"], "sv": ["Tidning"], "ko": ["\uc2e0\ubb38"], "gl": ["Prensa escrita"], "el": ["\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"], "en": ["Newspaper"], "is": ["Dagbla\u00f0"], "it": ["Giornale"], "zh": ["\u5831\u7d19"], "es": ["Prensa escrita"], "et": ["Ajaleht"], "eu": ["Egunkari"], "cs": ["Noviny"], "ar": ["\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"], "cy": ["Papur newydd"], "ja": ["\u65b0\u805e"], "az": ["Q\u0259zet"], "pl": ["Gazeta"], "ro": ["Ziar"], "da": ["Avis"], "he": ["\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"], "tr": ["Gazete"], "nl": ["Krant"]}, "edmDatasetName": ["9200333_Newspapers_TessmannLibrary"], "edmIsShownBy": ["https://iiif.europeana.eu/image/BXDKFVZGKBVHJ2LYSZBPAFB74XPQSHNQ4I7HVOSX4DHFQSXQAPBQ/presentation_images/a6839e00-02f7-11e6-95c4-fa163e60dd72/node-1/image/LFT/Bote_f\u00fcr_Tirol/1848/06/08/BTV_18480608_01/full/full/0/default.jpg"], "edmPreview": ["https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fiiif.europeana.eu%2Fimage%2FBXDKFVZGKBVHJ2LYSZBPAFB74XPQSHNQ4I7HVOSX4DHFQSXQAPBQ%2Fpresentation_images%2Fa6839e00-02f7-11e6-95c4-fa163e60dd72%2Fnode-1%2Fimage%2FLFT%2FBote_f%C3%BCr_Tirol%2F1848%2F06%2F08%2FBTV_18480608_01%2Ffull%2Ffull%2F0%2Fdefault.jpg&type=TEXT"], "europeanaCollectionName": ["9200333_Newspapers_TessmannLibrary"], "europeanaCompleteness": 5, "guid": "https://www.europeana.eu/item/9200333/BibliographicResource_3000059014896?utm_source=api&utm_medium=api&utm_campaign=J6W44jvPV", "id": "/9200333/BibliographicResource_3000059014896", "index": 0, "language": ["de"], "link": "https://europeana.eu/api/v2/record/9200333/BibliographicResource_3000059014896.json?wskey=J6W44jvPV", "previewNoDistribute": false, "provider": ["The European Library"], "rights": ["http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/"], "score": 1.2359191, "timestamp": 1586688019454, "timestamp_created": "2019-03-31T13:26:15.831Z", "timestamp_created_epoch": 1554038775831, "timestamp_update": "2019-03-31T13:26:15.831Z", "timestamp_update_epoch": 1554038775831, "title": ["Bote f\u00fcr Tirol - 1848-06-08"], "type": "TEXT", "ugc": [false]}, {"completeness": 5, "country": ["Austria"], "dataProvider": ["\u00d6sterreichische Nationalbibliothek - Austrian National Library"], "dcLanguage": ["deu"], "dcLanguageLangAware": {"def": ["deu"]}, "dcTitleLangAware": {"def": ["Wiener Zeitung - 1848-03-02"]}, "dctermsSpatial": ["http://d-nb.info/gnd/4066009-6"], "edmConcept": ["http://d-nb.info/gnd/4067510-5", "http://data.europeana.eu/concept/base/18"], "edmConceptLabel": [{"def": "Zeitung"}, {"def": "Avis"}, {"def": "Zeitung"}, {"def": "Sanomalehti"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Jornal"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Laikra\u0161tis"}, {"def": "Novine"}, {"def": "Laikraksts"}, {"def": "Journal"}, {"def": "\u00dajs\u00e1g"}, {"def": "Novine"}, {"def": "\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"}, {"def": "\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"}, {"def": "\u010casopis"}, {"def": "Nuacht\u00e1n"}, {"def": "P\u00e0ipear-naidheachd"}, {"def": "Premsa"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"}, {"def": "Tidning"}, {"def": "\uc2e0\ubb38"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"}, {"def": "Newspaper"}, {"def": "Dagbla\u00f0"}, {"def": "Giornale"}, {"def": "\u5831\u7d19"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "Ajaleht"}, {"def": "Egunkari"}, {"def": "Noviny"}, {"def": "\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"}, {"def": "Papur newydd"}, {"def": "\u65b0\u805e"}, {"def": "Q\u0259zet"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "Ziar"}, {"def": "Avis"}, {"def": "\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"}, {"def": "Gazete"}, {"def": "Krant"}], "edmConceptPrefLabelLangAware": {"no": ["Avis"], "de": ["Zeitung"], "fi": ["Sanomalehti"], "be": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "ru": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "def": ["Zeitung"], "pt": ["Jornal"], "bg": ["\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"], "lt": ["Laikra\u0161tis"], "hr": ["Novine"], "lv": ["Laikraksts"], "fr": ["Journal"], "hu": ["\u00dajs\u00e1g"], "bs": ["Novine"], "hy": ["\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"], "ka": ["\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"], "uk": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "sk": ["Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"], "sl": ["\u010casopis"], "ga": ["Nuacht\u00e1n"], "gd": ["P\u00e0ipear-naidheachd"], "ca": ["Premsa"], "mk": ["\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"], "sq": ["Gazeta"], "sr": ["\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"], "sv": ["Tidning"], "ko": ["\uc2e0\ubb38"], "gl": ["Prensa escrita"], "el": ["\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"], "en": ["Newspaper"], "is": ["Dagbla\u00f0"], "it": ["Giornale"], "zh": ["\u5831\u7d19"], "es": ["Prensa escrita"], "et": ["Ajaleht"], "eu": ["Egunkari"], "cs": ["Noviny"], "ar": ["\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"], "cy": ["Papur newydd"], "ja": ["\u65b0\u805e"], "az": ["Q\u0259zet"], "pl": ["Gazeta"], "ro": ["Ziar"], "da": ["Avis"], "he": ["\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"], "tr": ["Gazete"], "nl": ["Krant"]}, "edmDatasetName": ["9200300_Ag_EU_TEL_a0600_Newspapers_ONB"], "edmIsShownAt": ["http://anno.onb.ac.at/cgi-content/anno?apm=0&aid=wrz&datum=18480302"], "edmIsShownBy": ["http://iiif.onb.ac.at/images/ANNO/wrz18480302/00000001/full/full/0/default.jpg"], "edmPlace": ["http://d-nb.info/gnd/4066009-6"], "edmPlaceLabel": [{"def": "Wien"}], "edmPlaceLabelLangAware": {"def": ["Wien"]}, "edmPreview": ["https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=http%3A%2F%2Fiiif.onb.ac.at%2Fimages%2FANNO%2Fwrz18480302%2F00000001%2Ffull%2Ffull%2F0%2Fdefault.jpg&type=TEXT"], "europeanaCollectionName": ["9200300_Ag_EU_TEL_a0600_Newspapers_ONB"], "europeanaCompleteness": 5, "guid": "https://www.europeana.eu/item/9200300/BibliographicResource_3000051838514?utm_source=api&utm_medium=api&utm_campaign=J6W44jvPV", "id": "/9200300/BibliographicResource_3000051838514", "index": 0, "language": ["de"], "link": "https://europeana.eu/api/v2/record/9200300/BibliographicResource_3000051838514.json?wskey=J6W44jvPV", "previewNoDistribute": false, "provider": ["The European Library"], "rights": ["http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/"], "score": 1.2359191, "timestamp": 1586465958817, "timestamp_created": "2019-03-14T15:20:28.971Z", "timestamp_created_epoch": 1552576828971, "timestamp_update": "2019-03-14T15:20:28.971Z", "timestamp_update_epoch": 1552576828971, "title": ["Wiener Zeitung - 1848-03-02"], "type": "TEXT", "ugc": [false]}, {"completeness": 5, "country": ["Germany"], "dataProvider": ["Hamburg State Library"], "dcLanguage": ["de"], "dcLanguageLangAware": {"def": ["de"]}, "dcTitleLangAware": {"def": ["B\u00f6rsen-Halle - 1848-05-12"]}, "edmConcept": ["http://data.europeana.eu/concept/base/18"], "edmConceptLabel": [{"def": "Avis"}, {"def": "Zeitung"}, {"def": "Sanomalehti"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Jornal"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Laikra\u0161tis"}, {"def": "Novine"}, {"def": "Laikraksts"}, {"def": "Journal"}, {"def": "\u00dajs\u00e1g"}, {"def": "Novine"}, {"def": "\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"}, {"def": "\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"}, {"def": "\u010casopis"}, {"def": "Nuacht\u00e1n"}, {"def": "P\u00e0ipear-naidheachd"}, {"def": "Premsa"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"}, {"def": "Tidning"}, {"def": "\uc2e0\ubb38"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"}, {"def": "Newspaper"}, {"def": "Dagbla\u00f0"}, {"def": "Giornale"}, {"def": "\u5831\u7d19"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "Ajaleht"}, {"def": "Egunkari"}, {"def": "Noviny"}, {"def": "\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"}, {"def": "Papur newydd"}, {"def": "\u65b0\u805e"}, {"def": "Q\u0259zet"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "Ziar"}, {"def": "Avis"}, {"def": "\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"}, {"def": "Gazete"}, {"def": "Krant"}], "edmConceptPrefLabelLangAware": {"no": ["Avis"], "de": ["Zeitung"], "fi": ["Sanomalehti"], "be": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "ru": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "pt": ["Jornal"], "bg": ["\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"], "lt": ["Laikra\u0161tis"], "hr": ["Novine"], "lv": ["Laikraksts"], "fr": ["Journal"], "hu": ["\u00dajs\u00e1g"], "bs": ["Novine"], "hy": ["\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"], "ka": ["\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"], "uk": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "sk": ["Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"], "sl": ["\u010casopis"], "ga": ["Nuacht\u00e1n"], "gd": ["P\u00e0ipear-naidheachd"], "ca": ["Premsa"], "mk": ["\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"], "sq": ["Gazeta"], "sr": ["\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"], "sv": ["Tidning"], "ko": ["\uc2e0\ubb38"], "gl": ["Prensa escrita"], "el": ["\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"], "en": ["Newspaper"], "is": ["Dagbla\u00f0"], "it": ["Giornale"], "zh": ["\u5831\u7d19"], "es": ["Prensa escrita"], "et": ["Ajaleht"], "eu": ["Egunkari"], "cs": ["Noviny"], "ar": ["\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"], "cy": ["Papur newydd"], "ja": ["\u65b0\u805e"], "az": ["Q\u0259zet"], "pl": ["Gazeta"], "ro": ["Ziar"], "da": ["Avis"], "he": ["\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"], "tr": ["Gazete"], "nl": ["Krant"]}, "edmDatasetName": ["9200338_Ag_EU_TEL_a0621_Newspapers_HamburgLibrary"], "edmIsShownBy": ["https://iiif.europeana.eu/image/QDFX6KUKSX2SYVLKB62Q2YZBOZSS5DSHWHT4JH5G6LGMWY56KV3Q/presentation_images/e05ce990-0191-11e6-a696-fa163e2dd531/node-3/image/SUBHH/B\u00f6rsen-Halle/1848/05/12/00000001/full/full/0/default.jpg"], "edmPreview": ["https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fiiif.europeana.eu%2Fimage%2FQDFX6KUKSX2SYVLKB62Q2YZBOZSS5DSHWHT4JH5G6LGMWY56KV3Q%2Fpresentation_images%2Fe05ce990-0191-11e6-a696-fa163e2dd531%2Fnode-3%2Fimage%2FSUBHH%2FB%C3%B6rsen-Halle%2F1848%2F05%2F12%2F00000001%2Ffull%2Ffull%2F0%2Fdefault.jpg&type=TEXT"], "europeanaCollectionName": ["9200338_Ag_EU_TEL_a0621_Newspapers_HamburgLibrary"], "europeanaCompleteness": 5, "guid": "https://www.europeana.eu/item/9200338/BibliographicResource_3000117695481?utm_source=api&utm_medium=api&utm_campaign=J6W44jvPV", "id": "/9200338/BibliographicResource_3000117695481", "index": 0, "language": ["de"], "link": "https://europeana.eu/api/v2/record/9200338/BibliographicResource_3000117695481.json?wskey=J6W44jvPV", "previewNoDistribute": false, "provider": ["The European Library"], "rights": ["http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/"], "score": 1.2359191, "timestamp": 1586552472299, "timestamp_created": "2014-12-03T14:34:04.636Z", "timestamp_created_epoch": 1417617244636, "timestamp_update": "2018-06-26T08:52:09.603Z", "timestamp_update_epoch": 1530003129603, "title": ["B\u00f6rsen-Halle - 1848-05-12"], "type": "TEXT", "ugc": [false]}, {"completeness": 5, "country": ["Germany"], "dataProvider": ["Hamburg State Library"], "dcLanguage": ["de"], "dcLanguageLangAware": {"def": ["de"]}, "dcTitleLangAware": {"def": ["B\u00f6rsen-Halle - 1848-05-29"]}, "edmConcept": ["http://data.europeana.eu/concept/base/18"], "edmConceptLabel": [{"def": "Avis"}, {"def": "Zeitung"}, {"def": "Sanomalehti"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Jornal"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Laikra\u0161tis"}, {"def": "Novine"}, {"def": "Laikraksts"}, {"def": "Journal"}, {"def": "\u00dajs\u00e1g"}, {"def": "Novine"}, {"def": "\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"}, {"def": "\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"}, {"def": "\u010casopis"}, {"def": "Nuacht\u00e1n"}, {"def": "P\u00e0ipear-naidheachd"}, {"def": "Premsa"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"}, {"def": "Tidning"}, {"def": "\uc2e0\ubb38"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"}, {"def": "Newspaper"}, {"def": "Dagbla\u00f0"}, {"def": "Giornale"}, {"def": "\u5831\u7d19"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "Ajaleht"}, {"def": "Egunkari"}, {"def": "Noviny"}, {"def": "\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"}, {"def": "Papur newydd"}, {"def": "\u65b0\u805e"}, {"def": "Q\u0259zet"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "Ziar"}, {"def": "Avis"}, {"def": "\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"}, {"def": "Gazete"}, {"def": "Krant"}], "edmConceptPrefLabelLangAware": {"no": ["Avis"], "de": ["Zeitung"], "fi": ["Sanomalehti"], "be": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "ru": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "pt": ["Jornal"], "bg": ["\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"], "lt": ["Laikra\u0161tis"], "hr": ["Novine"], "lv": ["Laikraksts"], "fr": ["Journal"], "hu": ["\u00dajs\u00e1g"], "bs": ["Novine"], "hy": ["\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"], "ka": ["\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"], "uk": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "sk": ["Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"], "sl": ["\u010casopis"], "ga": ["Nuacht\u00e1n"], "gd": ["P\u00e0ipear-naidheachd"], "ca": ["Premsa"], "mk": ["\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"], "sq": ["Gazeta"], "sr": ["\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"], "sv": ["Tidning"], "ko": ["\uc2e0\ubb38"], "gl": ["Prensa escrita"], "el": ["\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"], "en": ["Newspaper"], "is": ["Dagbla\u00f0"], "it": ["Giornale"], "zh": ["\u5831\u7d19"], "es": ["Prensa escrita"], "et": ["Ajaleht"], "eu": ["Egunkari"], "cs": ["Noviny"], "ar": ["\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"], "cy": ["Papur newydd"], "ja": ["\u65b0\u805e"], "az": ["Q\u0259zet"], "pl": ["Gazeta"], "ro": ["Ziar"], "da": ["Avis"], "he": ["\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"], "tr": ["Gazete"], "nl": ["Krant"]}, "edmDatasetName": ["9200338_Ag_EU_TEL_a0621_Newspapers_HamburgLibrary"], "edmIsShownBy": ["https://iiif.europeana.eu/image/YDVCP6PSCKXJDJMVWZNTEOCLVXF6PMHPOOMQQJDU2O4K7YNEALGA/presentation_images/f67797d0-0190-11e6-a696-fa163e2dd531/node-3/image/SUBHH/B\u00f6rsen-Halle/1848/05/29/00000001/full/full/0/default.jpg"], "edmPreview": ["https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fiiif.europeana.eu%2Fimage%2FYDVCP6PSCKXJDJMVWZNTEOCLVXF6PMHPOOMQQJDU2O4K7YNEALGA%2Fpresentation_images%2Ff67797d0-0190-11e6-a696-fa163e2dd531%2Fnode-3%2Fimage%2FSUBHH%2FB%C3%B6rsen-Halle%2F1848%2F05%2F29%2F00000001%2Ffull%2Ffull%2F0%2Fdefault.jpg&type=TEXT"], "europeanaCollectionName": ["9200338_Ag_EU_TEL_a0621_Newspapers_HamburgLibrary"], "europeanaCompleteness": 5, "guid": "https://www.europeana.eu/item/9200338/BibliographicResource_3000117695418?utm_source=api&utm_medium=api&utm_campaign=J6W44jvPV", "id": "/9200338/BibliographicResource_3000117695418", "index": 0, "language": ["de"], "link": "https://europeana.eu/api/v2/record/9200338/BibliographicResource_3000117695418.json?wskey=J6W44jvPV", "previewNoDistribute": false, "provider": ["The European Library"], "rights": ["http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/"], "score": 1.2359191, "timestamp": 1586536823255, "timestamp_created": "2014-12-03T14:34:05.749Z", "timestamp_created_epoch": 1417617245749, "timestamp_update": "2018-06-26T08:52:08.726Z", "timestamp_update_epoch": 1530003128726, "title": ["B\u00f6rsen-Halle - 1848-05-29"], "type": "TEXT", "ugc": [false]}, {"completeness": 5, "country": ["Germany"], "dataProvider": ["Hamburg State Library"], "dcLanguage": ["de"], "dcLanguageLangAware": {"def": ["de"]}, "dcTitleLangAware": {"def": ["B\u00f6rsen-Halle - 1848-04-07"]}, "edmConcept": ["http://data.europeana.eu/concept/base/18"], "edmConceptLabel": [{"def": "Avis"}, {"def": "Zeitung"}, {"def": "Sanomalehti"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Jornal"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Laikra\u0161tis"}, {"def": "Novine"}, {"def": "Laikraksts"}, {"def": "Journal"}, {"def": "\u00dajs\u00e1g"}, {"def": "Novine"}, {"def": "\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"}, {"def": "\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"}, {"def": "\u010casopis"}, {"def": "Nuacht\u00e1n"}, {"def": "P\u00e0ipear-naidheachd"}, {"def": "Premsa"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"}, {"def": "Tidning"}, {"def": "\uc2e0\ubb38"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"}, {"def": "Newspaper"}, {"def": "Dagbla\u00f0"}, {"def": "Giornale"}, {"def": "\u5831\u7d19"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "Ajaleht"}, {"def": "Egunkari"}, {"def": "Noviny"}, {"def": "\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"}, {"def": "Papur newydd"}, {"def": "\u65b0\u805e"}, {"def": "Q\u0259zet"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "Ziar"}, {"def": "Avis"}, {"def": "\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"}, {"def": "Gazete"}, {"def": "Krant"}], "edmConceptPrefLabelLangAware": {"no": ["Avis"], "de": ["Zeitung"], "fi": ["Sanomalehti"], "be": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "ru": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "pt": ["Jornal"], "bg": ["\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"], "lt": ["Laikra\u0161tis"], "hr": ["Novine"], "lv": ["Laikraksts"], "fr": ["Journal"], "hu": ["\u00dajs\u00e1g"], "bs": ["Novine"], "hy": ["\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"], "ka": ["\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"], "uk": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "sk": ["Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"], "sl": ["\u010casopis"], "ga": ["Nuacht\u00e1n"], "gd": ["P\u00e0ipear-naidheachd"], "ca": ["Premsa"], "mk": ["\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"], "sq": ["Gazeta"], "sr": ["\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"], "sv": ["Tidning"], "ko": ["\uc2e0\ubb38"], "gl": ["Prensa escrita"], "el": ["\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"], "en": ["Newspaper"], "is": ["Dagbla\u00f0"], "it": ["Giornale"], "zh": ["\u5831\u7d19"], "es": ["Prensa escrita"], "et": ["Ajaleht"], "eu": ["Egunkari"], "cs": ["Noviny"], "ar": ["\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"], "cy": ["Papur newydd"], "ja": ["\u65b0\u805e"], "az": ["Q\u0259zet"], "pl": ["Gazeta"], "ro": ["Ziar"], "da": ["Avis"], "he": ["\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"], "tr": ["Gazete"], "nl": ["Krant"]}, "edmDatasetName": ["9200338_Ag_EU_TEL_a0621_Newspapers_HamburgLibrary"], "edmIsShownBy": ["https://iiif.europeana.eu/image/MX55QSPWMT5Y3NEULEJKKTP7LCDYOFBFKDSNW3ZEK7NABNXXTH7Q/presentation_images/693b9cb0-0198-11e6-a696-fa163e2dd531/node-3/image/SUBHH/B\u00f6rsen-Halle/1848/04/07/00000001/full/full/0/default.jpg"], "edmPreview": ["https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fiiif.europeana.eu%2Fimage%2FMX55QSPWMT5Y3NEULEJKKTP7LCDYOFBFKDSNW3ZEK7NABNXXTH7Q%2Fpresentation_images%2F693b9cb0-0198-11e6-a696-fa163e2dd531%2Fnode-3%2Fimage%2FSUBHH%2FB%C3%B6rsen-Halle%2F1848%2F04%2F07%2F00000001%2Ffull%2Ffull%2F0%2Fdefault.jpg&type=TEXT"], "europeanaCollectionName": ["9200338_Ag_EU_TEL_a0621_Newspapers_HamburgLibrary"], "europeanaCompleteness": 5, "guid": "https://www.europeana.eu/item/9200338/BibliographicResource_3000117695231?utm_source=api&utm_medium=api&utm_campaign=J6W44jvPV", "id": "/9200338/BibliographicResource_3000117695231", "index": 0, "language": ["de"], "link": "https://europeana.eu/api/v2/record/9200338/BibliographicResource_3000117695231.json?wskey=J6W44jvPV", "previewNoDistribute": false, "provider": ["The European Library"], "rights": ["http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/"], "score": 1.2359191, "timestamp": 1586552472299, "timestamp_created": "2014-12-03T14:34:03.420Z", "timestamp_created_epoch": 1417617243420, "timestamp_update": "2018-06-26T08:52:06.333Z", "timestamp_update_epoch": 1530003126333, "title": ["B\u00f6rsen-Halle - 1848-04-07"], "type": "TEXT", "ugc": [false]}, {"completeness": 5, "country": ["Germany"], "dataProvider": ["Hamburg State Library"], "dcLanguage": ["de"], "dcLanguageLangAware": {"def": ["de"]}, "dcTitleLangAware": {"def": ["Hamburger Nachrichten - 1848-12-28"]}, "edmConcept": ["http://data.europeana.eu/concept/base/18"], "edmConceptLabel": [{"def": "Avis"}, {"def": "Zeitung"}, {"def": "Sanomalehti"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Jornal"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Laikra\u0161tis"}, {"def": "Novine"}, {"def": "Laikraksts"}, {"def": "Journal"}, {"def": "\u00dajs\u00e1g"}, {"def": "Novine"}, {"def": "\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"}, {"def": "\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"}, {"def": "\u010casopis"}, {"def": "Nuacht\u00e1n"}, {"def": "P\u00e0ipear-naidheachd"}, {"def": "Premsa"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"}, {"def": "Tidning"}, {"def": "\uc2e0\ubb38"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"}, {"def": "Newspaper"}, {"def": "Dagbla\u00f0"}, {"def": "Giornale"}, {"def": "\u5831\u7d19"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "Ajaleht"}, {"def": "Egunkari"}, {"def": "Noviny"}, {"def": "\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"}, {"def": "Papur newydd"}, {"def": "\u65b0\u805e"}, {"def": "Q\u0259zet"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "Ziar"}, {"def": "Avis"}, {"def": "\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"}, {"def": "Gazete"}, {"def": "Krant"}], "edmConceptPrefLabelLangAware": {"no": ["Avis"], "de": ["Zeitung"], "fi": ["Sanomalehti"], "be": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "ru": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "pt": ["Jornal"], "bg": ["\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"], "lt": ["Laikra\u0161tis"], "hr": ["Novine"], "lv": ["Laikraksts"], "fr": ["Journal"], "hu": ["\u00dajs\u00e1g"], "bs": ["Novine"], "hy": ["\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"], "ka": ["\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"], "uk": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "sk": ["Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"], "sl": ["\u010casopis"], "ga": ["Nuacht\u00e1n"], "gd": ["P\u00e0ipear-naidheachd"], "ca": ["Premsa"], "mk": ["\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"], "sq": ["Gazeta"], "sr": ["\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"], "sv": ["Tidning"], "ko": ["\uc2e0\ubb38"], "gl": ["Prensa escrita"], "el": ["\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"], "en": ["Newspaper"], "is": ["Dagbla\u00f0"], "it": ["Giornale"], "zh": ["\u5831\u7d19"], "es": ["Prensa escrita"], "et": ["Ajaleht"], "eu": ["Egunkari"], "cs": ["Noviny"], "ar": ["\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"], "cy": ["Papur newydd"], "ja": ["\u65b0\u805e"], "az": ["Q\u0259zet"], "pl": ["Gazeta"], "ro": ["Ziar"], "da": ["Avis"], "he": ["\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"], "tr": ["Gazete"], "nl": ["Krant"]}, "edmDatasetName": ["9200338_Ag_EU_TEL_a0621_Newspapers_HamburgLibrary"], "edmIsShownBy": ["https://iiif.europeana.eu/image/PZRELFZRHN73T74RFKFIM34CO2FXCEU3WVUFEOQZ7MLE4C4YI7NQ/presentation_images/94a70d20-01d0-11e6-a696-fa163e2dd531/node-3/image/SUBHH/Hamburger_Nachrichten/1848/12/28/1/18481228_1-0001/full/full/0/default.jpg"], "edmPreview": ["https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fiiif.europeana.eu%2Fimage%2FPZRELFZRHN73T74RFKFIM34CO2FXCEU3WVUFEOQZ7MLE4C4YI7NQ%2Fpresentation_images%2F94a70d20-01d0-11e6-a696-fa163e2dd531%2Fnode-3%2Fimage%2FSUBHH%2FHamburger_Nachrichten%2F1848%2F12%2F28%2F1%2F18481228_1-0001%2Ffull%2Ffull%2F0%2Fdefault.jpg&type=TEXT"], "europeanaCollectionName": ["9200338_Ag_EU_TEL_a0621_Newspapers_HamburgLibrary"], "europeanaCompleteness": 5, "guid": "https://www.europeana.eu/item/9200338/BibliographicResource_3000117650420?utm_source=api&utm_medium=api&utm_campaign=J6W44jvPV", "id": "/9200338/BibliographicResource_3000117650420", "index": 0, "language": ["de"], "link": "https://europeana.eu/api/v2/record/9200338/BibliographicResource_3000117650420.json?wskey=J6W44jvPV", "previewNoDistribute": false, "provider": ["The European Library"], "rights": ["http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/"], "score": 1.2359191, "timestamp": 1586541003725, "timestamp_created": "2014-12-03T14:28:30.410Z", "timestamp_created_epoch": 1417616910410, "timestamp_update": "2018-06-26T08:43:01.198Z", "timestamp_update_epoch": 1530002581198, "title": ["Hamburger Nachrichten - 1848-12-28"], "type": "TEXT", "ugc": [false]}, {"completeness": 5, "country": ["Germany"], "dataProvider": ["Hamburg State Library"], "dcLanguage": ["de"], "dcLanguageLangAware": {"def": ["de"]}, "dcTitleLangAware": {"def": ["Hamburger Nachrichten - 1848-03-28"]}, "edmConcept": ["http://data.europeana.eu/concept/base/18"], "edmConceptLabel": [{"def": "Avis"}, {"def": "Zeitung"}, {"def": "Sanomalehti"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Jornal"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Laikra\u0161tis"}, {"def": "Novine"}, {"def": "Laikraksts"}, {"def": "Journal"}, {"def": "\u00dajs\u00e1g"}, {"def": "Novine"}, {"def": "\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"}, {"def": "\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"}, {"def": "\u010casopis"}, {"def": "Nuacht\u00e1n"}, {"def": "P\u00e0ipear-naidheachd"}, {"def": "Premsa"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"}, {"def": "Tidning"}, {"def": "\uc2e0\ubb38"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"}, {"def": "Newspaper"}, {"def": "Dagbla\u00f0"}, {"def": "Giornale"}, {"def": "\u5831\u7d19"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "Ajaleht"}, {"def": "Egunkari"}, {"def": "Noviny"}, {"def": "\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"}, {"def": "Papur newydd"}, {"def": "\u65b0\u805e"}, {"def": "Q\u0259zet"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "Ziar"}, {"def": "Avis"}, {"def": "\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"}, {"def": "Gazete"}, {"def": "Krant"}], "edmConceptPrefLabelLangAware": {"no": ["Avis"], "de": ["Zeitung"], "fi": ["Sanomalehti"], "be": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "ru": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "pt": ["Jornal"], "bg": ["\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"], "lt": ["Laikra\u0161tis"], "hr": ["Novine"], "lv": ["Laikraksts"], "fr": ["Journal"], "hu": ["\u00dajs\u00e1g"], "bs": ["Novine"], "hy": ["\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"], "ka": ["\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"], "uk": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "sk": ["Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"], "sl": ["\u010casopis"], "ga": ["Nuacht\u00e1n"], "gd": ["P\u00e0ipear-naidheachd"], "ca": ["Premsa"], "mk": ["\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"], "sq": ["Gazeta"], "sr": ["\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"], "sv": ["Tidning"], "ko": ["\uc2e0\ubb38"], "gl": ["Prensa escrita"], "el": ["\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"], "en": ["Newspaper"], "is": ["Dagbla\u00f0"], "it": ["Giornale"], "zh": ["\u5831\u7d19"], "es": ["Prensa escrita"], "et": ["Ajaleht"], "eu": ["Egunkari"], "cs": ["Noviny"], "ar": ["\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"], "cy": ["Papur newydd"], "ja": ["\u65b0\u805e"], "az": ["Q\u0259zet"], "pl": ["Gazeta"], "ro": ["Ziar"], "da": ["Avis"], "he": ["\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"], "tr": ["Gazete"], "nl": ["Krant"]}, "edmDatasetName": ["9200338_Ag_EU_TEL_a0621_Newspapers_HamburgLibrary"], "edmIsShownBy": ["https://iiif.europeana.eu/image/46HO3MN45U37THUL7XZPQX5SRCOZDNJSCIXMOR2UDFCLMACBMLMQ/presentation_images/cafd0560-01ca-11e6-a696-fa163e2dd531/node-3/image/SUBHH/Hamburger_Nachrichten/1848/03/28/1/18480328_1-0001/full/full/0/default.jpg"], "edmPreview": ["https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fiiif.europeana.eu%2Fimage%2F46HO3MN45U37THUL7XZPQX5SRCOZDNJSCIXMOR2UDFCLMACBMLMQ%2Fpresentation_images%2Fcafd0560-01ca-11e6-a696-fa163e2dd531%2Fnode-3%2Fimage%2FSUBHH%2FHamburger_Nachrichten%2F1848%2F03%2F28%2F1%2F18480328_1-0001%2Ffull%2Ffull%2F0%2Fdefault.jpg&type=TEXT"], "europeanaCollectionName": ["9200338_Ag_EU_TEL_a0621_Newspapers_HamburgLibrary"], "europeanaCompleteness": 5, "guid": "https://www.europeana.eu/item/9200338/BibliographicResource_3000117650372?utm_source=api&utm_medium=api&utm_campaign=J6W44jvPV", "id": "/9200338/BibliographicResource_3000117650372", "index": 0, "language": ["de"], "link": "https://europeana.eu/api/v2/record/9200338/BibliographicResource_3000117650372.json?wskey=J6W44jvPV", "previewNoDistribute": false, "provider": ["The European Library"], "rights": ["http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/"], "score": 1.2359191, "timestamp": 1586541003725, "timestamp_created": "2014-12-03T14:28:29.979Z", "timestamp_created_epoch": 1417616909979, "timestamp_update": "2018-06-26T08:43:00.515Z", "timestamp_update_epoch": 1530002580515, "title": ["Hamburger Nachrichten - 1848-03-28"], "type": "TEXT", "ugc": [false]}, {"completeness": 5, "country": ["Germany"], "dataProvider": ["Hamburg State Library"], "dcLanguage": ["de"], "dcLanguageLangAware": {"def": ["de"]}, "dcTitleLangAware": {"def": ["Hamburger Nachrichten - 1848-04-06"]}, "edmConcept": ["http://data.europeana.eu/concept/base/18"], "edmConceptLabel": [{"def": "Avis"}, {"def": "Zeitung"}, {"def": "Sanomalehti"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Jornal"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Laikra\u0161tis"}, {"def": "Novine"}, {"def": "Laikraksts"}, {"def": "Journal"}, {"def": "\u00dajs\u00e1g"}, {"def": "Novine"}, {"def": "\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"}, {"def": "\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"}, {"def": "\u010casopis"}, {"def": "Nuacht\u00e1n"}, {"def": "P\u00e0ipear-naidheachd"}, {"def": "Premsa"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"}, {"def": "Tidning"}, {"def": "\uc2e0\ubb38"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"}, {"def": "Newspaper"}, {"def": "Dagbla\u00f0"}, {"def": "Giornale"}, {"def": "\u5831\u7d19"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "Ajaleht"}, {"def": "Egunkari"}, {"def": "Noviny"}, {"def": "\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"}, {"def": "Papur newydd"}, {"def": "\u65b0\u805e"}, {"def": "Q\u0259zet"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "Ziar"}, {"def": "Avis"}, {"def": "\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"}, {"def": "Gazete"}, {"def": "Krant"}], "edmConceptPrefLabelLangAware": {"no": ["Avis"], "de": ["Zeitung"], "fi": ["Sanomalehti"], "be": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "ru": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "pt": ["Jornal"], "bg": ["\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"], "lt": ["Laikra\u0161tis"], "hr": ["Novine"], "lv": ["Laikraksts"], "fr": ["Journal"], "hu": ["\u00dajs\u00e1g"], "bs": ["Novine"], "hy": ["\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"], "ka": ["\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"], "uk": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "sk": ["Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"], "sl": ["\u010casopis"], "ga": ["Nuacht\u00e1n"], "gd": ["P\u00e0ipear-naidheachd"], "ca": ["Premsa"], "mk": ["\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"], "sq": ["Gazeta"], "sr": ["\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"], "sv": ["Tidning"], "ko": ["\uc2e0\ubb38"], "gl": ["Prensa escrita"], "el": ["\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"], "en": ["Newspaper"], "is": ["Dagbla\u00f0"], "it": ["Giornale"], "zh": ["\u5831\u7d19"], "es": ["Prensa escrita"], "et": ["Ajaleht"], "eu": ["Egunkari"], "cs": ["Noviny"], "ar": ["\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"], "cy": ["Papur newydd"], "ja": ["\u65b0\u805e"], "az": ["Q\u0259zet"], "pl": ["Gazeta"], "ro": ["Ziar"], "da": ["Avis"], "he": ["\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"], "tr": ["Gazete"], "nl": ["Krant"]}, "edmDatasetName": ["9200338_Ag_EU_TEL_a0621_Newspapers_HamburgLibrary"], "edmIsShownBy": ["https://iiif.europeana.eu/image/UPU5HVJPPHNJFVX224FIG7Y7MHTHGC5VFDK5EMZM7OK5HC46IZUQ/presentation_images/d92b47e0-01cb-11e6-a696-fa163e2dd531/node-3/image/SUBHH/Hamburger_Nachrichten/1848/04/06/1/18480406_1-0001/full/full/0/default.jpg"], "edmPreview": ["https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fiiif.europeana.eu%2Fimage%2FUPU5HVJPPHNJFVX224FIG7Y7MHTHGC5VFDK5EMZM7OK5HC46IZUQ%2Fpresentation_images%2Fd92b47e0-01cb-11e6-a696-fa163e2dd531%2Fnode-3%2Fimage%2FSUBHH%2FHamburger_Nachrichten%2F1848%2F04%2F06%2F1%2F18480406_1-0001%2Ffull%2Ffull%2F0%2Fdefault.jpg&type=TEXT"], "europeanaCollectionName": ["9200338_Ag_EU_TEL_a0621_Newspapers_HamburgLibrary"], "europeanaCompleteness": 5, "guid": "https://www.europeana.eu/item/9200338/BibliographicResource_3000117650359?utm_source=api&utm_medium=api&utm_campaign=J6W44jvPV", "id": "/9200338/BibliographicResource_3000117650359", "index": 0, "language": ["de"], "link": "https://europeana.eu/api/v2/record/9200338/BibliographicResource_3000117650359.json?wskey=J6W44jvPV", "previewNoDistribute": false, "provider": ["The European Library"], "rights": ["http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/"], "score": 1.2359191, "timestamp": 1586541003725, "timestamp_created": "2014-12-03T14:28:29.871Z", "timestamp_created_epoch": 1417616909871, "timestamp_update": "2018-06-26T08:43:00.240Z", "timestamp_update_epoch": 1530002580240, "title": ["Hamburger Nachrichten - 1848-04-06"], "type": "TEXT", "ugc": [false]}, {"completeness": 5, "country": ["Germany"], "dataProvider": ["Hamburg State Library"], "dcLanguage": ["de"], "dcLanguageLangAware": {"def": ["de"]}, "dcTitleLangAware": {"def": ["Hamburger Nachrichten - 1848-09-22"]}, "edmConcept": ["http://data.europeana.eu/concept/base/18"], "edmConceptLabel": [{"def": "Avis"}, {"def": "Zeitung"}, {"def": "Sanomalehti"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Jornal"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Laikra\u0161tis"}, {"def": "Novine"}, {"def": "Laikraksts"}, {"def": "Journal"}, {"def": "\u00dajs\u00e1g"}, {"def": "Novine"}, {"def": "\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"}, {"def": "\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"}, {"def": "\u010casopis"}, {"def": "Nuacht\u00e1n"}, {"def": "P\u00e0ipear-naidheachd"}, {"def": "Premsa"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"}, {"def": "Tidning"}, {"def": "\uc2e0\ubb38"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"}, {"def": "Newspaper"}, {"def": "Dagbla\u00f0"}, {"def": "Giornale"}, {"def": "\u5831\u7d19"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "Ajaleht"}, {"def": "Egunkari"}, {"def": "Noviny"}, {"def": "\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"}, {"def": "Papur newydd"}, {"def": "\u65b0\u805e"}, {"def": "Q\u0259zet"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "Ziar"}, {"def": "Avis"}, {"def": "\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"}, {"def": "Gazete"}, {"def": "Krant"}], "edmConceptPrefLabelLangAware": {"no": ["Avis"], "de": ["Zeitung"], "fi": ["Sanomalehti"], "be": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "ru": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "pt": ["Jornal"], "bg": ["\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"], "lt": ["Laikra\u0161tis"], "hr": ["Novine"], "lv": ["Laikraksts"], "fr": ["Journal"], "hu": ["\u00dajs\u00e1g"], "bs": ["Novine"], "hy": ["\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"], "ka": ["\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"], "uk": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "sk": ["Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"], "sl": ["\u010casopis"], "ga": ["Nuacht\u00e1n"], "gd": ["P\u00e0ipear-naidheachd"], "ca": ["Premsa"], "mk": ["\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"], "sq": ["Gazeta"], "sr": ["\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"], "sv": ["Tidning"], "ko": ["\uc2e0\ubb38"], "gl": ["Prensa escrita"], "el": ["\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"], "en": ["Newspaper"], "is": ["Dagbla\u00f0"], "it": ["Giornale"], "zh": ["\u5831\u7d19"], "es": ["Prensa escrita"], "et": ["Ajaleht"], "eu": ["Egunkari"], "cs": ["Noviny"], "ar": ["\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"], "cy": ["Papur newydd"], "ja": ["\u65b0\u805e"], "az": ["Q\u0259zet"], "pl": ["Gazeta"], "ro": ["Ziar"], "da": ["Avis"], "he": ["\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"], "tr": ["Gazete"], "nl": ["Krant"]}, "edmDatasetName": ["9200338_Ag_EU_TEL_a0621_Newspapers_HamburgLibrary"], "edmIsShownBy": ["https://iiif.europeana.eu/image/EZ2WO45RGWLBXEBUCFOOX3SZ4LQPG4RMYP5HXARVIC6N7FURYDGA/presentation_images/e9c282d0-01c6-11e6-a696-fa163e2dd531/node-3/image/SUBHH/Hamburger_Nachrichten/1848/09/22/1/18480922_1-0001/full/full/0/default.jpg"], "edmPreview": ["https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fiiif.europeana.eu%2Fimage%2FEZ2WO45RGWLBXEBUCFOOX3SZ4LQPG4RMYP5HXARVIC6N7FURYDGA%2Fpresentation_images%2Fe9c282d0-01c6-11e6-a696-fa163e2dd531%2Fnode-3%2Fimage%2FSUBHH%2FHamburger_Nachrichten%2F1848%2F09%2F22%2F1%2F18480922_1-0001%2Ffull%2Ffull%2F0%2Fdefault.jpg&type=TEXT"], "europeanaCollectionName": ["9200338_Ag_EU_TEL_a0621_Newspapers_HamburgLibrary"], "europeanaCompleteness": 5, "guid": "https://www.europeana.eu/item/9200338/BibliographicResource_3000117650285?utm_source=api&utm_medium=api&utm_campaign=J6W44jvPV", "id": "/9200338/BibliographicResource_3000117650285", "index": 0, "language": ["de"], "link": "https://europeana.eu/api/v2/record/9200338/BibliographicResource_3000117650285.json?wskey=J6W44jvPV", "previewNoDistribute": false, "provider": ["The European Library"], "rights": ["http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/"], "score": 1.2359191, "timestamp": 1586541910711, "timestamp_created": "2014-12-03T14:28:29.216Z", "timestamp_created_epoch": 1417616909216, "timestamp_update": "2018-06-26T08:42:59.106Z", "timestamp_update_epoch": 1530002579106, "title": ["Hamburger Nachrichten - 1848-09-22"], "type": "TEXT", "ugc": [false]}, {"completeness": 5, "country": ["Germany"], "dataProvider": ["Hamburg State Library"], "dcLanguage": ["de"], "dcLanguageLangAware": {"def": ["de"]}, "dcTitleLangAware": {"def": ["Hamburger Nachrichten - 1848-03-21"]}, "edmConcept": ["http://data.europeana.eu/concept/base/18"], "edmConceptLabel": [{"def": "Avis"}, {"def": "Zeitung"}, {"def": "Sanomalehti"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Jornal"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Laikra\u0161tis"}, {"def": "Novine"}, {"def": "Laikraksts"}, {"def": "Journal"}, {"def": "\u00dajs\u00e1g"}, {"def": "Novine"}, {"def": "\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"}, {"def": "\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"}, {"def": "\u010casopis"}, {"def": "Nuacht\u00e1n"}, {"def": "P\u00e0ipear-naidheachd"}, {"def": "Premsa"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"}, {"def": "Tidning"}, {"def": "\uc2e0\ubb38"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"}, {"def": "Newspaper"}, {"def": "Dagbla\u00f0"}, {"def": "Giornale"}, {"def": "\u5831\u7d19"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "Ajaleht"}, {"def": "Egunkari"}, {"def": "Noviny"}, {"def": "\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"}, {"def": "Papur newydd"}, {"def": "\u65b0\u805e"}, {"def": "Q\u0259zet"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "Ziar"}, {"def": "Avis"}, {"def": "\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"}, {"def": "Gazete"}, {"def": "Krant"}], "edmConceptPrefLabelLangAware": {"no": ["Avis"], "de": ["Zeitung"], "fi": ["Sanomalehti"], "be": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "ru": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "pt": ["Jornal"], "bg": ["\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"], "lt": ["Laikra\u0161tis"], "hr": ["Novine"], "lv": ["Laikraksts"], "fr": ["Journal"], "hu": ["\u00dajs\u00e1g"], "bs": ["Novine"], "hy": ["\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"], "ka": ["\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"], "uk": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "sk": ["Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"], "sl": ["\u010casopis"], "ga": ["Nuacht\u00e1n"], "gd": ["P\u00e0ipear-naidheachd"], "ca": ["Premsa"], "mk": ["\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"], "sq": ["Gazeta"], "sr": ["\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"], "sv": ["Tidning"], "ko": ["\uc2e0\ubb38"], "gl": ["Prensa escrita"], "el": ["\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"], "en": ["Newspaper"], "is": ["Dagbla\u00f0"], "it": ["Giornale"], "zh": ["\u5831\u7d19"], "es": ["Prensa escrita"], "et": ["Ajaleht"], "eu": ["Egunkari"], "cs": ["Noviny"], "ar": ["\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"], "cy": ["Papur newydd"], "ja": ["\u65b0\u805e"], "az": ["Q\u0259zet"], "pl": ["Gazeta"], "ro": ["Ziar"], "da": ["Avis"], "he": ["\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"], "tr": ["Gazete"], "nl": ["Krant"]}, "edmDatasetName": ["9200338_Ag_EU_TEL_a0621_Newspapers_HamburgLibrary"], "edmIsShownBy": ["https://iiif.europeana.eu/image/X2XUUQVIQXPB4VKZJYVFU5WQHXQN2SPD6BGLJPIBJP7WB7J3CDAQ/presentation_images/63abe4d0-01ca-11e6-a696-fa163e2dd531/node-3/image/SUBHH/Hamburger_Nachrichten/1848/03/21/1/18480321_1-0001/full/full/0/default.jpg"], "edmPreview": ["https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fiiif.europeana.eu%2Fimage%2FX2XUUQVIQXPB4VKZJYVFU5WQHXQN2SPD6BGLJPIBJP7WB7J3CDAQ%2Fpresentation_images%2F63abe4d0-01ca-11e6-a696-fa163e2dd531%2Fnode-3%2Fimage%2FSUBHH%2FHamburger_Nachrichten%2F1848%2F03%2F21%2F1%2F18480321_1-0001%2Ffull%2Ffull%2F0%2Fdefault.jpg&type=TEXT"], "europeanaCollectionName": ["9200338_Ag_EU_TEL_a0621_Newspapers_HamburgLibrary"], "europeanaCompleteness": 5, "guid": "https://www.europeana.eu/item/9200338/BibliographicResource_3000117650273?utm_source=api&utm_medium=api&utm_campaign=J6W44jvPV", "id": "/9200338/BibliographicResource_3000117650273", "index": 0, "language": ["de"], "link": "https://europeana.eu/api/v2/record/9200338/BibliographicResource_3000117650273.json?wskey=J6W44jvPV", "previewNoDistribute": false, "provider": ["The European Library"], "rights": ["http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/"], "score": 1.2359191, "timestamp": 1586541910711, "timestamp_created": "2014-12-03T14:28:29.111Z", "timestamp_created_epoch": 1417616909111, "timestamp_update": "2018-06-26T08:42:58.926Z", "timestamp_update_epoch": 1530002578926, "title": ["Hamburger Nachrichten - 1848-03-21"], "type": "TEXT", "ugc": [false]}, {"completeness": 5, "country": ["Germany"], "dataProvider": ["Hamburg State Library"], "dcLanguage": ["de"], "dcLanguageLangAware": {"def": ["de"]}, "dcTitleLangAware": {"def": ["Hamburger Nachrichten - 1848-03-10"]}, "edmConcept": ["http://data.europeana.eu/concept/base/18"], "edmConceptLabel": [{"def": "Avis"}, {"def": "Zeitung"}, {"def": "Sanomalehti"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Jornal"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Laikra\u0161tis"}, {"def": "Novine"}, {"def": "Laikraksts"}, {"def": "Journal"}, {"def": "\u00dajs\u00e1g"}, {"def": "Novine"}, {"def": "\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"}, {"def": "\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"}, {"def": "\u010casopis"}, {"def": "Nuacht\u00e1n"}, {"def": "P\u00e0ipear-naidheachd"}, {"def": "Premsa"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"}, {"def": "Tidning"}, {"def": "\uc2e0\ubb38"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"}, {"def": "Newspaper"}, {"def": "Dagbla\u00f0"}, {"def": "Giornale"}, {"def": "\u5831\u7d19"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "Ajaleht"}, {"def": "Egunkari"}, {"def": "Noviny"}, {"def": "\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"}, {"def": "Papur newydd"}, {"def": "\u65b0\u805e"}, {"def": "Q\u0259zet"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "Ziar"}, {"def": "Avis"}, {"def": "\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"}, {"def": "Gazete"}, {"def": "Krant"}], "edmConceptPrefLabelLangAware": {"no": ["Avis"], "de": ["Zeitung"], "fi": ["Sanomalehti"], "be": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "ru": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "pt": ["Jornal"], "bg": ["\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"], "lt": ["Laikra\u0161tis"], "hr": ["Novine"], "lv": ["Laikraksts"], "fr": ["Journal"], "hu": ["\u00dajs\u00e1g"], "bs": ["Novine"], "hy": ["\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"], "ka": ["\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"], "uk": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "sk": ["Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"], "sl": ["\u010casopis"], "ga": ["Nuacht\u00e1n"], "gd": ["P\u00e0ipear-naidheachd"], "ca": ["Premsa"], "mk": ["\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"], "sq": ["Gazeta"], "sr": ["\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"], "sv": ["Tidning"], "ko": ["\uc2e0\ubb38"], "gl": ["Prensa escrita"], "el": ["\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"], "en": ["Newspaper"], "is": ["Dagbla\u00f0"], "it": ["Giornale"], "zh": ["\u5831\u7d19"], "es": ["Prensa escrita"], "et": ["Ajaleht"], "eu": ["Egunkari"], "cs": ["Noviny"], "ar": ["\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"], "cy": ["Papur newydd"], "ja": ["\u65b0\u805e"], "az": ["Q\u0259zet"], "pl": ["Gazeta"], "ro": ["Ziar"], "da": ["Avis"], "he": ["\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"], "tr": ["Gazete"], "nl": ["Krant"]}, "edmDatasetName": ["9200338_Ag_EU_TEL_a0621_Newspapers_HamburgLibrary"], "edmIsShownBy": ["https://iiif.europeana.eu/image/XN2UEFSJC5KUVAUJRV6CPRBUNED2QGG7REGQ2RTIPOPP4DOQKDCA/presentation_images/f182c6c0-01ca-11e6-a696-fa163e2dd531/node-3/image/SUBHH/Hamburger_Nachrichten/1848/03/10/1/18480310_1-0001/full/full/0/default.jpg"], "edmPreview": ["https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fiiif.europeana.eu%2Fimage%2FXN2UEFSJC5KUVAUJRV6CPRBUNED2QGG7REGQ2RTIPOPP4DOQKDCA%2Fpresentation_images%2Ff182c6c0-01ca-11e6-a696-fa163e2dd531%2Fnode-3%2Fimage%2FSUBHH%2FHamburger_Nachrichten%2F1848%2F03%2F10%2F1%2F18480310_1-0001%2Ffull%2Ffull%2F0%2Fdefault.jpg&type=TEXT"], "europeanaCollectionName": ["9200338_Ag_EU_TEL_a0621_Newspapers_HamburgLibrary"], "europeanaCompleteness": 5, "guid": "https://www.europeana.eu/item/9200338/BibliographicResource_3000117650227?utm_source=api&utm_medium=api&utm_campaign=J6W44jvPV", "id": "/9200338/BibliographicResource_3000117650227", "index": 0, "language": ["de"], "link": "https://europeana.eu/api/v2/record/9200338/BibliographicResource_3000117650227.json?wskey=J6W44jvPV", "previewNoDistribute": false, "provider": ["The European Library"], "rights": ["http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/"], "score": 1.2359191, "timestamp": 1586541003725, "timestamp_created": "2014-12-03T14:28:28.775Z", "timestamp_created_epoch": 1417616908775, "timestamp_update": "2018-06-26T08:42:58.257Z", "timestamp_update_epoch": 1530002578257, "title": ["Hamburger Nachrichten - 1848-03-10"], "type": "TEXT", "ugc": [false]}, {"completeness": 5, "country": ["Germany"], "dataProvider": ["Te\u00dfmann Library"], "dcLanguage": ["deu"], "dcLanguageLangAware": {"def": ["deu"]}, "dcTitleLangAware": {"def": ["Bote f\u00fcr Tirol - 1848-02-03"]}, "edmConcept": ["http://data.europeana.eu/concept/base/18"], "edmConceptLabel": [{"def": "Avis"}, {"def": "Zeitung"}, {"def": "Sanomalehti"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Jornal"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Laikra\u0161tis"}, {"def": "Novine"}, {"def": "Laikraksts"}, {"def": "Journal"}, {"def": "\u00dajs\u00e1g"}, {"def": "Novine"}, {"def": "\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"}, {"def": "\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"}, {"def": "\u010casopis"}, {"def": "Nuacht\u00e1n"}, {"def": "P\u00e0ipear-naidheachd"}, {"def": "Premsa"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"}, {"def": "Tidning"}, {"def": "\uc2e0\ubb38"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"}, {"def": "Newspaper"}, {"def": "Dagbla\u00f0"}, {"def": "Giornale"}, {"def": "\u5831\u7d19"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "Ajaleht"}, {"def": "Egunkari"}, {"def": "Noviny"}, {"def": "\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"}, {"def": "Papur newydd"}, {"def": "\u65b0\u805e"}, {"def": "Q\u0259zet"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "Ziar"}, {"def": "Avis"}, {"def": "\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"}, {"def": "Gazete"}, {"def": "Krant"}], "edmConceptPrefLabelLangAware": {"no": ["Avis"], "de": ["Zeitung"], "fi": ["Sanomalehti"], "be": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "ru": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "pt": ["Jornal"], "bg": ["\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"], "lt": ["Laikra\u0161tis"], "hr": ["Novine"], "lv": ["Laikraksts"], "fr": ["Journal"], "hu": ["\u00dajs\u00e1g"], "bs": ["Novine"], "hy": ["\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"], "ka": ["\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"], "uk": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "sk": ["Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"], "sl": ["\u010casopis"], "ga": ["Nuacht\u00e1n"], "gd": ["P\u00e0ipear-naidheachd"], "ca": ["Premsa"], "mk": ["\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"], "sq": ["Gazeta"], "sr": ["\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"], "sv": ["Tidning"], "ko": ["\uc2e0\ubb38"], "gl": ["Prensa escrita"], "el": ["\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"], "en": ["Newspaper"], "is": ["Dagbla\u00f0"], "it": ["Giornale"], "zh": ["\u5831\u7d19"], "es": ["Prensa escrita"], "et": ["Ajaleht"], "eu": ["Egunkari"], "cs": ["Noviny"], "ar": ["\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"], "cy": ["Papur newydd"], "ja": ["\u65b0\u805e"], "az": ["Q\u0259zet"], "pl": ["Gazeta"], "ro": ["Ziar"], "da": ["Avis"], "he": ["\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"], "tr": ["Gazete"], "nl": ["Krant"]}, "edmDatasetName": ["9200333_Newspapers_TessmannLibrary"], "edmIsShownBy": ["https://iiif.europeana.eu/image/JP4ULXDY5JMAHVM7RP5B4GMKHQJU3LYKRA4RTFYUJY5NO6YKXHIA/presentation_images/417e1090-02f6-11e6-95c4-fa163e60dd72/node-1/image/LFT/Bote_f\u00fcr_Tirol/1848/02/03/BTV_18480203_01/full/full/0/default.jpg"], "edmPreview": ["https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fiiif.europeana.eu%2Fimage%2FJP4ULXDY5JMAHVM7RP5B4GMKHQJU3LYKRA4RTFYUJY5NO6YKXHIA%2Fpresentation_images%2F417e1090-02f6-11e6-95c4-fa163e60dd72%2Fnode-1%2Fimage%2FLFT%2FBote_f%C3%BCr_Tirol%2F1848%2F02%2F03%2FBTV_18480203_01%2Ffull%2Ffull%2F0%2Fdefault.jpg&type=TEXT"], "europeanaCollectionName": ["9200333_Newspapers_TessmannLibrary"], "europeanaCompleteness": 5, "guid": "https://www.europeana.eu/item/9200333/BibliographicResource_3000059014750?utm_source=api&utm_medium=api&utm_campaign=J6W44jvPV", "id": "/9200333/BibliographicResource_3000059014750", "index": 0, "language": ["de"], "link": "https://europeana.eu/api/v2/record/9200333/BibliographicResource_3000059014750.json?wskey=J6W44jvPV", "previewNoDistribute": false, "provider": ["The European Library"], "rights": ["http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/"], "score": 1.2256218, "timestamp": 1586688019487, "timestamp_created": "2019-03-31T11:36:27.186Z", "timestamp_created_epoch": 1554032187186, "timestamp_update": "2019-03-31T11:36:27.186Z", "timestamp_update_epoch": 1554032187186, "title": ["Bote f\u00fcr Tirol - 1848-02-03"], "type": "TEXT", "ugc": [false]}, {"completeness": 5, "country": ["Germany"], "dataProvider": ["Hamburg State Library"], "dcLanguage": ["de"], "dcLanguageLangAware": {"def": ["de"]}, "dcTitleLangAware": {"def": ["Hamburger Nachrichten - 1848-09-27"]}, "edmConcept": ["http://data.europeana.eu/concept/base/18"], "edmConceptLabel": [{"def": "Avis"}, {"def": "Zeitung"}, {"def": "Sanomalehti"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Jornal"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Laikra\u0161tis"}, {"def": "Novine"}, {"def": "Laikraksts"}, {"def": "Journal"}, {"def": "\u00dajs\u00e1g"}, {"def": "Novine"}, {"def": "\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"}, {"def": "\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"}, {"def": "\u010casopis"}, {"def": "Nuacht\u00e1n"}, {"def": "P\u00e0ipear-naidheachd"}, {"def": "Premsa"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"}, {"def": "Tidning"}, {"def": "\uc2e0\ubb38"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"}, {"def": "Newspaper"}, {"def": "Dagbla\u00f0"}, {"def": "Giornale"}, {"def": "\u5831\u7d19"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "Ajaleht"}, {"def": "Egunkari"}, {"def": "Noviny"}, {"def": "\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"}, {"def": "Papur newydd"}, {"def": "\u65b0\u805e"}, {"def": "Q\u0259zet"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "Ziar"}, {"def": "Avis"}, {"def": "\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"}, {"def": "Gazete"}, {"def": "Krant"}], "edmConceptPrefLabelLangAware": {"no": ["Avis"], "de": ["Zeitung"], "fi": ["Sanomalehti"], "be": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "ru": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "pt": ["Jornal"], "bg": ["\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"], "lt": ["Laikra\u0161tis"], "hr": ["Novine"], "lv": ["Laikraksts"], "fr": ["Journal"], "hu": ["\u00dajs\u00e1g"], "bs": ["Novine"], "hy": ["\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"], "ka": ["\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"], "uk": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "sk": ["Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"], "sl": ["\u010casopis"], "ga": ["Nuacht\u00e1n"], "gd": ["P\u00e0ipear-naidheachd"], "ca": ["Premsa"], "mk": ["\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"], "sq": ["Gazeta"], "sr": ["\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"], "sv": ["Tidning"], "ko": ["\uc2e0\ubb38"], "gl": ["Prensa escrita"], "el": ["\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"], "en": ["Newspaper"], "is": ["Dagbla\u00f0"], "it": ["Giornale"], "zh": ["\u5831\u7d19"], "es": ["Prensa escrita"], "et": ["Ajaleht"], "eu": ["Egunkari"], "cs": ["Noviny"], "ar": ["\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"], "cy": ["Papur newydd"], "ja": ["\u65b0\u805e"], "az": ["Q\u0259zet"], "pl": ["Gazeta"], "ro": ["Ziar"], "da": ["Avis"], "he": ["\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"], "tr": ["Gazete"], "nl": ["Krant"]}, "edmDatasetName": ["9200338_Ag_EU_TEL_a0621_Newspapers_HamburgLibrary"], "edmIsShownBy": ["https://iiif.europeana.eu/image/ZBEBCPUZWBCHQBIF3RFEPKLJEE6SGIJEYWFX36CJSRQ6T3FDF6CA/presentation_images/1a1ce600-01c7-11e6-a696-fa163e2dd531/node-3/image/SUBHH/Hamburger_Nachrichten/1848/09/27/1/18480927_1-0001/full/full/0/default.jpg"], "edmPreview": ["https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fiiif.europeana.eu%2Fimage%2FZBEBCPUZWBCHQBIF3RFEPKLJEE6SGIJEYWFX36CJSRQ6T3FDF6CA%2Fpresentation_images%2F1a1ce600-01c7-11e6-a696-fa163e2dd531%2Fnode-3%2Fimage%2FSUBHH%2FHamburger_Nachrichten%2F1848%2F09%2F27%2F1%2F18480927_1-0001%2Ffull%2Ffull%2F0%2Fdefault.jpg&type=TEXT"], "europeanaCollectionName": ["9200338_Ag_EU_TEL_a0621_Newspapers_HamburgLibrary"], "europeanaCompleteness": 5, "guid": "https://www.europeana.eu/item/9200338/BibliographicResource_3000117650215?utm_source=api&utm_medium=api&utm_campaign=J6W44jvPV", "id": "/9200338/BibliographicResource_3000117650215", "index": 0, "language": ["de"], "link": "https://europeana.eu/api/v2/record/9200338/BibliographicResource_3000117650215.json?wskey=J6W44jvPV", "previewNoDistribute": false, "provider": ["The European Library"], "rights": ["http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/"], "score": 1.2256218, "timestamp": 1586541003739, "timestamp_created": "2014-12-03T14:28:28.684Z", "timestamp_created_epoch": 1417616908684, "timestamp_update": "2018-06-26T08:42:58.094Z", "timestamp_update_epoch": 1530002578094, "title": ["Hamburger Nachrichten - 1848-09-27"], "type": "TEXT", "ugc": [false]}, {"completeness": 5, "country": ["Germany"], "dataProvider": ["Hamburg State Library"], "dcLanguage": ["de"], "dcLanguageLangAware": {"def": ["de"]}, "dcTitleLangAware": {"def": ["Hamburger Nachrichten - 1848-03-16"]}, "edmConcept": ["http://data.europeana.eu/concept/base/18"], "edmConceptLabel": [{"def": "Avis"}, {"def": "Zeitung"}, {"def": "Sanomalehti"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Jornal"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Laikra\u0161tis"}, {"def": "Novine"}, {"def": "Laikraksts"}, {"def": "Journal"}, {"def": "\u00dajs\u00e1g"}, {"def": "Novine"}, {"def": "\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"}, {"def": "\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"}, {"def": "\u010casopis"}, {"def": "Nuacht\u00e1n"}, {"def": "P\u00e0ipear-naidheachd"}, {"def": "Premsa"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"}, {"def": "Tidning"}, {"def": "\uc2e0\ubb38"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"}, {"def": "Newspaper"}, {"def": "Dagbla\u00f0"}, {"def": "Giornale"}, {"def": "\u5831\u7d19"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "Ajaleht"}, {"def": "Egunkari"}, {"def": "Noviny"}, {"def": "\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"}, {"def": "Papur newydd"}, {"def": "\u65b0\u805e"}, {"def": "Q\u0259zet"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "Ziar"}, {"def": "Avis"}, {"def": "\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"}, {"def": "Gazete"}, {"def": "Krant"}], "edmConceptPrefLabelLangAware": {"no": ["Avis"], "de": ["Zeitung"], "fi": ["Sanomalehti"], "be": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "ru": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "pt": ["Jornal"], "bg": ["\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"], "lt": ["Laikra\u0161tis"], "hr": ["Novine"], "lv": ["Laikraksts"], "fr": ["Journal"], "hu": ["\u00dajs\u00e1g"], "bs": ["Novine"], "hy": ["\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"], "ka": ["\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"], "uk": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "sk": ["Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"], "sl": ["\u010casopis"], "ga": ["Nuacht\u00e1n"], "gd": ["P\u00e0ipear-naidheachd"], "ca": ["Premsa"], "mk": ["\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"], "sq": ["Gazeta"], "sr": ["\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"], "sv": ["Tidning"], "ko": ["\uc2e0\ubb38"], "gl": ["Prensa escrita"], "el": ["\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"], "en": ["Newspaper"], "is": ["Dagbla\u00f0"], "it": ["Giornale"], "zh": ["\u5831\u7d19"], "es": ["Prensa escrita"], "et": ["Ajaleht"], "eu": ["Egunkari"], "cs": ["Noviny"], "ar": ["\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"], "cy": ["Papur newydd"], "ja": ["\u65b0\u805e"], "az": ["Q\u0259zet"], "pl": ["Gazeta"], "ro": ["Ziar"], "da": ["Avis"], "he": ["\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"], "tr": ["Gazete"], "nl": ["Krant"]}, "edmDatasetName": ["9200338_Ag_EU_TEL_a0621_Newspapers_HamburgLibrary"], "edmIsShownBy": ["https://iiif.europeana.eu/image/AFDON4CG7BY6PS2IVCBVOERD753B24TVXJ2MNOG5BMDB7R7QOUNQ/presentation_images/70b747a0-01ca-11e6-a696-fa163e2dd531/node-3/image/SUBHH/Hamburger_Nachrichten/1848/03/16/1/18480316_1-0001/full/full/0/default.jpg"], "edmPreview": ["https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fiiif.europeana.eu%2Fimage%2FAFDON4CG7BY6PS2IVCBVOERD753B24TVXJ2MNOG5BMDB7R7QOUNQ%2Fpresentation_images%2F70b747a0-01ca-11e6-a696-fa163e2dd531%2Fnode-3%2Fimage%2FSUBHH%2FHamburger_Nachrichten%2F1848%2F03%2F16%2F1%2F18480316_1-0001%2Ffull%2Ffull%2F0%2Fdefault.jpg&type=TEXT"], "europeanaCollectionName": ["9200338_Ag_EU_TEL_a0621_Newspapers_HamburgLibrary"], "europeanaCompleteness": 5, "guid": "https://www.europeana.eu/item/9200338/BibliographicResource_3000117650214?utm_source=api&utm_medium=api&utm_campaign=J6W44jvPV", "id": "/9200338/BibliographicResource_3000117650214", "index": 0, "language": ["de"], "link": "https://europeana.eu/api/v2/record/9200338/BibliographicResource_3000117650214.json?wskey=J6W44jvPV", "previewNoDistribute": false, "provider": ["The European Library"], "rights": ["http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/"], "score": 1.2256218, "timestamp": 1586541003739, "timestamp_created": "2014-12-03T14:28:28.676Z", "timestamp_created_epoch": 1417616908676, "timestamp_update": "2018-06-26T08:42:58.084Z", "timestamp_update_epoch": 1530002578084, "title": ["Hamburger Nachrichten - 1848-03-16"], "type": "TEXT", "ugc": [false]}, {"completeness": 5, "country": ["Germany"], "dataProvider": ["Hamburg State Library"], "dcLanguage": ["de"], "dcLanguageLangAware": {"def": ["de"]}, "dcTitleLangAware": {"def": ["Hamburger Nachrichten - 1848-08-16"]}, "edmConcept": ["http://data.europeana.eu/concept/base/18"], "edmConceptLabel": [{"def": "Avis"}, {"def": "Zeitung"}, {"def": "Sanomalehti"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Jornal"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Laikra\u0161tis"}, {"def": "Novine"}, {"def": "Laikraksts"}, {"def": "Journal"}, {"def": "\u00dajs\u00e1g"}, {"def": "Novine"}, {"def": "\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"}, {"def": "\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"}, {"def": "\u010casopis"}, {"def": "Nuacht\u00e1n"}, {"def": "P\u00e0ipear-naidheachd"}, {"def": "Premsa"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"}, {"def": "Tidning"}, {"def": "\uc2e0\ubb38"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"}, {"def": "Newspaper"}, {"def": "Dagbla\u00f0"}, {"def": "Giornale"}, {"def": "\u5831\u7d19"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "Ajaleht"}, {"def": "Egunkari"}, {"def": "Noviny"}, {"def": "\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"}, {"def": "Papur newydd"}, {"def": "\u65b0\u805e"}, {"def": "Q\u0259zet"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "Ziar"}, {"def": "Avis"}, {"def": "\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"}, {"def": "Gazete"}, {"def": "Krant"}], "edmConceptPrefLabelLangAware": {"no": ["Avis"], "de": ["Zeitung"], "fi": ["Sanomalehti"], "be": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "ru": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "pt": ["Jornal"], "bg": ["\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"], "lt": ["Laikra\u0161tis"], "hr": ["Novine"], "lv": ["Laikraksts"], "fr": ["Journal"], "hu": ["\u00dajs\u00e1g"], "bs": ["Novine"], "hy": ["\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"], "ka": ["\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"], "uk": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "sk": ["Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"], "sl": ["\u010casopis"], "ga": ["Nuacht\u00e1n"], "gd": ["P\u00e0ipear-naidheachd"], "ca": ["Premsa"], "mk": ["\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"], "sq": ["Gazeta"], "sr": ["\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"], "sv": ["Tidning"], "ko": ["\uc2e0\ubb38"], "gl": ["Prensa escrita"], "el": ["\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"], "en": ["Newspaper"], "is": ["Dagbla\u00f0"], "it": ["Giornale"], "zh": ["\u5831\u7d19"], "es": ["Prensa escrita"], "et": ["Ajaleht"], "eu": ["Egunkari"], "cs": ["Noviny"], "ar": ["\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"], "cy": ["Papur newydd"], "ja": ["\u65b0\u805e"], "az": ["Q\u0259zet"], "pl": ["Gazeta"], "ro": ["Ziar"], "da": ["Avis"], "he": ["\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"], "tr": ["Gazete"], "nl": ["Krant"]}, "edmDatasetName": ["9200338_Ag_EU_TEL_a0621_Newspapers_HamburgLibrary"], "edmIsShownBy": ["https://iiif.europeana.eu/image/4CTB5GRC3L6RUY4MJAWUNTLUSN7J3SKIB5O2Y5FTWCDJUKFSOJUQ/presentation_images/410c4500-01cf-11e6-a696-fa163e2dd531/node-3/image/SUBHH/Hamburger_Nachrichten/1848/08/16/1/18480816_1-0001/full/full/0/default.jpg"], "edmPreview": ["https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fiiif.europeana.eu%2Fimage%2F4CTB5GRC3L6RUY4MJAWUNTLUSN7J3SKIB5O2Y5FTWCDJUKFSOJUQ%2Fpresentation_images%2F410c4500-01cf-11e6-a696-fa163e2dd531%2Fnode-3%2Fimage%2FSUBHH%2FHamburger_Nachrichten%2F1848%2F08%2F16%2F1%2F18480816_1-0001%2Ffull%2Ffull%2F0%2Fdefault.jpg&type=TEXT"], "europeanaCollectionName": ["9200338_Ag_EU_TEL_a0621_Newspapers_HamburgLibrary"], "europeanaCompleteness": 5, "guid": "https://www.europeana.eu/item/9200338/BibliographicResource_3000117650208?utm_source=api&utm_medium=api&utm_campaign=J6W44jvPV", "id": "/9200338/BibliographicResource_3000117650208", "index": 0, "language": ["de"], "link": "https://europeana.eu/api/v2/record/9200338/BibliographicResource_3000117650208.json?wskey=J6W44jvPV", "previewNoDistribute": false, "provider": ["The European Library"], "rights": ["http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/"], "score": 1.2256218, "timestamp": 1586541003739, "timestamp_created": "2014-12-03T14:28:28.637Z", "timestamp_created_epoch": 1417616908637, "timestamp_update": "2018-06-26T08:42:58.061Z", "timestamp_update_epoch": 1530002578061, "title": ["Hamburger Nachrichten - 1848-08-16"], "type": "TEXT", "ugc": [false]}, {"completeness": 5, "country": ["Germany"], "dataProvider": ["Hamburg State Library"], "dcLanguage": ["de"], "dcLanguageLangAware": {"def": ["de"]}, "dcTitleLangAware": {"def": ["B\u00f6rsen-Halle - 1848-04-10"]}, "edmConcept": ["http://data.europeana.eu/concept/base/18"], "edmConceptLabel": [{"def": "Avis"}, {"def": "Zeitung"}, {"def": "Sanomalehti"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Jornal"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Laikra\u0161tis"}, {"def": "Novine"}, {"def": "Laikraksts"}, {"def": "Journal"}, {"def": "\u00dajs\u00e1g"}, {"def": "Novine"}, {"def": "\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"}, {"def": "\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"}, {"def": "\u010casopis"}, {"def": "Nuacht\u00e1n"}, {"def": "P\u00e0ipear-naidheachd"}, {"def": "Premsa"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"}, {"def": "Tidning"}, {"def": "\uc2e0\ubb38"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"}, {"def": "Newspaper"}, {"def": "Dagbla\u00f0"}, {"def": "Giornale"}, {"def": "\u5831\u7d19"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "Ajaleht"}, {"def": "Egunkari"}, {"def": "Noviny"}, {"def": "\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"}, {"def": "Papur newydd"}, {"def": "\u65b0\u805e"}, {"def": "Q\u0259zet"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "Ziar"}, {"def": "Avis"}, {"def": "\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"}, {"def": "Gazete"}, {"def": "Krant"}], "edmConceptPrefLabelLangAware": {"no": ["Avis"], "de": ["Zeitung"], "fi": ["Sanomalehti"], "be": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "ru": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "pt": ["Jornal"], "bg": ["\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"], "lt": ["Laikra\u0161tis"], "hr": ["Novine"], "lv": ["Laikraksts"], "fr": ["Journal"], "hu": ["\u00dajs\u00e1g"], "bs": ["Novine"], "hy": ["\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"], "ka": ["\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"], "uk": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "sk": ["Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"], "sl": ["\u010casopis"], "ga": ["Nuacht\u00e1n"], "gd": ["P\u00e0ipear-naidheachd"], "ca": ["Premsa"], "mk": ["\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"], "sq": ["Gazeta"], "sr": ["\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"], "sv": ["Tidning"], "ko": ["\uc2e0\ubb38"], "gl": ["Prensa escrita"], "el": ["\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"], "en": ["Newspaper"], "is": ["Dagbla\u00f0"], "it": ["Giornale"], "zh": ["\u5831\u7d19"], "es": ["Prensa escrita"], "et": ["Ajaleht"], "eu": ["Egunkari"], "cs": ["Noviny"], "ar": ["\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"], "cy": ["Papur newydd"], "ja": ["\u65b0\u805e"], "az": ["Q\u0259zet"], "pl": ["Gazeta"], "ro": ["Ziar"], "da": ["Avis"], "he": ["\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"], "tr": ["Gazete"], "nl": ["Krant"]}, "edmDatasetName": ["9200338_Ag_EU_TEL_a0621_Newspapers_HamburgLibrary"], "edmIsShownBy": ["https://iiif.europeana.eu/image/M5X6LYRAGG4YHPXEDQLCLR5METHID2J4E3CZCZQIQCXGNFBRIPFQ/presentation_images/fed94f10-0198-11e6-a696-fa163e2dd531/node-3/image/SUBHH/B\u00f6rsen-Halle/1848/04/10/00000001/full/full/0/default.jpg"], "edmPreview": ["https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fiiif.europeana.eu%2Fimage%2FM5X6LYRAGG4YHPXEDQLCLR5METHID2J4E3CZCZQIQCXGNFBRIPFQ%2Fpresentation_images%2Ffed94f10-0198-11e6-a696-fa163e2dd531%2Fnode-3%2Fimage%2FSUBHH%2FB%C3%B6rsen-Halle%2F1848%2F04%2F10%2F00000001%2Ffull%2Ffull%2F0%2Fdefault.jpg&type=TEXT"], "europeanaCollectionName": ["9200338_Ag_EU_TEL_a0621_Newspapers_HamburgLibrary"], "europeanaCompleteness": 5, "guid": "https://www.europeana.eu/item/9200338/BibliographicResource_3000117695219?utm_source=api&utm_medium=api&utm_campaign=J6W44jvPV", "id": "/9200338/BibliographicResource_3000117695219", "index": 0, "language": ["de"], "link": "https://europeana.eu/api/v2/record/9200338/BibliographicResource_3000117695219.json?wskey=J6W44jvPV", "previewNoDistribute": false, "provider": ["The European Library"], "rights": ["http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/"], "score": 1.2118266, "timestamp": 1586552472127, "timestamp_created": "2014-12-03T14:34:03.316Z", "timestamp_created_epoch": 1417617243316, "timestamp_update": "2018-06-26T08:52:06.123Z", "timestamp_update_epoch": 1530003126123, "title": ["B\u00f6rsen-Halle - 1848-04-10"], "type": "TEXT", "ugc": [false]}, {"completeness": 5, "country": ["Germany"], "dataProvider": ["Hamburg State Library"], "dcLanguage": ["de"], "dcLanguageLangAware": {"def": ["de"]}, "dcTitleLangAware": {"def": ["Hamburger Nachrichten - 1848-04-24"]}, "edmConcept": ["http://data.europeana.eu/concept/base/18"], "edmConceptLabel": [{"def": "Avis"}, {"def": "Zeitung"}, {"def": "Sanomalehti"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Jornal"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Laikra\u0161tis"}, {"def": "Novine"}, {"def": "Laikraksts"}, {"def": "Journal"}, {"def": "\u00dajs\u00e1g"}, {"def": "Novine"}, {"def": "\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"}, {"def": "\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"}, {"def": "\u010casopis"}, {"def": "Nuacht\u00e1n"}, {"def": "P\u00e0ipear-naidheachd"}, {"def": "Premsa"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"}, {"def": "Tidning"}, {"def": "\uc2e0\ubb38"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"}, {"def": "Newspaper"}, {"def": "Dagbla\u00f0"}, {"def": "Giornale"}, {"def": "\u5831\u7d19"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "Ajaleht"}, {"def": "Egunkari"}, {"def": "Noviny"}, {"def": "\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"}, {"def": "Papur newydd"}, {"def": "\u65b0\u805e"}, {"def": "Q\u0259zet"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "Ziar"}, {"def": "Avis"}, {"def": "\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"}, {"def": "Gazete"}, {"def": "Krant"}], "edmConceptPrefLabelLangAware": {"no": ["Avis"], "de": ["Zeitung"], "fi": ["Sanomalehti"], "be": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "ru": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "pt": ["Jornal"], "bg": ["\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"], "lt": ["Laikra\u0161tis"], "hr": ["Novine"], "lv": ["Laikraksts"], "fr": ["Journal"], "hu": ["\u00dajs\u00e1g"], "bs": ["Novine"], "hy": ["\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"], "ka": ["\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"], "uk": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "sk": ["Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"], "sl": ["\u010casopis"], "ga": ["Nuacht\u00e1n"], "gd": ["P\u00e0ipear-naidheachd"], "ca": ["Premsa"], "mk": ["\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"], "sq": ["Gazeta"], "sr": ["\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"], "sv": ["Tidning"], "ko": ["\uc2e0\ubb38"], "gl": ["Prensa escrita"], "el": ["\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"], "en": ["Newspaper"], "is": ["Dagbla\u00f0"], "it": ["Giornale"], "zh": ["\u5831\u7d19"], "es": ["Prensa escrita"], "et": ["Ajaleht"], "eu": ["Egunkari"], "cs": ["Noviny"], "ar": ["\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"], "cy": ["Papur newydd"], "ja": ["\u65b0\u805e"], "az": ["Q\u0259zet"], "pl": ["Gazeta"], "ro": ["Ziar"], "da": ["Avis"], "he": ["\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"], "tr": ["Gazete"], "nl": ["Krant"]}, "edmDatasetName": ["9200338_Ag_EU_TEL_a0621_Newspapers_HamburgLibrary"], "edmIsShownBy": ["https://iiif.europeana.eu/image/HXUJCPW3B3NZAJLTZ2WV45WMTJHW2FMS6NRSCUGVRALFQQY3PLJQ/presentation_images/4e063f80-01cb-11e6-a696-fa163e2dd531/node-3/image/SUBHH/Hamburger_Nachrichten/1848/04/24/1/18480424_1-0001/full/full/0/default.jpg"], "edmPreview": ["https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fiiif.europeana.eu%2Fimage%2FHXUJCPW3B3NZAJLTZ2WV45WMTJHW2FMS6NRSCUGVRALFQQY3PLJQ%2Fpresentation_images%2F4e063f80-01cb-11e6-a696-fa163e2dd531%2Fnode-3%2Fimage%2FSUBHH%2FHamburger_Nachrichten%2F1848%2F04%2F24%2F1%2F18480424_1-0001%2Ffull%2Ffull%2F0%2Fdefault.jpg&type=TEXT"], "europeanaCollectionName": ["9200338_Ag_EU_TEL_a0621_Newspapers_HamburgLibrary"], "europeanaCompleteness": 5, "guid": "https://www.europeana.eu/item/9200338/BibliographicResource_3000117650474?utm_source=api&utm_medium=api&utm_campaign=J6W44jvPV", "id": "/9200338/BibliographicResource_3000117650474", "index": 0, "language": ["de"], "link": "https://europeana.eu/api/v2/record/9200338/BibliographicResource_3000117650474.json?wskey=J6W44jvPV", "previewNoDistribute": false, "provider": ["The European Library"], "rights": ["http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/"], "score": 1.2118266, "timestamp": 1586540798995, "timestamp_created": "2014-12-03T14:28:30.952Z", "timestamp_created_epoch": 1417616910952, "timestamp_update": "2018-06-26T08:43:03.586Z", "timestamp_update_epoch": 1530002583586, "title": ["Hamburger Nachrichten - 1848-04-24"], "type": "TEXT", "ugc": [false]}, {"completeness": 5, "country": ["Germany"], "dataProvider": ["Hamburg State Library"], "dcLanguage": ["de"], "dcLanguageLangAware": {"def": ["de"]}, "dcTitleLangAware": {"def": ["Hamburger Nachrichten - 1848-12-01"]}, "edmConcept": ["http://data.europeana.eu/concept/base/18"], "edmConceptLabel": [{"def": "Avis"}, {"def": "Zeitung"}, {"def": "Sanomalehti"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Jornal"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Laikra\u0161tis"}, {"def": "Novine"}, {"def": "Laikraksts"}, {"def": "Journal"}, {"def": "\u00dajs\u00e1g"}, {"def": "Novine"}, {"def": "\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"}, {"def": "\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"}, {"def": "\u010casopis"}, {"def": "Nuacht\u00e1n"}, {"def": "P\u00e0ipear-naidheachd"}, {"def": "Premsa"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"}, {"def": "Tidning"}, {"def": "\uc2e0\ubb38"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"}, {"def": "Newspaper"}, {"def": "Dagbla\u00f0"}, {"def": "Giornale"}, {"def": "\u5831\u7d19"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "Ajaleht"}, {"def": "Egunkari"}, {"def": "Noviny"}, {"def": "\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"}, {"def": "Papur newydd"}, {"def": "\u65b0\u805e"}, {"def": "Q\u0259zet"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "Ziar"}, {"def": "Avis"}, {"def": "\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"}, {"def": "Gazete"}, {"def": "Krant"}], "edmConceptPrefLabelLangAware": {"no": ["Avis"], "de": ["Zeitung"], "fi": ["Sanomalehti"], "be": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "ru": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "pt": ["Jornal"], "bg": ["\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"], "lt": ["Laikra\u0161tis"], "hr": ["Novine"], "lv": ["Laikraksts"], "fr": ["Journal"], "hu": ["\u00dajs\u00e1g"], "bs": ["Novine"], "hy": ["\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"], "ka": ["\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"], "uk": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "sk": ["Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"], "sl": ["\u010casopis"], "ga": ["Nuacht\u00e1n"], "gd": ["P\u00e0ipear-naidheachd"], "ca": ["Premsa"], "mk": ["\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"], "sq": ["Gazeta"], "sr": ["\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"], "sv": ["Tidning"], "ko": ["\uc2e0\ubb38"], "gl": ["Prensa escrita"], "el": ["\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"], "en": ["Newspaper"], "is": ["Dagbla\u00f0"], "it": ["Giornale"], "zh": ["\u5831\u7d19"], "es": ["Prensa escrita"], "et": ["Ajaleht"], "eu": ["Egunkari"], "cs": ["Noviny"], "ar": ["\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"], "cy": ["Papur newydd"], "ja": ["\u65b0\u805e"], "az": ["Q\u0259zet"], "pl": ["Gazeta"], "ro": ["Ziar"], "da": ["Avis"], "he": ["\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"], "tr": ["Gazete"], "nl": ["Krant"]}, "edmDatasetName": ["9200338_Ag_EU_TEL_a0621_Newspapers_HamburgLibrary"], "edmIsShownBy": ["https://iiif.europeana.eu/image/5AXNQ63DF724VKNO3PHGWCDZDTWLRYAY6W7YVKACZ253COLC3MPQ/presentation_images/72d0a300-01d0-11e6-a696-fa163e2dd531/node-3/image/SUBHH/Hamburger_Nachrichten/1848/12/01/1/18481201_1-0001/full/full/0/default.jpg"], "edmPreview": ["https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fiiif.europeana.eu%2Fimage%2F5AXNQ63DF724VKNO3PHGWCDZDTWLRYAY6W7YVKACZ253COLC3MPQ%2Fpresentation_images%2F72d0a300-01d0-11e6-a696-fa163e2dd531%2Fnode-3%2Fimage%2FSUBHH%2FHamburger_Nachrichten%2F1848%2F12%2F01%2F1%2F18481201_1-0001%2Ffull%2Ffull%2F0%2Fdefault.jpg&type=TEXT"], "europeanaCollectionName": ["9200338_Ag_EU_TEL_a0621_Newspapers_HamburgLibrary"], "europeanaCompleteness": 5, "guid": "https://www.europeana.eu/item/9200338/BibliographicResource_3000117650485?utm_source=api&utm_medium=api&utm_campaign=J6W44jvPV", "id": "/9200338/BibliographicResource_3000117650485", "index": 0, "language": ["de"], "link": "https://europeana.eu/api/v2/record/9200338/BibliographicResource_3000117650485.json?wskey=J6W44jvPV", "previewNoDistribute": false, "provider": ["The European Library"], "rights": ["http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/"], "score": 1.2118266, "timestamp": 1586540798995, "timestamp_created": "2014-12-03T14:28:45.820Z", "timestamp_created_epoch": 1417616925820, "timestamp_update": "2018-06-26T08:43:01.674Z", "timestamp_update_epoch": 1530002581674, "title": ["Hamburger Nachrichten - 1848-12-01"], "type": "TEXT", "ugc": [false]}, {"completeness": 5, "country": ["Germany"], "dataProvider": ["Hamburg State Library"], "dcLanguage": ["de"], "dcLanguageLangAware": {"def": ["de"]}, "dcTitleLangAware": {"def": ["Hamburger Nachrichten - 1848-10-13"]}, "edmConcept": ["http://data.europeana.eu/concept/base/18"], "edmConceptLabel": [{"def": "Avis"}, {"def": "Zeitung"}, {"def": "Sanomalehti"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Jornal"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Laikra\u0161tis"}, {"def": "Novine"}, {"def": "Laikraksts"}, {"def": "Journal"}, {"def": "\u00dajs\u00e1g"}, {"def": "Novine"}, {"def": "\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"}, {"def": "\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"}, {"def": "\u010casopis"}, {"def": "Nuacht\u00e1n"}, {"def": "P\u00e0ipear-naidheachd"}, {"def": "Premsa"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"}, {"def": "Tidning"}, {"def": "\uc2e0\ubb38"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"}, {"def": "Newspaper"}, {"def": "Dagbla\u00f0"}, {"def": "Giornale"}, {"def": "\u5831\u7d19"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "Ajaleht"}, {"def": "Egunkari"}, {"def": "Noviny"}, {"def": "\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"}, {"def": "Papur newydd"}, {"def": "\u65b0\u805e"}, {"def": "Q\u0259zet"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "Ziar"}, {"def": "Avis"}, {"def": "\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"}, {"def": "Gazete"}, {"def": "Krant"}], "edmConceptPrefLabelLangAware": {"no": ["Avis"], "de": ["Zeitung"], "fi": ["Sanomalehti"], "be": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "ru": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "pt": ["Jornal"], "bg": ["\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"], "lt": ["Laikra\u0161tis"], "hr": ["Novine"], "lv": ["Laikraksts"], "fr": ["Journal"], "hu": ["\u00dajs\u00e1g"], "bs": ["Novine"], "hy": ["\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"], "ka": ["\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"], "uk": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "sk": ["Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"], "sl": ["\u010casopis"], "ga": ["Nuacht\u00e1n"], "gd": ["P\u00e0ipear-naidheachd"], "ca": ["Premsa"], "mk": ["\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"], "sq": ["Gazeta"], "sr": ["\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"], "sv": ["Tidning"], "ko": ["\uc2e0\ubb38"], "gl": ["Prensa escrita"], "el": ["\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"], "en": ["Newspaper"], "is": ["Dagbla\u00f0"], "it": ["Giornale"], "zh": ["\u5831\u7d19"], "es": ["Prensa escrita"], "et": ["Ajaleht"], "eu": ["Egunkari"], "cs": ["Noviny"], "ar": ["\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"], "cy": ["Papur newydd"], "ja": ["\u65b0\u805e"], "az": ["Q\u0259zet"], "pl": ["Gazeta"], "ro": ["Ziar"], "da": ["Avis"], "he": ["\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"], "tr": ["Gazete"], "nl": ["Krant"]}, "edmDatasetName": ["9200338_Ag_EU_TEL_a0621_Newspapers_HamburgLibrary"], "edmIsShownBy": ["https://iiif.europeana.eu/image/VZ67SEHUMQ2GSHR7CQGRN23VQ6QICIZCJ5XR45IGLB3JUO76SZQA/presentation_images/af9a4ce0-01cc-11e6-a696-fa163e2dd531/node-3/image/SUBHH/Hamburger_Nachrichten/1848/10/13/1/18481013_1-0001/full/full/0/default.jpg"], "edmPreview": ["https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fiiif.europeana.eu%2Fimage%2FVZ67SEHUMQ2GSHR7CQGRN23VQ6QICIZCJ5XR45IGLB3JUO76SZQA%2Fpresentation_images%2Faf9a4ce0-01cc-11e6-a696-fa163e2dd531%2Fnode-3%2Fimage%2FSUBHH%2FHamburger_Nachrichten%2F1848%2F10%2F13%2F1%2F18481013_1-0001%2Ffull%2Ffull%2F0%2Fdefault.jpg&type=TEXT"], "europeanaCollectionName": ["9200338_Ag_EU_TEL_a0621_Newspapers_HamburgLibrary"], "europeanaCompleteness": 5, "guid": "https://www.europeana.eu/item/9200338/BibliographicResource_3000117650437?utm_source=api&utm_medium=api&utm_campaign=J6W44jvPV", "id": "/9200338/BibliographicResource_3000117650437", "index": 0, "language": ["de"], "link": "https://europeana.eu/api/v2/record/9200338/BibliographicResource_3000117650437.json?wskey=J6W44jvPV", "previewNoDistribute": false, "provider": ["The European Library"], "rights": ["http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/"], "score": 1.2118266, "timestamp": 1586540798995, "timestamp_created": "2014-12-03T14:28:30.569Z", "timestamp_created_epoch": 1417616910569, "timestamp_update": "2018-06-26T08:43:01.354Z", "timestamp_update_epoch": 1530002581354, "title": ["Hamburger Nachrichten - 1848-10-13"], "type": "TEXT", "ugc": [false]}, {"completeness": 5, "country": ["Germany"], "dataProvider": ["Hamburg State Library"], "dcLanguage": ["de"], "dcLanguageLangAware": {"def": ["de"]}, "dcTitleLangAware": {"def": ["Hamburger Nachrichten - 1848-04-13"]}, "edmConcept": ["http://data.europeana.eu/concept/base/18"], "edmConceptLabel": [{"def": "Avis"}, {"def": "Zeitung"}, {"def": "Sanomalehti"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Jornal"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Laikra\u0161tis"}, {"def": "Novine"}, {"def": "Laikraksts"}, {"def": "Journal"}, {"def": "\u00dajs\u00e1g"}, {"def": "Novine"}, {"def": "\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"}, {"def": "\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"}, {"def": "\u010casopis"}, {"def": "Nuacht\u00e1n"}, {"def": "P\u00e0ipear-naidheachd"}, {"def": "Premsa"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"}, {"def": "Tidning"}, {"def": "\uc2e0\ubb38"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"}, {"def": "Newspaper"}, {"def": "Dagbla\u00f0"}, {"def": "Giornale"}, {"def": "\u5831\u7d19"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "Ajaleht"}, {"def": "Egunkari"}, {"def": "Noviny"}, {"def": "\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"}, {"def": "Papur newydd"}, {"def": "\u65b0\u805e"}, {"def": "Q\u0259zet"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "Ziar"}, {"def": "Avis"}, {"def": "\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"}, {"def": "Gazete"}, {"def": "Krant"}], "edmConceptPrefLabelLangAware": {"no": ["Avis"], "de": ["Zeitung"], "fi": ["Sanomalehti"], "be": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "ru": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "pt": ["Jornal"], "bg": ["\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"], "lt": ["Laikra\u0161tis"], "hr": ["Novine"], "lv": ["Laikraksts"], "fr": ["Journal"], "hu": ["\u00dajs\u00e1g"], "bs": ["Novine"], "hy": ["\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"], "ka": ["\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"], "uk": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "sk": ["Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"], "sl": ["\u010casopis"], "ga": ["Nuacht\u00e1n"], "gd": ["P\u00e0ipear-naidheachd"], "ca": ["Premsa"], "mk": ["\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"], "sq": ["Gazeta"], "sr": ["\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"], "sv": ["Tidning"], "ko": ["\uc2e0\ubb38"], "gl": ["Prensa escrita"], "el": ["\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"], "en": ["Newspaper"], "is": ["Dagbla\u00f0"], "it": ["Giornale"], "zh": ["\u5831\u7d19"], "es": ["Prensa escrita"], "et": ["Ajaleht"], "eu": ["Egunkari"], "cs": ["Noviny"], "ar": ["\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"], "cy": ["Papur newydd"], "ja": ["\u65b0\u805e"], "az": ["Q\u0259zet"], "pl": ["Gazeta"], "ro": ["Ziar"], "da": ["Avis"], "he": ["\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"], "tr": ["Gazete"], "nl": ["Krant"]}, "edmDatasetName": ["9200338_Ag_EU_TEL_a0621_Newspapers_HamburgLibrary"], "edmIsShownBy": ["https://iiif.europeana.eu/image/HIOBIJG25AX6HVMYTNHVYQKZ4MJ42X2XXXRWORG2RVT6WRLFQWRA/presentation_images/b8be58d0-01cb-11e6-a696-fa163e2dd531/node-3/image/SUBHH/Hamburger_Nachrichten/1848/04/13/1/18480413_1-0001/full/full/0/default.jpg"], "edmPreview": ["https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fiiif.europeana.eu%2Fimage%2FHIOBIJG25AX6HVMYTNHVYQKZ4MJ42X2XXXRWORG2RVT6WRLFQWRA%2Fpresentation_images%2Fb8be58d0-01cb-11e6-a696-fa163e2dd531%2Fnode-3%2Fimage%2FSUBHH%2FHamburger_Nachrichten%2F1848%2F04%2F13%2F1%2F18480413_1-0001%2Ffull%2Ffull%2F0%2Fdefault.jpg&type=TEXT"], "europeanaCollectionName": ["9200338_Ag_EU_TEL_a0621_Newspapers_HamburgLibrary"], "europeanaCompleteness": 5, "guid": "https://www.europeana.eu/item/9200338/BibliographicResource_3000117650422?utm_source=api&utm_medium=api&utm_campaign=J6W44jvPV", "id": "/9200338/BibliographicResource_3000117650422", "index": 0, "language": ["de"], "link": "https://europeana.eu/api/v2/record/9200338/BibliographicResource_3000117650422.json?wskey=J6W44jvPV", "previewNoDistribute": false, "provider": ["The European Library"], "rights": ["http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/"], "score": 1.2118266, "timestamp": 1586541003759, "timestamp_created": "2014-12-03T14:28:30.424Z", "timestamp_created_epoch": 1417616910424, "timestamp_update": "2018-06-26T08:43:01.207Z", "timestamp_update_epoch": 1530002581207, "title": ["Hamburger Nachrichten - 1848-04-13"], "type": "TEXT", "ugc": [false]}, {"completeness": 5, "country": ["Germany"], "dataProvider": ["Hamburg State Library"], "dcLanguage": ["de"], "dcLanguageLangAware": {"def": ["de"]}, "dcTitleLangAware": {"def": ["Hamburger Nachrichten - 1848-08-22"]}, "edmConcept": ["http://data.europeana.eu/concept/base/18"], "edmConceptLabel": [{"def": "Avis"}, {"def": "Zeitung"}, {"def": "Sanomalehti"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Jornal"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Laikra\u0161tis"}, {"def": "Novine"}, {"def": "Laikraksts"}, {"def": "Journal"}, {"def": "\u00dajs\u00e1g"}, {"def": "Novine"}, {"def": "\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"}, {"def": "\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"}, {"def": "\u010casopis"}, {"def": "Nuacht\u00e1n"}, {"def": "P\u00e0ipear-naidheachd"}, {"def": "Premsa"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"}, {"def": "Tidning"}, {"def": "\uc2e0\ubb38"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"}, {"def": "Newspaper"}, {"def": "Dagbla\u00f0"}, {"def": "Giornale"}, {"def": "\u5831\u7d19"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "Ajaleht"}, {"def": "Egunkari"}, {"def": "Noviny"}, {"def": "\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"}, {"def": "Papur newydd"}, {"def": "\u65b0\u805e"}, {"def": "Q\u0259zet"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "Ziar"}, {"def": "Avis"}, {"def": "\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"}, {"def": "Gazete"}, {"def": "Krant"}], "edmConceptPrefLabelLangAware": {"no": ["Avis"], "de": ["Zeitung"], "fi": ["Sanomalehti"], "be": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "ru": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "pt": ["Jornal"], "bg": ["\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"], "lt": ["Laikra\u0161tis"], "hr": ["Novine"], "lv": ["Laikraksts"], "fr": ["Journal"], "hu": ["\u00dajs\u00e1g"], "bs": ["Novine"], "hy": ["\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"], "ka": ["\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"], "uk": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "sk": ["Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"], "sl": ["\u010casopis"], "ga": ["Nuacht\u00e1n"], "gd": ["P\u00e0ipear-naidheachd"], "ca": ["Premsa"], "mk": ["\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"], "sq": ["Gazeta"], "sr": ["\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"], "sv": ["Tidning"], "ko": ["\uc2e0\ubb38"], "gl": ["Prensa escrita"], "el": ["\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"], "en": ["Newspaper"], "is": ["Dagbla\u00f0"], "it": ["Giornale"], "zh": ["\u5831\u7d19"], "es": ["Prensa escrita"], "et": ["Ajaleht"], "eu": ["Egunkari"], "cs": ["Noviny"], "ar": ["\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"], "cy": ["Papur newydd"], "ja": ["\u65b0\u805e"], "az": ["Q\u0259zet"], "pl": ["Gazeta"], "ro": ["Ziar"], "da": ["Avis"], "he": ["\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"], "tr": ["Gazete"], "nl": ["Krant"]}, "edmDatasetName": ["9200338_Ag_EU_TEL_a0621_Newspapers_HamburgLibrary"], "edmIsShownBy": ["https://iiif.europeana.eu/image/5Y2LWWDC6Z4GXYENFZMWKJQ5M73G72WRI6E5FRELLGBRONMP63KA/presentation_images/c23a7d90-01cf-11e6-a696-fa163e2dd531/node-3/image/SUBHH/Hamburger_Nachrichten/1848/08/22/1/18480822_1-0001/full/full/0/default.jpg"], "edmPreview": ["https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fiiif.europeana.eu%2Fimage%2F5Y2LWWDC6Z4GXYENFZMWKJQ5M73G72WRI6E5FRELLGBRONMP63KA%2Fpresentation_images%2Fc23a7d90-01cf-11e6-a696-fa163e2dd531%2Fnode-3%2Fimage%2FSUBHH%2FHamburger_Nachrichten%2F1848%2F08%2F22%2F1%2F18480822_1-0001%2Ffull%2Ffull%2F0%2Fdefault.jpg&type=TEXT"], "europeanaCollectionName": ["9200338_Ag_EU_TEL_a0621_Newspapers_HamburgLibrary"], "europeanaCompleteness": 5, "guid": "https://www.europeana.eu/item/9200338/BibliographicResource_3000117650409?utm_source=api&utm_medium=api&utm_campaign=J6W44jvPV", "id": "/9200338/BibliographicResource_3000117650409", "index": 0, "language": ["de"], "link": "https://europeana.eu/api/v2/record/9200338/BibliographicResource_3000117650409.json?wskey=J6W44jvPV", "previewNoDistribute": false, "provider": ["The European Library"], "rights": ["http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/"], "score": 1.2118266, "timestamp": 1586541003759, "timestamp_created": "2014-12-03T14:28:30.313Z", "timestamp_created_epoch": 1417616910313, "timestamp_update": "2018-06-26T08:43:01.057Z", "timestamp_update_epoch": 1530002581057, "title": ["Hamburger Nachrichten - 1848-08-22"], "type": "TEXT", "ugc": [false]}, {"completeness": 5, "country": ["Germany"], "dataProvider": ["Hamburg State Library"], "dcLanguage": ["de"], "dcLanguageLangAware": {"def": ["de"]}, "dcTitleLangAware": {"def": ["Hamburger Nachrichten - 1848-11-24"]}, "edmConcept": ["http://data.europeana.eu/concept/base/18"], "edmConceptLabel": [{"def": "Avis"}, {"def": "Zeitung"}, {"def": "Sanomalehti"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Jornal"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Laikra\u0161tis"}, {"def": "Novine"}, {"def": "Laikraksts"}, {"def": "Journal"}, {"def": "\u00dajs\u00e1g"}, {"def": "Novine"}, {"def": "\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"}, {"def": "\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"}, {"def": "\u010casopis"}, {"def": "Nuacht\u00e1n"}, {"def": "P\u00e0ipear-naidheachd"}, {"def": "Premsa"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"}, {"def": "Tidning"}, {"def": "\uc2e0\ubb38"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"}, {"def": "Newspaper"}, {"def": "Dagbla\u00f0"}, {"def": "Giornale"}, {"def": "\u5831\u7d19"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "Ajaleht"}, {"def": "Egunkari"}, {"def": "Noviny"}, {"def": "\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"}, {"def": "Papur newydd"}, {"def": "\u65b0\u805e"}, {"def": "Q\u0259zet"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "Ziar"}, {"def": "Avis"}, {"def": "\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"}, {"def": "Gazete"}, {"def": "Krant"}], "edmConceptPrefLabelLangAware": {"no": ["Avis"], "de": ["Zeitung"], "fi": ["Sanomalehti"], "be": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "ru": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "pt": ["Jornal"], "bg": ["\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"], "lt": ["Laikra\u0161tis"], "hr": ["Novine"], "lv": ["Laikraksts"], "fr": ["Journal"], "hu": ["\u00dajs\u00e1g"], "bs": ["Novine"], "hy": ["\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"], "ka": ["\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"], "uk": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "sk": ["Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"], "sl": ["\u010casopis"], "ga": ["Nuacht\u00e1n"], "gd": ["P\u00e0ipear-naidheachd"], "ca": ["Premsa"], "mk": ["\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"], "sq": ["Gazeta"], "sr": ["\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"], "sv": ["Tidning"], "ko": ["\uc2e0\ubb38"], "gl": ["Prensa escrita"], "el": ["\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"], "en": ["Newspaper"], "is": ["Dagbla\u00f0"], "it": ["Giornale"], "zh": ["\u5831\u7d19"], "es": ["Prensa escrita"], "et": ["Ajaleht"], "eu": ["Egunkari"], "cs": ["Noviny"], "ar": ["\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"], "cy": ["Papur newydd"], "ja": ["\u65b0\u805e"], "az": ["Q\u0259zet"], "pl": ["Gazeta"], "ro": ["Ziar"], "da": ["Avis"], "he": ["\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"], "tr": ["Gazete"], "nl": ["Krant"]}, "edmDatasetName": ["9200338_Ag_EU_TEL_a0621_Newspapers_HamburgLibrary"], "edmIsShownBy": ["https://iiif.europeana.eu/image/F4AAUNQJ7MCLW6RZXZGMVTI7EAKKCLZQIZNAVBGVMZ2WRR3A3IDA/presentation_images/5bc5de80-01c8-11e6-a696-fa163e2dd531/node-3/image/SUBHH/Hamburger_Nachrichten/1848/11/24/1/18481124_1-0001/full/full/0/default.jpg"], "edmPreview": ["https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fiiif.europeana.eu%2Fimage%2FF4AAUNQJ7MCLW6RZXZGMVTI7EAKKCLZQIZNAVBGVMZ2WRR3A3IDA%2Fpresentation_images%2F5bc5de80-01c8-11e6-a696-fa163e2dd531%2Fnode-3%2Fimage%2FSUBHH%2FHamburger_Nachrichten%2F1848%2F11%2F24%2F1%2F18481124_1-0001%2Ffull%2Ffull%2F0%2Fdefault.jpg&type=TEXT"], "europeanaCollectionName": ["9200338_Ag_EU_TEL_a0621_Newspapers_HamburgLibrary"], "europeanaCompleteness": 5, "guid": "https://www.europeana.eu/item/9200338/BibliographicResource_3000117650371?utm_source=api&utm_medium=api&utm_campaign=J6W44jvPV", "id": "/9200338/BibliographicResource_3000117650371", "index": 0, "language": ["de"], "link": "https://europeana.eu/api/v2/record/9200338/BibliographicResource_3000117650371.json?wskey=J6W44jvPV", "previewNoDistribute": false, "provider": ["The European Library"], "rights": ["http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/"], "score": 1.2118266, "timestamp": 1586541003759, "timestamp_created": "2014-12-03T14:28:29.978Z", "timestamp_created_epoch": 1417616909978, "timestamp_update": "2018-06-26T08:43:00.384Z", "timestamp_update_epoch": 1530002580384, "title": ["Hamburger Nachrichten - 1848-11-24"], "type": "TEXT", "ugc": [false]}, {"completeness": 5, "country": ["Germany"], "dataProvider": ["Hamburg State Library"], "dcLanguage": ["de"], "dcLanguageLangAware": {"def": ["de"]}, "dcTitleLangAware": {"def": ["Hamburger Nachrichten - 1848-09-21"]}, "edmConcept": ["http://data.europeana.eu/concept/base/18"], "edmConceptLabel": [{"def": "Avis"}, {"def": "Zeitung"}, {"def": "Sanomalehti"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Jornal"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Laikra\u0161tis"}, {"def": "Novine"}, {"def": "Laikraksts"}, {"def": "Journal"}, {"def": "\u00dajs\u00e1g"}, {"def": "Novine"}, {"def": "\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"}, {"def": "\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"}, {"def": "\u010casopis"}, {"def": "Nuacht\u00e1n"}, {"def": "P\u00e0ipear-naidheachd"}, {"def": "Premsa"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"}, {"def": "Tidning"}, {"def": "\uc2e0\ubb38"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"}, {"def": "Newspaper"}, {"def": "Dagbla\u00f0"}, {"def": "Giornale"}, {"def": "\u5831\u7d19"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "Ajaleht"}, {"def": "Egunkari"}, {"def": "Noviny"}, {"def": "\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"}, {"def": "Papur newydd"}, {"def": "\u65b0\u805e"}, {"def": "Q\u0259zet"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "Ziar"}, {"def": "Avis"}, {"def": "\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"}, {"def": "Gazete"}, {"def": "Krant"}], "edmConceptPrefLabelLangAware": {"no": ["Avis"], "de": ["Zeitung"], "fi": ["Sanomalehti"], "be": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "ru": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "pt": ["Jornal"], "bg": ["\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"], "lt": ["Laikra\u0161tis"], "hr": ["Novine"], "lv": ["Laikraksts"], "fr": ["Journal"], "hu": ["\u00dajs\u00e1g"], "bs": ["Novine"], "hy": ["\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"], "ka": ["\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"], "uk": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "sk": ["Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"], "sl": ["\u010casopis"], "ga": ["Nuacht\u00e1n"], "gd": ["P\u00e0ipear-naidheachd"], "ca": ["Premsa"], "mk": ["\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"], "sq": ["Gazeta"], "sr": ["\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"], "sv": ["Tidning"], "ko": ["\uc2e0\ubb38"], "gl": ["Prensa escrita"], "el": ["\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"], "en": ["Newspaper"], "is": ["Dagbla\u00f0"], "it": ["Giornale"], "zh": ["\u5831\u7d19"], "es": ["Prensa escrita"], "et": ["Ajaleht"], "eu": ["Egunkari"], "cs": ["Noviny"], "ar": ["\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"], "cy": ["Papur newydd"], "ja": ["\u65b0\u805e"], "az": ["Q\u0259zet"], "pl": ["Gazeta"], "ro": ["Ziar"], "da": ["Avis"], "he": ["\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"], "tr": ["Gazete"], "nl": ["Krant"]}, "edmDatasetName": ["9200338_Ag_EU_TEL_a0621_Newspapers_HamburgLibrary"], "edmIsShownBy": ["https://iiif.europeana.eu/image/FYSETNH7FABBKXKJ4X5TFI76JELZPAASL7AXXBNE47RCMTLWEV4A/presentation_images/03c25a80-01c6-11e6-a696-fa163e2dd531/node-3/image/SUBHH/Hamburger_Nachrichten/1848/09/21/1/18480921_1-0001/full/full/0/default.jpg"], "edmPreview": ["https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fiiif.europeana.eu%2Fimage%2FFYSETNH7FABBKXKJ4X5TFI76JELZPAASL7AXXBNE47RCMTLWEV4A%2Fpresentation_images%2F03c25a80-01c6-11e6-a696-fa163e2dd531%2Fnode-3%2Fimage%2FSUBHH%2FHamburger_Nachrichten%2F1848%2F09%2F21%2F1%2F18480921_1-0001%2Ffull%2Ffull%2F0%2Fdefault.jpg&type=TEXT"], "europeanaCollectionName": ["9200338_Ag_EU_TEL_a0621_Newspapers_HamburgLibrary"], "europeanaCompleteness": 5, "guid": "https://www.europeana.eu/item/9200338/BibliographicResource_3000117650274?utm_source=api&utm_medium=api&utm_campaign=J6W44jvPV", "id": "/9200338/BibliographicResource_3000117650274", "index": 0, "language": ["de"], "link": "https://europeana.eu/api/v2/record/9200338/BibliographicResource_3000117650274.json?wskey=J6W44jvPV", "previewNoDistribute": false, "provider": ["The European Library"], "rights": ["http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/"], "score": 1.2118266, "timestamp": 1586541003759, "timestamp_created": "2014-12-03T14:28:29.119Z", "timestamp_created_epoch": 1417616909119, "timestamp_update": "2018-06-26T08:42:58.925Z", "timestamp_update_epoch": 1530002578925, "title": ["Hamburger Nachrichten - 1848-09-21"], "type": "TEXT", "ugc": [false]}, {"completeness": 5, "country": ["Germany"], "dataProvider": ["Hamburg State Library"], "dcLanguage": ["de"], "dcLanguageLangAware": {"def": ["de"]}, "dcTitleLangAware": {"def": ["Hamburger Nachrichten - 1848-10-06"]}, "edmConcept": ["http://data.europeana.eu/concept/base/18"], "edmConceptLabel": [{"def": "Avis"}, {"def": "Zeitung"}, {"def": "Sanomalehti"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Jornal"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Laikra\u0161tis"}, {"def": "Novine"}, {"def": "Laikraksts"}, {"def": "Journal"}, {"def": "\u00dajs\u00e1g"}, {"def": "Novine"}, {"def": "\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"}, {"def": "\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"}, {"def": "\u010casopis"}, {"def": "Nuacht\u00e1n"}, {"def": "P\u00e0ipear-naidheachd"}, {"def": "Premsa"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"}, {"def": "Tidning"}, {"def": "\uc2e0\ubb38"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"}, {"def": "Newspaper"}, {"def": "Dagbla\u00f0"}, {"def": "Giornale"}, {"def": "\u5831\u7d19"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "Ajaleht"}, {"def": "Egunkari"}, {"def": "Noviny"}, {"def": "\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"}, {"def": "Papur newydd"}, {"def": "\u65b0\u805e"}, {"def": "Q\u0259zet"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "Ziar"}, {"def": "Avis"}, {"def": "\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"}, {"def": "Gazete"}, {"def": "Krant"}], "edmConceptPrefLabelLangAware": {"no": ["Avis"], "de": ["Zeitung"], "fi": ["Sanomalehti"], "be": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "ru": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "pt": ["Jornal"], "bg": ["\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"], "lt": ["Laikra\u0161tis"], "hr": ["Novine"], "lv": ["Laikraksts"], "fr": ["Journal"], "hu": ["\u00dajs\u00e1g"], "bs": ["Novine"], "hy": ["\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"], "ka": ["\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"], "uk": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "sk": ["Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"], "sl": ["\u010casopis"], "ga": ["Nuacht\u00e1n"], "gd": ["P\u00e0ipear-naidheachd"], "ca": ["Premsa"], "mk": ["\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"], "sq": ["Gazeta"], "sr": ["\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"], "sv": ["Tidning"], "ko": ["\uc2e0\ubb38"], "gl": ["Prensa escrita"], "el": ["\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"], "en": ["Newspaper"], "is": ["Dagbla\u00f0"], "it": ["Giornale"], "zh": ["\u5831\u7d19"], "es": ["Prensa escrita"], "et": ["Ajaleht"], "eu": ["Egunkari"], "cs": ["Noviny"], "ar": ["\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"], "cy": ["Papur newydd"], "ja": ["\u65b0\u805e"], "az": ["Q\u0259zet"], "pl": ["Gazeta"], "ro": ["Ziar"], "da": ["Avis"], "he": ["\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"], "tr": ["Gazete"], "nl": ["Krant"]}, "edmDatasetName": ["9200338_Ag_EU_TEL_a0621_Newspapers_HamburgLibrary"], "edmIsShownBy": ["https://iiif.europeana.eu/image/FOU33CBV56YDKY2JG234UMK7LDNDDVRRYZDQXUHELPIV5RDRJNEA/presentation_images/d2881a70-01cc-11e6-a696-fa163e2dd531/node-3/image/SUBHH/Hamburger_Nachrichten/1848/10/06/1/18481006_1-0001/full/full/0/default.jpg"], "edmPreview": ["https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fiiif.europeana.eu%2Fimage%2FFOU33CBV56YDKY2JG234UMK7LDNDDVRRYZDQXUHELPIV5RDRJNEA%2Fpresentation_images%2Fd2881a70-01cc-11e6-a696-fa163e2dd531%2Fnode-3%2Fimage%2FSUBHH%2FHamburger_Nachrichten%2F1848%2F10%2F06%2F1%2F18481006_1-0001%2Ffull%2Ffull%2F0%2Fdefault.jpg&type=TEXT"], "europeanaCollectionName": ["9200338_Ag_EU_TEL_a0621_Newspapers_HamburgLibrary"], "europeanaCompleteness": 5, "guid": "https://www.europeana.eu/item/9200338/BibliographicResource_3000117650268?utm_source=api&utm_medium=api&utm_campaign=J6W44jvPV", "id": "/9200338/BibliographicResource_3000117650268", "index": 0, "language": ["de"], "link": "https://europeana.eu/api/v2/record/9200338/BibliographicResource_3000117650268.json?wskey=J6W44jvPV", "previewNoDistribute": false, "provider": ["The European Library"], "rights": ["http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/"], "score": 1.2118266, "timestamp": 1586541910727, "timestamp_created": "2014-12-03T14:28:29.073Z", "timestamp_created_epoch": 1417616909073, "timestamp_update": "2018-06-26T08:42:58.904Z", "timestamp_update_epoch": 1530002578904, "title": ["Hamburger Nachrichten - 1848-10-06"], "type": "TEXT", "ugc": [false]}, {"completeness": 5, "country": ["Germany"], "dataProvider": ["Hamburg State Library"], "dcLanguage": ["de"], "dcLanguageLangAware": {"def": ["de"]}, "dcTitleLangAware": {"def": ["Hamburger Nachrichten - 1848-04-11"]}, "edmConcept": ["http://data.europeana.eu/concept/base/18"], "edmConceptLabel": [{"def": "Avis"}, {"def": "Zeitung"}, {"def": "Sanomalehti"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Jornal"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Laikra\u0161tis"}, {"def": "Novine"}, {"def": "Laikraksts"}, {"def": "Journal"}, {"def": "\u00dajs\u00e1g"}, {"def": "Novine"}, {"def": "\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"}, {"def": "\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"}, {"def": "\u010casopis"}, {"def": "Nuacht\u00e1n"}, {"def": "P\u00e0ipear-naidheachd"}, {"def": "Premsa"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"}, {"def": "Tidning"}, {"def": "\uc2e0\ubb38"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"}, {"def": "Newspaper"}, {"def": "Dagbla\u00f0"}, {"def": "Giornale"}, {"def": "\u5831\u7d19"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "Ajaleht"}, {"def": "Egunkari"}, {"def": "Noviny"}, {"def": "\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"}, {"def": "Papur newydd"}, {"def": "\u65b0\u805e"}, {"def": "Q\u0259zet"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "Ziar"}, {"def": "Avis"}, {"def": "\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"}, {"def": "Gazete"}, {"def": "Krant"}], "edmConceptPrefLabelLangAware": {"no": ["Avis"], "de": ["Zeitung"], "fi": ["Sanomalehti"], "be": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "ru": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "pt": ["Jornal"], "bg": ["\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"], "lt": ["Laikra\u0161tis"], "hr": ["Novine"], "lv": ["Laikraksts"], "fr": ["Journal"], "hu": ["\u00dajs\u00e1g"], "bs": ["Novine"], "hy": ["\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"], "ka": ["\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"], "uk": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "sk": ["Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"], "sl": ["\u010casopis"], "ga": ["Nuacht\u00e1n"], "gd": ["P\u00e0ipear-naidheachd"], "ca": ["Premsa"], "mk": ["\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"], "sq": ["Gazeta"], "sr": ["\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"], "sv": ["Tidning"], "ko": ["\uc2e0\ubb38"], "gl": ["Prensa escrita"], "el": ["\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"], "en": ["Newspaper"], "is": ["Dagbla\u00f0"], "it": ["Giornale"], "zh": ["\u5831\u7d19"], "es": ["Prensa escrita"], "et": ["Ajaleht"], "eu": ["Egunkari"], "cs": ["Noviny"], "ar": ["\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"], "cy": ["Papur newydd"], "ja": ["\u65b0\u805e"], "az": ["Q\u0259zet"], "pl": ["Gazeta"], "ro": ["Ziar"], "da": ["Avis"], "he": ["\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"], "tr": ["Gazete"], "nl": ["Krant"]}, "edmDatasetName": ["9200338_Ag_EU_TEL_a0621_Newspapers_HamburgLibrary"], "edmIsShownBy": ["https://iiif.europeana.eu/image/M2L2YW5ETPMZ23GGS2XVILT6DFVKDF47OKHYJQITQVVCWZLWMB6Q/presentation_images/7293da60-01cb-11e6-a696-fa163e2dd531/node-3/image/SUBHH/Hamburger_Nachrichten/1848/04/11/1/18480411_1-0001/full/full/0/default.jpg"], "edmPreview": ["https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fiiif.europeana.eu%2Fimage%2FM2L2YW5ETPMZ23GGS2XVILT6DFVKDF47OKHYJQITQVVCWZLWMB6Q%2Fpresentation_images%2F7293da60-01cb-11e6-a696-fa163e2dd531%2Fnode-3%2Fimage%2FSUBHH%2FHamburger_Nachrichten%2F1848%2F04%2F11%2F1%2F18480411_1-0001%2Ffull%2Ffull%2F0%2Fdefault.jpg&type=TEXT"], "europeanaCollectionName": ["9200338_Ag_EU_TEL_a0621_Newspapers_HamburgLibrary"], "europeanaCompleteness": 5, "guid": "https://www.europeana.eu/item/9200338/BibliographicResource_3000117650252?utm_source=api&utm_medium=api&utm_campaign=J6W44jvPV", "id": "/9200338/BibliographicResource_3000117650252", "index": 0, "language": ["de"], "link": "https://europeana.eu/api/v2/record/9200338/BibliographicResource_3000117650252.json?wskey=J6W44jvPV", "previewNoDistribute": false, "provider": ["The European Library"], "rights": ["http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/"], "score": 1.2118266, "timestamp": 1586541003759, "timestamp_created": "2014-12-03T14:28:28.961Z", "timestamp_created_epoch": 1417616908961, "timestamp_update": "2018-06-26T08:42:58.532Z", "timestamp_update_epoch": 1530002578532, "title": ["Hamburger Nachrichten - 1848-04-11"], "type": "TEXT", "ugc": [false]}, {"completeness": 5, "country": ["Germany"], "dataProvider": ["Hamburg State Library"], "dcLanguage": ["de"], "dcLanguageLangAware": {"def": ["de"]}, "dcTitleLangAware": {"def": ["Hamburger Nachrichten - 1848-09-06"]}, "edmConcept": ["http://data.europeana.eu/concept/base/18"], "edmConceptLabel": [{"def": "Avis"}, {"def": "Zeitung"}, {"def": "Sanomalehti"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Jornal"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Laikra\u0161tis"}, {"def": "Novine"}, {"def": "Laikraksts"}, {"def": "Journal"}, {"def": "\u00dajs\u00e1g"}, {"def": "Novine"}, {"def": "\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"}, {"def": "\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"}, {"def": "\u010casopis"}, {"def": "Nuacht\u00e1n"}, {"def": "P\u00e0ipear-naidheachd"}, {"def": "Premsa"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"}, {"def": "Tidning"}, {"def": "\uc2e0\ubb38"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"}, {"def": "Newspaper"}, {"def": "Dagbla\u00f0"}, {"def": "Giornale"}, {"def": "\u5831\u7d19"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "Ajaleht"}, {"def": "Egunkari"}, {"def": "Noviny"}, {"def": "\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"}, {"def": "Papur newydd"}, {"def": "\u65b0\u805e"}, {"def": "Q\u0259zet"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "Ziar"}, {"def": "Avis"}, {"def": "\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"}, {"def": "Gazete"}, {"def": "Krant"}], "edmConceptPrefLabelLangAware": {"no": ["Avis"], "de": ["Zeitung"], "fi": ["Sanomalehti"], "be": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "ru": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "pt": ["Jornal"], "bg": ["\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"], "lt": ["Laikra\u0161tis"], "hr": ["Novine"], "lv": ["Laikraksts"], "fr": ["Journal"], "hu": ["\u00dajs\u00e1g"], "bs": ["Novine"], "hy": ["\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"], "ka": ["\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"], "uk": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "sk": ["Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"], "sl": ["\u010casopis"], "ga": ["Nuacht\u00e1n"], "gd": ["P\u00e0ipear-naidheachd"], "ca": ["Premsa"], "mk": ["\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"], "sq": ["Gazeta"], "sr": ["\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"], "sv": ["Tidning"], "ko": ["\uc2e0\ubb38"], "gl": ["Prensa escrita"], "el": ["\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"], "en": ["Newspaper"], "is": ["Dagbla\u00f0"], "it": ["Giornale"], "zh": ["\u5831\u7d19"], "es": ["Prensa escrita"], "et": ["Ajaleht"], "eu": ["Egunkari"], "cs": ["Noviny"], "ar": ["\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"], "cy": ["Papur newydd"], "ja": ["\u65b0\u805e"], "az": ["Q\u0259zet"], "pl": ["Gazeta"], "ro": ["Ziar"], "da": ["Avis"], "he": ["\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"], "tr": ["Gazete"], "nl": ["Krant"]}, "edmDatasetName": ["9200338_Ag_EU_TEL_a0621_Newspapers_HamburgLibrary"], "edmIsShownBy": ["https://iiif.europeana.eu/image/DIJP44RHEITQ53WT3B4N6AFLKC3TIHQDJ6URF5SX7HF6RVYOTYJQ/presentation_images/f89a8f50-01c6-11e6-a696-fa163e2dd531/node-3/image/SUBHH/Hamburger_Nachrichten/1848/09/06/1/18480906_1-0001/full/full/0/default.jpg"], "edmPreview": ["https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fiiif.europeana.eu%2Fimage%2FDIJP44RHEITQ53WT3B4N6AFLKC3TIHQDJ6URF5SX7HF6RVYOTYJQ%2Fpresentation_images%2Ff89a8f50-01c6-11e6-a696-fa163e2dd531%2Fnode-3%2Fimage%2FSUBHH%2FHamburger_Nachrichten%2F1848%2F09%2F06%2F1%2F18480906_1-0001%2Ffull%2Ffull%2F0%2Fdefault.jpg&type=TEXT"], "europeanaCollectionName": ["9200338_Ag_EU_TEL_a0621_Newspapers_HamburgLibrary"], "europeanaCompleteness": 5, "guid": "https://www.europeana.eu/item/9200338/BibliographicResource_3000117650197?utm_source=api&utm_medium=api&utm_campaign=J6W44jvPV", "id": "/9200338/BibliographicResource_3000117650197", "index": 0, "language": ["de"], "link": "https://europeana.eu/api/v2/record/9200338/BibliographicResource_3000117650197.json?wskey=J6W44jvPV", "previewNoDistribute": false, "provider": ["The European Library"], "rights": ["http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/"], "score": 1.2118266, "timestamp": 1586541003759, "timestamp_created": "2014-12-03T14:28:28.558Z", "timestamp_created_epoch": 1417616908558, "timestamp_update": "2018-06-26T08:42:57.933Z", "timestamp_update_epoch": 1530002577933, "title": ["Hamburger Nachrichten - 1848-09-06"], "type": "TEXT", "ugc": [false]}, {"completeness": 5, "country": ["Germany"], "dataProvider": ["Hamburg State Library"], "dcLanguage": ["de"], "dcLanguageLangAware": {"def": ["de"]}, "dcTitleLangAware": {"def": ["Hamburger Nachrichten - 1848-10-19"]}, "edmConcept": ["http://data.europeana.eu/concept/base/18"], "edmConceptLabel": [{"def": "Avis"}, {"def": "Zeitung"}, {"def": "Sanomalehti"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Jornal"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Laikra\u0161tis"}, {"def": "Novine"}, {"def": "Laikraksts"}, {"def": "Journal"}, {"def": "\u00dajs\u00e1g"}, {"def": "Novine"}, {"def": "\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"}, {"def": "\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"}, {"def": "\u010casopis"}, {"def": "Nuacht\u00e1n"}, {"def": "P\u00e0ipear-naidheachd"}, {"def": "Premsa"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"}, {"def": "Tidning"}, {"def": "\uc2e0\ubb38"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"}, {"def": "Newspaper"}, {"def": "Dagbla\u00f0"}, {"def": "Giornale"}, {"def": "\u5831\u7d19"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "Ajaleht"}, {"def": "Egunkari"}, {"def": "Noviny"}, {"def": "\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"}, {"def": "Papur newydd"}, {"def": "\u65b0\u805e"}, {"def": "Q\u0259zet"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "Ziar"}, {"def": "Avis"}, {"def": "\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"}, {"def": "Gazete"}, {"def": "Krant"}], "edmConceptPrefLabelLangAware": {"no": ["Avis"], "de": ["Zeitung"], "fi": ["Sanomalehti"], "be": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "ru": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "pt": ["Jornal"], "bg": ["\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"], "lt": ["Laikra\u0161tis"], "hr": ["Novine"], "lv": ["Laikraksts"], "fr": ["Journal"], "hu": ["\u00dajs\u00e1g"], "bs": ["Novine"], "hy": ["\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"], "ka": ["\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"], "uk": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "sk": ["Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"], "sl": ["\u010casopis"], "ga": ["Nuacht\u00e1n"], "gd": ["P\u00e0ipear-naidheachd"], "ca": ["Premsa"], "mk": ["\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"], "sq": ["Gazeta"], "sr": ["\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"], "sv": ["Tidning"], "ko": ["\uc2e0\ubb38"], "gl": ["Prensa escrita"], "el": ["\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"], "en": ["Newspaper"], "is": ["Dagbla\u00f0"], "it": ["Giornale"], "zh": ["\u5831\u7d19"], "es": ["Prensa escrita"], "et": ["Ajaleht"], "eu": ["Egunkari"], "cs": ["Noviny"], "ar": ["\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"], "cy": ["Papur newydd"], "ja": ["\u65b0\u805e"], "az": ["Q\u0259zet"], "pl": ["Gazeta"], "ro": ["Ziar"], "da": ["Avis"], "he": ["\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"], "tr": ["Gazete"], "nl": ["Krant"]}, "edmDatasetName": ["9200338_Ag_EU_TEL_a0621_Newspapers_HamburgLibrary"], "edmIsShownBy": ["https://iiif.europeana.eu/image/ZFBJR2AYKF4LIOUAVUZYHLGWJR4PIH5G6FKPZFVVZNMWYB5OSGRQ/presentation_images/01fb2050-01cc-11e6-a696-fa163e2dd531/node-3/image/SUBHH/Hamburger_Nachrichten/1848/10/19/1/18481019_1-0001/full/full/0/default.jpg"], "edmPreview": ["https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fiiif.europeana.eu%2Fimage%2FZFBJR2AYKF4LIOUAVUZYHLGWJR4PIH5G6FKPZFVVZNMWYB5OSGRQ%2Fpresentation_images%2F01fb2050-01cc-11e6-a696-fa163e2dd531%2Fnode-3%2Fimage%2FSUBHH%2FHamburger_Nachrichten%2F1848%2F10%2F19%2F1%2F18481019_1-0001%2Ffull%2Ffull%2F0%2Fdefault.jpg&type=TEXT"], "europeanaCollectionName": ["9200338_Ag_EU_TEL_a0621_Newspapers_HamburgLibrary"], "europeanaCompleteness": 5, "guid": "https://www.europeana.eu/item/9200338/BibliographicResource_3000117650188?utm_source=api&utm_medium=api&utm_campaign=J6W44jvPV", "id": "/9200338/BibliographicResource_3000117650188", "index": 0, "language": ["de"], "link": "https://europeana.eu/api/v2/record/9200338/BibliographicResource_3000117650188.json?wskey=J6W44jvPV", "previewNoDistribute": false, "provider": ["The European Library"], "rights": ["http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/"], "score": 1.2118266, "timestamp": 1586541003759, "timestamp_created": "2014-12-03T14:28:28.484Z", "timestamp_created_epoch": 1417616908484, "timestamp_update": "2018-06-26T08:42:57.822Z", "timestamp_update_epoch": 1530002577822, "title": ["Hamburger Nachrichten - 1848-10-19"], "type": "TEXT", "ugc": [false]}, {"completeness": 5, "country": ["Germany"], "dataProvider": ["Hamburg State Library"], "dcLanguage": ["de"], "dcLanguageLangAware": {"def": ["de"]}, "dcTitleLangAware": {"def": ["B\u00f6rsen-Halle - 1848-06-16"]}, "edmConcept": ["http://data.europeana.eu/concept/base/18"], "edmConceptLabel": [{"def": "Avis"}, {"def": "Zeitung"}, {"def": "Sanomalehti"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Jornal"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Laikra\u0161tis"}, {"def": "Novine"}, {"def": "Laikraksts"}, {"def": "Journal"}, {"def": "\u00dajs\u00e1g"}, {"def": "Novine"}, {"def": "\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"}, {"def": "\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"}, {"def": "\u010casopis"}, {"def": "Nuacht\u00e1n"}, {"def": "P\u00e0ipear-naidheachd"}, {"def": "Premsa"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"}, {"def": "Tidning"}, {"def": "\uc2e0\ubb38"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"}, {"def": "Newspaper"}, {"def": "Dagbla\u00f0"}, {"def": "Giornale"}, {"def": "\u5831\u7d19"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "Ajaleht"}, {"def": "Egunkari"}, {"def": "Noviny"}, {"def": "\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"}, {"def": "Papur newydd"}, {"def": "\u65b0\u805e"}, {"def": "Q\u0259zet"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "Ziar"}, {"def": "Avis"}, {"def": "\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"}, {"def": "Gazete"}, {"def": "Krant"}], "edmConceptPrefLabelLangAware": {"no": ["Avis"], "de": ["Zeitung"], "fi": ["Sanomalehti"], "be": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "ru": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "pt": ["Jornal"], "bg": ["\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"], "lt": ["Laikra\u0161tis"], "hr": ["Novine"], "lv": ["Laikraksts"], "fr": ["Journal"], "hu": ["\u00dajs\u00e1g"], "bs": ["Novine"], "hy": ["\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"], "ka": ["\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"], "uk": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "sk": ["Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"], "sl": ["\u010casopis"], "ga": ["Nuacht\u00e1n"], "gd": ["P\u00e0ipear-naidheachd"], "ca": ["Premsa"], "mk": ["\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"], "sq": ["Gazeta"], "sr": ["\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"], "sv": ["Tidning"], "ko": ["\uc2e0\ubb38"], "gl": ["Prensa escrita"], "el": ["\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"], "en": ["Newspaper"], "is": ["Dagbla\u00f0"], "it": ["Giornale"], "zh": ["\u5831\u7d19"], "es": ["Prensa escrita"], "et": ["Ajaleht"], "eu": ["Egunkari"], "cs": ["Noviny"], "ar": ["\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"], "cy": ["Papur newydd"], "ja": ["\u65b0\u805e"], "az": ["Q\u0259zet"], "pl": ["Gazeta"], "ro": ["Ziar"], "da": ["Avis"], "he": ["\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"], "tr": ["Gazete"], "nl": ["Krant"]}, "edmDatasetName": ["9200338_Ag_EU_TEL_a0621_Newspapers_HamburgLibrary"], "edmIsShownBy": ["https://iiif.europeana.eu/image/4VOLGLKSEFXKVHKEEAGIYVV6UWFH6MGQZSPRFHTTG43MGSYREDRQ/presentation_images/70919800-019a-11e6-a696-fa163e2dd531/node-3/image/SUBHH/B\u00f6rsen-Halle/1848/06/16/00000001/full/full/0/default.jpg"], "edmPreview": ["https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fiiif.europeana.eu%2Fimage%2F4VOLGLKSEFXKVHKEEAGIYVV6UWFH6MGQZSPRFHTTG43MGSYREDRQ%2Fpresentation_images%2F70919800-019a-11e6-a696-fa163e2dd531%2Fnode-3%2Fimage%2FSUBHH%2FB%C3%B6rsen-Halle%2F1848%2F06%2F16%2F00000001%2Ffull%2Ffull%2F0%2Fdefault.jpg&type=TEXT"], "europeanaCollectionName": ["9200338_Ag_EU_TEL_a0621_Newspapers_HamburgLibrary"], "europeanaCompleteness": 5, "guid": "https://www.europeana.eu/item/9200338/BibliographicResource_3000117695402?utm_source=api&utm_medium=api&utm_campaign=J6W44jvPV", "id": "/9200338/BibliographicResource_3000117695402", "index": 0, "language": ["de"], "link": "https://europeana.eu/api/v2/record/9200338/BibliographicResource_3000117695402.json?wskey=J6W44jvPV", "previewNoDistribute": false, "provider": ["The European Library"], "rights": ["http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/"], "score": 1.1828349, "timestamp": 1586536823255, "timestamp_created": "2014-12-03T14:34:05.612Z", "timestamp_created_epoch": 1417617245612, "timestamp_update": "2018-06-26T08:52:08.539Z", "timestamp_update_epoch": 1530003128539, "title": ["B\u00f6rsen-Halle - 1848-06-16"], "type": "TEXT", "ugc": [false]}, {"completeness": 5, "country": ["Germany"], "dataProvider": ["Hamburg State Library"], "dcLanguage": ["de"], "dcLanguageLangAware": {"def": ["de"]}, "dcTitleLangAware": {"def": ["B\u00f6rsen-Halle - 1848-06-30"]}, "edmConcept": ["http://data.europeana.eu/concept/base/18"], "edmConceptLabel": [{"def": "Avis"}, {"def": "Zeitung"}, {"def": "Sanomalehti"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Jornal"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Laikra\u0161tis"}, {"def": "Novine"}, {"def": "Laikraksts"}, {"def": "Journal"}, {"def": "\u00dajs\u00e1g"}, {"def": "Novine"}, {"def": "\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"}, {"def": "\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"}, {"def": "\u010casopis"}, {"def": "Nuacht\u00e1n"}, {"def": "P\u00e0ipear-naidheachd"}, {"def": "Premsa"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"}, {"def": "Tidning"}, {"def": "\uc2e0\ubb38"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"}, {"def": "Newspaper"}, {"def": "Dagbla\u00f0"}, {"def": "Giornale"}, {"def": "\u5831\u7d19"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "Ajaleht"}, {"def": "Egunkari"}, {"def": "Noviny"}, {"def": "\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"}, {"def": "Papur newydd"}, {"def": "\u65b0\u805e"}, {"def": "Q\u0259zet"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "Ziar"}, {"def": "Avis"}, {"def": "\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"}, {"def": "Gazete"}, {"def": "Krant"}], "edmConceptPrefLabelLangAware": {"no": ["Avis"], "de": ["Zeitung"], "fi": ["Sanomalehti"], "be": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "ru": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "pt": ["Jornal"], "bg": ["\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"], "lt": ["Laikra\u0161tis"], "hr": ["Novine"], "lv": ["Laikraksts"], "fr": ["Journal"], "hu": ["\u00dajs\u00e1g"], "bs": ["Novine"], "hy": ["\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"], "ka": ["\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"], "uk": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "sk": ["Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"], "sl": ["\u010casopis"], "ga": ["Nuacht\u00e1n"], "gd": ["P\u00e0ipear-naidheachd"], "ca": ["Premsa"], "mk": ["\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"], "sq": ["Gazeta"], "sr": ["\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"], "sv": ["Tidning"], "ko": ["\uc2e0\ubb38"], "gl": ["Prensa escrita"], "el": ["\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"], "en": ["Newspaper"], "is": ["Dagbla\u00f0"], "it": ["Giornale"], "zh": ["\u5831\u7d19"], "es": ["Prensa escrita"], "et": ["Ajaleht"], "eu": ["Egunkari"], "cs": ["Noviny"], "ar": ["\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"], "cy": ["Papur newydd"], "ja": ["\u65b0\u805e"], "az": ["Q\u0259zet"], "pl": ["Gazeta"], "ro": ["Ziar"], "da": ["Avis"], "he": ["\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"], "tr": ["Gazete"], "nl": ["Krant"]}, "edmDatasetName": ["9200338_Ag_EU_TEL_a0621_Newspapers_HamburgLibrary"], "edmIsShownBy": ["https://iiif.europeana.eu/image/345O32AXKFME2OJ6IDPJSDIEQBLA32CK4DWGLAXNDAXBJVHLXYCQ/presentation_images/f7dc7370-019a-11e6-a696-fa163e2dd531/node-3/image/SUBHH/B\u00f6rsen-Halle/1848/06/30/00000001/full/full/0/default.jpg"], "edmPreview": ["https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fiiif.europeana.eu%2Fimage%2F345O32AXKFME2OJ6IDPJSDIEQBLA32CK4DWGLAXNDAXBJVHLXYCQ%2Fpresentation_images%2Ff7dc7370-019a-11e6-a696-fa163e2dd531%2Fnode-3%2Fimage%2FSUBHH%2FB%C3%B6rsen-Halle%2F1848%2F06%2F30%2F00000001%2Ffull%2Ffull%2F0%2Fdefault.jpg&type=TEXT"], "europeanaCollectionName": ["9200338_Ag_EU_TEL_a0621_Newspapers_HamburgLibrary"], "europeanaCompleteness": 5, "guid": "https://www.europeana.eu/item/9200338/BibliographicResource_3000117695304?utm_source=api&utm_medium=api&utm_campaign=J6W44jvPV", "id": "/9200338/BibliographicResource_3000117695304", "index": 0, "language": ["de"], "link": "https://europeana.eu/api/v2/record/9200338/BibliographicResource_3000117695304.json?wskey=J6W44jvPV", "previewNoDistribute": false, "provider": ["The European Library"], "rights": ["http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/"], "score": 1.1828349, "timestamp": 1586536823255, "timestamp_created": "2014-12-03T14:34:04.019Z", "timestamp_created_epoch": 1417617244019, "timestamp_update": "2018-06-26T08:52:07.271Z", "timestamp_update_epoch": 1530003127271, "title": ["B\u00f6rsen-Halle - 1848-06-30"], "type": "TEXT", "ugc": [false]}, {"completeness": 5, "country": ["Austria"], "dataProvider": ["\u00d6sterreichische Nationalbibliothek - Austrian National Library"], "dcLanguage": ["deu"], "dcLanguageLangAware": {"def": ["deu"]}, "dcTitleLangAware": {"def": ["Wiener Zeitung - 1848-06-27"]}, "dctermsSpatial": ["http://d-nb.info/gnd/4066009-6"], "edmConcept": ["http://d-nb.info/gnd/4067510-5", "http://data.europeana.eu/concept/base/18"], "edmConceptLabel": [{"def": "Zeitung"}, {"def": "Avis"}, {"def": "Zeitung"}, {"def": "Sanomalehti"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Jornal"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Laikra\u0161tis"}, {"def": "Novine"}, {"def": "Laikraksts"}, {"def": "Journal"}, {"def": "\u00dajs\u00e1g"}, {"def": "Novine"}, {"def": "\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"}, {"def": "\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"}, {"def": "\u010casopis"}, {"def": "Nuacht\u00e1n"}, {"def": "P\u00e0ipear-naidheachd"}, {"def": "Premsa"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"}, {"def": "Tidning"}, {"def": "\uc2e0\ubb38"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"}, {"def": "Newspaper"}, {"def": "Dagbla\u00f0"}, {"def": "Giornale"}, {"def": "\u5831\u7d19"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "Ajaleht"}, {"def": "Egunkari"}, {"def": "Noviny"}, {"def": "\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"}, {"def": "Papur newydd"}, {"def": "\u65b0\u805e"}, {"def": "Q\u0259zet"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "Ziar"}, {"def": "Avis"}, {"def": "\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"}, {"def": "Gazete"}, {"def": "Krant"}], "edmConceptPrefLabelLangAware": {"no": ["Avis"], "de": ["Zeitung"], "fi": ["Sanomalehti"], "be": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "ru": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "def": ["Zeitung"], "pt": ["Jornal"], "bg": ["\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"], "lt": ["Laikra\u0161tis"], "hr": ["Novine"], "lv": ["Laikraksts"], "fr": ["Journal"], "hu": ["\u00dajs\u00e1g"], "bs": ["Novine"], "hy": ["\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"], "ka": ["\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"], "uk": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "sk": ["Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"], "sl": ["\u010casopis"], "ga": ["Nuacht\u00e1n"], "gd": ["P\u00e0ipear-naidheachd"], "ca": ["Premsa"], "mk": ["\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"], "sq": ["Gazeta"], "sr": ["\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"], "sv": ["Tidning"], "ko": ["\uc2e0\ubb38"], "gl": ["Prensa escrita"], "el": ["\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"], "en": ["Newspaper"], "is": ["Dagbla\u00f0"], "it": ["Giornale"], "zh": ["\u5831\u7d19"], "es": ["Prensa escrita"], "et": ["Ajaleht"], "eu": ["Egunkari"], "cs": ["Noviny"], "ar": ["\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"], "cy": ["Papur newydd"], "ja": ["\u65b0\u805e"], "az": ["Q\u0259zet"], "pl": ["Gazeta"], "ro": ["Ziar"], "da": ["Avis"], "he": ["\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"], "tr": ["Gazete"], "nl": ["Krant"]}, "edmDatasetName": ["9200300_Ag_EU_TEL_a0600_Newspapers_ONB"], "edmIsShownAt": ["http://anno.onb.ac.at/cgi-content/anno?apm=0&aid=wrz&datum=18480627"], "edmIsShownBy": ["http://iiif.onb.ac.at/images/ANNO/wrz18480627/00000001/full/full/0/default.jpg"], "edmPlace": ["http://d-nb.info/gnd/4066009-6"], "edmPlaceLabel": [{"def": "Wien"}], "edmPlaceLabelLangAware": {"def": ["Wien"]}, "edmPreview": ["https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=http%3A%2F%2Fiiif.onb.ac.at%2Fimages%2FANNO%2Fwrz18480627%2F00000001%2Ffull%2Ffull%2F0%2Fdefault.jpg&type=TEXT"], "europeanaCollectionName": ["9200300_Ag_EU_TEL_a0600_Newspapers_ONB"], "europeanaCompleteness": 5, "guid": "https://www.europeana.eu/item/9200300/BibliographicResource_3000051858466?utm_source=api&utm_medium=api&utm_campaign=J6W44jvPV", "id": "/9200300/BibliographicResource_3000051858466", "index": 0, "language": ["de"], "link": "https://europeana.eu/api/v2/record/9200300/BibliographicResource_3000051858466.json?wskey=J6W44jvPV", "previewNoDistribute": false, "provider": ["The European Library"], "rights": ["http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/"], "score": 1.1731476, "timestamp": 1586463970763, "timestamp_created": "2019-03-14T15:48:19.451Z", "timestamp_created_epoch": 1552578499451, "timestamp_update": "2019-03-14T15:48:19.451Z", "timestamp_update_epoch": 1552578499451, "title": ["Wiener Zeitung - 1848-06-27"], "type": "TEXT", "ugc": [false]}, {"completeness": 5, "country": ["Germany"], "dataProvider": ["Hamburg State Library"], "dcLanguage": ["de"], "dcLanguageLangAware": {"def": ["de"]}, "dcTitleLangAware": {"def": ["B\u00f6rsen-Halle - 1848-07-14"]}, "edmConcept": ["http://data.europeana.eu/concept/base/18"], "edmConceptLabel": [{"def": "Avis"}, {"def": "Zeitung"}, {"def": "Sanomalehti"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Jornal"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Laikra\u0161tis"}, {"def": "Novine"}, {"def": "Laikraksts"}, {"def": "Journal"}, {"def": "\u00dajs\u00e1g"}, {"def": "Novine"}, {"def": "\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"}, {"def": "\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"}, {"def": "\u010casopis"}, {"def": "Nuacht\u00e1n"}, {"def": "P\u00e0ipear-naidheachd"}, {"def": "Premsa"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"}, {"def": "Tidning"}, {"def": "\uc2e0\ubb38"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"}, {"def": "Newspaper"}, {"def": "Dagbla\u00f0"}, {"def": "Giornale"}, {"def": "\u5831\u7d19"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "Ajaleht"}, {"def": "Egunkari"}, {"def": "Noviny"}, {"def": "\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"}, {"def": "Papur newydd"}, {"def": "\u65b0\u805e"}, {"def": "Q\u0259zet"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "Ziar"}, {"def": "Avis"}, {"def": "\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"}, {"def": "Gazete"}, {"def": "Krant"}], "edmConceptPrefLabelLangAware": {"no": ["Avis"], "de": ["Zeitung"], "fi": ["Sanomalehti"], "be": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "ru": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "pt": ["Jornal"], "bg": ["\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"], "lt": ["Laikra\u0161tis"], "hr": ["Novine"], "lv": ["Laikraksts"], "fr": ["Journal"], "hu": ["\u00dajs\u00e1g"], "bs": ["Novine"], "hy": ["\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"], "ka": ["\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"], "uk": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "sk": ["Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"], "sl": ["\u010casopis"], "ga": ["Nuacht\u00e1n"], "gd": ["P\u00e0ipear-naidheachd"], "ca": ["Premsa"], "mk": ["\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"], "sq": ["Gazeta"], "sr": ["\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"], "sv": ["Tidning"], "ko": ["\uc2e0\ubb38"], "gl": ["Prensa escrita"], "el": ["\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"], "en": ["Newspaper"], "is": ["Dagbla\u00f0"], "it": ["Giornale"], "zh": ["\u5831\u7d19"], "es": ["Prensa escrita"], "et": ["Ajaleht"], "eu": ["Egunkari"], "cs": ["Noviny"], "ar": ["\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"], "cy": ["Papur newydd"], "ja": ["\u65b0\u805e"], "az": ["Q\u0259zet"], "pl": ["Gazeta"], "ro": ["Ziar"], "da": ["Avis"], "he": ["\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"], "tr": ["Gazete"], "nl": ["Krant"]}, "edmDatasetName": ["9200338_Ag_EU_TEL_a0621_Newspapers_HamburgLibrary"], "edmIsShownBy": ["https://iiif.europeana.eu/image/2R732K7XK5AF7HWCVQOQVGVXFZMRZPGCQG677L5WVQB6U4R5QUCA/presentation_images/9ec48420-0196-11e6-a696-fa163e2dd531/node-3/image/SUBHH/B\u00f6rsen-Halle/1848/07/14/00000001/full/full/0/default.jpg"], "edmPreview": ["https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fiiif.europeana.eu%2Fimage%2F2R732K7XK5AF7HWCVQOQVGVXFZMRZPGCQG677L5WVQB6U4R5QUCA%2Fpresentation_images%2F9ec48420-0196-11e6-a696-fa163e2dd531%2Fnode-3%2Fimage%2FSUBHH%2FB%C3%B6rsen-Halle%2F1848%2F07%2F14%2F00000001%2Ffull%2Ffull%2F0%2Fdefault.jpg&type=TEXT"], "europeanaCollectionName": ["9200338_Ag_EU_TEL_a0621_Newspapers_HamburgLibrary"], "europeanaCompleteness": 5, "guid": "https://www.europeana.eu/item/9200338/BibliographicResource_3000117695396?utm_source=api&utm_medium=api&utm_campaign=J6W44jvPV", "id": "/9200338/BibliographicResource_3000117695396", "index": 0, "language": ["de"], "link": "https://europeana.eu/api/v2/record/9200338/BibliographicResource_3000117695396.json?wskey=J6W44jvPV", "previewNoDistribute": false, "provider": ["The European Library"], "rights": ["http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/"], "score": 1.1731476, "timestamp": 1586536823780, "timestamp_created": "2014-12-03T14:34:05.540Z", "timestamp_created_epoch": 1417617245540, "timestamp_update": "2018-06-26T08:52:08.487Z", "timestamp_update_epoch": 1530003128487, "title": ["B\u00f6rsen-Halle - 1848-07-14"], "type": "TEXT", "ugc": [false]}, {"completeness": 5, "country": ["Germany"], "dataProvider": ["Hamburg State Library"], "dcLanguage": ["de"], "dcLanguageLangAware": {"def": ["de"]}, "dcTitleLangAware": {"def": ["B\u00f6rsen-Halle - 1848-07-21"]}, "edmConcept": ["http://data.europeana.eu/concept/base/18"], "edmConceptLabel": [{"def": "Avis"}, {"def": "Zeitung"}, {"def": "Sanomalehti"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Jornal"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Laikra\u0161tis"}, {"def": "Novine"}, {"def": "Laikraksts"}, {"def": "Journal"}, {"def": "\u00dajs\u00e1g"}, {"def": "Novine"}, {"def": "\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"}, {"def": "\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"}, {"def": "\u010casopis"}, {"def": "Nuacht\u00e1n"}, {"def": "P\u00e0ipear-naidheachd"}, {"def": "Premsa"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"}, {"def": "Tidning"}, {"def": "\uc2e0\ubb38"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"}, {"def": "Newspaper"}, {"def": "Dagbla\u00f0"}, {"def": "Giornale"}, {"def": "\u5831\u7d19"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "Ajaleht"}, {"def": "Egunkari"}, {"def": "Noviny"}, {"def": "\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"}, {"def": "Papur newydd"}, {"def": "\u65b0\u805e"}, {"def": "Q\u0259zet"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "Ziar"}, {"def": "Avis"}, {"def": "\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"}, {"def": "Gazete"}, {"def": "Krant"}], "edmConceptPrefLabelLangAware": {"no": ["Avis"], "de": ["Zeitung"], "fi": ["Sanomalehti"], "be": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "ru": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "pt": ["Jornal"], "bg": ["\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"], "lt": ["Laikra\u0161tis"], "hr": ["Novine"], "lv": ["Laikraksts"], "fr": ["Journal"], "hu": ["\u00dajs\u00e1g"], "bs": ["Novine"], "hy": ["\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"], "ka": ["\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"], "uk": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "sk": ["Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"], "sl": ["\u010casopis"], "ga": ["Nuacht\u00e1n"], "gd": ["P\u00e0ipear-naidheachd"], "ca": ["Premsa"], "mk": ["\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"], "sq": ["Gazeta"], "sr": ["\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"], "sv": ["Tidning"], "ko": ["\uc2e0\ubb38"], "gl": ["Prensa escrita"], "el": ["\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"], "en": ["Newspaper"], "is": ["Dagbla\u00f0"], "it": ["Giornale"], "zh": ["\u5831\u7d19"], "es": ["Prensa escrita"], "et": ["Ajaleht"], "eu": ["Egunkari"], "cs": ["Noviny"], "ar": ["\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"], "cy": ["Papur newydd"], "ja": ["\u65b0\u805e"], "az": ["Q\u0259zet"], "pl": ["Gazeta"], "ro": ["Ziar"], "da": ["Avis"], "he": ["\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"], "tr": ["Gazete"], "nl": ["Krant"]}, "edmDatasetName": ["9200338_Ag_EU_TEL_a0621_Newspapers_HamburgLibrary"], "edmIsShownBy": ["https://iiif.europeana.eu/image/N3JMSKM5H7QZ3U5J2DZRNDJXPJ5RLIHIWGOOK7R6FZICGMZ5ZXGA/presentation_images/52923fd0-0195-11e6-a696-fa163e2dd531/node-3/image/SUBHH/B\u00f6rsen-Halle/1848/07/21/00000001/full/full/0/default.jpg"], "edmPreview": ["https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fiiif.europeana.eu%2Fimage%2FN3JMSKM5H7QZ3U5J2DZRNDJXPJ5RLIHIWGOOK7R6FZICGMZ5ZXGA%2Fpresentation_images%2F52923fd0-0195-11e6-a696-fa163e2dd531%2Fnode-3%2Fimage%2FSUBHH%2FB%C3%B6rsen-Halle%2F1848%2F07%2F21%2F00000001%2Ffull%2Ffull%2F0%2Fdefault.jpg&type=TEXT"], "europeanaCollectionName": ["9200338_Ag_EU_TEL_a0621_Newspapers_HamburgLibrary"], "europeanaCompleteness": 5, "guid": "https://www.europeana.eu/item/9200338/BibliographicResource_3000117695373?utm_source=api&utm_medium=api&utm_campaign=J6W44jvPV", "id": "/9200338/BibliographicResource_3000117695373", "index": 0, "language": ["de"], "link": "https://europeana.eu/api/v2/record/9200338/BibliographicResource_3000117695373.json?wskey=J6W44jvPV", "previewNoDistribute": false, "provider": ["The European Library"], "rights": ["http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/"], "score": 1.1731476, "timestamp": 1586552472324, "timestamp_created": "2014-12-03T14:34:05.337Z", "timestamp_created_epoch": 1417617245337, "timestamp_update": "2018-06-26T08:52:08.230Z", "timestamp_update_epoch": 1530003128230, "title": ["B\u00f6rsen-Halle - 1848-07-21"], "type": "TEXT", "ugc": [false]}, {"completeness": 5, "country": ["Austria"], "dataProvider": ["\u00d6sterreichische Nationalbibliothek - Austrian National Library"], "dcLanguage": ["deu"], "dcLanguageLangAware": {"def": ["deu"]}, "dcTitleLangAware": {"def": ["Wiener Zeitung - 1848-12-12"]}, "dctermsSpatial": ["http://d-nb.info/gnd/4066009-6"], "edmConcept": ["http://d-nb.info/gnd/4067510-5", "http://data.europeana.eu/concept/base/18"], "edmConceptLabel": [{"def": "Zeitung"}, {"def": "Avis"}, {"def": "Zeitung"}, {"def": "Sanomalehti"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Jornal"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Laikra\u0161tis"}, {"def": "Novine"}, {"def": "Laikraksts"}, {"def": "Journal"}, {"def": "\u00dajs\u00e1g"}, {"def": "Novine"}, {"def": "\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"}, {"def": "\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"}, {"def": "\u010casopis"}, {"def": "Nuacht\u00e1n"}, {"def": "P\u00e0ipear-naidheachd"}, {"def": "Premsa"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"}, {"def": "Tidning"}, {"def": "\uc2e0\ubb38"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"}, {"def": "Newspaper"}, {"def": "Dagbla\u00f0"}, {"def": "Giornale"}, {"def": "\u5831\u7d19"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "Ajaleht"}, {"def": "Egunkari"}, {"def": "Noviny"}, {"def": "\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"}, {"def": "Papur newydd"}, {"def": "\u65b0\u805e"}, {"def": "Q\u0259zet"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "Ziar"}, {"def": "Avis"}, {"def": "\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"}, {"def": "Gazete"}, {"def": "Krant"}], "edmConceptPrefLabelLangAware": {"no": ["Avis"], "de": ["Zeitung"], "fi": ["Sanomalehti"], "be": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "ru": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "def": ["Zeitung"], "pt": ["Jornal"], "bg": ["\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"], "lt": ["Laikra\u0161tis"], "hr": ["Novine"], "lv": ["Laikraksts"], "fr": ["Journal"], "hu": ["\u00dajs\u00e1g"], "bs": ["Novine"], "hy": ["\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"], "ka": ["\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"], "uk": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "sk": ["Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"], "sl": ["\u010casopis"], "ga": ["Nuacht\u00e1n"], "gd": ["P\u00e0ipear-naidheachd"], "ca": ["Premsa"], "mk": ["\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"], "sq": ["Gazeta"], "sr": ["\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"], "sv": ["Tidning"], "ko": ["\uc2e0\ubb38"], "gl": ["Prensa escrita"], "el": ["\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"], "en": ["Newspaper"], "is": ["Dagbla\u00f0"], "it": ["Giornale"], "zh": ["\u5831\u7d19"], "es": ["Prensa escrita"], "et": ["Ajaleht"], "eu": ["Egunkari"], "cs": ["Noviny"], "ar": ["\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"], "cy": ["Papur newydd"], "ja": ["\u65b0\u805e"], "az": ["Q\u0259zet"], "pl": ["Gazeta"], "ro": ["Ziar"], "da": ["Avis"], "he": ["\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"], "tr": ["Gazete"], "nl": ["Krant"]}, "edmDatasetName": ["9200300_Ag_EU_TEL_a0600_Newspapers_ONB"], "edmIsShownAt": ["http://anno.onb.ac.at/cgi-content/anno?apm=0&aid=wrz&datum=18481212"], "edmIsShownBy": ["http://iiif.onb.ac.at/images/ANNO/wrz18481212/00000001/full/full/0/default.jpg"], "edmPlace": ["http://d-nb.info/gnd/4066009-6"], "edmPlaceLabel": [{"def": "Wien"}], "edmPlaceLabelLangAware": {"def": ["Wien"]}, "edmPreview": ["https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=http%3A%2F%2Fiiif.onb.ac.at%2Fimages%2FANNO%2Fwrz18481212%2F00000001%2Ffull%2Ffull%2F0%2Fdefault.jpg&type=TEXT"], "europeanaCollectionName": ["9200300_Ag_EU_TEL_a0600_Newspapers_ONB"], "europeanaCompleteness": 5, "guid": "https://www.europeana.eu/item/9200300/BibliographicResource_3000051837265?utm_source=api&utm_medium=api&utm_campaign=J6W44jvPV", "id": "/9200300/BibliographicResource_3000051837265", "index": 0, "language": ["de"], "link": "https://europeana.eu/api/v2/record/9200300/BibliographicResource_3000051837265.json?wskey=J6W44jvPV", "previewNoDistribute": false, "provider": ["The European Library"], "rights": ["http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/"], "score": 1.1601784, "timestamp": 1586465958550, "timestamp_created": "2019-03-14T17:08:56.875Z", "timestamp_created_epoch": 1552583336875, "timestamp_update": "2019-03-14T17:08:56.875Z", "timestamp_update_epoch": 1552583336875, "title": ["Wiener Zeitung - 1848-12-12"], "type": "TEXT", "ugc": [false]}, {"completeness": 5, "country": ["Austria"], "dataProvider": ["\u00d6sterreichische Nationalbibliothek - Austrian National Library"], "dcLanguage": ["deu"], "dcLanguageLangAware": {"def": ["deu"]}, "dcTitleLangAware": {"def": ["Wiener Zeitung - 1848-06-07"]}, "dctermsSpatial": ["http://d-nb.info/gnd/4066009-6"], "edmConcept": ["http://d-nb.info/gnd/4067510-5", "http://data.europeana.eu/concept/base/18"], "edmConceptLabel": [{"def": "Zeitung"}, {"def": "Avis"}, {"def": "Zeitung"}, {"def": "Sanomalehti"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Jornal"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Laikra\u0161tis"}, {"def": "Novine"}, {"def": "Laikraksts"}, {"def": "Journal"}, {"def": "\u00dajs\u00e1g"}, {"def": "Novine"}, {"def": "\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"}, {"def": "\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"}, {"def": "\u010casopis"}, {"def": "Nuacht\u00e1n"}, {"def": "P\u00e0ipear-naidheachd"}, {"def": "Premsa"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"}, {"def": "Tidning"}, {"def": "\uc2e0\ubb38"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"}, {"def": "Newspaper"}, {"def": "Dagbla\u00f0"}, {"def": "Giornale"}, {"def": "\u5831\u7d19"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "Ajaleht"}, {"def": "Egunkari"}, {"def": "Noviny"}, {"def": "\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"}, {"def": "Papur newydd"}, {"def": "\u65b0\u805e"}, {"def": "Q\u0259zet"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "Ziar"}, {"def": "Avis"}, {"def": "\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"}, {"def": "Gazete"}, {"def": "Krant"}], "edmConceptPrefLabelLangAware": {"no": ["Avis"], "de": ["Zeitung"], "fi": ["Sanomalehti"], "be": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "ru": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "def": ["Zeitung"], "pt": ["Jornal"], "bg": ["\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"], "lt": ["Laikra\u0161tis"], "hr": ["Novine"], "lv": ["Laikraksts"], "fr": ["Journal"], "hu": ["\u00dajs\u00e1g"], "bs": ["Novine"], "hy": ["\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"], "ka": ["\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"], "uk": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "sk": ["Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"], "sl": ["\u010casopis"], "ga": ["Nuacht\u00e1n"], "gd": ["P\u00e0ipear-naidheachd"], "ca": ["Premsa"], "mk": ["\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"], "sq": ["Gazeta"], "sr": ["\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"], "sv": ["Tidning"], "ko": ["\uc2e0\ubb38"], "gl": ["Prensa escrita"], "el": ["\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"], "en": ["Newspaper"], "is": ["Dagbla\u00f0"], "it": ["Giornale"], "zh": ["\u5831\u7d19"], "es": ["Prensa escrita"], "et": ["Ajaleht"], "eu": ["Egunkari"], "cs": ["Noviny"], "ar": ["\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"], "cy": ["Papur newydd"], "ja": ["\u65b0\u805e"], "az": ["Q\u0259zet"], "pl": ["Gazeta"], "ro": ["Ziar"], "da": ["Avis"], "he": ["\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"], "tr": ["Gazete"], "nl": ["Krant"]}, "edmDatasetName": ["9200300_Ag_EU_TEL_a0600_Newspapers_ONB"], "edmIsShownAt": ["http://anno.onb.ac.at/cgi-content/anno?apm=0&aid=wrz&datum=18480607"], "edmIsShownBy": ["http://iiif.onb.ac.at/images/ANNO/wrz18480607/00000001/full/full/0/default.jpg"], "edmPlace": ["http://d-nb.info/gnd/4066009-6"], "edmPlaceLabel": [{"def": "Wien"}], "edmPlaceLabelLangAware": {"def": ["Wien"]}, "edmPreview": ["https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=http%3A%2F%2Fiiif.onb.ac.at%2Fimages%2FANNO%2Fwrz18480607%2F00000001%2Ffull%2Ffull%2F0%2Fdefault.jpg&type=TEXT"], "europeanaCollectionName": ["9200300_Ag_EU_TEL_a0600_Newspapers_ONB"], "europeanaCompleteness": 5, "guid": "https://www.europeana.eu/item/9200300/BibliographicResource_3000051848373?utm_source=api&utm_medium=api&utm_campaign=J6W44jvPV", "id": "/9200300/BibliographicResource_3000051848373", "index": 0, "language": ["de"], "link": "https://europeana.eu/api/v2/record/9200300/BibliographicResource_3000051848373.json?wskey=J6W44jvPV", "previewNoDistribute": false, "provider": ["The European Library"], "rights": ["http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/"], "score": 1.1601784, "timestamp": 1586464910419, "timestamp_created": "2019-03-14T15:47:15.758Z", "timestamp_created_epoch": 1552578435758, "timestamp_update": "2019-03-14T15:47:15.758Z", "timestamp_update_epoch": 1552578435758, "title": ["Wiener Zeitung - 1848-06-07"], "type": "TEXT", "ugc": [false]}, {"completeness": 5, "country": ["Austria"], "dataProvider": ["\u00d6sterreichische Nationalbibliothek - Austrian National Library"], "dcLanguage": ["deu"], "dcLanguageLangAware": {"def": ["deu"]}, "dcTitleLangAware": {"def": ["Wiener Zeitung - 1848-03-03"]}, "dctermsSpatial": ["http://d-nb.info/gnd/4066009-6"], "edmConcept": ["http://d-nb.info/gnd/4067510-5", "http://data.europeana.eu/concept/base/18"], "edmConceptLabel": [{"def": "Zeitung"}, {"def": "Avis"}, {"def": "Zeitung"}, {"def": "Sanomalehti"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Jornal"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Laikra\u0161tis"}, {"def": "Novine"}, {"def": "Laikraksts"}, {"def": "Journal"}, {"def": "\u00dajs\u00e1g"}, {"def": "Novine"}, {"def": "\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"}, {"def": "\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"}, {"def": "\u010casopis"}, {"def": "Nuacht\u00e1n"}, {"def": "P\u00e0ipear-naidheachd"}, {"def": "Premsa"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"}, {"def": "Tidning"}, {"def": "\uc2e0\ubb38"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"}, {"def": "Newspaper"}, {"def": "Dagbla\u00f0"}, {"def": "Giornale"}, {"def": "\u5831\u7d19"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "Ajaleht"}, {"def": "Egunkari"}, {"def": "Noviny"}, {"def": "\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"}, {"def": "Papur newydd"}, {"def": "\u65b0\u805e"}, {"def": "Q\u0259zet"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "Ziar"}, {"def": "Avis"}, {"def": "\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"}, {"def": "Gazete"}, {"def": "Krant"}], "edmConceptPrefLabelLangAware": {"no": ["Avis"], "de": ["Zeitung"], "fi": ["Sanomalehti"], "be": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "ru": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "def": ["Zeitung"], "pt": ["Jornal"], "bg": ["\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"], "lt": ["Laikra\u0161tis"], "hr": ["Novine"], "lv": ["Laikraksts"], "fr": ["Journal"], "hu": ["\u00dajs\u00e1g"], "bs": ["Novine"], "hy": ["\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"], "ka": ["\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"], "uk": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "sk": ["Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"], "sl": ["\u010casopis"], "ga": ["Nuacht\u00e1n"], "gd": ["P\u00e0ipear-naidheachd"], "ca": ["Premsa"], "mk": ["\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"], "sq": ["Gazeta"], "sr": ["\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"], "sv": ["Tidning"], "ko": ["\uc2e0\ubb38"], "gl": ["Prensa escrita"], "el": ["\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"], "en": ["Newspaper"], "is": ["Dagbla\u00f0"], "it": ["Giornale"], "zh": ["\u5831\u7d19"], "es": ["Prensa escrita"], "et": ["Ajaleht"], "eu": ["Egunkari"], "cs": ["Noviny"], "ar": ["\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"], "cy": ["Papur newydd"], "ja": ["\u65b0\u805e"], "az": ["Q\u0259zet"], "pl": ["Gazeta"], "ro": ["Ziar"], "da": ["Avis"], "he": ["\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"], "tr": ["Gazete"], "nl": ["Krant"]}, "edmDatasetName": ["9200300_Ag_EU_TEL_a0600_Newspapers_ONB"], "edmIsShownAt": ["http://anno.onb.ac.at/cgi-content/anno?apm=0&aid=wrz&datum=18480303"], "edmIsShownBy": ["http://iiif.onb.ac.at/images/ANNO/wrz18480303/00000001/full/full/0/default.jpg"], "edmPlace": ["http://d-nb.info/gnd/4066009-6"], "edmPlaceLabel": [{"def": "Wien"}], "edmPlaceLabelLangAware": {"def": ["Wien"]}, "edmPreview": ["https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=http%3A%2F%2Fiiif.onb.ac.at%2Fimages%2FANNO%2Fwrz18480303%2F00000001%2Ffull%2Ffull%2F0%2Fdefault.jpg&type=TEXT"], "europeanaCollectionName": ["9200300_Ag_EU_TEL_a0600_Newspapers_ONB"], "europeanaCompleteness": 5, "guid": "https://www.europeana.eu/item/9200300/BibliographicResource_3000051839981?utm_source=api&utm_medium=api&utm_campaign=J6W44jvPV", "id": "/9200300/BibliographicResource_3000051839981", "index": 0, "language": ["de"], "link": "https://europeana.eu/api/v2/record/9200300/BibliographicResource_3000051839981.json?wskey=J6W44jvPV", "previewNoDistribute": false, "provider": ["The European Library"], "rights": ["http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/"], "score": 1.134123, "timestamp": 1586465863969, "timestamp_created": "2019-03-14T13:18:56.110Z", "timestamp_created_epoch": 1552569536110, "timestamp_update": "2019-03-14T13:18:56.110Z", "timestamp_update_epoch": 1552569536110, "title": ["Wiener Zeitung - 1848-03-03"], "type": "TEXT", "ugc": [false]}, {"completeness": 5, "country": ["Germany"], "dataProvider": ["Hamburg State Library"], "dcLanguage": ["de"], "dcLanguageLangAware": {"def": ["de"]}, "dcTitleLangAware": {"def": ["Hamburger Nachrichten - 1848-11-11"]}, "edmConcept": ["http://data.europeana.eu/concept/base/18"], "edmConceptLabel": [{"def": "Avis"}, {"def": "Zeitung"}, {"def": "Sanomalehti"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Jornal"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Laikra\u0161tis"}, {"def": "Novine"}, {"def": "Laikraksts"}, {"def": "Journal"}, {"def": "\u00dajs\u00e1g"}, {"def": "Novine"}, {"def": "\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"}, {"def": "\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"}, {"def": "\u010casopis"}, {"def": "Nuacht\u00e1n"}, {"def": "P\u00e0ipear-naidheachd"}, {"def": "Premsa"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"}, {"def": "Tidning"}, {"def": "\uc2e0\ubb38"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"}, {"def": "Newspaper"}, {"def": "Dagbla\u00f0"}, {"def": "Giornale"}, {"def": "\u5831\u7d19"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "Ajaleht"}, {"def": "Egunkari"}, {"def": "Noviny"}, {"def": "\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"}, {"def": "Papur newydd"}, {"def": "\u65b0\u805e"}, {"def": "Q\u0259zet"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "Ziar"}, {"def": "Avis"}, {"def": "\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"}, {"def": "Gazete"}, {"def": "Krant"}], "edmConceptPrefLabelLangAware": {"no": ["Avis"], "de": ["Zeitung"], "fi": ["Sanomalehti"], "be": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "ru": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "pt": ["Jornal"], "bg": ["\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"], "lt": ["Laikra\u0161tis"], "hr": ["Novine"], "lv": ["Laikraksts"], "fr": ["Journal"], "hu": ["\u00dajs\u00e1g"], "bs": ["Novine"], "hy": ["\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"], "ka": ["\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"], "uk": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "sk": ["Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"], "sl": ["\u010casopis"], "ga": ["Nuacht\u00e1n"], "gd": ["P\u00e0ipear-naidheachd"], "ca": ["Premsa"], "mk": ["\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"], "sq": ["Gazeta"], "sr": ["\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"], "sv": ["Tidning"], "ko": ["\uc2e0\ubb38"], "gl": ["Prensa escrita"], "el": ["\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"], "en": ["Newspaper"], "is": ["Dagbla\u00f0"], "it": ["Giornale"], "zh": ["\u5831\u7d19"], "es": ["Prensa escrita"], "et": ["Ajaleht"], "eu": ["Egunkari"], "cs": ["Noviny"], "ar": ["\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"], "cy": ["Papur newydd"], "ja": ["\u65b0\u805e"], "az": ["Q\u0259zet"], "pl": ["Gazeta"], "ro": ["Ziar"], "da": ["Avis"], "he": ["\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"], "tr": ["Gazete"], "nl": ["Krant"]}, "edmDatasetName": ["9200338_Ag_EU_TEL_a0621_Newspapers_HamburgLibrary"], "edmIsShownBy": ["https://iiif.europeana.eu/image/M4TXIKNTNL2UN63YYV2K2FBZOGEKXJXI5LQD7SH3AESTENGBHRRA/presentation_images/99153650-01c8-11e6-a696-fa163e2dd531/node-3/image/SUBHH/Hamburger_Nachrichten/1848/11/11/1/18481111_1-0001/full/full/0/default.jpg"], "edmPreview": ["https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fiiif.europeana.eu%2Fimage%2FM4TXIKNTNL2UN63YYV2K2FBZOGEKXJXI5LQD7SH3AESTENGBHRRA%2Fpresentation_images%2F99153650-01c8-11e6-a696-fa163e2dd531%2Fnode-3%2Fimage%2FSUBHH%2FHamburger_Nachrichten%2F1848%2F11%2F11%2F1%2F18481111_1-0001%2Ffull%2Ffull%2F0%2Fdefault.jpg&type=TEXT"], "europeanaCollectionName": ["9200338_Ag_EU_TEL_a0621_Newspapers_HamburgLibrary"], "europeanaCompleteness": 5, "guid": "https://www.europeana.eu/item/9200338/BibliographicResource_3000117650453?utm_source=api&utm_medium=api&utm_campaign=J6W44jvPV", "id": "/9200338/BibliographicResource_3000117650453", "index": 0, "language": ["de"], "link": "https://europeana.eu/api/v2/record/9200338/BibliographicResource_3000117650453.json?wskey=J6W44jvPV", "previewNoDistribute": false, "provider": ["The European Library"], "rights": ["http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/"], "score": 1.1249825, "timestamp": 1586540799255, "timestamp_created": "2014-12-03T14:28:30.737Z", "timestamp_created_epoch": 1417616910737, "timestamp_update": "2018-06-26T08:43:01.572Z", "timestamp_update_epoch": 1530002581572, "title": ["Hamburger Nachrichten - 1848-11-11"], "type": "TEXT", "ugc": [false]}, {"completeness": 5, "country": ["Germany"], "dataProvider": ["Hamburg State Library"], "dcLanguage": ["de"], "dcLanguageLangAware": {"def": ["de"]}, "dcTitleLangAware": {"def": ["Hamburger Nachrichten - 1848-07-11"]}, "edmConcept": ["http://data.europeana.eu/concept/base/18"], "edmConceptLabel": [{"def": "Avis"}, {"def": "Zeitung"}, {"def": "Sanomalehti"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Jornal"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Laikra\u0161tis"}, {"def": "Novine"}, {"def": "Laikraksts"}, {"def": "Journal"}, {"def": "\u00dajs\u00e1g"}, {"def": "Novine"}, {"def": "\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"}, {"def": "\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"}, {"def": "\u010casopis"}, {"def": "Nuacht\u00e1n"}, {"def": "P\u00e0ipear-naidheachd"}, {"def": "Premsa"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"}, {"def": "Tidning"}, {"def": "\uc2e0\ubb38"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"}, {"def": "Newspaper"}, {"def": "Dagbla\u00f0"}, {"def": "Giornale"}, {"def": "\u5831\u7d19"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "Ajaleht"}, {"def": "Egunkari"}, {"def": "Noviny"}, {"def": "\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"}, {"def": "Papur newydd"}, {"def": "\u65b0\u805e"}, {"def": "Q\u0259zet"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "Ziar"}, {"def": "Avis"}, {"def": "\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"}, {"def": "Gazete"}, {"def": "Krant"}], "edmConceptPrefLabelLangAware": {"no": ["Avis"], "de": ["Zeitung"], "fi": ["Sanomalehti"], "be": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "ru": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "pt": ["Jornal"], "bg": ["\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"], "lt": ["Laikra\u0161tis"], "hr": ["Novine"], "lv": ["Laikraksts"], "fr": ["Journal"], "hu": ["\u00dajs\u00e1g"], "bs": ["Novine"], "hy": ["\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"], "ka": ["\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"], "uk": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "sk": ["Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"], "sl": ["\u010casopis"], "ga": ["Nuacht\u00e1n"], "gd": ["P\u00e0ipear-naidheachd"], "ca": ["Premsa"], "mk": ["\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"], "sq": ["Gazeta"], "sr": ["\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"], "sv": ["Tidning"], "ko": ["\uc2e0\ubb38"], "gl": ["Prensa escrita"], "el": ["\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"], "en": ["Newspaper"], "is": ["Dagbla\u00f0"], "it": ["Giornale"], "zh": ["\u5831\u7d19"], "es": ["Prensa escrita"], "et": ["Ajaleht"], "eu": ["Egunkari"], "cs": ["Noviny"], "ar": ["\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"], "cy": ["Papur newydd"], "ja": ["\u65b0\u805e"], "az": ["Q\u0259zet"], "pl": ["Gazeta"], "ro": ["Ziar"], "da": ["Avis"], "he": ["\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"], "tr": ["Gazete"], "nl": ["Krant"]}, "edmDatasetName": ["9200338_Ag_EU_TEL_a0621_Newspapers_HamburgLibrary"], "edmIsShownBy": ["https://iiif.europeana.eu/image/AG4HP6LMQMIJTQ3EZC5CLWJZFGUZXEY5E3SCFVQZD2AUZHBNSVZA/presentation_images/d129ca50-01c9-11e6-a696-fa163e2dd531/node-3/image/SUBHH/Hamburger_Nachrichten/1848/07/11/1/18480711_1-0001/full/full/0/default.jpg"], "edmPreview": ["https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fiiif.europeana.eu%2Fimage%2FAG4HP6LMQMIJTQ3EZC5CLWJZFGUZXEY5E3SCFVQZD2AUZHBNSVZA%2Fpresentation_images%2Fd129ca50-01c9-11e6-a696-fa163e2dd531%2Fnode-3%2Fimage%2FSUBHH%2FHamburger_Nachrichten%2F1848%2F07%2F11%2F1%2F18480711_1-0001%2Ffull%2Ffull%2F0%2Fdefault.jpg&type=TEXT"], "europeanaCollectionName": ["9200338_Ag_EU_TEL_a0621_Newspapers_HamburgLibrary"], "europeanaCompleteness": 5, "guid": "https://www.europeana.eu/item/9200338/BibliographicResource_3000117650436?utm_source=api&utm_medium=api&utm_campaign=J6W44jvPV", "id": "/9200338/BibliographicResource_3000117650436", "index": 0, "language": ["de"], "link": "https://europeana.eu/api/v2/record/9200338/BibliographicResource_3000117650436.json?wskey=J6W44jvPV", "previewNoDistribute": false, "provider": ["The European Library"], "rights": ["http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/"], "score": 1.0892646, "timestamp": 1586540799211, "timestamp_created": "2014-12-03T14:28:30.567Z", "timestamp_created_epoch": 1417616910567, "timestamp_update": "2018-06-26T08:43:01.349Z", "timestamp_update_epoch": 1530002581349, "title": ["Hamburger Nachrichten - 1848-07-11"], "type": "TEXT", "ugc": [false]}, {"completeness": 5, "country": ["Austria"], "dataProvider": ["\u00d6sterreichische Nationalbibliothek - Austrian National Library"], "dcLanguage": ["deu"], "dcLanguageLangAware": {"def": ["deu"]}, "dcTitleLangAware": {"def": ["Wiener Zeitung - 1848-06-20"]}, "dctermsSpatial": ["http://d-nb.info/gnd/4066009-6"], "edmConcept": ["http://d-nb.info/gnd/4067510-5", "http://data.europeana.eu/concept/base/18"], "edmConceptLabel": [{"def": "Zeitung"}, {"def": "Avis"}, {"def": "Zeitung"}, {"def": "Sanomalehti"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Jornal"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Laikra\u0161tis"}, {"def": "Novine"}, {"def": "Laikraksts"}, {"def": "Journal"}, {"def": "\u00dajs\u00e1g"}, {"def": "Novine"}, {"def": "\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"}, {"def": "\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"}, {"def": "\u010casopis"}, {"def": "Nuacht\u00e1n"}, {"def": "P\u00e0ipear-naidheachd"}, {"def": "Premsa"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"}, {"def": "Tidning"}, {"def": "\uc2e0\ubb38"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"}, {"def": "Newspaper"}, {"def": "Dagbla\u00f0"}, {"def": "Giornale"}, {"def": "\u5831\u7d19"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "Ajaleht"}, {"def": "Egunkari"}, {"def": "Noviny"}, {"def": "\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"}, {"def": "Papur newydd"}, {"def": "\u65b0\u805e"}, {"def": "Q\u0259zet"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "Ziar"}, {"def": "Avis"}, {"def": "\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"}, {"def": "Gazete"}, {"def": "Krant"}], "edmConceptPrefLabelLangAware": {"no": ["Avis"], "de": ["Zeitung"], "fi": ["Sanomalehti"], "be": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "ru": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "def": ["Zeitung"], "pt": ["Jornal"], "bg": ["\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"], "lt": ["Laikra\u0161tis"], "hr": ["Novine"], "lv": ["Laikraksts"], "fr": ["Journal"], "hu": ["\u00dajs\u00e1g"], "bs": ["Novine"], "hy": ["\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"], "ka": ["\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"], "uk": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "sk": ["Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"], "sl": ["\u010casopis"], "ga": ["Nuacht\u00e1n"], "gd": ["P\u00e0ipear-naidheachd"], "ca": ["Premsa"], "mk": ["\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"], "sq": ["Gazeta"], "sr": ["\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"], "sv": ["Tidning"], "ko": ["\uc2e0\ubb38"], "gl": ["Prensa escrita"], "el": ["\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"], "en": ["Newspaper"], "is": ["Dagbla\u00f0"], "it": ["Giornale"], "zh": ["\u5831\u7d19"], "es": ["Prensa escrita"], "et": ["Ajaleht"], "eu": ["Egunkari"], "cs": ["Noviny"], "ar": ["\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"], "cy": ["Papur newydd"], "ja": ["\u65b0\u805e"], "az": ["Q\u0259zet"], "pl": ["Gazeta"], "ro": ["Ziar"], "da": ["Avis"], "he": ["\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"], "tr": ["Gazete"], "nl": ["Krant"]}, "edmDatasetName": ["9200300_Ag_EU_TEL_a0600_Newspapers_ONB"], "edmIsShownAt": ["http://anno.onb.ac.at/cgi-content/anno?apm=0&aid=wrz&datum=18480620"], "edmIsShownBy": ["http://iiif.onb.ac.at/images/ANNO/wrz18480620/00000001/full/full/0/default.jpg"], "edmPlace": ["http://d-nb.info/gnd/4066009-6"], "edmPlaceLabel": [{"def": "Wien"}], "edmPlaceLabelLangAware": {"def": ["Wien"]}, "edmPreview": ["https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=http%3A%2F%2Fiiif.onb.ac.at%2Fimages%2FANNO%2Fwrz18480620%2F00000001%2Ffull%2Ffull%2F0%2Fdefault.jpg&type=TEXT"], "europeanaCollectionName": ["9200300_Ag_EU_TEL_a0600_Newspapers_ONB"], "europeanaCompleteness": 5, "guid": "https://www.europeana.eu/item/9200300/BibliographicResource_3000051820521?utm_source=api&utm_medium=api&utm_campaign=J6W44jvPV", "id": "/9200300/BibliographicResource_3000051820521", "index": 0, "language": ["de"], "link": "https://europeana.eu/api/v2/record/9200300/BibliographicResource_3000051820521.json?wskey=J6W44jvPV", "previewNoDistribute": false, "provider": ["The European Library"], "rights": ["http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/"], "score": 1.0806161, "timestamp": 1586467661037, "timestamp_created": "2019-03-14T15:39:57.806Z", "timestamp_created_epoch": 1552577997806, "timestamp_update": "2019-03-14T15:39:57.806Z", "timestamp_update_epoch": 1552577997806, "title": ["Wiener Zeitung - 1848-06-20"], "type": "TEXT", "ugc": [false]}, {"completeness": 5, "country": ["Austria"], "dataProvider": ["\u00d6sterreichische Nationalbibliothek - Austrian National Library"], "dcLanguage": ["deu"], "dcLanguageLangAware": {"def": ["deu"]}, "dcTitleLangAware": {"def": ["Wiener Zeitung - 1848-07-31"]}, "dctermsSpatial": ["http://d-nb.info/gnd/4066009-6"], "edmConcept": ["http://d-nb.info/gnd/4067510-5", "http://data.europeana.eu/concept/base/18"], "edmConceptLabel": [{"def": "Zeitung"}, {"def": "Avis"}, {"def": "Zeitung"}, {"def": "Sanomalehti"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Jornal"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Laikra\u0161tis"}, {"def": "Novine"}, {"def": "Laikraksts"}, {"def": "Journal"}, {"def": "\u00dajs\u00e1g"}, {"def": "Novine"}, {"def": "\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"}, {"def": "\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"}, {"def": "\u010casopis"}, {"def": "Nuacht\u00e1n"}, {"def": "P\u00e0ipear-naidheachd"}, {"def": "Premsa"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"}, {"def": "Tidning"}, {"def": "\uc2e0\ubb38"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"}, {"def": "Newspaper"}, {"def": "Dagbla\u00f0"}, {"def": "Giornale"}, {"def": "\u5831\u7d19"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "Ajaleht"}, {"def": "Egunkari"}, {"def": "Noviny"}, {"def": "\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"}, {"def": "Papur newydd"}, {"def": "\u65b0\u805e"}, {"def": "Q\u0259zet"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "Ziar"}, {"def": "Avis"}, {"def": "\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"}, {"def": "Gazete"}, {"def": "Krant"}], "edmConceptPrefLabelLangAware": {"no": ["Avis"], "de": ["Zeitung"], "fi": ["Sanomalehti"], "be": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "ru": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "def": ["Zeitung"], "pt": ["Jornal"], "bg": ["\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"], "lt": ["Laikra\u0161tis"], "hr": ["Novine"], "lv": ["Laikraksts"], "fr": ["Journal"], "hu": ["\u00dajs\u00e1g"], "bs": ["Novine"], "hy": ["\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"], "ka": ["\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"], "uk": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "sk": ["Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"], "sl": ["\u010casopis"], "ga": ["Nuacht\u00e1n"], "gd": ["P\u00e0ipear-naidheachd"], "ca": ["Premsa"], "mk": ["\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"], "sq": ["Gazeta"], "sr": ["\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"], "sv": ["Tidning"], "ko": ["\uc2e0\ubb38"], "gl": ["Prensa escrita"], "el": ["\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"], "en": ["Newspaper"], "is": ["Dagbla\u00f0"], "it": ["Giornale"], "zh": ["\u5831\u7d19"], "es": ["Prensa escrita"], "et": ["Ajaleht"], "eu": ["Egunkari"], "cs": ["Noviny"], "ar": ["\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"], "cy": ["Papur newydd"], "ja": ["\u65b0\u805e"], "az": ["Q\u0259zet"], "pl": ["Gazeta"], "ro": ["Ziar"], "da": ["Avis"], "he": ["\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"], "tr": ["Gazete"], "nl": ["Krant"]}, "edmDatasetName": ["9200300_Ag_EU_TEL_a0600_Newspapers_ONB"], "edmIsShownAt": ["http://anno.onb.ac.at/cgi-content/anno?apm=0&aid=wrz&datum=18480731"], "edmIsShownBy": ["http://iiif.onb.ac.at/images/ANNO/wrz18480731/00000001/full/full/0/default.jpg"], "edmPlace": ["http://d-nb.info/gnd/4066009-6"], "edmPlaceLabel": [{"def": "Wien"}], "edmPlaceLabelLangAware": {"def": ["Wien"]}, "edmPreview": ["https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=http%3A%2F%2Fiiif.onb.ac.at%2Fimages%2FANNO%2Fwrz18480731%2F00000001%2Ffull%2Ffull%2F0%2Fdefault.jpg&type=TEXT"], "europeanaCollectionName": ["9200300_Ag_EU_TEL_a0600_Newspapers_ONB"], "europeanaCompleteness": 5, "guid": "https://www.europeana.eu/item/9200300/BibliographicResource_3000051853806?utm_source=api&utm_medium=api&utm_campaign=J6W44jvPV", "id": "/9200300/BibliographicResource_3000051853806", "index": 0, "language": ["de"], "link": "https://europeana.eu/api/v2/record/9200300/BibliographicResource_3000051853806.json?wskey=J6W44jvPV", "previewNoDistribute": false, "provider": ["The European Library"], "rights": ["http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/"], "score": 1.0806161, "timestamp": 1586464443690, "timestamp_created": "2019-03-14T14:36:40.252Z", "timestamp_created_epoch": 1552574200252, "timestamp_update": "2019-03-14T14:36:40.252Z", "timestamp_update_epoch": 1552574200252, "title": ["Wiener Zeitung - 1848-07-31"], "type": "TEXT", "ugc": [false]}, {"completeness": 5, "country": ["Austria"], "dataProvider": ["\u00d6sterreichische Nationalbibliothek - Austrian National Library"], "dcLanguage": ["deu"], "dcLanguageLangAware": {"def": ["deu"]}, "dcTitleLangAware": {"def": ["Wiener Zeitung - 1848-04-25"]}, "dctermsSpatial": ["http://d-nb.info/gnd/4066009-6"], "edmConcept": ["http://d-nb.info/gnd/4067510-5", "http://data.europeana.eu/concept/base/18"], "edmConceptLabel": [{"def": "Zeitung"}, {"def": "Avis"}, {"def": "Zeitung"}, {"def": "Sanomalehti"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Jornal"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Laikra\u0161tis"}, {"def": "Novine"}, {"def": "Laikraksts"}, {"def": "Journal"}, {"def": "\u00dajs\u00e1g"}, {"def": "Novine"}, {"def": "\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"}, {"def": "\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"}, {"def": "\u010casopis"}, {"def": "Nuacht\u00e1n"}, {"def": "P\u00e0ipear-naidheachd"}, {"def": "Premsa"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"}, {"def": "Tidning"}, {"def": "\uc2e0\ubb38"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"}, {"def": "Newspaper"}, {"def": "Dagbla\u00f0"}, {"def": "Giornale"}, {"def": "\u5831\u7d19"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "Ajaleht"}, {"def": "Egunkari"}, {"def": "Noviny"}, {"def": "\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"}, {"def": "Papur newydd"}, {"def": "\u65b0\u805e"}, {"def": "Q\u0259zet"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "Ziar"}, {"def": "Avis"}, {"def": "\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"}, {"def": "Gazete"}, {"def": "Krant"}], "edmConceptPrefLabelLangAware": {"no": ["Avis"], "de": ["Zeitung"], "fi": ["Sanomalehti"], "be": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "ru": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "def": ["Zeitung"], "pt": ["Jornal"], "bg": ["\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"], "lt": ["Laikra\u0161tis"], "hr": ["Novine"], "lv": ["Laikraksts"], "fr": ["Journal"], "hu": ["\u00dajs\u00e1g"], "bs": ["Novine"], "hy": ["\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"], "ka": ["\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"], "uk": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "sk": ["Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"], "sl": ["\u010casopis"], "ga": ["Nuacht\u00e1n"], "gd": ["P\u00e0ipear-naidheachd"], "ca": ["Premsa"], "mk": ["\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"], "sq": ["Gazeta"], "sr": ["\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"], "sv": ["Tidning"], "ko": ["\uc2e0\ubb38"], "gl": ["Prensa escrita"], "el": ["\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"], "en": ["Newspaper"], "is": ["Dagbla\u00f0"], "it": ["Giornale"], "zh": ["\u5831\u7d19"], "es": ["Prensa escrita"], "et": ["Ajaleht"], "eu": ["Egunkari"], "cs": ["Noviny"], "ar": ["\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"], "cy": ["Papur newydd"], "ja": ["\u65b0\u805e"], "az": ["Q\u0259zet"], "pl": ["Gazeta"], "ro": ["Ziar"], "da": ["Avis"], "he": ["\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"], "tr": ["Gazete"], "nl": ["Krant"]}, "edmDatasetName": ["9200300_Ag_EU_TEL_a0600_Newspapers_ONB"], "edmIsShownAt": ["http://anno.onb.ac.at/cgi-content/anno?apm=0&aid=wrz&datum=18480425"], "edmIsShownBy": ["http://iiif.onb.ac.at/images/ANNO/wrz18480425/00000001/full/full/0/default.jpg"], "edmPlace": ["http://d-nb.info/gnd/4066009-6"], "edmPlaceLabel": [{"def": "Wien"}], "edmPlaceLabelLangAware": {"def": ["Wien"]}, "edmPreview": ["https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=http%3A%2F%2Fiiif.onb.ac.at%2Fimages%2FANNO%2Fwrz18480425%2F00000001%2Ffull%2Ffull%2F0%2Fdefault.jpg&type=TEXT"], "europeanaCollectionName": ["9200300_Ag_EU_TEL_a0600_Newspapers_ONB"], "europeanaCompleteness": 5, "guid": "https://www.europeana.eu/item/9200300/BibliographicResource_3000051854301?utm_source=api&utm_medium=api&utm_campaign=J6W44jvPV", "id": "/9200300/BibliographicResource_3000051854301", "index": 0, "language": ["de"], "link": "https://europeana.eu/api/v2/record/9200300/BibliographicResource_3000051854301.json?wskey=J6W44jvPV", "previewNoDistribute": false, "provider": ["The European Library"], "rights": ["http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/"], "score": 1.0806161, "timestamp": 1586464443690, "timestamp_created": "2019-03-14T13:24:02.952Z", "timestamp_created_epoch": 1552569842952, "timestamp_update": "2019-03-14T13:24:02.952Z", "timestamp_update_epoch": 1552569842952, "title": ["Wiener Zeitung - 1848-04-25"], "type": "TEXT", "ugc": [false]}, {"completeness": 5, "country": ["Austria"], "dataProvider": ["\u00d6sterreichische Nationalbibliothek - Austrian National Library"], "dcLanguage": ["deu"], "dcLanguageLangAware": {"def": ["deu"]}, "dcTitleLangAware": {"def": ["Wiener Zeitung - 1848-09-27"]}, "dctermsSpatial": ["http://d-nb.info/gnd/4066009-6"], "edmConcept": ["http://d-nb.info/gnd/4067510-5", "http://data.europeana.eu/concept/base/18"], "edmConceptLabel": [{"def": "Zeitung"}, {"def": "Avis"}, {"def": "Zeitung"}, {"def": "Sanomalehti"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Jornal"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Laikra\u0161tis"}, {"def": "Novine"}, {"def": "Laikraksts"}, {"def": "Journal"}, {"def": "\u00dajs\u00e1g"}, {"def": "Novine"}, {"def": "\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"}, {"def": "\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"}, {"def": "\u010casopis"}, {"def": "Nuacht\u00e1n"}, {"def": "P\u00e0ipear-naidheachd"}, {"def": "Premsa"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"}, {"def": "Tidning"}, {"def": "\uc2e0\ubb38"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"}, {"def": "Newspaper"}, {"def": "Dagbla\u00f0"}, {"def": "Giornale"}, {"def": "\u5831\u7d19"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "Ajaleht"}, {"def": "Egunkari"}, {"def": "Noviny"}, {"def": "\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"}, {"def": "Papur newydd"}, {"def": "\u65b0\u805e"}, {"def": "Q\u0259zet"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "Ziar"}, {"def": "Avis"}, {"def": "\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"}, {"def": "Gazete"}, {"def": "Krant"}], "edmConceptPrefLabelLangAware": {"no": ["Avis"], "de": ["Zeitung"], "fi": ["Sanomalehti"], "be": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "ru": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "def": ["Zeitung"], "pt": ["Jornal"], "bg": ["\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"], "lt": ["Laikra\u0161tis"], "hr": ["Novine"], "lv": ["Laikraksts"], "fr": ["Journal"], "hu": ["\u00dajs\u00e1g"], "bs": ["Novine"], "hy": ["\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"], "ka": ["\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"], "uk": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "sk": ["Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"], "sl": ["\u010casopis"], "ga": ["Nuacht\u00e1n"], "gd": ["P\u00e0ipear-naidheachd"], "ca": ["Premsa"], "mk": ["\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"], "sq": ["Gazeta"], "sr": ["\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"], "sv": ["Tidning"], "ko": ["\uc2e0\ubb38"], "gl": ["Prensa escrita"], "el": ["\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"], "en": ["Newspaper"], "is": ["Dagbla\u00f0"], "it": ["Giornale"], "zh": ["\u5831\u7d19"], "es": ["Prensa escrita"], "et": ["Ajaleht"], "eu": ["Egunkari"], "cs": ["Noviny"], "ar": ["\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"], "cy": ["Papur newydd"], "ja": ["\u65b0\u805e"], "az": ["Q\u0259zet"], "pl": ["Gazeta"], "ro": ["Ziar"], "da": ["Avis"], "he": ["\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"], "tr": ["Gazete"], "nl": ["Krant"]}, "edmDatasetName": ["9200300_Ag_EU_TEL_a0600_Newspapers_ONB"], "edmIsShownAt": ["http://anno.onb.ac.at/cgi-content/anno?apm=0&aid=wrz&datum=18480927"], "edmIsShownBy": ["http://iiif.onb.ac.at/images/ANNO/wrz18480927/00000001/full/full/0/default.jpg"], "edmPlace": ["http://d-nb.info/gnd/4066009-6"], "edmPlaceLabel": [{"def": "Wien"}], "edmPlaceLabelLangAware": {"def": ["Wien"]}, "edmPreview": ["https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=http%3A%2F%2Fiiif.onb.ac.at%2Fimages%2FANNO%2Fwrz18480927%2F00000001%2Ffull%2Ffull%2F0%2Fdefault.jpg&type=TEXT"], "europeanaCollectionName": ["9200300_Ag_EU_TEL_a0600_Newspapers_ONB"], "europeanaCompleteness": 5, "guid": "https://www.europeana.eu/item/9200300/BibliographicResource_3000051819635?utm_source=api&utm_medium=api&utm_campaign=J6W44jvPV", "id": "/9200300/BibliographicResource_3000051819635", "index": 0, "language": ["de"], "link": "https://europeana.eu/api/v2/record/9200300/BibliographicResource_3000051819635.json?wskey=J6W44jvPV", "previewNoDistribute": false, "provider": ["The European Library"], "rights": ["http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/"], "score": 1.0690522, "timestamp": 1586467660999, "timestamp_created": "2019-03-14T16:39:10.155Z", "timestamp_created_epoch": 1552581550155, "timestamp_update": "2019-03-14T16:39:10.155Z", "timestamp_update_epoch": 1552581550155, "title": ["Wiener Zeitung - 1848-09-27"], "type": "TEXT", "ugc": [false]}, {"completeness": 5, "country": ["Austria"], "dataProvider": ["\u00d6sterreichische Nationalbibliothek - Austrian National Library"], "dcLanguage": ["deu"], "dcLanguageLangAware": {"def": ["deu"]}, "dcTitleLangAware": {"def": ["Wiener Zeitung - 1848-07-07"]}, "dctermsSpatial": ["http://d-nb.info/gnd/4066009-6"], "edmConcept": ["http://d-nb.info/gnd/4067510-5", "http://data.europeana.eu/concept/base/18"], "edmConceptLabel": [{"def": "Zeitung"}, {"def": "Avis"}, {"def": "Zeitung"}, {"def": "Sanomalehti"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Jornal"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Laikra\u0161tis"}, {"def": "Novine"}, {"def": "Laikraksts"}, {"def": "Journal"}, {"def": "\u00dajs\u00e1g"}, {"def": "Novine"}, {"def": "\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"}, {"def": "\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"}, {"def": "\u010casopis"}, {"def": "Nuacht\u00e1n"}, {"def": "P\u00e0ipear-naidheachd"}, {"def": "Premsa"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"}, {"def": "Tidning"}, {"def": "\uc2e0\ubb38"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"}, {"def": "Newspaper"}, {"def": "Dagbla\u00f0"}, {"def": "Giornale"}, {"def": "\u5831\u7d19"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "Ajaleht"}, {"def": "Egunkari"}, {"def": "Noviny"}, {"def": "\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"}, {"def": "Papur newydd"}, {"def": "\u65b0\u805e"}, {"def": "Q\u0259zet"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "Ziar"}, {"def": "Avis"}, {"def": "\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"}, {"def": "Gazete"}, {"def": "Krant"}], "edmConceptPrefLabelLangAware": {"no": ["Avis"], "de": ["Zeitung"], "fi": ["Sanomalehti"], "be": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "ru": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "def": ["Zeitung"], "pt": ["Jornal"], "bg": ["\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"], "lt": ["Laikra\u0161tis"], "hr": ["Novine"], "lv": ["Laikraksts"], "fr": ["Journal"], "hu": ["\u00dajs\u00e1g"], "bs": ["Novine"], "hy": ["\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"], "ka": ["\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"], "uk": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "sk": ["Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"], "sl": ["\u010casopis"], "ga": ["Nuacht\u00e1n"], "gd": ["P\u00e0ipear-naidheachd"], "ca": ["Premsa"], "mk": ["\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"], "sq": ["Gazeta"], "sr": ["\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"], "sv": ["Tidning"], "ko": ["\uc2e0\ubb38"], "gl": ["Prensa escrita"], "el": ["\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"], "en": ["Newspaper"], "is": ["Dagbla\u00f0"], "it": ["Giornale"], "zh": ["\u5831\u7d19"], "es": ["Prensa escrita"], "et": ["Ajaleht"], "eu": ["Egunkari"], "cs": ["Noviny"], "ar": ["\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"], "cy": ["Papur newydd"], "ja": ["\u65b0\u805e"], "az": ["Q\u0259zet"], "pl": ["Gazeta"], "ro": ["Ziar"], "da": ["Avis"], "he": ["\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"], "tr": ["Gazete"], "nl": ["Krant"]}, "edmDatasetName": ["9200300_Ag_EU_TEL_a0600_Newspapers_ONB"], "edmIsShownAt": ["http://anno.onb.ac.at/cgi-content/anno?apm=0&aid=wrz&datum=18480707"], "edmIsShownBy": ["http://iiif.onb.ac.at/images/ANNO/wrz18480707/00000001/full/full/0/default.jpg"], "edmPlace": ["http://d-nb.info/gnd/4066009-6"], "edmPlaceLabel": [{"def": "Wien"}], "edmPlaceLabelLangAware": {"def": ["Wien"]}, "edmPreview": ["https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=http%3A%2F%2Fiiif.onb.ac.at%2Fimages%2FANNO%2Fwrz18480707%2F00000001%2Ffull%2Ffull%2F0%2Fdefault.jpg&type=TEXT"], "europeanaCollectionName": ["9200300_Ag_EU_TEL_a0600_Newspapers_ONB"], "europeanaCompleteness": 5, "guid": "https://www.europeana.eu/item/9200300/BibliographicResource_3000051827806?utm_source=api&utm_medium=api&utm_campaign=J6W44jvPV", "id": "/9200300/BibliographicResource_3000051827806", "index": 0, "language": ["de"], "link": "https://europeana.eu/api/v2/record/9200300/BibliographicResource_3000051827806.json?wskey=J6W44jvPV", "previewNoDistribute": false, "provider": ["The European Library"], "rights": ["http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/"], "score": 1.0690522, "timestamp": 1586466810372, "timestamp_created": "2019-03-14T13:35:36.185Z", "timestamp_created_epoch": 1552570536185, "timestamp_update": "2019-03-14T13:35:36.185Z", "timestamp_update_epoch": 1552570536185, "title": ["Wiener Zeitung - 1848-07-07"], "type": "TEXT", "ugc": [false]}, {"completeness": 5, "country": ["Austria"], "dataProvider": ["\u00d6sterreichische Nationalbibliothek - Austrian National Library"], "dcLanguage": ["deu"], "dcLanguageLangAware": {"def": ["deu"]}, "dcTitleLangAware": {"def": ["Wiener Zeitung - 1848-04-06"]}, "dctermsSpatial": ["http://d-nb.info/gnd/4066009-6"], "edmConcept": ["http://d-nb.info/gnd/4067510-5", "http://data.europeana.eu/concept/base/18"], "edmConceptLabel": [{"def": "Zeitung"}, {"def": "Avis"}, {"def": "Zeitung"}, {"def": "Sanomalehti"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Jornal"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Laikra\u0161tis"}, {"def": "Novine"}, {"def": "Laikraksts"}, {"def": "Journal"}, {"def": "\u00dajs\u00e1g"}, {"def": "Novine"}, {"def": "\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"}, {"def": "\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"}, {"def": "\u010casopis"}, {"def": "Nuacht\u00e1n"}, {"def": "P\u00e0ipear-naidheachd"}, {"def": "Premsa"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"}, {"def": "Tidning"}, {"def": "\uc2e0\ubb38"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"}, {"def": "Newspaper"}, {"def": "Dagbla\u00f0"}, {"def": "Giornale"}, {"def": "\u5831\u7d19"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "Ajaleht"}, {"def": "Egunkari"}, {"def": "Noviny"}, {"def": "\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"}, {"def": "Papur newydd"}, {"def": "\u65b0\u805e"}, {"def": "Q\u0259zet"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "Ziar"}, {"def": "Avis"}, {"def": "\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"}, {"def": "Gazete"}, {"def": "Krant"}], "edmConceptPrefLabelLangAware": {"no": ["Avis"], "de": ["Zeitung"], "fi": ["Sanomalehti"], "be": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "ru": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "def": ["Zeitung"], "pt": ["Jornal"], "bg": ["\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"], "lt": ["Laikra\u0161tis"], "hr": ["Novine"], "lv": ["Laikraksts"], "fr": ["Journal"], "hu": ["\u00dajs\u00e1g"], "bs": ["Novine"], "hy": ["\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"], "ka": ["\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"], "uk": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "sk": ["Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"], "sl": ["\u010casopis"], "ga": ["Nuacht\u00e1n"], "gd": ["P\u00e0ipear-naidheachd"], "ca": ["Premsa"], "mk": ["\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"], "sq": ["Gazeta"], "sr": ["\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"], "sv": ["Tidning"], "ko": ["\uc2e0\ubb38"], "gl": ["Prensa escrita"], "el": ["\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"], "en": ["Newspaper"], "is": ["Dagbla\u00f0"], "it": ["Giornale"], "zh": ["\u5831\u7d19"], "es": ["Prensa escrita"], "et": ["Ajaleht"], "eu": ["Egunkari"], "cs": ["Noviny"], "ar": ["\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"], "cy": ["Papur newydd"], "ja": ["\u65b0\u805e"], "az": ["Q\u0259zet"], "pl": ["Gazeta"], "ro": ["Ziar"], "da": ["Avis"], "he": ["\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"], "tr": ["Gazete"], "nl": ["Krant"]}, "edmDatasetName": ["9200300_Ag_EU_TEL_a0600_Newspapers_ONB"], "edmIsShownAt": ["http://anno.onb.ac.at/cgi-content/anno?apm=0&aid=wrz&datum=18480406"], "edmIsShownBy": ["http://iiif.onb.ac.at/images/ANNO/wrz18480406/00000001/full/full/0/default.jpg"], "edmPlace": ["http://d-nb.info/gnd/4066009-6"], "edmPlaceLabel": [{"def": "Wien"}], "edmPlaceLabelLangAware": {"def": ["Wien"]}, "edmPreview": ["https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=http%3A%2F%2Fiiif.onb.ac.at%2Fimages%2FANNO%2Fwrz18480406%2F00000001%2Ffull%2Ffull%2F0%2Fdefault.jpg&type=TEXT"], "europeanaCollectionName": ["9200300_Ag_EU_TEL_a0600_Newspapers_ONB"], "europeanaCompleteness": 5, "guid": "https://www.europeana.eu/item/9200300/BibliographicResource_3000051841754?utm_source=api&utm_medium=api&utm_campaign=J6W44jvPV", "id": "/9200300/BibliographicResource_3000051841754", "index": 0, "language": ["de"], "link": "https://europeana.eu/api/v2/record/9200300/BibliographicResource_3000051841754.json?wskey=J6W44jvPV", "previewNoDistribute": false, "provider": ["The European Library"], "rights": ["http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/"], "score": 1.0690522, "timestamp": 1586465680384, "timestamp_created": "2019-03-14T12:58:12.978Z", "timestamp_created_epoch": 1552568292978, "timestamp_update": "2019-03-14T12:58:12.978Z", "timestamp_update_epoch": 1552568292978, "title": ["Wiener Zeitung - 1848-04-06"], "type": "TEXT", "ugc": [false]}, {"completeness": 5, "country": ["Germany"], "dataProvider": ["Hamburg State Library"], "dcLanguage": ["de"], "dcLanguageLangAware": {"def": ["de"]}, "dcTitleLangAware": {"def": ["Hamburger Nachrichten - 1848-09-23"]}, "edmConcept": ["http://data.europeana.eu/concept/base/18"], "edmConceptLabel": [{"def": "Avis"}, {"def": "Zeitung"}, {"def": "Sanomalehti"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Jornal"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Laikra\u0161tis"}, {"def": "Novine"}, {"def": "Laikraksts"}, {"def": "Journal"}, {"def": "\u00dajs\u00e1g"}, {"def": "Novine"}, {"def": "\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"}, {"def": "\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"}, {"def": "\u010casopis"}, {"def": "Nuacht\u00e1n"}, {"def": "P\u00e0ipear-naidheachd"}, {"def": "Premsa"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"}, {"def": "Tidning"}, {"def": "\uc2e0\ubb38"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"}, {"def": "Newspaper"}, {"def": "Dagbla\u00f0"}, {"def": "Giornale"}, {"def": "\u5831\u7d19"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "Ajaleht"}, {"def": "Egunkari"}, {"def": "Noviny"}, {"def": "\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"}, {"def": "Papur newydd"}, {"def": "\u65b0\u805e"}, {"def": "Q\u0259zet"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "Ziar"}, {"def": "Avis"}, {"def": "\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"}, {"def": "Gazete"}, {"def": "Krant"}], "edmConceptPrefLabelLangAware": {"no": ["Avis"], "de": ["Zeitung"], "fi": ["Sanomalehti"], "be": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "ru": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "pt": ["Jornal"], "bg": ["\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"], "lt": ["Laikra\u0161tis"], "hr": ["Novine"], "lv": ["Laikraksts"], "fr": ["Journal"], "hu": ["\u00dajs\u00e1g"], "bs": ["Novine"], "hy": ["\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"], "ka": ["\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"], "uk": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "sk": ["Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"], "sl": ["\u010casopis"], "ga": ["Nuacht\u00e1n"], "gd": ["P\u00e0ipear-naidheachd"], "ca": ["Premsa"], "mk": ["\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"], "sq": ["Gazeta"], "sr": ["\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"], "sv": ["Tidning"], "ko": ["\uc2e0\ubb38"], "gl": ["Prensa escrita"], "el": ["\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"], "en": ["Newspaper"], "is": ["Dagbla\u00f0"], "it": ["Giornale"], "zh": ["\u5831\u7d19"], "es": ["Prensa escrita"], "et": ["Ajaleht"], "eu": ["Egunkari"], "cs": ["Noviny"], "ar": ["\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"], "cy": ["Papur newydd"], "ja": ["\u65b0\u805e"], "az": ["Q\u0259zet"], "pl": ["Gazeta"], "ro": ["Ziar"], "da": ["Avis"], "he": ["\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"], "tr": ["Gazete"], "nl": ["Krant"]}, "edmDatasetName": ["9200338_Ag_EU_TEL_a0621_Newspapers_HamburgLibrary"], "edmIsShownBy": ["https://iiif.europeana.eu/image/FISWTMPYB45KNS5FWPDNWDPWYLB2T66LK7DAEVD4GEEZGBDHMK5A/presentation_images/b311a810-01c6-11e6-a696-fa163e2dd531/node-3/image/SUBHH/Hamburger_Nachrichten/1848/09/23/1/18480923_1-0001/full/full/0/default.jpg"], "edmPreview": ["https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fiiif.europeana.eu%2Fimage%2FFISWTMPYB45KNS5FWPDNWDPWYLB2T66LK7DAEVD4GEEZGBDHMK5A%2Fpresentation_images%2Fb311a810-01c6-11e6-a696-fa163e2dd531%2Fnode-3%2Fimage%2FSUBHH%2FHamburger_Nachrichten%2F1848%2F09%2F23%2F1%2F18480923_1-0001%2Ffull%2Ffull%2F0%2Fdefault.jpg&type=TEXT"], "europeanaCollectionName": ["9200338_Ag_EU_TEL_a0621_Newspapers_HamburgLibrary"], "europeanaCompleteness": 5, "guid": "https://www.europeana.eu/item/9200338/BibliographicResource_3000117650231?utm_source=api&utm_medium=api&utm_campaign=J6W44jvPV", "id": "/9200338/BibliographicResource_3000117650231", "index": 0, "language": ["de"], "link": "https://europeana.eu/api/v2/record/9200338/BibliographicResource_3000117650231.json?wskey=J6W44jvPV", "previewNoDistribute": false, "provider": ["The European Library"], "rights": ["http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/"], "score": 1.0478197, "timestamp": 1586541003725, "timestamp_created": "2014-12-03T14:28:28.809Z", "timestamp_created_epoch": 1417616908809, "timestamp_update": "2018-06-26T08:42:58.322Z", "timestamp_update_epoch": 1530002578322, "title": ["Hamburger Nachrichten - 1848-09-23"], "type": "TEXT", "ugc": [false]}, {"completeness": 5, "country": ["Austria"], "dataProvider": ["\u00d6sterreichische Nationalbibliothek - Austrian National Library"], "dcLanguage": ["deu"], "dcLanguageLangAware": {"def": ["deu"]}, "dcTitleLangAware": {"def": ["Wiener Zeitung - 1848-07-27"]}, "dctermsSpatial": ["http://d-nb.info/gnd/4066009-6"], "edmConcept": ["http://d-nb.info/gnd/4067510-5", "http://data.europeana.eu/concept/base/18"], "edmConceptLabel": [{"def": "Zeitung"}, {"def": "Avis"}, {"def": "Zeitung"}, {"def": "Sanomalehti"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Jornal"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Laikra\u0161tis"}, {"def": "Novine"}, {"def": "Laikraksts"}, {"def": "Journal"}, {"def": "\u00dajs\u00e1g"}, {"def": "Novine"}, {"def": "\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"}, {"def": "\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"}, {"def": "\u010casopis"}, {"def": "Nuacht\u00e1n"}, {"def": "P\u00e0ipear-naidheachd"}, {"def": "Premsa"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"}, {"def": "Tidning"}, {"def": "\uc2e0\ubb38"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"}, {"def": "Newspaper"}, {"def": "Dagbla\u00f0"}, {"def": "Giornale"}, {"def": "\u5831\u7d19"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "Ajaleht"}, {"def": "Egunkari"}, {"def": "Noviny"}, {"def": "\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"}, {"def": "Papur newydd"}, {"def": "\u65b0\u805e"}, {"def": "Q\u0259zet"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "Ziar"}, {"def": "Avis"}, {"def": "\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"}, {"def": "Gazete"}, {"def": "Krant"}], "edmConceptPrefLabelLangAware": {"no": ["Avis"], "de": ["Zeitung"], "fi": ["Sanomalehti"], "be": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "ru": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "def": ["Zeitung"], "pt": ["Jornal"], "bg": ["\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"], "lt": ["Laikra\u0161tis"], "hr": ["Novine"], "lv": ["Laikraksts"], "fr": ["Journal"], "hu": ["\u00dajs\u00e1g"], "bs": ["Novine"], "hy": ["\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"], "ka": ["\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"], "uk": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "sk": ["Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"], "sl": ["\u010casopis"], "ga": ["Nuacht\u00e1n"], "gd": ["P\u00e0ipear-naidheachd"], "ca": ["Premsa"], "mk": ["\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"], "sq": ["Gazeta"], "sr": ["\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"], "sv": ["Tidning"], "ko": ["\uc2e0\ubb38"], "gl": ["Prensa escrita"], "el": ["\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"], "en": ["Newspaper"], "is": ["Dagbla\u00f0"], "it": ["Giornale"], "zh": ["\u5831\u7d19"], "es": ["Prensa escrita"], "et": ["Ajaleht"], "eu": ["Egunkari"], "cs": ["Noviny"], "ar": ["\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"], "cy": ["Papur newydd"], "ja": ["\u65b0\u805e"], "az": ["Q\u0259zet"], "pl": ["Gazeta"], "ro": ["Ziar"], "da": ["Avis"], "he": ["\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"], "tr": ["Gazete"], "nl": ["Krant"]}, "edmDatasetName": ["9200300_Ag_EU_TEL_a0600_Newspapers_ONB"], "edmIsShownAt": ["http://anno.onb.ac.at/cgi-content/anno?apm=0&aid=wrz&datum=18480727"], "edmIsShownBy": ["http://iiif.onb.ac.at/images/ANNO/wrz18480727/00000001/full/full/0/default.jpg"], "edmPlace": ["http://d-nb.info/gnd/4066009-6"], "edmPlaceLabel": [{"def": "Wien"}], "edmPlaceLabelLangAware": {"def": ["Wien"]}, "edmPreview": ["https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=http%3A%2F%2Fiiif.onb.ac.at%2Fimages%2FANNO%2Fwrz18480727%2F00000001%2Ffull%2Ffull%2F0%2Fdefault.jpg&type=TEXT"], "europeanaCollectionName": ["9200300_Ag_EU_TEL_a0600_Newspapers_ONB"], "europeanaCompleteness": 5, "guid": "https://www.europeana.eu/item/9200300/BibliographicResource_3000051821985?utm_source=api&utm_medium=api&utm_campaign=J6W44jvPV", "id": "/9200300/BibliographicResource_3000051821985", "index": 0, "language": ["de"], "link": "https://europeana.eu/api/v2/record/9200300/BibliographicResource_3000051821985.json?wskey=J6W44jvPV", "previewNoDistribute": false, "provider": ["The European Library"], "rights": ["http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/"], "score": 1.0396163, "timestamp": 1586467481051, "timestamp_created": "2019-03-14T16:32:43.291Z", "timestamp_created_epoch": 1552581163291, "timestamp_update": "2019-03-14T16:32:43.291Z", "timestamp_update_epoch": 1552581163291, "title": ["Wiener Zeitung - 1848-07-27"], "type": "TEXT", "ugc": [false]}, {"completeness": 5, "country": ["Austria"], "dataProvider": ["\u00d6sterreichische Nationalbibliothek - Austrian National Library"], "dcLanguage": ["deu"], "dcLanguageLangAware": {"def": ["deu"]}, "dcTitleLangAware": {"def": ["Wiener Zeitung - 1848-10-01"]}, "dctermsSpatial": ["http://d-nb.info/gnd/4066009-6"], "edmConcept": ["http://d-nb.info/gnd/4067510-5", "http://data.europeana.eu/concept/base/18"], "edmConceptLabel": [{"def": "Zeitung"}, {"def": "Avis"}, {"def": "Zeitung"}, {"def": "Sanomalehti"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Jornal"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Laikra\u0161tis"}, {"def": "Novine"}, {"def": "Laikraksts"}, {"def": "Journal"}, {"def": "\u00dajs\u00e1g"}, {"def": "Novine"}, {"def": "\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"}, {"def": "\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"}, {"def": "\u010casopis"}, {"def": "Nuacht\u00e1n"}, {"def": "P\u00e0ipear-naidheachd"}, {"def": "Premsa"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"}, {"def": "Tidning"}, {"def": "\uc2e0\ubb38"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"}, {"def": "Newspaper"}, {"def": "Dagbla\u00f0"}, {"def": "Giornale"}, {"def": "\u5831\u7d19"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "Ajaleht"}, {"def": "Egunkari"}, {"def": "Noviny"}, {"def": "\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"}, {"def": "Papur newydd"}, {"def": "\u65b0\u805e"}, {"def": "Q\u0259zet"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "Ziar"}, {"def": "Avis"}, {"def": "\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"}, {"def": "Gazete"}, {"def": "Krant"}], "edmConceptPrefLabelLangAware": {"no": ["Avis"], "de": ["Zeitung"], "fi": ["Sanomalehti"], "be": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "ru": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "def": ["Zeitung"], "pt": ["Jornal"], "bg": ["\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"], "lt": ["Laikra\u0161tis"], "hr": ["Novine"], "lv": ["Laikraksts"], "fr": ["Journal"], "hu": ["\u00dajs\u00e1g"], "bs": ["Novine"], "hy": ["\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"], "ka": ["\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"], "uk": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "sk": ["Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"], "sl": ["\u010casopis"], "ga": ["Nuacht\u00e1n"], "gd": ["P\u00e0ipear-naidheachd"], "ca": ["Premsa"], "mk": ["\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"], "sq": ["Gazeta"], "sr": ["\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"], "sv": ["Tidning"], "ko": ["\uc2e0\ubb38"], "gl": ["Prensa escrita"], "el": ["\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"], "en": ["Newspaper"], "is": ["Dagbla\u00f0"], "it": ["Giornale"], "zh": ["\u5831\u7d19"], "es": ["Prensa escrita"], "et": ["Ajaleht"], "eu": ["Egunkari"], "cs": ["Noviny"], "ar": ["\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"], "cy": ["Papur newydd"], "ja": ["\u65b0\u805e"], "az": ["Q\u0259zet"], "pl": ["Gazeta"], "ro": ["Ziar"], "da": ["Avis"], "he": ["\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"], "tr": ["Gazete"], "nl": ["Krant"]}, "edmDatasetName": ["9200300_Ag_EU_TEL_a0600_Newspapers_ONB"], "edmIsShownAt": ["http://anno.onb.ac.at/cgi-content/anno?apm=0&aid=wrz&datum=18481001"], "edmIsShownBy": ["http://iiif.onb.ac.at/images/ANNO/wrz18481001/00000001/full/full/0/default.jpg"], "edmPlace": ["http://d-nb.info/gnd/4066009-6"], "edmPlaceLabel": [{"def": "Wien"}], "edmPlaceLabelLangAware": {"def": ["Wien"]}, "edmPreview": ["https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=http%3A%2F%2Fiiif.onb.ac.at%2Fimages%2FANNO%2Fwrz18481001%2F00000001%2Ffull%2Ffull%2F0%2Fdefault.jpg&type=TEXT"], "europeanaCollectionName": ["9200300_Ag_EU_TEL_a0600_Newspapers_ONB"], "europeanaCompleteness": 5, "guid": "https://www.europeana.eu/item/9200300/BibliographicResource_3000051828265?utm_source=api&utm_medium=api&utm_campaign=J6W44jvPV", "id": "/9200300/BibliographicResource_3000051828265", "index": 0, "language": ["de"], "link": "https://europeana.eu/api/v2/record/9200300/BibliographicResource_3000051828265.json?wskey=J6W44jvPV", "previewNoDistribute": false, "provider": ["The European Library"], "rights": ["http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/"], "score": 1.0396163, "timestamp": 1586466905362, "timestamp_created": "2019-03-14T15:38:12.982Z", "timestamp_created_epoch": 1552577892982, "timestamp_update": "2019-03-14T15:38:12.982Z", "timestamp_update_epoch": 1552577892982, "title": ["Wiener Zeitung - 1848-10-01"], "type": "TEXT", "ugc": [false]}, {"completeness": 5, "country": ["Austria"], "dataProvider": ["\u00d6sterreichische Nationalbibliothek - Austrian National Library"], "dcLanguage": ["deu"], "dcLanguageLangAware": {"def": ["deu"]}, "dcTitleLangAware": {"def": ["Wiener Zeitung - 1848-04-07"]}, "dctermsSpatial": ["http://d-nb.info/gnd/4066009-6"], "edmConcept": ["http://d-nb.info/gnd/4067510-5", "http://data.europeana.eu/concept/base/18"], "edmConceptLabel": [{"def": "Zeitung"}, {"def": "Avis"}, {"def": "Zeitung"}, {"def": "Sanomalehti"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Jornal"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Laikra\u0161tis"}, {"def": "Novine"}, {"def": "Laikraksts"}, {"def": "Journal"}, {"def": "\u00dajs\u00e1g"}, {"def": "Novine"}, {"def": "\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"}, {"def": "\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"}, {"def": "\u010casopis"}, {"def": "Nuacht\u00e1n"}, {"def": "P\u00e0ipear-naidheachd"}, {"def": "Premsa"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"}, {"def": "Tidning"}, {"def": "\uc2e0\ubb38"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"}, {"def": "Newspaper"}, {"def": "Dagbla\u00f0"}, {"def": "Giornale"}, {"def": "\u5831\u7d19"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "Ajaleht"}, {"def": "Egunkari"}, {"def": "Noviny"}, {"def": "\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"}, {"def": "Papur newydd"}, {"def": "\u65b0\u805e"}, {"def": "Q\u0259zet"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "Ziar"}, {"def": "Avis"}, {"def": "\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"}, {"def": "Gazete"}, {"def": "Krant"}], "edmConceptPrefLabelLangAware": {"no": ["Avis"], "de": ["Zeitung"], "fi": ["Sanomalehti"], "be": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "ru": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "def": ["Zeitung"], "pt": ["Jornal"], "bg": ["\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"], "lt": ["Laikra\u0161tis"], "hr": ["Novine"], "lv": ["Laikraksts"], "fr": ["Journal"], "hu": ["\u00dajs\u00e1g"], "bs": ["Novine"], "hy": ["\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"], "ka": ["\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"], "uk": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "sk": ["Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"], "sl": ["\u010casopis"], "ga": ["Nuacht\u00e1n"], "gd": ["P\u00e0ipear-naidheachd"], "ca": ["Premsa"], "mk": ["\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"], "sq": ["Gazeta"], "sr": ["\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"], "sv": ["Tidning"], "ko": ["\uc2e0\ubb38"], "gl": ["Prensa escrita"], "el": ["\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"], "en": ["Newspaper"], "is": ["Dagbla\u00f0"], "it": ["Giornale"], "zh": ["\u5831\u7d19"], "es": ["Prensa escrita"], "et": ["Ajaleht"], "eu": ["Egunkari"], "cs": ["Noviny"], "ar": ["\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"], "cy": ["Papur newydd"], "ja": ["\u65b0\u805e"], "az": ["Q\u0259zet"], "pl": ["Gazeta"], "ro": ["Ziar"], "da": ["Avis"], "he": ["\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"], "tr": ["Gazete"], "nl": ["Krant"]}, "edmDatasetName": ["9200300_Ag_EU_TEL_a0600_Newspapers_ONB"], "edmIsShownAt": ["http://anno.onb.ac.at/cgi-content/anno?apm=0&aid=wrz&datum=18480407"], "edmIsShownBy": ["http://iiif.onb.ac.at/images/ANNO/wrz18480407/00000001/full/full/0/default.jpg"], "edmPlace": ["http://d-nb.info/gnd/4066009-6"], "edmPlaceLabel": [{"def": "Wien"}], "edmPlaceLabelLangAware": {"def": ["Wien"]}, "edmPreview": ["https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=http%3A%2F%2Fiiif.onb.ac.at%2Fimages%2FANNO%2Fwrz18480407%2F00000001%2Ffull%2Ffull%2F0%2Fdefault.jpg&type=TEXT"], "europeanaCollectionName": ["9200300_Ag_EU_TEL_a0600_Newspapers_ONB"], "europeanaCompleteness": 5, "guid": "https://www.europeana.eu/item/9200300/BibliographicResource_3000051852009?utm_source=api&utm_medium=api&utm_campaign=J6W44jvPV", "id": "/9200300/BibliographicResource_3000051852009", "index": 0, "language": ["de"], "link": "https://europeana.eu/api/v2/record/9200300/BibliographicResource_3000051852009.json?wskey=J6W44jvPV", "previewNoDistribute": false, "provider": ["The European Library"], "rights": ["http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/"], "score": 1.0396163, "timestamp": 1586464728419, "timestamp_created": "2019-03-14T15:27:56.451Z", "timestamp_created_epoch": 1552577276451, "timestamp_update": "2019-03-14T15:27:56.451Z", "timestamp_update_epoch": 1552577276451, "title": ["Wiener Zeitung - 1848-04-07"], "type": "TEXT", "ugc": [false]}, {"completeness": 5, "country": ["Germany"], "dataProvider": ["Hamburg State Library"], "dcLanguage": ["de"], "dcLanguageLangAware": {"def": ["de"]}, "dcTitleLangAware": {"def": ["Hamburger Nachrichten - 1848-10-30"]}, "edmConcept": ["http://data.europeana.eu/concept/base/18"], "edmConceptLabel": [{"def": "Avis"}, {"def": "Zeitung"}, {"def": "Sanomalehti"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Jornal"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Laikra\u0161tis"}, {"def": "Novine"}, {"def": "Laikraksts"}, {"def": "Journal"}, {"def": "\u00dajs\u00e1g"}, {"def": "Novine"}, {"def": "\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"}, {"def": "\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"}, {"def": "\u010casopis"}, {"def": "Nuacht\u00e1n"}, {"def": "P\u00e0ipear-naidheachd"}, {"def": "Premsa"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"}, {"def": "Tidning"}, {"def": "\uc2e0\ubb38"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"}, {"def": "Newspaper"}, {"def": "Dagbla\u00f0"}, {"def": "Giornale"}, {"def": "\u5831\u7d19"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "Ajaleht"}, {"def": "Egunkari"}, {"def": "Noviny"}, {"def": "\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"}, {"def": "Papur newydd"}, {"def": "\u65b0\u805e"}, {"def": "Q\u0259zet"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "Ziar"}, {"def": "Avis"}, {"def": "\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"}, {"def": "Gazete"}, {"def": "Krant"}], "edmConceptPrefLabelLangAware": {"no": ["Avis"], "de": ["Zeitung"], "fi": ["Sanomalehti"], "be": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "ru": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "pt": ["Jornal"], "bg": ["\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"], "lt": ["Laikra\u0161tis"], "hr": ["Novine"], "lv": ["Laikraksts"], "fr": ["Journal"], "hu": ["\u00dajs\u00e1g"], "bs": ["Novine"], "hy": ["\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"], "ka": ["\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"], "uk": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "sk": ["Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"], "sl": ["\u010casopis"], "ga": ["Nuacht\u00e1n"], "gd": ["P\u00e0ipear-naidheachd"], "ca": ["Premsa"], "mk": ["\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"], "sq": ["Gazeta"], "sr": ["\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"], "sv": ["Tidning"], "ko": ["\uc2e0\ubb38"], "gl": ["Prensa escrita"], "el": ["\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"], "en": ["Newspaper"], "is": ["Dagbla\u00f0"], "it": ["Giornale"], "zh": ["\u5831\u7d19"], "es": ["Prensa escrita"], "et": ["Ajaleht"], "eu": ["Egunkari"], "cs": ["Noviny"], "ar": ["\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"], "cy": ["Papur newydd"], "ja": ["\u65b0\u805e"], "az": ["Q\u0259zet"], "pl": ["Gazeta"], "ro": ["Ziar"], "da": ["Avis"], "he": ["\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"], "tr": ["Gazete"], "nl": ["Krant"]}, "edmDatasetName": ["9200338_Ag_EU_TEL_a0621_Newspapers_HamburgLibrary"], "edmIsShownBy": ["https://iiif.europeana.eu/image/FRI2SMYJMI5A4PXVMRUHVNJE2GGMLI65RDGO5BBWLBYW2MXUVA3Q/presentation_images/931e9530-01cc-11e6-a696-fa163e2dd531/node-3/image/SUBHH/Hamburger_Nachrichten/1848/10/30/1/18481030_1-0001/full/full/0/default.jpg"], "edmPreview": ["https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fiiif.europeana.eu%2Fimage%2FFRI2SMYJMI5A4PXVMRUHVNJE2GGMLI65RDGO5BBWLBYW2MXUVA3Q%2Fpresentation_images%2F931e9530-01cc-11e6-a696-fa163e2dd531%2Fnode-3%2Fimage%2FSUBHH%2FHamburger_Nachrichten%2F1848%2F10%2F30%2F1%2F18481030_1-0001%2Ffull%2Ffull%2F0%2Fdefault.jpg&type=TEXT"], "europeanaCollectionName": ["9200338_Ag_EU_TEL_a0621_Newspapers_HamburgLibrary"], "europeanaCompleteness": 5, "guid": "https://www.europeana.eu/item/9200338/BibliographicResource_3000117650411?utm_source=api&utm_medium=api&utm_campaign=J6W44jvPV", "id": "/9200338/BibliographicResource_3000117650411", "index": 0, "language": ["de"], "link": "https://europeana.eu/api/v2/record/9200338/BibliographicResource_3000117650411.json?wskey=J6W44jvPV", "previewNoDistribute": false, "provider": ["The European Library"], "rights": ["http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/"], "score": 1.0396163, "timestamp": 1586541003739, "timestamp_created": "2014-12-03T14:28:30.320Z", "timestamp_created_epoch": 1417616910320, "timestamp_update": "2018-06-26T08:43:01.065Z", "timestamp_update_epoch": 1530002581065, "title": ["Hamburger Nachrichten - 1848-10-30"], "type": "TEXT", "ugc": [false]}, {"completeness": 5, "country": ["Germany"], "dataProvider": ["Hamburg State Library"], "dcLanguage": ["de"], "dcLanguageLangAware": {"def": ["de"]}, "dcTitleLangAware": {"def": ["Hamburger Nachrichten - 1848-03-22"]}, "edmConcept": ["http://data.europeana.eu/concept/base/18"], "edmConceptLabel": [{"def": "Avis"}, {"def": "Zeitung"}, {"def": "Sanomalehti"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Jornal"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Laikra\u0161tis"}, {"def": "Novine"}, {"def": "Laikraksts"}, {"def": "Journal"}, {"def": "\u00dajs\u00e1g"}, {"def": "Novine"}, {"def": "\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"}, {"def": "\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"}, {"def": "\u010casopis"}, {"def": "Nuacht\u00e1n"}, {"def": "P\u00e0ipear-naidheachd"}, {"def": "Premsa"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"}, {"def": "Tidning"}, {"def": "\uc2e0\ubb38"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"}, {"def": "Newspaper"}, {"def": "Dagbla\u00f0"}, {"def": "Giornale"}, {"def": "\u5831\u7d19"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "Ajaleht"}, {"def": "Egunkari"}, {"def": "Noviny"}, {"def": "\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"}, {"def": "Papur newydd"}, {"def": "\u65b0\u805e"}, {"def": "Q\u0259zet"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "Ziar"}, {"def": "Avis"}, {"def": "\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"}, {"def": "Gazete"}, {"def": "Krant"}], "edmConceptPrefLabelLangAware": {"no": ["Avis"], "de": ["Zeitung"], "fi": ["Sanomalehti"], "be": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "ru": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "pt": ["Jornal"], "bg": ["\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"], "lt": ["Laikra\u0161tis"], "hr": ["Novine"], "lv": ["Laikraksts"], "fr": ["Journal"], "hu": ["\u00dajs\u00e1g"], "bs": ["Novine"], "hy": ["\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"], "ka": ["\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"], "uk": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "sk": ["Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"], "sl": ["\u010casopis"], "ga": ["Nuacht\u00e1n"], "gd": ["P\u00e0ipear-naidheachd"], "ca": ["Premsa"], "mk": ["\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"], "sq": ["Gazeta"], "sr": ["\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"], "sv": ["Tidning"], "ko": ["\uc2e0\ubb38"], "gl": ["Prensa escrita"], "el": ["\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"], "en": ["Newspaper"], "is": ["Dagbla\u00f0"], "it": ["Giornale"], "zh": ["\u5831\u7d19"], "es": ["Prensa escrita"], "et": ["Ajaleht"], "eu": ["Egunkari"], "cs": ["Noviny"], "ar": ["\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"], "cy": ["Papur newydd"], "ja": ["\u65b0\u805e"], "az": ["Q\u0259zet"], "pl": ["Gazeta"], "ro": ["Ziar"], "da": ["Avis"], "he": ["\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"], "tr": ["Gazete"], "nl": ["Krant"]}, "edmDatasetName": ["9200338_Ag_EU_TEL_a0621_Newspapers_HamburgLibrary"], "edmIsShownBy": ["https://iiif.europeana.eu/image/QKOGR47XEA3556UKLIBMDKJ3BYFTQCNZ6GWCJCDMKLJ7RZVVQYYQ/presentation_images/f80445f0-01ca-11e6-a696-fa163e2dd531/node-3/image/SUBHH/Hamburger_Nachrichten/1848/03/22/1/18480322_1-0001/full/full/0/default.jpg"], "edmPreview": ["https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fiiif.europeana.eu%2Fimage%2FQKOGR47XEA3556UKLIBMDKJ3BYFTQCNZ6GWCJCDMKLJ7RZVVQYYQ%2Fpresentation_images%2Ff80445f0-01ca-11e6-a696-fa163e2dd531%2Fnode-3%2Fimage%2FSUBHH%2FHamburger_Nachrichten%2F1848%2F03%2F22%2F1%2F18480322_1-0001%2Ffull%2Ffull%2F0%2Fdefault.jpg&type=TEXT"], "europeanaCollectionName": ["9200338_Ag_EU_TEL_a0621_Newspapers_HamburgLibrary"], "europeanaCompleteness": 5, "guid": "https://www.europeana.eu/item/9200338/BibliographicResource_3000117650263?utm_source=api&utm_medium=api&utm_campaign=J6W44jvPV", "id": "/9200338/BibliographicResource_3000117650263", "index": 0, "language": ["de"], "link": "https://europeana.eu/api/v2/record/9200338/BibliographicResource_3000117650263.json?wskey=J6W44jvPV", "previewNoDistribute": false, "provider": ["The European Library"], "rights": ["http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/"], "score": 1.009413, "timestamp": 1586541910711, "timestamp_created": "2014-12-03T14:28:29.048Z", "timestamp_created_epoch": 1417616909048, "timestamp_update": "2018-06-26T08:42:58.766Z", "timestamp_update_epoch": 1530002578766, "title": ["Hamburger Nachrichten - 1848-03-22"], "type": "TEXT", "ugc": [false]}, {"completeness": 5, "country": ["Austria"], "dataProvider": ["\u00d6sterreichische Nationalbibliothek - Austrian National Library"], "dcLanguage": ["deu"], "dcLanguageLangAware": {"def": ["deu"]}, "dcTitleLangAware": {"def": ["Wiener Zeitung - 1848-10-07"]}, "dctermsSpatial": ["http://d-nb.info/gnd/4066009-6"], "edmConcept": ["http://d-nb.info/gnd/4067510-5", "http://data.europeana.eu/concept/base/18"], "edmConceptLabel": [{"def": "Zeitung"}, {"def": "Avis"}, {"def": "Zeitung"}, {"def": "Sanomalehti"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Jornal"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Laikra\u0161tis"}, {"def": "Novine"}, {"def": "Laikraksts"}, {"def": "Journal"}, {"def": "\u00dajs\u00e1g"}, {"def": "Novine"}, {"def": "\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"}, {"def": "\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"}, {"def": "\u010casopis"}, {"def": "Nuacht\u00e1n"}, {"def": "P\u00e0ipear-naidheachd"}, {"def": "Premsa"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"}, {"def": "Tidning"}, {"def": "\uc2e0\ubb38"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"}, {"def": "Newspaper"}, {"def": "Dagbla\u00f0"}, {"def": "Giornale"}, {"def": "\u5831\u7d19"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "Ajaleht"}, {"def": "Egunkari"}, {"def": "Noviny"}, {"def": "\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"}, {"def": "Papur newydd"}, {"def": "\u65b0\u805e"}, {"def": "Q\u0259zet"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "Ziar"}, {"def": "Avis"}, {"def": "\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"}, {"def": "Gazete"}, {"def": "Krant"}], "edmConceptPrefLabelLangAware": {"no": ["Avis"], "de": ["Zeitung"], "fi": ["Sanomalehti"], "be": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "ru": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "def": ["Zeitung"], "pt": ["Jornal"], "bg": ["\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"], "lt": ["Laikra\u0161tis"], "hr": ["Novine"], "lv": ["Laikraksts"], "fr": ["Journal"], "hu": ["\u00dajs\u00e1g"], "bs": ["Novine"], "hy": ["\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"], "ka": ["\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"], "uk": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "sk": ["Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"], "sl": ["\u010casopis"], "ga": ["Nuacht\u00e1n"], "gd": ["P\u00e0ipear-naidheachd"], "ca": ["Premsa"], "mk": ["\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"], "sq": ["Gazeta"], "sr": ["\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"], "sv": ["Tidning"], "ko": ["\uc2e0\ubb38"], "gl": ["Prensa escrita"], "el": ["\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"], "en": ["Newspaper"], "is": ["Dagbla\u00f0"], "it": ["Giornale"], "zh": ["\u5831\u7d19"], "es": ["Prensa escrita"], "et": ["Ajaleht"], "eu": ["Egunkari"], "cs": ["Noviny"], "ar": ["\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"], "cy": ["Papur newydd"], "ja": ["\u65b0\u805e"], "az": ["Q\u0259zet"], "pl": ["Gazeta"], "ro": ["Ziar"], "da": ["Avis"], "he": ["\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"], "tr": ["Gazete"], "nl": ["Krant"]}, "edmDatasetName": ["9200300_Ag_EU_TEL_a0600_Newspapers_ONB"], "edmIsShownAt": ["http://anno.onb.ac.at/cgi-content/anno?apm=0&aid=wrz&datum=18481007"], "edmIsShownBy": ["http://iiif.onb.ac.at/images/ANNO/wrz18481007/00000001/full/full/0/default.jpg"], "edmPlace": ["http://d-nb.info/gnd/4066009-6"], "edmPlaceLabel": [{"def": "Wien"}], "edmPlaceLabelLangAware": {"def": ["Wien"]}, "edmPreview": ["https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=http%3A%2F%2Fiiif.onb.ac.at%2Fimages%2FANNO%2Fwrz18481007%2F00000001%2Ffull%2Ffull%2F0%2Fdefault.jpg&type=TEXT"], "europeanaCollectionName": ["9200300_Ag_EU_TEL_a0600_Newspapers_ONB"], "europeanaCompleteness": 5, "guid": "https://www.europeana.eu/item/9200300/BibliographicResource_3000051855275?utm_source=api&utm_medium=api&utm_campaign=J6W44jvPV", "id": "/9200300/BibliographicResource_3000051855275", "index": 0, "language": ["de"], "link": "https://europeana.eu/api/v2/record/9200300/BibliographicResource_3000051855275.json?wskey=J6W44jvPV", "previewNoDistribute": false, "provider": ["The European Library"], "rights": ["http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/"], "score": 1.0016141, "timestamp": 1586464348468, "timestamp_created": "2019-03-14T14:38:17.551Z", "timestamp_created_epoch": 1552574297551, "timestamp_update": "2019-03-14T14:38:17.551Z", "timestamp_update_epoch": 1552574297551, "title": ["Wiener Zeitung - 1848-10-07"], "type": "TEXT", "ugc": [false]}, {"completeness": 5, "country": ["Austria"], "dataProvider": ["\u00d6sterreichische Nationalbibliothek - Austrian National Library"], "dcLanguage": ["deu"], "dcLanguageLangAware": {"def": ["deu"]}, "dcTitleLangAware": {"def": ["Wiener Zeitung - 1848-08-27"]}, "dctermsSpatial": ["http://d-nb.info/gnd/4066009-6"], "edmConcept": ["http://d-nb.info/gnd/4067510-5", "http://data.europeana.eu/concept/base/18"], "edmConceptLabel": [{"def": "Zeitung"}, {"def": "Avis"}, {"def": "Zeitung"}, {"def": "Sanomalehti"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Jornal"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Laikra\u0161tis"}, {"def": "Novine"}, {"def": "Laikraksts"}, {"def": "Journal"}, {"def": "\u00dajs\u00e1g"}, {"def": "Novine"}, {"def": "\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"}, {"def": "\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"}, {"def": "\u010casopis"}, {"def": "Nuacht\u00e1n"}, {"def": "P\u00e0ipear-naidheachd"}, {"def": "Premsa"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"}, {"def": "Tidning"}, {"def": "\uc2e0\ubb38"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"}, {"def": "Newspaper"}, {"def": "Dagbla\u00f0"}, {"def": "Giornale"}, {"def": "\u5831\u7d19"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "Ajaleht"}, {"def": "Egunkari"}, {"def": "Noviny"}, {"def": "\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"}, {"def": "Papur newydd"}, {"def": "\u65b0\u805e"}, {"def": "Q\u0259zet"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "Ziar"}, {"def": "Avis"}, {"def": "\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"}, {"def": "Gazete"}, {"def": "Krant"}], "edmConceptPrefLabelLangAware": {"no": ["Avis"], "de": ["Zeitung"], "fi": ["Sanomalehti"], "be": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "ru": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "def": ["Zeitung"], "pt": ["Jornal"], "bg": ["\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"], "lt": ["Laikra\u0161tis"], "hr": ["Novine"], "lv": ["Laikraksts"], "fr": ["Journal"], "hu": ["\u00dajs\u00e1g"], "bs": ["Novine"], "hy": ["\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"], "ka": ["\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"], "uk": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "sk": ["Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"], "sl": ["\u010casopis"], "ga": ["Nuacht\u00e1n"], "gd": ["P\u00e0ipear-naidheachd"], "ca": ["Premsa"], "mk": ["\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"], "sq": ["Gazeta"], "sr": ["\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"], "sv": ["Tidning"], "ko": ["\uc2e0\ubb38"], "gl": ["Prensa escrita"], "el": ["\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"], "en": ["Newspaper"], "is": ["Dagbla\u00f0"], "it": ["Giornale"], "zh": ["\u5831\u7d19"], "es": ["Prensa escrita"], "et": ["Ajaleht"], "eu": ["Egunkari"], "cs": ["Noviny"], "ar": ["\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"], "cy": ["Papur newydd"], "ja": ["\u65b0\u805e"], "az": ["Q\u0259zet"], "pl": ["Gazeta"], "ro": ["Ziar"], "da": ["Avis"], "he": ["\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"], "tr": ["Gazete"], "nl": ["Krant"]}, "edmDatasetName": ["9200300_Ag_EU_TEL_a0600_Newspapers_ONB"], "edmIsShownAt": ["http://anno.onb.ac.at/cgi-content/anno?apm=0&aid=wrz&datum=18480827"], "edmIsShownBy": ["http://iiif.onb.ac.at/images/ANNO/wrz18480827/00000001/full/full/0/default.jpg"], "edmPlace": ["http://d-nb.info/gnd/4066009-6"], "edmPlaceLabel": [{"def": "Wien"}], "edmPlaceLabelLangAware": {"def": ["Wien"]}, "edmPreview": ["https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=http%3A%2F%2Fiiif.onb.ac.at%2Fimages%2FANNO%2Fwrz18480827%2F00000001%2Ffull%2Ffull%2F0%2Fdefault.jpg&type=TEXT"], "europeanaCollectionName": ["9200300_Ag_EU_TEL_a0600_Newspapers_ONB"], "europeanaCompleteness": 5, "guid": "https://www.europeana.eu/item/9200300/BibliographicResource_3000051862467?utm_source=api&utm_medium=api&utm_campaign=J6W44jvPV", "id": "/9200300/BibliographicResource_3000051862467", "index": 0, "language": ["de"], "link": "https://europeana.eu/api/v2/record/9200300/BibliographicResource_3000051862467.json?wskey=J6W44jvPV", "previewNoDistribute": false, "provider": ["The European Library"], "rights": ["http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/"], "score": 0.99119854, "timestamp": 1586463693714, "timestamp_created": "2019-03-14T13:12:20.703Z", "timestamp_created_epoch": 1552569140703, "timestamp_update": "2019-03-14T13:12:20.703Z", "timestamp_update_epoch": 1552569140703, "title": ["Wiener Zeitung - 1848-08-27"], "type": "TEXT", "ugc": [false]}, {"completeness": 5, "country": ["Germany"], "dataProvider": ["Hamburg State Library"], "dcLanguage": ["de"], "dcLanguageLangAware": {"def": ["de"]}, "dcTitleLangAware": {"def": ["Hamburger Nachrichten - 1848-11-20"]}, "edmConcept": ["http://data.europeana.eu/concept/base/18"], "edmConceptLabel": [{"def": "Avis"}, {"def": "Zeitung"}, {"def": "Sanomalehti"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Jornal"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Laikra\u0161tis"}, {"def": "Novine"}, {"def": "Laikraksts"}, {"def": "Journal"}, {"def": "\u00dajs\u00e1g"}, {"def": "Novine"}, {"def": "\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"}, {"def": "\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"}, {"def": "\u010casopis"}, {"def": "Nuacht\u00e1n"}, {"def": "P\u00e0ipear-naidheachd"}, {"def": "Premsa"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"}, {"def": "Tidning"}, {"def": "\uc2e0\ubb38"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"}, {"def": "Newspaper"}, {"def": "Dagbla\u00f0"}, {"def": "Giornale"}, {"def": "\u5831\u7d19"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "Ajaleht"}, {"def": "Egunkari"}, {"def": "Noviny"}, {"def": "\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"}, {"def": "Papur newydd"}, {"def": "\u65b0\u805e"}, {"def": "Q\u0259zet"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "Ziar"}, {"def": "Avis"}, {"def": "\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"}, {"def": "Gazete"}, {"def": "Krant"}], "edmConceptPrefLabelLangAware": {"no": ["Avis"], "de": ["Zeitung"], "fi": ["Sanomalehti"], "be": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "ru": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "pt": ["Jornal"], "bg": ["\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"], "lt": ["Laikra\u0161tis"], "hr": ["Novine"], "lv": ["Laikraksts"], "fr": ["Journal"], "hu": ["\u00dajs\u00e1g"], "bs": ["Novine"], "hy": ["\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"], "ka": ["\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"], "uk": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "sk": ["Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"], "sl": ["\u010casopis"], "ga": ["Nuacht\u00e1n"], "gd": ["P\u00e0ipear-naidheachd"], "ca": ["Premsa"], "mk": ["\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"], "sq": ["Gazeta"], "sr": ["\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"], "sv": ["Tidning"], "ko": ["\uc2e0\ubb38"], "gl": ["Prensa escrita"], "el": ["\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"], "en": ["Newspaper"], "is": ["Dagbla\u00f0"], "it": ["Giornale"], "zh": ["\u5831\u7d19"], "es": ["Prensa escrita"], "et": ["Ajaleht"], "eu": ["Egunkari"], "cs": ["Noviny"], "ar": ["\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"], "cy": ["Papur newydd"], "ja": ["\u65b0\u805e"], "az": ["Q\u0259zet"], "pl": ["Gazeta"], "ro": ["Ziar"], "da": ["Avis"], "he": ["\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"], "tr": ["Gazete"], "nl": ["Krant"]}, "edmDatasetName": ["9200338_Ag_EU_TEL_a0621_Newspapers_HamburgLibrary"], "edmIsShownBy": ["https://iiif.europeana.eu/image/PEXZJXONVSY42VFBYFTZELRC6CH5MHY6MXIVLXISLLE6C3KJZB4A/presentation_images/b993ffb0-01c8-11e6-a696-fa163e2dd531/node-3/image/SUBHH/Hamburger_Nachrichten/1848/11/20/1/18481120_1-0001/full/full/0/default.jpg"], "edmPreview": ["https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fiiif.europeana.eu%2Fimage%2FPEXZJXONVSY42VFBYFTZELRC6CH5MHY6MXIVLXISLLE6C3KJZB4A%2Fpresentation_images%2Fb993ffb0-01c8-11e6-a696-fa163e2dd531%2Fnode-3%2Fimage%2FSUBHH%2FHamburger_Nachrichten%2F1848%2F11%2F20%2F1%2F18481120_1-0001%2Ffull%2Ffull%2F0%2Fdefault.jpg&type=TEXT"], "europeanaCollectionName": ["9200338_Ag_EU_TEL_a0621_Newspapers_HamburgLibrary"], "europeanaCompleteness": 5, "guid": "https://www.europeana.eu/item/9200338/BibliographicResource_3000117650458?utm_source=api&utm_medium=api&utm_campaign=J6W44jvPV", "id": "/9200338/BibliographicResource_3000117650458", "index": 0, "language": ["de"], "link": "https://europeana.eu/api/v2/record/9200338/BibliographicResource_3000117650458.json?wskey=J6W44jvPV", "previewNoDistribute": false, "provider": ["The European Library"], "rights": ["http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/"], "score": 0.99119854, "timestamp": 1586540798995, "timestamp_created": "2014-12-03T14:28:30.774Z", "timestamp_created_epoch": 1417616910774, "timestamp_update": "2018-06-26T08:43:03.430Z", "timestamp_update_epoch": 1530002583430, "title": ["Hamburger Nachrichten - 1848-11-20"], "type": "TEXT", "ugc": [false]}, {"completeness": 5, "country": ["Germany"], "dataProvider": ["Hamburg State Library"], "dcLanguage": ["de"], "dcLanguageLangAware": {"def": ["de"]}, "dcTitleLangAware": {"def": ["Hamburger Nachrichten - 1848-12-04"]}, "edmConcept": ["http://data.europeana.eu/concept/base/18"], "edmConceptLabel": [{"def": "Avis"}, {"def": "Zeitung"}, {"def": "Sanomalehti"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Jornal"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Laikra\u0161tis"}, {"def": "Novine"}, {"def": "Laikraksts"}, {"def": "Journal"}, {"def": "\u00dajs\u00e1g"}, {"def": "Novine"}, {"def": "\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"}, {"def": "\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"}, {"def": "\u010casopis"}, {"def": "Nuacht\u00e1n"}, {"def": "P\u00e0ipear-naidheachd"}, {"def": "Premsa"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"}, {"def": "Tidning"}, {"def": "\uc2e0\ubb38"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"}, {"def": "Newspaper"}, {"def": "Dagbla\u00f0"}, {"def": "Giornale"}, {"def": "\u5831\u7d19"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "Ajaleht"}, {"def": "Egunkari"}, {"def": "Noviny"}, {"def": "\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"}, {"def": "Papur newydd"}, {"def": "\u65b0\u805e"}, {"def": "Q\u0259zet"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "Ziar"}, {"def": "Avis"}, {"def": "\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"}, {"def": "Gazete"}, {"def": "Krant"}], "edmConceptPrefLabelLangAware": {"no": ["Avis"], "de": ["Zeitung"], "fi": ["Sanomalehti"], "be": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "ru": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "pt": ["Jornal"], "bg": ["\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"], "lt": ["Laikra\u0161tis"], "hr": ["Novine"], "lv": ["Laikraksts"], "fr": ["Journal"], "hu": ["\u00dajs\u00e1g"], "bs": ["Novine"], "hy": ["\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"], "ka": ["\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"], "uk": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "sk": ["Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"], "sl": ["\u010casopis"], "ga": ["Nuacht\u00e1n"], "gd": ["P\u00e0ipear-naidheachd"], "ca": ["Premsa"], "mk": ["\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"], "sq": ["Gazeta"], "sr": ["\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"], "sv": ["Tidning"], "ko": ["\uc2e0\ubb38"], "gl": ["Prensa escrita"], "el": ["\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"], "en": ["Newspaper"], "is": ["Dagbla\u00f0"], "it": ["Giornale"], "zh": ["\u5831\u7d19"], "es": ["Prensa escrita"], "et": ["Ajaleht"], "eu": ["Egunkari"], "cs": ["Noviny"], "ar": ["\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"], "cy": ["Papur newydd"], "ja": ["\u65b0\u805e"], "az": ["Q\u0259zet"], "pl": ["Gazeta"], "ro": ["Ziar"], "da": ["Avis"], "he": ["\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"], "tr": ["Gazete"], "nl": ["Krant"]}, "edmDatasetName": ["9200338_Ag_EU_TEL_a0621_Newspapers_HamburgLibrary"], "edmIsShownBy": ["https://iiif.europeana.eu/image/NTSQHNIUBHUJRECTDKISTHNNZGDBAH6DL4WFDL7D3TZJY6OYSM5Q/presentation_images/a2909af0-01d0-11e6-a696-fa163e2dd531/node-3/image/SUBHH/Hamburger_Nachrichten/1848/12/04/1/18481204_1-0001/full/full/0/default.jpg"], "edmPreview": ["https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fiiif.europeana.eu%2Fimage%2FNTSQHNIUBHUJRECTDKISTHNNZGDBAH6DL4WFDL7D3TZJY6OYSM5Q%2Fpresentation_images%2Fa2909af0-01d0-11e6-a696-fa163e2dd531%2Fnode-3%2Fimage%2FSUBHH%2FHamburger_Nachrichten%2F1848%2F12%2F04%2F1%2F18481204_1-0001%2Ffull%2Ffull%2F0%2Fdefault.jpg&type=TEXT"], "europeanaCollectionName": ["9200338_Ag_EU_TEL_a0621_Newspapers_HamburgLibrary"], "europeanaCompleteness": 5, "guid": "https://www.europeana.eu/item/9200338/BibliographicResource_3000117650410?utm_source=api&utm_medium=api&utm_campaign=J6W44jvPV", "id": "/9200338/BibliographicResource_3000117650410", "index": 0, "language": ["de"], "link": "https://europeana.eu/api/v2/record/9200338/BibliographicResource_3000117650410.json?wskey=J6W44jvPV", "previewNoDistribute": false, "provider": ["The European Library"], "rights": ["http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/"], "score": 0.99119854, "timestamp": 1586541003759, "timestamp_created": "2014-12-03T14:28:30.316Z", "timestamp_created_epoch": 1417616910316, "timestamp_update": "2018-06-26T08:43:01.062Z", "timestamp_update_epoch": 1530002581062, "title": ["Hamburger Nachrichten - 1848-12-04"], "type": "TEXT", "ugc": [false]}, {"completeness": 5, "country": ["Germany"], "dataProvider": ["Hamburg State Library"], "dcLanguage": ["de"], "dcLanguageLangAware": {"def": ["de"]}, "dcTitleLangAware": {"def": ["Hamburger Nachrichten - 1848-03-14"]}, "edmConcept": ["http://data.europeana.eu/concept/base/18"], "edmConceptLabel": [{"def": "Avis"}, {"def": "Zeitung"}, {"def": "Sanomalehti"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Jornal"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Laikra\u0161tis"}, {"def": "Novine"}, {"def": "Laikraksts"}, {"def": "Journal"}, {"def": "\u00dajs\u00e1g"}, {"def": "Novine"}, {"def": "\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"}, {"def": "\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"}, {"def": "\u010casopis"}, {"def": "Nuacht\u00e1n"}, {"def": "P\u00e0ipear-naidheachd"}, {"def": "Premsa"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"}, {"def": "Tidning"}, {"def": "\uc2e0\ubb38"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"}, {"def": "Newspaper"}, {"def": "Dagbla\u00f0"}, {"def": "Giornale"}, {"def": "\u5831\u7d19"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "Ajaleht"}, {"def": "Egunkari"}, {"def": "Noviny"}, {"def": "\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"}, {"def": "Papur newydd"}, {"def": "\u65b0\u805e"}, {"def": "Q\u0259zet"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "Ziar"}, {"def": "Avis"}, {"def": "\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"}, {"def": "Gazete"}, {"def": "Krant"}], "edmConceptPrefLabelLangAware": {"no": ["Avis"], "de": ["Zeitung"], "fi": ["Sanomalehti"], "be": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "ru": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "pt": ["Jornal"], "bg": ["\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"], "lt": ["Laikra\u0161tis"], "hr": ["Novine"], "lv": ["Laikraksts"], "fr": ["Journal"], "hu": ["\u00dajs\u00e1g"], "bs": ["Novine"], "hy": ["\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"], "ka": ["\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"], "uk": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "sk": ["Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"], "sl": ["\u010casopis"], "ga": ["Nuacht\u00e1n"], "gd": ["P\u00e0ipear-naidheachd"], "ca": ["Premsa"], "mk": ["\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"], "sq": ["Gazeta"], "sr": ["\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"], "sv": ["Tidning"], "ko": ["\uc2e0\ubb38"], "gl": ["Prensa escrita"], "el": ["\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"], "en": ["Newspaper"], "is": ["Dagbla\u00f0"], "it": ["Giornale"], "zh": ["\u5831\u7d19"], "es": ["Prensa escrita"], "et": ["Ajaleht"], "eu": ["Egunkari"], "cs": ["Noviny"], "ar": ["\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"], "cy": ["Papur newydd"], "ja": ["\u65b0\u805e"], "az": ["Q\u0259zet"], "pl": ["Gazeta"], "ro": ["Ziar"], "da": ["Avis"], "he": ["\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"], "tr": ["Gazete"], "nl": ["Krant"]}, "edmDatasetName": ["9200338_Ag_EU_TEL_a0621_Newspapers_HamburgLibrary"], "edmIsShownBy": ["https://iiif.europeana.eu/image/OKLNENMD5RCNYJGLQN3QJVEUIH4AIAEO7OUGQFVHYXLRLMAJJ7TQ/presentation_images/31517670-01cb-11e6-a696-fa163e2dd531/node-3/image/SUBHH/Hamburger_Nachrichten/1848/03/14/1/18480314_1-0001/full/full/0/default.jpg"], "edmPreview": ["https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fiiif.europeana.eu%2Fimage%2FOKLNENMD5RCNYJGLQN3QJVEUIH4AIAEO7OUGQFVHYXLRLMAJJ7TQ%2Fpresentation_images%2F31517670-01cb-11e6-a696-fa163e2dd531%2Fnode-3%2Fimage%2FSUBHH%2FHamburger_Nachrichten%2F1848%2F03%2F14%2F1%2F18480314_1-0001%2Ffull%2Ffull%2F0%2Fdefault.jpg&type=TEXT"], "europeanaCollectionName": ["9200338_Ag_EU_TEL_a0621_Newspapers_HamburgLibrary"], "europeanaCompleteness": 5, "guid": "https://www.europeana.eu/item/9200338/BibliographicResource_3000117650200?utm_source=api&utm_medium=api&utm_campaign=J6W44jvPV", "id": "/9200338/BibliographicResource_3000117650200", "index": 0, "language": ["de"], "link": "https://europeana.eu/api/v2/record/9200338/BibliographicResource_3000117650200.json?wskey=J6W44jvPV", "previewNoDistribute": false, "provider": ["The European Library"], "rights": ["http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/"], "score": 0.99119854, "timestamp": 1586541003759, "timestamp_created": "2014-12-03T14:28:28.569Z", "timestamp_created_epoch": 1417616908569, "timestamp_update": "2018-06-26T08:42:57.940Z", "timestamp_update_epoch": 1530002577940, "title": ["Hamburger Nachrichten - 1848-03-14"], "type": "TEXT", "ugc": [false]}, {"completeness": 5, "country": ["Austria"], "dataProvider": ["\u00d6sterreichische Nationalbibliothek - Austrian National Library"], "dcLanguage": ["deu"], "dcLanguageLangAware": {"def": ["deu"]}, "dcTitleLangAware": {"def": ["Wiener Zeitung - 1848-05-20"]}, "dctermsSpatial": ["http://d-nb.info/gnd/4066009-6"], "edmConcept": ["http://d-nb.info/gnd/4067510-5", "http://data.europeana.eu/concept/base/18"], "edmConceptLabel": [{"def": "Zeitung"}, {"def": "Avis"}, {"def": "Zeitung"}, {"def": "Sanomalehti"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Jornal"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Laikra\u0161tis"}, {"def": "Novine"}, {"def": "Laikraksts"}, {"def": "Journal"}, {"def": "\u00dajs\u00e1g"}, {"def": "Novine"}, {"def": "\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"}, {"def": "\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"}, {"def": "\u010casopis"}, {"def": "Nuacht\u00e1n"}, {"def": "P\u00e0ipear-naidheachd"}, {"def": "Premsa"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"}, {"def": "Tidning"}, {"def": "\uc2e0\ubb38"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"}, {"def": "Newspaper"}, {"def": "Dagbla\u00f0"}, {"def": "Giornale"}, {"def": "\u5831\u7d19"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "Ajaleht"}, {"def": "Egunkari"}, {"def": "Noviny"}, {"def": "\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"}, {"def": "Papur newydd"}, {"def": "\u65b0\u805e"}, {"def": "Q\u0259zet"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "Ziar"}, {"def": "Avis"}, {"def": "\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"}, {"def": "Gazete"}, {"def": "Krant"}], "edmConceptPrefLabelLangAware": {"no": ["Avis"], "de": ["Zeitung"], "fi": ["Sanomalehti"], "be": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "ru": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "def": ["Zeitung"], "pt": ["Jornal"], "bg": ["\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"], "lt": ["Laikra\u0161tis"], "hr": ["Novine"], "lv": ["Laikraksts"], "fr": ["Journal"], "hu": ["\u00dajs\u00e1g"], "bs": ["Novine"], "hy": ["\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"], "ka": ["\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"], "uk": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "sk": ["Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"], "sl": ["\u010casopis"], "ga": ["Nuacht\u00e1n"], "gd": ["P\u00e0ipear-naidheachd"], "ca": ["Premsa"], "mk": ["\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"], "sq": ["Gazeta"], "sr": ["\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"], "sv": ["Tidning"], "ko": ["\uc2e0\ubb38"], "gl": ["Prensa escrita"], "el": ["\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"], "en": ["Newspaper"], "is": ["Dagbla\u00f0"], "it": ["Giornale"], "zh": ["\u5831\u7d19"], "es": ["Prensa escrita"], "et": ["Ajaleht"], "eu": ["Egunkari"], "cs": ["Noviny"], "ar": ["\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"], "cy": ["Papur newydd"], "ja": ["\u65b0\u805e"], "az": ["Q\u0259zet"], "pl": ["Gazeta"], "ro": ["Ziar"], "da": ["Avis"], "he": ["\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"], "tr": ["Gazete"], "nl": ["Krant"]}, "edmDatasetName": ["9200300_Ag_EU_TEL_a0600_Newspapers_ONB"], "edmIsShownAt": ["http://anno.onb.ac.at/cgi-content/anno?apm=0&aid=wrz&datum=18480520"], "edmIsShownBy": ["http://iiif.onb.ac.at/images/ANNO/wrz18480520/00000001/full/full/0/default.jpg"], "edmPlace": ["http://d-nb.info/gnd/4066009-6"], "edmPlaceLabel": [{"def": "Wien"}], "edmPlaceLabelLangAware": {"def": ["Wien"]}, "edmPreview": ["https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=http%3A%2F%2Fiiif.onb.ac.at%2Fimages%2FANNO%2Fwrz18480520%2F00000001%2Ffull%2Ffull%2F0%2Fdefault.jpg&type=TEXT"], "europeanaCollectionName": ["9200300_Ag_EU_TEL_a0600_Newspapers_ONB"], "europeanaCompleteness": 5, "guid": "https://www.europeana.eu/item/9200300/BibliographicResource_3000051847912?utm_source=api&utm_medium=api&utm_campaign=J6W44jvPV", "id": "/9200300/BibliographicResource_3000051847912", "index": 0, "language": ["de"], "link": "https://europeana.eu/api/v2/record/9200300/BibliographicResource_3000051847912.json?wskey=J6W44jvPV", "previewNoDistribute": false, "provider": ["The European Library"], "rights": ["http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/"], "score": 0.97372246, "timestamp": 1586465100108, "timestamp_created": "2019-03-14T17:32:32.363Z", "timestamp_created_epoch": 1552584752363, "timestamp_update": "2019-03-14T17:32:32.363Z", "timestamp_update_epoch": 1552584752363, "title": ["Wiener Zeitung - 1848-05-20"], "type": "TEXT", "ugc": [false]}, {"completeness": 5, "country": ["Austria"], "dataProvider": ["\u00d6sterreichische Nationalbibliothek - Austrian National Library"], "dcLanguage": ["deu"], "dcLanguageLangAware": {"def": ["deu"]}, "dcTitleLangAware": {"def": ["Wiener Zeitung - 1848-05-12"]}, "dctermsSpatial": ["http://d-nb.info/gnd/4066009-6"], "edmConcept": ["http://d-nb.info/gnd/4067510-5", "http://data.europeana.eu/concept/base/18"], "edmConceptLabel": [{"def": "Zeitung"}, {"def": "Avis"}, {"def": "Zeitung"}, {"def": "Sanomalehti"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Jornal"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Laikra\u0161tis"}, {"def": "Novine"}, {"def": "Laikraksts"}, {"def": "Journal"}, {"def": "\u00dajs\u00e1g"}, {"def": "Novine"}, {"def": "\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"}, {"def": "\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"}, {"def": "\u010casopis"}, {"def": "Nuacht\u00e1n"}, {"def": "P\u00e0ipear-naidheachd"}, {"def": "Premsa"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"}, {"def": "Tidning"}, {"def": "\uc2e0\ubb38"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"}, {"def": "Newspaper"}, {"def": "Dagbla\u00f0"}, {"def": "Giornale"}, {"def": "\u5831\u7d19"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "Ajaleht"}, {"def": "Egunkari"}, {"def": "Noviny"}, {"def": "\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"}, {"def": "Papur newydd"}, {"def": "\u65b0\u805e"}, {"def": "Q\u0259zet"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "Ziar"}, {"def": "Avis"}, {"def": "\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"}, {"def": "Gazete"}, {"def": "Krant"}], "edmConceptPrefLabelLangAware": {"no": ["Avis"], "de": ["Zeitung"], "fi": ["Sanomalehti"], "be": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "ru": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "def": ["Zeitung"], "pt": ["Jornal"], "bg": ["\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"], "lt": ["Laikra\u0161tis"], "hr": ["Novine"], "lv": ["Laikraksts"], "fr": ["Journal"], "hu": ["\u00dajs\u00e1g"], "bs": ["Novine"], "hy": ["\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"], "ka": ["\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"], "uk": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "sk": ["Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"], "sl": ["\u010casopis"], "ga": ["Nuacht\u00e1n"], "gd": ["P\u00e0ipear-naidheachd"], "ca": ["Premsa"], "mk": ["\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"], "sq": ["Gazeta"], "sr": ["\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"], "sv": ["Tidning"], "ko": ["\uc2e0\ubb38"], "gl": ["Prensa escrita"], "el": ["\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"], "en": ["Newspaper"], "is": ["Dagbla\u00f0"], "it": ["Giornale"], "zh": ["\u5831\u7d19"], "es": ["Prensa escrita"], "et": ["Ajaleht"], "eu": ["Egunkari"], "cs": ["Noviny"], "ar": ["\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"], "cy": ["Papur newydd"], "ja": ["\u65b0\u805e"], "az": ["Q\u0259zet"], "pl": ["Gazeta"], "ro": ["Ziar"], "da": ["Avis"], "he": ["\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"], "tr": ["Gazete"], "nl": ["Krant"]}, "edmDatasetName": ["9200300_Ag_EU_TEL_a0600_Newspapers_ONB"], "edmIsShownAt": ["http://anno.onb.ac.at/cgi-content/anno?apm=0&aid=wrz&datum=18480512"], "edmIsShownBy": ["http://iiif.onb.ac.at/images/ANNO/wrz18480512/00000001/full/full/0/default.jpg"], "edmPlace": ["http://d-nb.info/gnd/4066009-6"], "edmPlaceLabel": [{"def": "Wien"}], "edmPlaceLabelLangAware": {"def": ["Wien"]}, "edmPreview": ["https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=http%3A%2F%2Fiiif.onb.ac.at%2Fimages%2FANNO%2Fwrz18480512%2F00000001%2Ffull%2Ffull%2F0%2Fdefault.jpg&type=TEXT"], "europeanaCollectionName": ["9200300_Ag_EU_TEL_a0600_Newspapers_ONB"], "europeanaCompleteness": 5, "guid": "https://www.europeana.eu/item/9200300/BibliographicResource_3000051847916?utm_source=api&utm_medium=api&utm_campaign=J6W44jvPV", "id": "/9200300/BibliographicResource_3000051847916", "index": 0, "language": ["de"], "link": "https://europeana.eu/api/v2/record/9200300/BibliographicResource_3000051847916.json?wskey=J6W44jvPV", "previewNoDistribute": false, "provider": ["The European Library"], "rights": ["http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/"], "score": 0.9662921, "timestamp": 1586465100078, "timestamp_created": "2019-03-14T15:23:42.221Z", "timestamp_created_epoch": 1552577022221, "timestamp_update": "2019-03-14T15:23:42.221Z", "timestamp_update_epoch": 1552577022221, "title": ["Wiener Zeitung - 1848-05-12"], "type": "TEXT", "ugc": [false]}, {"completeness": 5, "country": ["Germany"], "dataProvider": ["Hamburg State Library"], "dcLanguage": ["de"], "dcLanguageLangAware": {"def": ["de"]}, "dcTitleLangAware": {"def": ["Hamburger Nachrichten - 1848-01-17"]}, "edmConcept": ["http://data.europeana.eu/concept/base/18"], "edmConceptLabel": [{"def": "Avis"}, {"def": "Zeitung"}, {"def": "Sanomalehti"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Jornal"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Laikra\u0161tis"}, {"def": "Novine"}, {"def": "Laikraksts"}, {"def": "Journal"}, {"def": "\u00dajs\u00e1g"}, {"def": "Novine"}, {"def": "\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"}, {"def": "\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"}, {"def": "\u010casopis"}, {"def": "Nuacht\u00e1n"}, {"def": "P\u00e0ipear-naidheachd"}, {"def": "Premsa"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"}, {"def": "Tidning"}, {"def": "\uc2e0\ubb38"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"}, {"def": "Newspaper"}, {"def": "Dagbla\u00f0"}, {"def": "Giornale"}, {"def": "\u5831\u7d19"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "Ajaleht"}, {"def": "Egunkari"}, {"def": "Noviny"}, {"def": "\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"}, {"def": "Papur newydd"}, {"def": "\u65b0\u805e"}, {"def": "Q\u0259zet"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "Ziar"}, {"def": "Avis"}, {"def": "\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"}, {"def": "Gazete"}, {"def": "Krant"}], "edmConceptPrefLabelLangAware": {"no": ["Avis"], "de": ["Zeitung"], "fi": ["Sanomalehti"], "be": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "ru": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "pt": ["Jornal"], "bg": ["\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"], "lt": ["Laikra\u0161tis"], "hr": ["Novine"], "lv": ["Laikraksts"], "fr": ["Journal"], "hu": ["\u00dajs\u00e1g"], "bs": ["Novine"], "hy": ["\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"], "ka": ["\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"], "uk": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "sk": ["Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"], "sl": ["\u010casopis"], "ga": ["Nuacht\u00e1n"], "gd": ["P\u00e0ipear-naidheachd"], "ca": ["Premsa"], "mk": ["\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"], "sq": ["Gazeta"], "sr": ["\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"], "sv": ["Tidning"], "ko": ["\uc2e0\ubb38"], "gl": ["Prensa escrita"], "el": ["\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"], "en": ["Newspaper"], "is": ["Dagbla\u00f0"], "it": ["Giornale"], "zh": ["\u5831\u7d19"], "es": ["Prensa escrita"], "et": ["Ajaleht"], "eu": ["Egunkari"], "cs": ["Noviny"], "ar": ["\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"], "cy": ["Papur newydd"], "ja": ["\u65b0\u805e"], "az": ["Q\u0259zet"], "pl": ["Gazeta"], "ro": ["Ziar"], "da": ["Avis"], "he": ["\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"], "tr": ["Gazete"], "nl": ["Krant"]}, "edmDatasetName": ["9200338_Ag_EU_TEL_a0621_Newspapers_HamburgLibrary"], "edmIsShownBy": ["https://iiif.europeana.eu/image/BWAEIK4RZG7EWCW4X67BQYAQQVV352VELYCCCCDC2WBGVU4KEERA/presentation_images/b35d1380-01c7-11e6-a696-fa163e2dd531/node-3/image/SUBHH/Hamburger_Nachrichten/1848/01/17/1/18480117_1-0001/full/full/0/default.jpg"], "edmPreview": ["https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fiiif.europeana.eu%2Fimage%2FBWAEIK4RZG7EWCW4X67BQYAQQVV352VELYCCCCDC2WBGVU4KEERA%2Fpresentation_images%2Fb35d1380-01c7-11e6-a696-fa163e2dd531%2Fnode-3%2Fimage%2FSUBHH%2FHamburger_Nachrichten%2F1848%2F01%2F17%2F1%2F18480117_1-0001%2Ffull%2Ffull%2F0%2Fdefault.jpg&type=TEXT"], "europeanaCollectionName": ["9200338_Ag_EU_TEL_a0621_Newspapers_HamburgLibrary"], "europeanaCompleteness": 5, "guid": "https://www.europeana.eu/item/9200338/BibliographicResource_3000117650441?utm_source=api&utm_medium=api&utm_campaign=J6W44jvPV", "id": "/9200338/BibliographicResource_3000117650441", "index": 0, "language": ["de"], "link": "https://europeana.eu/api/v2/record/9200338/BibliographicResource_3000117650441.json?wskey=J6W44jvPV", "previewNoDistribute": false, "provider": ["The European Library"], "rights": ["http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/"], "score": 0.9662921, "timestamp": 1586540799255, "timestamp_created": "2014-12-03T14:28:30.619Z", "timestamp_created_epoch": 1417616910619, "timestamp_update": "2018-06-26T08:43:01.453Z", "timestamp_update_epoch": 1530002581453, "title": ["Hamburger Nachrichten - 1848-01-17"], "type": "TEXT", "ugc": [false]}, {"completeness": 5, "country": ["Germany"], "dataProvider": ["Hamburg State Library"], "dcLanguage": ["de"], "dcLanguageLangAware": {"def": ["de"]}, "dcTitleLangAware": {"def": ["Hamburger Nachrichten - 1848-03-27"]}, "edmConcept": ["http://data.europeana.eu/concept/base/18"], "edmConceptLabel": [{"def": "Avis"}, {"def": "Zeitung"}, {"def": "Sanomalehti"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Jornal"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Laikra\u0161tis"}, {"def": "Novine"}, {"def": "Laikraksts"}, {"def": "Journal"}, {"def": "\u00dajs\u00e1g"}, {"def": "Novine"}, {"def": "\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"}, {"def": "\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"}, {"def": "\u010casopis"}, {"def": "Nuacht\u00e1n"}, {"def": "P\u00e0ipear-naidheachd"}, {"def": "Premsa"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"}, {"def": "Tidning"}, {"def": "\uc2e0\ubb38"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"}, {"def": "Newspaper"}, {"def": "Dagbla\u00f0"}, {"def": "Giornale"}, {"def": "\u5831\u7d19"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "Ajaleht"}, {"def": "Egunkari"}, {"def": "Noviny"}, {"def": "\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"}, {"def": "Papur newydd"}, {"def": "\u65b0\u805e"}, {"def": "Q\u0259zet"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "Ziar"}, {"def": "Avis"}, {"def": "\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"}, {"def": "Gazete"}, {"def": "Krant"}], "edmConceptPrefLabelLangAware": {"no": ["Avis"], "de": ["Zeitung"], "fi": ["Sanomalehti"], "be": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "ru": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "pt": ["Jornal"], "bg": ["\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"], "lt": ["Laikra\u0161tis"], "hr": ["Novine"], "lv": ["Laikraksts"], "fr": ["Journal"], "hu": ["\u00dajs\u00e1g"], "bs": ["Novine"], "hy": ["\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"], "ka": ["\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"], "uk": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "sk": ["Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"], "sl": ["\u010casopis"], "ga": ["Nuacht\u00e1n"], "gd": ["P\u00e0ipear-naidheachd"], "ca": ["Premsa"], "mk": ["\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"], "sq": ["Gazeta"], "sr": ["\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"], "sv": ["Tidning"], "ko": ["\uc2e0\ubb38"], "gl": ["Prensa escrita"], "el": ["\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"], "en": ["Newspaper"], "is": ["Dagbla\u00f0"], "it": ["Giornale"], "zh": ["\u5831\u7d19"], "es": ["Prensa escrita"], "et": ["Ajaleht"], "eu": ["Egunkari"], "cs": ["Noviny"], "ar": ["\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"], "cy": ["Papur newydd"], "ja": ["\u65b0\u805e"], "az": ["Q\u0259zet"], "pl": ["Gazeta"], "ro": ["Ziar"], "da": ["Avis"], "he": ["\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"], "tr": ["Gazete"], "nl": ["Krant"]}, "edmDatasetName": ["9200338_Ag_EU_TEL_a0621_Newspapers_HamburgLibrary"], "edmIsShownBy": ["https://iiif.europeana.eu/image/7DSMIQDIIHFK664FV5JDACT3TQHAHH6Q2AYUOFCZTGOLQQ64NFWA/presentation_images/22b169e0-01cb-11e6-a696-fa163e2dd531/node-3/image/SUBHH/Hamburger_Nachrichten/1848/03/27/1/18480327_1-0001/full/full/0/default.jpg"], "edmPreview": ["https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fiiif.europeana.eu%2Fimage%2F7DSMIQDIIHFK664FV5JDACT3TQHAHH6Q2AYUOFCZTGOLQQ64NFWA%2Fpresentation_images%2F22b169e0-01cb-11e6-a696-fa163e2dd531%2Fnode-3%2Fimage%2FSUBHH%2FHamburger_Nachrichten%2F1848%2F03%2F27%2F1%2F18480327_1-0001%2Ffull%2Ffull%2F0%2Fdefault.jpg&type=TEXT"], "europeanaCollectionName": ["9200338_Ag_EU_TEL_a0621_Newspapers_HamburgLibrary"], "europeanaCompleteness": 5, "guid": "https://www.europeana.eu/item/9200338/BibliographicResource_3000117650260?utm_source=api&utm_medium=api&utm_campaign=J6W44jvPV", "id": "/9200338/BibliographicResource_3000117650260", "index": 0, "language": ["de"], "link": "https://europeana.eu/api/v2/record/9200338/BibliographicResource_3000117650260.json?wskey=J6W44jvPV", "previewNoDistribute": false, "provider": ["The European Library"], "rights": ["http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/"], "score": 0.9094126, "timestamp": 1586541910711, "timestamp_created": "2014-12-03T14:28:29.014Z", "timestamp_created_epoch": 1417616909014, "timestamp_update": "2018-06-26T08:42:58.766Z", "timestamp_update_epoch": 1530002578766, "title": ["Hamburger Nachrichten - 1848-03-27"], "type": "TEXT", "ugc": [false]}, {"completeness": 5, "country": ["Austria"], "dataProvider": ["\u00d6sterreichische Nationalbibliothek - Austrian National Library"], "dcLanguage": ["deu"], "dcLanguageLangAware": {"def": ["deu"]}, "dcTitleLangAware": {"def": ["Wiener Zeitung - 1848-03-22"]}, "dctermsSpatial": ["http://d-nb.info/gnd/4066009-6"], "edmConcept": ["http://d-nb.info/gnd/4067510-5", "http://data.europeana.eu/concept/base/18"], "edmConceptLabel": [{"def": "Zeitung"}, {"def": "Avis"}, {"def": "Zeitung"}, {"def": "Sanomalehti"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Jornal"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Laikra\u0161tis"}, {"def": "Novine"}, {"def": "Laikraksts"}, {"def": "Journal"}, {"def": "\u00dajs\u00e1g"}, {"def": "Novine"}, {"def": "\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"}, {"def": "\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"}, {"def": "\u010casopis"}, {"def": "Nuacht\u00e1n"}, {"def": "P\u00e0ipear-naidheachd"}, {"def": "Premsa"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"}, {"def": "Tidning"}, {"def": "\uc2e0\ubb38"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"}, {"def": "Newspaper"}, {"def": "Dagbla\u00f0"}, {"def": "Giornale"}, {"def": "\u5831\u7d19"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "Ajaleht"}, {"def": "Egunkari"}, {"def": "Noviny"}, {"def": "\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"}, {"def": "Papur newydd"}, {"def": "\u65b0\u805e"}, {"def": "Q\u0259zet"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "Ziar"}, {"def": "Avis"}, {"def": "\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"}, {"def": "Gazete"}, {"def": "Krant"}], "edmConceptPrefLabelLangAware": {"no": ["Avis"], "de": ["Zeitung"], "fi": ["Sanomalehti"], "be": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "ru": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "def": ["Zeitung"], "pt": ["Jornal"], "bg": ["\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"], "lt": ["Laikra\u0161tis"], "hr": ["Novine"], "lv": ["Laikraksts"], "fr": ["Journal"], "hu": ["\u00dajs\u00e1g"], "bs": ["Novine"], "hy": ["\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"], "ka": ["\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"], "uk": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "sk": ["Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"], "sl": ["\u010casopis"], "ga": ["Nuacht\u00e1n"], "gd": ["P\u00e0ipear-naidheachd"], "ca": ["Premsa"], "mk": ["\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"], "sq": ["Gazeta"], "sr": ["\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"], "sv": ["Tidning"], "ko": ["\uc2e0\ubb38"], "gl": ["Prensa escrita"], "el": ["\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"], "en": ["Newspaper"], "is": ["Dagbla\u00f0"], "it": ["Giornale"], "zh": ["\u5831\u7d19"], "es": ["Prensa escrita"], "et": ["Ajaleht"], "eu": ["Egunkari"], "cs": ["Noviny"], "ar": ["\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"], "cy": ["Papur newydd"], "ja": ["\u65b0\u805e"], "az": ["Q\u0259zet"], "pl": ["Gazeta"], "ro": ["Ziar"], "da": ["Avis"], "he": ["\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"], "tr": ["Gazete"], "nl": ["Krant"]}, "edmDatasetName": ["9200300_Ag_EU_TEL_a0600_Newspapers_ONB"], "edmIsShownAt": ["http://anno.onb.ac.at/cgi-content/anno?apm=0&aid=wrz&datum=18480322"], "edmIsShownBy": ["http://iiif.onb.ac.at/images/ANNO/wrz18480322/00000001/full/full/0/default.jpg"], "edmPlace": ["http://d-nb.info/gnd/4066009-6"], "edmPlaceLabel": [{"def": "Wien"}], "edmPlaceLabelLangAware": {"def": ["Wien"]}, "edmPreview": ["https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=http%3A%2F%2Fiiif.onb.ac.at%2Fimages%2FANNO%2Fwrz18480322%2F00000001%2Ffull%2Ffull%2F0%2Fdefault.jpg&type=TEXT"], "europeanaCollectionName": ["9200300_Ag_EU_TEL_a0600_Newspapers_ONB"], "europeanaCompleteness": 5, "guid": "https://www.europeana.eu/item/9200300/BibliographicResource_3000051826612?utm_source=api&utm_medium=api&utm_campaign=J6W44jvPV", "id": "/9200300/BibliographicResource_3000051826612", "index": 0, "language": ["de"], "link": "https://europeana.eu/api/v2/record/9200300/BibliographicResource_3000051826612.json?wskey=J6W44jvPV", "previewNoDistribute": false, "provider": ["The European Library"], "rights": ["http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/"], "score": 0.9026295, "timestamp": 1586467094401, "timestamp_created": "2019-03-14T13:07:32.507Z", "timestamp_created_epoch": 1552568852507, "timestamp_update": "2019-03-14T13:07:32.507Z", "timestamp_update_epoch": 1552568852507, "title": ["Wiener Zeitung - 1848-03-22"], "type": "TEXT", "ugc": [false]}, {"completeness": 5, "country": ["Germany"], "dataProvider": ["Hamburg State Library"], "dcLanguage": ["de"], "dcLanguageLangAware": {"def": ["de"]}, "dcTitleLangAware": {"def": ["Hamburger Nachrichten - 1848-04-03"]}, "edmConcept": ["http://data.europeana.eu/concept/base/18"], "edmConceptLabel": [{"def": "Avis"}, {"def": "Zeitung"}, {"def": "Sanomalehti"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Jornal"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Laikra\u0161tis"}, {"def": "Novine"}, {"def": "Laikraksts"}, {"def": "Journal"}, {"def": "\u00dajs\u00e1g"}, {"def": "Novine"}, {"def": "\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"}, {"def": "\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"}, {"def": "\u010casopis"}, {"def": "Nuacht\u00e1n"}, {"def": "P\u00e0ipear-naidheachd"}, {"def": "Premsa"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"}, {"def": "Tidning"}, {"def": "\uc2e0\ubb38"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"}, {"def": "Newspaper"}, {"def": "Dagbla\u00f0"}, {"def": "Giornale"}, {"def": "\u5831\u7d19"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "Ajaleht"}, {"def": "Egunkari"}, {"def": "Noviny"}, {"def": "\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"}, {"def": "Papur newydd"}, {"def": "\u65b0\u805e"}, {"def": "Q\u0259zet"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "Ziar"}, {"def": "Avis"}, {"def": "\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"}, {"def": "Gazete"}, {"def": "Krant"}], "edmConceptPrefLabelLangAware": {"no": ["Avis"], "de": ["Zeitung"], "fi": ["Sanomalehti"], "be": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "ru": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "pt": ["Jornal"], "bg": ["\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"], "lt": ["Laikra\u0161tis"], "hr": ["Novine"], "lv": ["Laikraksts"], "fr": ["Journal"], "hu": ["\u00dajs\u00e1g"], "bs": ["Novine"], "hy": ["\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"], "ka": ["\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"], "uk": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "sk": ["Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"], "sl": ["\u010casopis"], "ga": ["Nuacht\u00e1n"], "gd": ["P\u00e0ipear-naidheachd"], "ca": ["Premsa"], "mk": ["\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"], "sq": ["Gazeta"], "sr": ["\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"], "sv": ["Tidning"], "ko": ["\uc2e0\ubb38"], "gl": ["Prensa escrita"], "el": ["\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"], "en": ["Newspaper"], "is": ["Dagbla\u00f0"], "it": ["Giornale"], "zh": ["\u5831\u7d19"], "es": ["Prensa escrita"], "et": ["Ajaleht"], "eu": ["Egunkari"], "cs": ["Noviny"], "ar": ["\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"], "cy": ["Papur newydd"], "ja": ["\u65b0\u805e"], "az": ["Q\u0259zet"], "pl": ["Gazeta"], "ro": ["Ziar"], "da": ["Avis"], "he": ["\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"], "tr": ["Gazete"], "nl": ["Krant"]}, "edmDatasetName": ["9200338_Ag_EU_TEL_a0621_Newspapers_HamburgLibrary"], "edmIsShownBy": ["https://iiif.europeana.eu/image/77CGOQGKLQBA2PTQU7DDTJCYYSOV2ZSET5PVBHQP7NDDHZ2WZBZA/presentation_images/9161bf70-01cb-11e6-a696-fa163e2dd531/node-3/image/SUBHH/Hamburger_Nachrichten/1848/04/03/1/18480403_1-0001/full/full/0/default.jpg"], "edmPreview": ["https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fiiif.europeana.eu%2Fimage%2F77CGOQGKLQBA2PTQU7DDTJCYYSOV2ZSET5PVBHQP7NDDHZ2WZBZA%2Fpresentation_images%2F9161bf70-01cb-11e6-a696-fa163e2dd531%2Fnode-3%2Fimage%2FSUBHH%2FHamburger_Nachrichten%2F1848%2F04%2F03%2F1%2F18480403_1-0001%2Ffull%2Ffull%2F0%2Fdefault.jpg&type=TEXT"], "europeanaCollectionName": ["9200338_Ag_EU_TEL_a0621_Newspapers_HamburgLibrary"], "europeanaCompleteness": 5, "guid": "https://www.europeana.eu/item/9200338/BibliographicResource_3000117650431?utm_source=api&utm_medium=api&utm_campaign=J6W44jvPV", "id": "/9200338/BibliographicResource_3000117650431", "index": 0, "language": ["de"], "link": "https://europeana.eu/api/v2/record/9200338/BibliographicResource_3000117650431.json?wskey=J6W44jvPV", "previewNoDistribute": false, "provider": ["The European Library"], "rights": ["http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/"], "score": 0.83853316, "timestamp": 1586541003759, "timestamp_created": "2014-12-03T14:28:30.525Z", "timestamp_created_epoch": 1417616910525, "timestamp_update": "2018-06-26T08:43:01.330Z", "timestamp_update_epoch": 1530002581330, "title": ["Hamburger Nachrichten - 1848-04-03"], "type": "TEXT", "ugc": [false]}, {"completeness": 5, "country": ["Germany"], "dataProvider": ["Hamburg State Library"], "dcLanguage": ["de"], "dcLanguageLangAware": {"def": ["de"]}, "dcTitleLangAware": {"def": ["B\u00f6rsen-Halle - 1848-07-07"]}, "edmConcept": ["http://data.europeana.eu/concept/base/18"], "edmConceptLabel": [{"def": "Avis"}, {"def": "Zeitung"}, {"def": "Sanomalehti"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Jornal"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Laikra\u0161tis"}, {"def": "Novine"}, {"def": "Laikraksts"}, {"def": "Journal"}, {"def": "\u00dajs\u00e1g"}, {"def": "Novine"}, {"def": "\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"}, {"def": "\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"}, {"def": "\u010casopis"}, {"def": "Nuacht\u00e1n"}, {"def": "P\u00e0ipear-naidheachd"}, {"def": "Premsa"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"}, {"def": "Tidning"}, {"def": "\uc2e0\ubb38"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"}, {"def": "Newspaper"}, {"def": "Dagbla\u00f0"}, {"def": "Giornale"}, {"def": "\u5831\u7d19"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "Ajaleht"}, {"def": "Egunkari"}, {"def": "Noviny"}, {"def": "\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"}, {"def": "Papur newydd"}, {"def": "\u65b0\u805e"}, {"def": "Q\u0259zet"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "Ziar"}, {"def": "Avis"}, {"def": "\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"}, {"def": "Gazete"}, {"def": "Krant"}], "edmConceptPrefLabelLangAware": {"no": ["Avis"], "de": ["Zeitung"], "fi": ["Sanomalehti"], "be": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "ru": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "pt": ["Jornal"], "bg": ["\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"], "lt": ["Laikra\u0161tis"], "hr": ["Novine"], "lv": ["Laikraksts"], "fr": ["Journal"], "hu": ["\u00dajs\u00e1g"], "bs": ["Novine"], "hy": ["\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"], "ka": ["\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"], "uk": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "sk": ["Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"], "sl": ["\u010casopis"], "ga": ["Nuacht\u00e1n"], "gd": ["P\u00e0ipear-naidheachd"], "ca": ["Premsa"], "mk": ["\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"], "sq": ["Gazeta"], "sr": ["\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"], "sv": ["Tidning"], "ko": ["\uc2e0\ubb38"], "gl": ["Prensa escrita"], "el": ["\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"], "en": ["Newspaper"], "is": ["Dagbla\u00f0"], "it": ["Giornale"], "zh": ["\u5831\u7d19"], "es": ["Prensa escrita"], "et": ["Ajaleht"], "eu": ["Egunkari"], "cs": ["Noviny"], "ar": ["\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"], "cy": ["Papur newydd"], "ja": ["\u65b0\u805e"], "az": ["Q\u0259zet"], "pl": ["Gazeta"], "ro": ["Ziar"], "da": ["Avis"], "he": ["\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"], "tr": ["Gazete"], "nl": ["Krant"]}, "edmDatasetName": ["9200338_Ag_EU_TEL_a0621_Newspapers_HamburgLibrary"], "edmIsShownBy": ["https://iiif.europeana.eu/image/JUU46UHYD3WZEJARKQOUW5HCINZTW5HLWQJE3ENPVRX7QMF3I4VA/presentation_images/bed8c150-0195-11e6-a696-fa163e2dd531/node-3/image/SUBHH/B\u00f6rsen-Halle/1848/07/07/00000001/full/full/0/default.jpg"], "edmPreview": ["https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fiiif.europeana.eu%2Fimage%2FJUU46UHYD3WZEJARKQOUW5HCINZTW5HLWQJE3ENPVRX7QMF3I4VA%2Fpresentation_images%2Fbed8c150-0195-11e6-a696-fa163e2dd531%2Fnode-3%2Fimage%2FSUBHH%2FB%C3%B6rsen-Halle%2F1848%2F07%2F07%2F00000001%2Ffull%2Ffull%2F0%2Fdefault.jpg&type=TEXT"], "europeanaCollectionName": ["9200338_Ag_EU_TEL_a0621_Newspapers_HamburgLibrary"], "europeanaCompleteness": 5, "guid": "https://www.europeana.eu/item/9200338/BibliographicResource_3000117695216?utm_source=api&utm_medium=api&utm_campaign=J6W44jvPV", "id": "/9200338/BibliographicResource_3000117695216", "index": 0, "language": ["de"], "link": "https://europeana.eu/api/v2/record/9200338/BibliographicResource_3000117695216.json?wskey=J6W44jvPV", "previewNoDistribute": false, "provider": ["The European Library"], "rights": ["http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/"], "score": 0.8033038, "timestamp": 1586552472299, "timestamp_created": "2014-12-03T14:34:03.311Z", "timestamp_created_epoch": 1417617243311, "timestamp_update": "2018-06-26T08:52:06.106Z", "timestamp_update_epoch": 1530003126106, "title": ["B\u00f6rsen-Halle - 1848-07-07"], "type": "TEXT", "ugc": [false]}, {"completeness": 5, "country": ["Germany"], "dataProvider": ["Hamburg State Library"], "dcLanguage": ["de"], "dcLanguageLangAware": {"def": ["de"]}, "dcTitleLangAware": {"def": ["Hamburger Nachrichten - 1848-09-15"]}, "edmConcept": ["http://data.europeana.eu/concept/base/18"], "edmConceptLabel": [{"def": "Avis"}, {"def": "Zeitung"}, {"def": "Sanomalehti"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Jornal"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Laikra\u0161tis"}, {"def": "Novine"}, {"def": "Laikraksts"}, {"def": "Journal"}, {"def": "\u00dajs\u00e1g"}, {"def": "Novine"}, {"def": "\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"}, {"def": "\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"}, {"def": "\u010casopis"}, {"def": "Nuacht\u00e1n"}, {"def": "P\u00e0ipear-naidheachd"}, {"def": "Premsa"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"}, {"def": "Tidning"}, {"def": "\uc2e0\ubb38"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"}, {"def": "Newspaper"}, {"def": "Dagbla\u00f0"}, {"def": "Giornale"}, {"def": "\u5831\u7d19"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "Ajaleht"}, {"def": "Egunkari"}, {"def": "Noviny"}, {"def": "\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"}, {"def": "Papur newydd"}, {"def": "\u65b0\u805e"}, {"def": "Q\u0259zet"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "Ziar"}, {"def": "Avis"}, {"def": "\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"}, {"def": "Gazete"}, {"def": "Krant"}], "edmConceptPrefLabelLangAware": {"no": ["Avis"], "de": ["Zeitung"], "fi": ["Sanomalehti"], "be": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "ru": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "pt": ["Jornal"], "bg": ["\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"], "lt": ["Laikra\u0161tis"], "hr": ["Novine"], "lv": ["Laikraksts"], "fr": ["Journal"], "hu": ["\u00dajs\u00e1g"], "bs": ["Novine"], "hy": ["\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"], "ka": ["\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"], "uk": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "sk": ["Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"], "sl": ["\u010casopis"], "ga": ["Nuacht\u00e1n"], "gd": ["P\u00e0ipear-naidheachd"], "ca": ["Premsa"], "mk": ["\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"], "sq": ["Gazeta"], "sr": ["\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"], "sv": ["Tidning"], "ko": ["\uc2e0\ubb38"], "gl": ["Prensa escrita"], "el": ["\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"], "en": ["Newspaper"], "is": ["Dagbla\u00f0"], "it": ["Giornale"], "zh": ["\u5831\u7d19"], "es": ["Prensa escrita"], "et": ["Ajaleht"], "eu": ["Egunkari"], "cs": ["Noviny"], "ar": ["\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"], "cy": ["Papur newydd"], "ja": ["\u65b0\u805e"], "az": ["Q\u0259zet"], "pl": ["Gazeta"], "ro": ["Ziar"], "da": ["Avis"], "he": ["\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"], "tr": ["Gazete"], "nl": ["Krant"]}, "edmDatasetName": ["9200338_Ag_EU_TEL_a0621_Newspapers_HamburgLibrary"], "edmIsShownBy": ["https://iiif.europeana.eu/image/GWCBGCPN5EGWYALFRYCA2LGBOWJ34GFBY4PEP7CUMZOWR2CAZIMQ/presentation_images/443a90a0-01c6-11e6-a696-fa163e2dd531/node-3/image/SUBHH/Hamburger_Nachrichten/1848/09/15/1/18480915_1-0001/full/full/0/default.jpg"], "edmPreview": ["https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fiiif.europeana.eu%2Fimage%2FGWCBGCPN5EGWYALFRYCA2LGBOWJ34GFBY4PEP7CUMZOWR2CAZIMQ%2Fpresentation_images%2F443a90a0-01c6-11e6-a696-fa163e2dd531%2Fnode-3%2Fimage%2FSUBHH%2FHamburger_Nachrichten%2F1848%2F09%2F15%2F1%2F18480915_1-0001%2Ffull%2Ffull%2F0%2Fdefault.jpg&type=TEXT"], "europeanaCollectionName": ["9200338_Ag_EU_TEL_a0621_Newspapers_HamburgLibrary"], "europeanaCompleteness": 5, "guid": "https://www.europeana.eu/item/9200338/BibliographicResource_3000117650488?utm_source=api&utm_medium=api&utm_campaign=J6W44jvPV", "id": "/9200338/BibliographicResource_3000117650488", "index": 0, "language": ["de"], "link": "https://europeana.eu/api/v2/record/9200338/BibliographicResource_3000117650488.json?wskey=J6W44jvPV", "previewNoDistribute": false, "provider": ["The European Library"], "rights": ["http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/"], "score": 0.70772725, "timestamp": 1586540798995, "timestamp_created": "2014-12-03T14:28:45.842Z", "timestamp_created_epoch": 1417616925842, "timestamp_update": "2018-06-26T08:43:01.682Z", "timestamp_update_epoch": 1530002581682, "title": ["Hamburger Nachrichten - 1848-09-15"], "type": "TEXT", "ugc": [false]}, {"completeness": 5, "country": ["Austria"], "dataProvider": ["\u00d6sterreichische Nationalbibliothek - Austrian National Library"], "dcLanguage": ["deu"], "dcLanguageLangAware": {"def": ["deu"]}, "dcTitleLangAware": {"def": ["Sonntagsbl\u00e4tter - 1848-05-14"]}, "dctermsSpatial": ["http://d-nb.info/gnd/4066009-6"], "edmConcept": ["http://d-nb.info/gnd/4067510-5", "http://data.europeana.eu/concept/base/18"], "edmConceptLabel": [{"def": "Zeitung"}, {"def": "Avis"}, {"def": "Zeitung"}, {"def": "Sanomalehti"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Jornal"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Laikra\u0161tis"}, {"def": "Novine"}, {"def": "Laikraksts"}, {"def": "Journal"}, {"def": "\u00dajs\u00e1g"}, {"def": "Novine"}, {"def": "\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"}, {"def": "\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"}, {"def": "\u010casopis"}, {"def": "Nuacht\u00e1n"}, {"def": "P\u00e0ipear-naidheachd"}, {"def": "Premsa"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"}, {"def": "Tidning"}, {"def": "\uc2e0\ubb38"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"}, {"def": "Newspaper"}, {"def": "Dagbla\u00f0"}, {"def": "Giornale"}, {"def": "\u5831\u7d19"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "Ajaleht"}, {"def": "Egunkari"}, {"def": "Noviny"}, {"def": "\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"}, {"def": "Papur newydd"}, {"def": "\u65b0\u805e"}, {"def": "Q\u0259zet"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "Ziar"}, {"def": "Avis"}, {"def": "\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"}, {"def": "Gazete"}, {"def": "Krant"}], "edmConceptPrefLabelLangAware": {"no": ["Avis"], "de": ["Zeitung"], "fi": ["Sanomalehti"], "be": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "ru": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "def": ["Zeitung"], "pt": ["Jornal"], "bg": ["\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"], "lt": ["Laikra\u0161tis"], "hr": ["Novine"], "lv": ["Laikraksts"], "fr": ["Journal"], "hu": ["\u00dajs\u00e1g"], "bs": ["Novine"], "hy": ["\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"], "ka": ["\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"], "uk": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "sk": ["Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"], "sl": ["\u010casopis"], "ga": ["Nuacht\u00e1n"], "gd": ["P\u00e0ipear-naidheachd"], "ca": ["Premsa"], "mk": ["\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"], "sq": ["Gazeta"], "sr": ["\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"], "sv": ["Tidning"], "ko": ["\uc2e0\ubb38"], "gl": ["Prensa escrita"], "el": ["\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"], "en": ["Newspaper"], "is": ["Dagbla\u00f0"], "it": ["Giornale"], "zh": ["\u5831\u7d19"], "es": ["Prensa escrita"], "et": ["Ajaleht"], "eu": ["Egunkari"], "cs": ["Noviny"], "ar": ["\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"], "cy": ["Papur newydd"], "ja": ["\u65b0\u805e"], "az": ["Q\u0259zet"], "pl": ["Gazeta"], "ro": ["Ziar"], "da": ["Avis"], "he": ["\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"], "tr": ["Gazete"], "nl": ["Krant"]}, "edmDatasetName": ["9200300_Ag_EU_TEL_a0600_Newspapers_ONB"], "edmIsShownAt": ["http://anno.onb.ac.at/cgi-content/anno?apm=0&aid=stb&datum=18480514"], "edmIsShownBy": ["http://iiif.onb.ac.at/images/ANNO/stb18480514/00000001/full/full/0/default.jpg"], "edmPlace": ["http://d-nb.info/gnd/4066009-6"], "edmPlaceLabel": [{"def": "Wien"}], "edmPlaceLabelLangAware": {"def": ["Wien"]}, "edmPreview": ["https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=http%3A%2F%2Fiiif.onb.ac.at%2Fimages%2FANNO%2Fstb18480514%2F00000001%2Ffull%2Ffull%2F0%2Fdefault.jpg&type=TEXT"], "europeanaCollectionName": ["9200300_Ag_EU_TEL_a0600_Newspapers_ONB"], "europeanaCompleteness": 5, "guid": "https://www.europeana.eu/item/9200300/BibliographicResource_3000073477316?utm_source=api&utm_medium=api&utm_campaign=J6W44jvPV", "id": "/9200300/BibliographicResource_3000073477316", "index": 0, "language": ["de"], "link": "https://europeana.eu/api/v2/record/9200300/BibliographicResource_3000073477316.json?wskey=J6W44jvPV", "previewNoDistribute": false, "provider": ["The European Library"], "rights": ["http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/"], "score": 2.781187, "timestamp": 1586474101979, "timestamp_created": "2019-03-14T16:26:00.330Z", "timestamp_created_epoch": 1552580760330, "timestamp_update": "2019-03-14T16:26:00.330Z", "timestamp_update_epoch": 1552580760330, "title": ["Sonntagsbl\u00e4tter - 1848-05-14"], "type": "TEXT", "ugc": [false]}, {"completeness": 5, "country": ["Austria"], "dataProvider": ["\u00d6sterreichische Nationalbibliothek - Austrian National Library"], "dcLanguage": ["deu"], "dcLanguageLangAware": {"def": ["deu"]}, "dcTitleLangAware": {"def": ["Sonntagsbl\u00e4tter - 1848-07-09"]}, "dctermsSpatial": ["http://d-nb.info/gnd/4066009-6"], "edmConcept": ["http://d-nb.info/gnd/4067510-5", "http://data.europeana.eu/concept/base/18"], "edmConceptLabel": [{"def": "Zeitung"}, {"def": "Avis"}, {"def": "Zeitung"}, {"def": "Sanomalehti"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Jornal"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Laikra\u0161tis"}, {"def": "Novine"}, {"def": "Laikraksts"}, {"def": "Journal"}, {"def": "\u00dajs\u00e1g"}, {"def": "Novine"}, {"def": "\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"}, {"def": "\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"}, {"def": "\u010casopis"}, {"def": "Nuacht\u00e1n"}, {"def": "P\u00e0ipear-naidheachd"}, {"def": "Premsa"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"}, {"def": "Tidning"}, {"def": "\uc2e0\ubb38"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"}, {"def": "Newspaper"}, {"def": "Dagbla\u00f0"}, {"def": "Giornale"}, {"def": "\u5831\u7d19"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "Ajaleht"}, {"def": "Egunkari"}, {"def": "Noviny"}, {"def": "\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"}, {"def": "Papur newydd"}, {"def": "\u65b0\u805e"}, {"def": "Q\u0259zet"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "Ziar"}, {"def": "Avis"}, {"def": "\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"}, {"def": "Gazete"}, {"def": "Krant"}], "edmConceptPrefLabelLangAware": {"no": ["Avis"], "de": ["Zeitung"], "fi": ["Sanomalehti"], "be": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "ru": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "def": ["Zeitung"], "pt": ["Jornal"], "bg": ["\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"], "lt": ["Laikra\u0161tis"], "hr": ["Novine"], "lv": ["Laikraksts"], "fr": ["Journal"], "hu": ["\u00dajs\u00e1g"], "bs": ["Novine"], "hy": ["\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"], "ka": ["\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"], "uk": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "sk": ["Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"], "sl": ["\u010casopis"], "ga": ["Nuacht\u00e1n"], "gd": ["P\u00e0ipear-naidheachd"], "ca": ["Premsa"], "mk": ["\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"], "sq": ["Gazeta"], "sr": ["\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"], "sv": ["Tidning"], "ko": ["\uc2e0\ubb38"], "gl": ["Prensa escrita"], "el": ["\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"], "en": ["Newspaper"], "is": ["Dagbla\u00f0"], "it": ["Giornale"], "zh": ["\u5831\u7d19"], "es": ["Prensa escrita"], "et": ["Ajaleht"], "eu": ["Egunkari"], "cs": ["Noviny"], "ar": ["\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"], "cy": ["Papur newydd"], "ja": ["\u65b0\u805e"], "az": ["Q\u0259zet"], "pl": ["Gazeta"], "ro": ["Ziar"], "da": ["Avis"], "he": ["\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"], "tr": ["Gazete"], "nl": ["Krant"]}, "edmDatasetName": ["9200300_Ag_EU_TEL_a0600_Newspapers_ONB"], "edmIsShownAt": ["http://anno.onb.ac.at/cgi-content/anno?apm=0&aid=stb&datum=18480709"], "edmIsShownBy": ["http://iiif.onb.ac.at/images/ANNO/stb18480709/00000001/full/full/0/default.jpg"], "edmPlace": ["http://d-nb.info/gnd/4066009-6"], "edmPlaceLabel": [{"def": "Wien"}], "edmPlaceLabelLangAware": {"def": ["Wien"]}, "edmPreview": ["https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=http%3A%2F%2Fiiif.onb.ac.at%2Fimages%2FANNO%2Fstb18480709%2F00000001%2Ffull%2Ffull%2F0%2Fdefault.jpg&type=TEXT"], "europeanaCollectionName": ["9200300_Ag_EU_TEL_a0600_Newspapers_ONB"], "europeanaCompleteness": 5, "guid": "https://www.europeana.eu/item/9200300/BibliographicResource_3000073481331?utm_source=api&utm_medium=api&utm_campaign=J6W44jvPV", "id": "/9200300/BibliographicResource_3000073481331", "index": 0, "language": ["de"], "link": "https://europeana.eu/api/v2/record/9200300/BibliographicResource_3000073481331.json?wskey=J6W44jvPV", "previewNoDistribute": false, "provider": ["The European Library"], "rights": ["http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/"], "score": 2.774818, "timestamp": 1586473866791, "timestamp_created": "2019-03-14T16:52:48.810Z", "timestamp_created_epoch": 1552582368810, "timestamp_update": "2019-03-14T16:52:48.810Z", "timestamp_update_epoch": 1552582368810, "title": ["Sonntagsbl\u00e4tter - 1848-07-09"], "type": "TEXT", "ugc": [false]}, {"completeness": 5, "country": ["Austria"], "dataProvider": ["\u00d6sterreichische Nationalbibliothek - Austrian National Library"], "dcLanguage": ["deu"], "dcLanguageLangAware": {"def": ["deu"]}, "dcTitleLangAware": {"def": ["Sonntagsbl\u00e4tter - 1848-06-18"]}, "dctermsSpatial": ["http://d-nb.info/gnd/4066009-6"], "edmConcept": ["http://d-nb.info/gnd/4067510-5", "http://data.europeana.eu/concept/base/18"], "edmConceptLabel": [{"def": "Zeitung"}, {"def": "Avis"}, {"def": "Zeitung"}, {"def": "Sanomalehti"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Jornal"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Laikra\u0161tis"}, {"def": "Novine"}, {"def": "Laikraksts"}, {"def": "Journal"}, {"def": "\u00dajs\u00e1g"}, {"def": "Novine"}, {"def": "\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"}, {"def": "\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"}, {"def": "\u010casopis"}, {"def": "Nuacht\u00e1n"}, {"def": "P\u00e0ipear-naidheachd"}, {"def": "Premsa"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"}, {"def": "Tidning"}, {"def": "\uc2e0\ubb38"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"}, {"def": "Newspaper"}, {"def": "Dagbla\u00f0"}, {"def": "Giornale"}, {"def": "\u5831\u7d19"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "Ajaleht"}, {"def": "Egunkari"}, {"def": "Noviny"}, {"def": "\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"}, {"def": "Papur newydd"}, {"def": "\u65b0\u805e"}, {"def": "Q\u0259zet"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "Ziar"}, {"def": "Avis"}, {"def": "\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"}, {"def": "Gazete"}, {"def": "Krant"}], "edmConceptPrefLabelLangAware": {"no": ["Avis"], "de": ["Zeitung"], "fi": ["Sanomalehti"], "be": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "ru": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "def": ["Zeitung"], "pt": ["Jornal"], "bg": ["\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"], "lt": ["Laikra\u0161tis"], "hr": ["Novine"], "lv": ["Laikraksts"], "fr": ["Journal"], "hu": ["\u00dajs\u00e1g"], "bs": ["Novine"], "hy": ["\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"], "ka": ["\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"], "uk": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "sk": ["Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"], "sl": ["\u010casopis"], "ga": ["Nuacht\u00e1n"], "gd": ["P\u00e0ipear-naidheachd"], "ca": ["Premsa"], "mk": ["\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"], "sq": ["Gazeta"], "sr": ["\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"], "sv": ["Tidning"], "ko": ["\uc2e0\ubb38"], "gl": ["Prensa escrita"], "el": ["\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"], "en": ["Newspaper"], "is": ["Dagbla\u00f0"], "it": ["Giornale"], "zh": ["\u5831\u7d19"], "es": ["Prensa escrita"], "et": ["Ajaleht"], "eu": ["Egunkari"], "cs": ["Noviny"], "ar": ["\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"], "cy": ["Papur newydd"], "ja": ["\u65b0\u805e"], "az": ["Q\u0259zet"], "pl": ["Gazeta"], "ro": ["Ziar"], "da": ["Avis"], "he": ["\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"], "tr": ["Gazete"], "nl": ["Krant"]}, "edmDatasetName": ["9200300_Ag_EU_TEL_a0600_Newspapers_ONB"], "edmIsShownAt": ["http://anno.onb.ac.at/cgi-content/anno?apm=0&aid=stb&datum=18480618"], "edmIsShownBy": ["http://iiif.onb.ac.at/images/ANNO/stb18480618/00000001/full/full/0/default.jpg"], "edmPlace": ["http://d-nb.info/gnd/4066009-6"], "edmPlaceLabel": [{"def": "Wien"}], "edmPlaceLabelLangAware": {"def": ["Wien"]}, "edmPreview": ["https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=http%3A%2F%2Fiiif.onb.ac.at%2Fimages%2FANNO%2Fstb18480618%2F00000001%2Ffull%2Ffull%2F0%2Fdefault.jpg&type=TEXT"], "europeanaCollectionName": ["9200300_Ag_EU_TEL_a0600_Newspapers_ONB"], "europeanaCompleteness": 5, "guid": "https://www.europeana.eu/item/9200300/BibliographicResource_3000073488954?utm_source=api&utm_medium=api&utm_campaign=J6W44jvPV", "id": "/9200300/BibliographicResource_3000073488954", "index": 0, "language": ["de"], "link": "https://europeana.eu/api/v2/record/9200300/BibliographicResource_3000073488954.json?wskey=J6W44jvPV", "previewNoDistribute": false, "provider": ["The European Library"], "rights": ["http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/"], "score": 2.7679536, "timestamp": 1586473506739, "timestamp_created": "2019-03-14T14:26:09.455Z", "timestamp_created_epoch": 1552573569455, "timestamp_update": "2019-03-14T14:26:09.455Z", "timestamp_update_epoch": 1552573569455, "title": ["Sonntagsbl\u00e4tter - 1848-06-18"], "type": "TEXT", "ugc": [false]}, {"completeness": 5, "country": ["Austria"], "dataProvider": ["\u00d6sterreichische Nationalbibliothek - Austrian National Library"], "dcLanguage": ["deu"], "dcLanguageLangAware": {"def": ["deu"]}, "dcTitleLangAware": {"def": ["Die Presse - 1848-11-07"]}, "dctermsSpatial": ["http://d-nb.info/gnd/4008456-5", "http://d-nb.info/gnd/4066009-6"], "edmConcept": ["http://d-nb.info/gnd/4067510-5", "http://data.europeana.eu/concept/base/18"], "edmConceptLabel": [{"def": "Zeitung"}, {"def": "Avis"}, {"def": "Zeitung"}, {"def": "Sanomalehti"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Jornal"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Laikra\u0161tis"}, {"def": "Novine"}, {"def": "Laikraksts"}, {"def": "Journal"}, {"def": "\u00dajs\u00e1g"}, {"def": "Novine"}, {"def": "\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"}, {"def": "\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"}, {"def": "\u010casopis"}, {"def": "Nuacht\u00e1n"}, {"def": "P\u00e0ipear-naidheachd"}, {"def": "Premsa"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"}, {"def": "Tidning"}, {"def": "\uc2e0\ubb38"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"}, {"def": "Newspaper"}, {"def": "Dagbla\u00f0"}, {"def": "Giornale"}, {"def": "\u5831\u7d19"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "Ajaleht"}, {"def": "Egunkari"}, {"def": "Noviny"}, {"def": "\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"}, {"def": "Papur newydd"}, {"def": "\u65b0\u805e"}, {"def": "Q\u0259zet"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "Ziar"}, {"def": "Avis"}, {"def": "\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"}, {"def": "Gazete"}, {"def": "Krant"}], "edmConceptPrefLabelLangAware": {"no": ["Avis"], "de": ["Zeitung"], "fi": ["Sanomalehti"], "be": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "ru": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "def": ["Zeitung"], "pt": ["Jornal"], "bg": ["\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"], "lt": ["Laikra\u0161tis"], "hr": ["Novine"], "lv": ["Laikraksts"], "fr": ["Journal"], "hu": ["\u00dajs\u00e1g"], "bs": ["Novine"], "hy": ["\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"], "ka": ["\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"], "uk": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "sk": ["Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"], "sl": ["\u010casopis"], "ga": ["Nuacht\u00e1n"], "gd": ["P\u00e0ipear-naidheachd"], "ca": ["Premsa"], "mk": ["\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"], "sq": ["Gazeta"], "sr": ["\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"], "sv": ["Tidning"], "ko": ["\uc2e0\ubb38"], "gl": ["Prensa escrita"], "el": ["\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"], "en": ["Newspaper"], "is": ["Dagbla\u00f0"], "it": ["Giornale"], "zh": ["\u5831\u7d19"], "es": ["Prensa escrita"], "et": ["Ajaleht"], "eu": ["Egunkari"], "cs": ["Noviny"], "ar": ["\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"], "cy": ["Papur newydd"], "ja": ["\u65b0\u805e"], "az": ["Q\u0259zet"], "pl": ["Gazeta"], "ro": ["Ziar"], "da": ["Avis"], "he": ["\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"], "tr": ["Gazete"], "nl": ["Krant"]}, "edmDatasetName": ["9200300_Ag_EU_TEL_a0600_Newspapers_ONB"], "edmIsShownAt": ["http://anno.onb.ac.at/cgi-content/anno?apm=0&aid=apr&datum=18481107"], "edmIsShownBy": ["http://iiif.onb.ac.at/images/ANNO/apr18481107/00000001/full/full/0/default.jpg"], "edmPlace": ["http://d-nb.info/gnd/4008456-5", "http://d-nb.info/gnd/4066009-6"], "edmPlaceLabel": [{"def": "Brno (Br\u00fcnn)"}, {"def": "Wien"}], "edmPlaceLabelLangAware": {"def": ["Brno (Br\u00fcnn)", "Wien"]}, "edmPreview": ["https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=http%3A%2F%2Fiiif.onb.ac.at%2Fimages%2FANNO%2Fapr18481107%2F00000001%2Ffull%2Ffull%2F0%2Fdefault.jpg&type=TEXT"], "europeanaCollectionName": ["9200300_Ag_EU_TEL_a0600_Newspapers_ONB"], "europeanaCompleteness": 5, "guid": "https://www.europeana.eu/item/9200300/BibliographicResource_3000051783181?utm_source=api&utm_medium=api&utm_campaign=J6W44jvPV", "id": "/9200300/BibliographicResource_3000051783181", "index": 0, "language": ["de"], "link": "https://europeana.eu/api/v2/record/9200300/BibliographicResource_3000051783181.json?wskey=J6W44jvPV", "previewNoDistribute": false, "provider": ["The European Library"], "rights": ["http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/"], "score": 2.724806, "timestamp": 1586471203473, "timestamp_created": "2019-03-14T17:41:52.228Z", "timestamp_created_epoch": 1552585312228, "timestamp_update": "2019-03-14T17:41:52.228Z", "timestamp_update_epoch": 1552585312228, "title": ["Die Presse - 1848-11-07"], "type": "TEXT", "ugc": [false]}, {"completeness": 5, "country": ["Austria"], "dataProvider": ["\u00d6sterreichische Nationalbibliothek - Austrian National Library"], "dcLanguage": ["deu"], "dcLanguageLangAware": {"def": ["deu"]}, "dcTitleLangAware": {"def": ["Die Presse - 1848-11-08"]}, "dctermsSpatial": ["http://d-nb.info/gnd/4008456-5", "http://d-nb.info/gnd/4066009-6"], "edmConcept": ["http://d-nb.info/gnd/4067510-5", "http://data.europeana.eu/concept/base/18"], "edmConceptLabel": [{"def": "Zeitung"}, {"def": "Avis"}, {"def": "Zeitung"}, {"def": "Sanomalehti"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Jornal"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Laikra\u0161tis"}, {"def": "Novine"}, {"def": "Laikraksts"}, {"def": "Journal"}, {"def": "\u00dajs\u00e1g"}, {"def": "Novine"}, {"def": "\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"}, {"def": "\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"}, {"def": "\u010casopis"}, {"def": "Nuacht\u00e1n"}, {"def": "P\u00e0ipear-naidheachd"}, {"def": "Premsa"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"}, {"def": "Tidning"}, {"def": "\uc2e0\ubb38"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"}, {"def": "Newspaper"}, {"def": "Dagbla\u00f0"}, {"def": "Giornale"}, {"def": "\u5831\u7d19"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "Ajaleht"}, {"def": "Egunkari"}, {"def": "Noviny"}, {"def": "\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"}, {"def": "Papur newydd"}, {"def": "\u65b0\u805e"}, {"def": "Q\u0259zet"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "Ziar"}, {"def": "Avis"}, {"def": "\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"}, {"def": "Gazete"}, {"def": "Krant"}], "edmConceptPrefLabelLangAware": {"no": ["Avis"], "de": ["Zeitung"], "fi": ["Sanomalehti"], "be": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "ru": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "def": ["Zeitung"], "pt": ["Jornal"], "bg": ["\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"], "lt": ["Laikra\u0161tis"], "hr": ["Novine"], "lv": ["Laikraksts"], "fr": ["Journal"], "hu": ["\u00dajs\u00e1g"], "bs": ["Novine"], "hy": ["\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"], "ka": ["\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"], "uk": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "sk": ["Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"], "sl": ["\u010casopis"], "ga": ["Nuacht\u00e1n"], "gd": ["P\u00e0ipear-naidheachd"], "ca": ["Premsa"], "mk": ["\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"], "sq": ["Gazeta"], "sr": ["\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"], "sv": ["Tidning"], "ko": ["\uc2e0\ubb38"], "gl": ["Prensa escrita"], "el": ["\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"], "en": ["Newspaper"], "is": ["Dagbla\u00f0"], "it": ["Giornale"], "zh": ["\u5831\u7d19"], "es": ["Prensa escrita"], "et": ["Ajaleht"], "eu": ["Egunkari"], "cs": ["Noviny"], "ar": ["\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"], "cy": ["Papur newydd"], "ja": ["\u65b0\u805e"], "az": ["Q\u0259zet"], "pl": ["Gazeta"], "ro": ["Ziar"], "da": ["Avis"], "he": ["\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"], "tr": ["Gazete"], "nl": ["Krant"]}, "edmDatasetName": ["9200300_Ag_EU_TEL_a0600_Newspapers_ONB"], "edmIsShownAt": ["http://anno.onb.ac.at/cgi-content/anno?apm=0&aid=apr&datum=18481108"], "edmIsShownBy": ["http://iiif.onb.ac.at/images/ANNO/apr18481108/00000001/full/full/0/default.jpg"], "edmPlace": ["http://d-nb.info/gnd/4008456-5", "http://d-nb.info/gnd/4066009-6"], "edmPlaceLabel": [{"def": "Brno (Br\u00fcnn)"}, {"def": "Wien"}], "edmPlaceLabelLangAware": {"def": ["Brno (Br\u00fcnn)", "Wien"]}, "edmPreview": ["https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=http%3A%2F%2Fiiif.onb.ac.at%2Fimages%2FANNO%2Fapr18481108%2F00000001%2Ffull%2Ffull%2F0%2Fdefault.jpg&type=TEXT"], "europeanaCollectionName": ["9200300_Ag_EU_TEL_a0600_Newspapers_ONB"], "europeanaCompleteness": 5, "guid": "https://www.europeana.eu/item/9200300/BibliographicResource_3000051793733?utm_source=api&utm_medium=api&utm_campaign=J6W44jvPV", "id": "/9200300/BibliographicResource_3000051793733", "index": 0, "language": ["de"], "link": "https://europeana.eu/api/v2/record/9200300/BibliographicResource_3000051793733.json?wskey=J6W44jvPV", "previewNoDistribute": false, "provider": ["The European Library"], "rights": ["http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/"], "score": 2.724806, "timestamp": 1586470257199, "timestamp_created": "2019-03-14T13:21:10.060Z", "timestamp_created_epoch": 1552569670060, "timestamp_update": "2019-03-14T13:21:10.060Z", "timestamp_update_epoch": 1552569670060, "title": ["Die Presse - 1848-11-08"], "type": "TEXT", "ugc": [false]}, {"completeness": 5, "country": ["Austria"], "dataProvider": ["\u00d6sterreichische Nationalbibliothek - Austrian National Library"], "dcLanguage": ["deu"], "dcLanguageLangAware": {"def": ["deu"]}, "dcTitleLangAware": {"def": ["Wiener Abendzeitung - 1848-09-29"]}, "dctermsSpatial": ["http://d-nb.info/gnd/4066009-6"], "edmConcept": ["http://d-nb.info/gnd/4067510-5", "http://data.europeana.eu/concept/base/18"], "edmConceptLabel": [{"def": "Zeitung"}, {"def": "Avis"}, {"def": "Zeitung"}, {"def": "Sanomalehti"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Jornal"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Laikra\u0161tis"}, {"def": "Novine"}, {"def": "Laikraksts"}, {"def": "Journal"}, {"def": "\u00dajs\u00e1g"}, {"def": "Novine"}, {"def": "\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"}, {"def": "\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"}, {"def": "\u010casopis"}, {"def": "Nuacht\u00e1n"}, {"def": "P\u00e0ipear-naidheachd"}, {"def": "Premsa"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"}, {"def": "Tidning"}, {"def": "\uc2e0\ubb38"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"}, {"def": "Newspaper"}, {"def": "Dagbla\u00f0"}, {"def": "Giornale"}, {"def": "\u5831\u7d19"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "Ajaleht"}, {"def": "Egunkari"}, {"def": "Noviny"}, {"def": "\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"}, {"def": "Papur newydd"}, {"def": "\u65b0\u805e"}, {"def": "Q\u0259zet"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "Ziar"}, {"def": "Avis"}, {"def": "\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"}, {"def": "Gazete"}, {"def": "Krant"}], "edmConceptPrefLabelLangAware": {"no": ["Avis"], "de": ["Zeitung"], "fi": ["Sanomalehti"], "be": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "ru": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "def": ["Zeitung"], "pt": ["Jornal"], "bg": ["\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"], "lt": ["Laikra\u0161tis"], "hr": ["Novine"], "lv": ["Laikraksts"], "fr": ["Journal"], "hu": ["\u00dajs\u00e1g"], "bs": ["Novine"], "hy": ["\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"], "ka": ["\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"], "uk": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "sk": ["Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"], "sl": ["\u010casopis"], "ga": ["Nuacht\u00e1n"], "gd": ["P\u00e0ipear-naidheachd"], "ca": ["Premsa"], "mk": ["\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"], "sq": ["Gazeta"], "sr": ["\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"], "sv": ["Tidning"], "ko": ["\uc2e0\ubb38"], "gl": ["Prensa escrita"], "el": ["\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"], "en": ["Newspaper"], "is": ["Dagbla\u00f0"], "it": ["Giornale"], "zh": ["\u5831\u7d19"], "es": ["Prensa escrita"], "et": ["Ajaleht"], "eu": ["Egunkari"], "cs": ["Noviny"], "ar": ["\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"], "cy": ["Papur newydd"], "ja": ["\u65b0\u805e"], "az": ["Q\u0259zet"], "pl": ["Gazeta"], "ro": ["Ziar"], "da": ["Avis"], "he": ["\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"], "tr": ["Gazete"], "nl": ["Krant"]}, "edmDatasetName": ["9200300_Ag_EU_TEL_a0600_Newspapers_ONB"], "edmIsShownAt": ["http://anno.onb.ac.at/cgi-content/anno?apm=0&aid=wab&datum=18480929"], "edmIsShownBy": ["http://iiif.onb.ac.at/images/ANNO/wab18480929/00000001/full/full/0/default.jpg"], "edmPlace": ["http://d-nb.info/gnd/4066009-6"], "edmPlaceLabel": [{"def": "Wien"}], "edmPlaceLabelLangAware": {"def": ["Wien"]}, "edmPreview": ["https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=http%3A%2F%2Fiiif.onb.ac.at%2Fimages%2FANNO%2Fwab18480929%2F00000001%2Ffull%2Ffull%2F0%2Fdefault.jpg&type=TEXT"], "europeanaCollectionName": ["9200300_Ag_EU_TEL_a0600_Newspapers_ONB"], "europeanaCompleteness": 5, "guid": "https://www.europeana.eu/item/9200300/BibliographicResource_3000073487078?utm_source=api&utm_medium=api&utm_campaign=J6W44jvPV", "id": "/9200300/BibliographicResource_3000073487078", "index": 0, "language": ["de"], "link": "https://europeana.eu/api/v2/record/9200300/BibliographicResource_3000073487078.json?wskey=J6W44jvPV", "previewNoDistribute": false, "provider": ["The European Library"], "rights": ["http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/"], "score": 2.721946, "timestamp": 1586473624155, "timestamp_created": "2019-03-14T14:52:08.291Z", "timestamp_created_epoch": 1552575128291, "timestamp_update": "2019-03-14T14:52:08.291Z", "timestamp_update_epoch": 1552575128291, "title": ["Wiener Abendzeitung - 1848-09-29"], "type": "TEXT", "ugc": [false]}, {"completeness": 5, "country": ["Austria"], "dataProvider": ["\u00d6sterreichische Nationalbibliothek - Austrian National Library"], "dcLanguage": ["deu"], "dcLanguageLangAware": {"def": ["deu"]}, "dcTitleLangAware": {"def": ["Der Humorist - 1848-08-13"]}, "dctermsSpatial": ["http://d-nb.info/gnd/4066009-6"], "edmConcept": ["http://d-nb.info/gnd/4020517-4", "http://d-nb.info/gnd/4026170-0", "http://d-nb.info/gnd/4051752-4", "http://data.europeana.eu/concept/base/18"], "edmConceptLabel": [{"def": "Geschichte"}, {"def": "Humor"}, {"def": "Satire"}, {"def": "Avis"}, {"def": "Zeitung"}, {"def": "Sanomalehti"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Jornal"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Laikra\u0161tis"}, {"def": "Novine"}, {"def": "Laikraksts"}, {"def": "Journal"}, {"def": "\u00dajs\u00e1g"}, {"def": "Novine"}, {"def": "\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"}, {"def": "\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"}, {"def": "\u010casopis"}, {"def": "Nuacht\u00e1n"}, {"def": "P\u00e0ipear-naidheachd"}, {"def": "Premsa"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"}, {"def": "Tidning"}, {"def": "\uc2e0\ubb38"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"}, {"def": "Newspaper"}, {"def": "Dagbla\u00f0"}, {"def": "Giornale"}, {"def": "\u5831\u7d19"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "Ajaleht"}, {"def": "Egunkari"}, {"def": "Noviny"}, {"def": "\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"}, {"def": "Papur newydd"}, {"def": "\u65b0\u805e"}, {"def": "Q\u0259zet"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "Ziar"}, {"def": "Avis"}, {"def": "\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"}, {"def": "Gazete"}, {"def": "Krant"}], "edmConceptPrefLabelLangAware": {"no": ["Avis"], "de": ["Zeitung"], "fi": ["Sanomalehti"], "be": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "ru": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "def": ["Geschichte", "Satire", "Humor"], "pt": ["Jornal"], "bg": ["\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"], "lt": ["Laikra\u0161tis"], "hr": ["Novine"], "lv": ["Laikraksts"], "fr": ["Journal"], "hu": ["\u00dajs\u00e1g"], "bs": ["Novine"], "hy": ["\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"], "ka": ["\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"], "uk": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "sk": ["Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"], "sl": ["\u010casopis"], "ga": ["Nuacht\u00e1n"], "gd": ["P\u00e0ipear-naidheachd"], "ca": ["Premsa"], "mk": ["\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"], "sq": ["Gazeta"], "sr": ["\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"], "sv": ["Tidning"], "ko": ["\uc2e0\ubb38"], "gl": ["Prensa escrita"], "el": ["\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"], "en": ["Newspaper"], "is": ["Dagbla\u00f0"], "it": ["Giornale"], "zh": ["\u5831\u7d19"], "es": ["Prensa escrita"], "et": ["Ajaleht"], "eu": ["Egunkari"], "cs": ["Noviny"], "ar": ["\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"], "cy": ["Papur newydd"], "ja": ["\u65b0\u805e"], "az": ["Q\u0259zet"], "pl": ["Gazeta"], "ro": ["Ziar"], "da": ["Avis"], "he": ["\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"], "tr": ["Gazete"], "nl": ["Krant"]}, "edmDatasetName": ["9200300_Ag_EU_TEL_a0600_Newspapers_ONB"], "edmIsShownAt": ["http://anno.onb.ac.at/cgi-content/anno?apm=0&aid=hum&datum=18480813"], "edmIsShownBy": ["http://iiif.onb.ac.at/images/ANNO/hum18480813/00000001/full/full/0/default.jpg"], "edmPlace": ["http://d-nb.info/gnd/4066009-6"], "edmPlaceLabel": [{"def": "Wien"}], "edmPlaceLabelLangAware": {"def": ["Wien"]}, "edmPreview": ["https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=http%3A%2F%2Fiiif.onb.ac.at%2Fimages%2FANNO%2Fhum18480813%2F00000001%2Ffull%2Ffull%2F0%2Fdefault.jpg&type=TEXT"], "europeanaCollectionName": ["9200300_Ag_EU_TEL_a0600_Newspapers_ONB"], "europeanaCompleteness": 5, "guid": "https://www.europeana.eu/item/9200300/BibliographicResource_3000051805942?utm_source=api&utm_medium=api&utm_campaign=J6W44jvPV", "id": "/9200300/BibliographicResource_3000051805942", "index": 0, "language": ["de"], "link": "https://europeana.eu/api/v2/record/9200300/BibliographicResource_3000051805942.json?wskey=J6W44jvPV", "previewNoDistribute": false, "provider": ["The European Library"], "rights": ["http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/"], "score": 2.7174344, "timestamp": 1586469122275, "timestamp_created": "2019-03-14T14:32:47.178Z", "timestamp_created_epoch": 1552573967178, "timestamp_update": "2019-03-14T14:32:47.178Z", "timestamp_update_epoch": 1552573967178, "title": ["Der Humorist - 1848-08-13"], "type": "TEXT", "ugc": [false]}, {"completeness": 5, "country": ["Austria"], "dataProvider": ["\u00d6sterreichische Nationalbibliothek - Austrian National Library"], "dcLanguage": ["deu"], "dcLanguageLangAware": {"def": ["deu"]}, "dcTitleLangAware": {"def": ["Sonntagsbl\u00e4tter - 1848-03-19"]}, "dctermsSpatial": ["http://d-nb.info/gnd/4066009-6"], "edmConcept": ["http://d-nb.info/gnd/4067510-5", "http://data.europeana.eu/concept/base/18"], "edmConceptLabel": [{"def": "Zeitung"}, {"def": "Avis"}, {"def": "Zeitung"}, {"def": "Sanomalehti"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Jornal"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Laikra\u0161tis"}, {"def": "Novine"}, {"def": "Laikraksts"}, {"def": "Journal"}, {"def": "\u00dajs\u00e1g"}, {"def": "Novine"}, {"def": "\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"}, {"def": "\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"}, {"def": "\u010casopis"}, {"def": "Nuacht\u00e1n"}, {"def": "P\u00e0ipear-naidheachd"}, {"def": "Premsa"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"}, {"def": "Tidning"}, {"def": "\uc2e0\ubb38"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"}, {"def": "Newspaper"}, {"def": "Dagbla\u00f0"}, {"def": "Giornale"}, {"def": "\u5831\u7d19"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "Ajaleht"}, {"def": "Egunkari"}, {"def": "Noviny"}, {"def": "\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"}, {"def": "Papur newydd"}, {"def": "\u65b0\u805e"}, {"def": "Q\u0259zet"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "Ziar"}, {"def": "Avis"}, {"def": "\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"}, {"def": "Gazete"}, {"def": "Krant"}], "edmConceptPrefLabelLangAware": {"no": ["Avis"], "de": ["Zeitung"], "fi": ["Sanomalehti"], "be": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "ru": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "def": ["Zeitung"], "pt": ["Jornal"], "bg": ["\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"], "lt": ["Laikra\u0161tis"], "hr": ["Novine"], "lv": ["Laikraksts"], "fr": ["Journal"], "hu": ["\u00dajs\u00e1g"], "bs": ["Novine"], "hy": ["\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"], "ka": ["\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"], "uk": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "sk": ["Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"], "sl": ["\u010casopis"], "ga": ["Nuacht\u00e1n"], "gd": ["P\u00e0ipear-naidheachd"], "ca": ["Premsa"], "mk": ["\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"], "sq": ["Gazeta"], "sr": ["\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"], "sv": ["Tidning"], "ko": ["\uc2e0\ubb38"], "gl": ["Prensa escrita"], "el": ["\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"], "en": ["Newspaper"], "is": ["Dagbla\u00f0"], "it": ["Giornale"], "zh": ["\u5831\u7d19"], "es": ["Prensa escrita"], "et": ["Ajaleht"], "eu": ["Egunkari"], "cs": ["Noviny"], "ar": ["\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"], "cy": ["Papur newydd"], "ja": ["\u65b0\u805e"], "az": ["Q\u0259zet"], "pl": ["Gazeta"], "ro": ["Ziar"], "da": ["Avis"], "he": ["\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"], "tr": ["Gazete"], "nl": ["Krant"]}, "edmDatasetName": ["9200300_Ag_EU_TEL_a0600_Newspapers_ONB"], "edmIsShownAt": ["http://anno.onb.ac.at/cgi-content/anno?apm=0&aid=stb&datum=18480319"], "edmIsShownBy": ["http://iiif.onb.ac.at/images/ANNO/stb18480319/00000001/full/full/0/default.jpg"], "edmPlace": ["http://d-nb.info/gnd/4066009-6"], "edmPlaceLabel": [{"def": "Wien"}], "edmPlaceLabelLangAware": {"def": ["Wien"]}, "edmPreview": ["https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=http%3A%2F%2Fiiif.onb.ac.at%2Fimages%2FANNO%2Fstb18480319%2F00000001%2Ffull%2Ffull%2F0%2Fdefault.jpg&type=TEXT"], "europeanaCollectionName": ["9200300_Ag_EU_TEL_a0600_Newspapers_ONB"], "europeanaCompleteness": 5, "guid": "https://www.europeana.eu/item/9200300/BibliographicResource_3000073483198?utm_source=api&utm_medium=api&utm_campaign=J6W44jvPV", "id": "/9200300/BibliographicResource_3000073483198", "index": 0, "language": ["de"], "link": "https://europeana.eu/api/v2/record/9200300/BibliographicResource_3000073483198.json?wskey=J6W44jvPV", "previewNoDistribute": false, "provider": ["The European Library"], "rights": ["http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/"], "score": 2.7148767, "timestamp": 1586473866802, "timestamp_created": "2019-03-14T13:05:43.884Z", "timestamp_created_epoch": 1552568743884, "timestamp_update": "2019-03-14T13:05:43.884Z", "timestamp_update_epoch": 1552568743884, "title": ["Sonntagsbl\u00e4tter - 1848-03-19"], "type": "TEXT", "ugc": [false]}], "hits": [{"scope": "/9200300/BibliographicResource_3000051826612", "selectors": [{"field": "rdf:value", "prefix": "Die Nachricht von der Pariser ", "exact": "Revolution", "suffix": ". D\u00e4nemark und die Herzogt\u00fcmer. "}]}, {"scope": "/9200338/BibliographicResource_3000117695373", "selectors": [{"field": "rdf:value", "prefix": "Durch sein .Atten-tat\" aus die Berfassung der Herzogth\u00fcmer hat ee die Herzogskroue von Rechtswegen retwiiki; .\u00bb.nn ein Regent, tu gegen die staatliche  Etisteuz t.\u00bb ihm auverltautrn Laube\u00ab Handlungen unter-nimmt, welche von eruem Privatmann degangen. als Hochverraih stratdai waten, betrat den Weg der ", "exact": "Revolution", "suffix": "; >st rr siegreich rn d\u201e\u00bb Kampfe gegen sein Volk. so harscht a fortan al\u00ab Ufut-palot; unterliegt ct adee, so ist ha\u00bb Volk ihm nicht langer Gehorsam  schuldig unk dar da\u00ab Recht. "}]}, {"scope": "/9200333/BibliographicResource_3000059014750", "selectors": [{"field": "rdf:value", "prefix": "Abb\u00f6 Lambert,'der die ganze Revolulioii'voi, 1769 au mit gemacht hat, und der Beichtvater aller von dem ", "exact": "Revolutions", "suffix": "-gerichte Berurtheilten war, der dann das Konsulat, das Kai serreich , die Restauration und die Julirevolulion an fich vor \u00fcberziehen sah, und durch seine Mittheilungen \u00fcber die letz--teil Stunden Marien-Antoinettens, Philippc-EgalitvZ, der Girondiner w. "}]}, {"scope": "/9200338/BibliographicResource_3000117650188", "selectors": [{"field": "rdf:value", "prefix": "Welcher Unter ichieb ist bena du zw\u00bbchrn ", "exact": "Revolution", "suffix": " und Detpo\u00bb\u00abn>u\u00ab f\nMan nimmt gew\u00f6hnlich un. die Berolkerurig einrt kun bes. wo die lheu\u00ab, stnd. iev ungl\u00fccklich Du\u00ab \u00bbst aber ein Heklschlu\u00df. wie so riete, st\u00ab ist eine dekunnle strsuhrung >n ter Geschusltwell. tu\u00df ter PrrtienA wil ten Prei>en der l!"}]}, {"scope": "/9200300/BibliographicResource_3000051819635", "selectors": [{"field": "rdf:value", "prefix": "Dieses geschah in Folge hef tiger und beschimpfender Artikel, die das officielle Journal bei Gelegenheit der Februar - ", "exact": "Revolution", "suffix": " gegen Frankreich bekannt machte, und wonach der franz\u00f6sische Generalkonsul es f\u00fcr die Nationalw\u00fcrde angemessen erachtete, seine Functionen einzustellen. "}]}, {"scope": "/9200338/BibliographicResource_3000117650218", "selectors": [{"field": "rdf:value", "prefix": "Ahm folgle Hr. rardlap, der zur Begr\u00fcn, d\u00fcng seines Amendements unter Andern Hvlgende\u00ab be merkte: Nach der Auli> ", "exact": "Revolution", "suffix": " waren die Banguelv \u00bbebr haubg. "}]}, {"scope": "/9200338/BibliographicResource_3000117650217", "selectors": [{"field": "rdf:value", "prefix": "Vee Moniteur bringt dies\u00ab, Morgen ein veere\u00bb. durch tu\u00ab d>\u00ab mittelst Beschl\u00fcsse\u00ab vrm ttksten Zuni ltzlu au\u00abg\u00bb\nsprechen, Suspension der Journale, Ca ", "exact": "Revolution", "suffix": ", Ca vrai\u00bb R,publique, C'Drpanisaeion du lr-va,\u00ab. "}]}, {"scope": "/9200300/BibliographicResource_3000051848373", "selectors": [{"field": "rdf:value", "prefix": "Der Zeitverlauf von der Pariser Februar-", "exact": "Revolution", "suffix": " bis zum heutigen Tage, war Eine Ketre von gewaltigen Ereignissen, Thaten, Ge fahren; langerwartete vulkanische Erruptionen brachten uns das Gold der V\u00f6lkerfreiheir zu Tage, und nun ar beiten wir alle rastlos Tag und Nacht, um es von den Schlacken zu saubern; in sterer Spannung nnd Besorg-ni\u00df horchen wir dem Puls des Staarenlebens, und w\u00e4h rend wir f\u00fcr die h\u00f6chsten Interessen k\u00e4mpfen, bedr\u00e4n\ngen uns die n\u00e4chsten. "}]}, {"scope": "/9200338/BibliographicResource_3000117650458", "selectors": [{"field": "rdf:value", "prefix": "Klar m Gedanke\u00bb, enlichieten Ii\u00bb Witten, entichlosten im Danteln, trug er da\u00ab Banner voran in dem Kampfe, m welchem er glorreich gefalle\u00bb ist Wat er gell,an wghrend de\u00ab Zeitr\u00e4ume\u00ab eine\u00ab langen Drucke\u00ab, wa\u00ab er gewirkt seit der Marj ", "exact": "Revolution", "suffix": ", \u00abn dem Bor Parlament, in dem Ftlnsjiger \u00c4\u00bb\u00ab,ch\u201es. "}]}, {"scope": "/9200338/BibliographicResource_3000117650215", "selectors": [{"field": "rdf:value", "prefix": "Zch gesteb\u00ab mein, Hren. so k\u00fchn bm ttd n,\u00abi S\u00ab \u00bbUrb\u00ab gar kern\u00ab ", "exact": "Revolution", "suffix": " geden, wenn nicht zn allen Zeilen d>\u00ab Kreelk\u00ab,e  d>\u00bb \u201e\u00bbst ,n einam \u00bbDissen Momeni\u00ab \u00bber w,rt \u00bbche Au\u00abtruck de\u00ab Vvlk\u00abw,llen\u00ab wnren. \u00bbden dies. "}]}, {"scope": "/9200338/BibliographicResource_3000117650214", "selectors": [{"field": "rdf:value", "prefix": "unk\u00ab keine orleuniftischen Inlriguen ungespvn nen weiten Wir begreifen ken Unmuth. welchen k,e Ke qierunq Veopolk\u00ab beim Anblicke ter ", "exact": "Revolution", "suffix": " von Paris unk ter Srrichlun\u00ab ter fran,ostschen Republik emptnkel! "}]}, {"scope": "/9200338/BibliographicResource_3000117650455", "selectors": [{"field": "rdf:value", "prefix": "Es ist ", "exact": "Revolution", "suffix": " in sedem Schritt\u00bb d\u00ab\u00bb\u00ab\u00bbr Urmee, von da\u00bb Hnau\u00dfural Rrou\u00bb aur dem an, d\u00bbs \u00bbn \u00bbinem ?\u00bb "}]}, {"scope": "/9200338/BibliographicResource_3000117650333", "selectors": [{"field": "rdf:value", "prefix": "Millemvch\u00bbn. ten 2\u00ab>iten Snttemter, \u00bbum tritt-r Wal\u00ab: D\u00bbr Minister und der Zeidenh\u00e4ndler, oder\u00bb mniiit man ", "exact": "Revolutionen", "suffix": "? "}]}, {"scope": "/9200338/BibliographicResource_3000117650453", "selectors": [{"field": "rdf:value", "prefix": "Der Abend\u00ab erscheinende Geaar\u00bb An\u00bb\u00bb ll\u00bbr \u00fcberrascht, uns \u00bb\u00bbigestern wie ein Donnei'chlag mit einem Ministerium Seanden b\u00fcrg Manteussel Srrorh\u00ab Deuie steken mir inmille\u00ab einer jweiten ", "exact": "Revolution", "suffix": ". "}]}, {"scope": "/9200300/BibliographicResource_3000051793733", "selectors": [{"field": "rdf:value", "prefix": "Nichts ist t\u00e4uschender, als der Glaube, dem Gang einer ", "exact": "Revolution", "suffix": " da Halt gebieten zu k\u00f6nnen, wo man es eben w\u00fcnscht. "}]}, {"scope": "/9200338/BibliographicResource_3000117650452", "selectors": [{"field": "rdf:value", "prefix": "Donnerstag. den lilrn, \u00abum ersten Mal\u00ab: Der Minister und der Deidentzandler, oder: Do \u00bbnackt man ", "exact": "Revolutionen", "suffix": "!\n"}]}, {"scope": "/9200338/BibliographicResource_3000117650297", "selectors": [{"field": "rdf:value", "prefix": "In liosenza glebt die anlibvnrdoniich, ", "exact": "Revolution", "suffix": "\u00ab Regierung ein oshciellk\u00ab Journal unler dem Titel Berlralirner von Laladrien\" heraus. vir losraner Regierung hal s'\u00e4lllen) einen Cvuritt nach Turin gesandt, um sur die llederanfse, welch, am lvler\u00bb sardinische Truppen und sarbinilche Beh\u00f6rden stch gegen die Lunigtana erlaudlen und die eine Wiederholung bereits sonst vorgekommener Unbilden seven, Genuglhuung zu verlangen. "}]}, {"scope": "/9200338/BibliographicResource_3000117695402", "selectors": [{"field": "rdf:value", "prefix": "Beide hatten an dem Adente. ale die Berliner ", "exact": "Revolution", "suffix": " biet b.kannr wurde, die au \u00bbeu .ommand,renken General gtrichtrten Leprschen \u00bbon der Post rnrnoinmen. si, \u00bbtrnsrldtn selbst uderbracht un\u00bb \u00bbrrlangt la\u00df er sie tn idter Gegenwart \u00f6ffne; aus s.ine Weigerung dar-ie\u00bb sir diesrlben deiut Magistrat deponirt, der sie uner\u00f6ffnrt detn >o\u00bbi\u00bbt.tner>c\u00bbde\u00ab Geueral \u00fcbersendete. "}]}, {"scope": "/9200338/BibliographicResource_3000117650290", "selectors": [{"field": "rdf:value", "prefix": "Jetzt, wo ter ganz\u00bb Westen g\u00e4hrt und sich im Innern zerstrischl, durftr man aus keinen Bristant von da. aus keine Fstrsprache f\u00fcr Freiheil rechnen unt es nur tetauern >e,ne schdiien Hoffnungen rvn hartherzigen Feinten in s Grad senken \u00bbu sehen Schon seil Beginn der ", "exact": "Revolution", "suffix": " ,n Frankreich erwarte\u00ab\u00bb man, taff Ru\u00dfland stch dies\u00ab Wirren zu Nunen machen unt tas bisherige Prviecivra\u00bb mil einem wirklichen Besitz rerlauschen wurde unt wodl nichl mn Unrecht Geruchl\u00bb. rechl oft frech, Lugen. kreuzten stch; steis aber blieb Ru\u00df. lant ruhig Ater nach trm Austnich\u00bb tpr tucharester Bewegung  rechnete man t\u00e4glich auf tas Erscheinen tn Nach, baren unt seit drei Zagen ffnt sie. wenn auch n'chl in Ga. lacz. doch in ter Moldau, mit der Bestimmung fstr Bucharest. "}]}, {"scope": "/9200338/BibliographicResource_3000117695481", "selectors": [{"field": "rdf:value", "prefix": "Oh^ di,leiden wurde tie letzt, ", "exact": "Revolution", "suffix": " ihren Einte\u00bb\u00bb\u00bb nicht \u201ef s, znst\u00f6rende Weif\u00ab gehalten haben. "}]}, {"scope": "/9200300/BibliographicResource_3000073483198", "selectors": [{"field": "rdf:value", "prefix": "Die Wiener - ", "exact": "Revolution", "suffix": " , frag men tarischer Aericht. Von Ferd. K\u00fcrnberger. "}]}, {"scope": "/9200338/BibliographicResource_3000117650208", "selectors": [{"field": "rdf:value", "prefix": "Kleinen erw\u00e4hlt werten, Die Wirksamkeit ein,\u00ab vepu. tirten ist aus \u00bbwei Jahre, jene \u00abine\u00bb Senator\u00ab aus sech\u00ab Zahre festgesetzt Da\u00bb Parlament vereinigt sich \u00abede\u00bb Jahr am litten Jan. dem Jahre\u00bblage der steilischen ", "exact": "Revolution", "suffix": " ver K\u00f6nig kann da\u00ab Parlament weder ausl\u00f6sen noch Verlagen, er kann \u00bb\u00ab nur aus au\u00dferordentliche Keise \u00bbusammenbe rufe\u00ab Um V\u00f6l>l,r \u00bbu sevn, bedars ,\u00ab Nichi\u00ab. al\u00ab lesen und schreiden \u00bbu k\u00f6nnen Vem Parlamente ist e\u00ab vor. deHalten, den Unterricht de\u00bb K\u00f6nig\u00ab \u00bbu leiten, Uder dessen Unf\u00e4higkeit dei intestertuesten Gebrechen \u00bbu urtheilen und \u00bbin, Regentschaft ein\u00bbus,\u00bb,n. "}]}, {"scope": "/9200300/BibliographicResource_3000073481331", "selectors": [{"field": "rdf:value", "prefix": "Also ist das einzige Heilmittel Aufhebung der Concurrenz, jedoch nicht gewaltsam, denn dies d\u00fcrfte nur zu blutigen ", "exact": "Revolutionen", "suffix": " f\u00fchren, sondern durch ruhige Umwandlung. "}]}, {"scope": "/9200338/BibliographicResource_3000117650207", "selectors": [{"field": "rdf:value", "prefix": "Bestand verspricht Pius IX. t>\u00ab Bewegung hervvrge rufen unt gefordert\u00ab er tat Reformen eiiigeftllirt. ohne sein, Kraft genau ad\u00bbume,fen unt \u00abu erw\u00e4gen, od er m seinem od er >n Italiens Interesse diese Neuerungen, unt feven sie aus ter gr\u00f6\u00dften Nottwendigkeit. wie aus tem Veiten Her,en entsprungen so weit ausdehnen, \u00bban sann sagen, so weil um sich greifen lsisen titrfe Von Rom ging die Bewegung nach Norden une S\u00fcden\u00ab Toscana unt Sardinien iuititen anfangs ti\u00ab Batn ter Reform mit Be >orgn>t unt mit Vorsicht \u00abu betreten\u00ab imKtnigroch Vetter Sirilien trsngten dt\u00bb Verhaltnisse \u00abu schnellerer Snt\u00bbche> tun\u00ab, weil der Widerstand vier fester, wenigstens vartnack, ger war In Folge testen entstand t>\u00ab luiigste ", "exact": "Revolution", "suffix": " in Palermo und das Versprechen eurer Constitution. "}]}, {"scope": "/9200338/BibliographicResource_3000117650401", "selectors": [{"field": "rdf:value", "prefix": "Palionulgurd, unt Frei, willigen \u00bbeven, unftutt ten ber\u00fchmten Bakvnier Wult zu reribeitigen, uuseinuntergelau\u00bb\u00bb\u00bb, -Sicher ist nur. tut et heut\u00ab h,er cvmrle\u00ab ruhig gedlieden ist, liotz ter angeiugten ", "exact": "Revolution", "suffix": ". und Ihutiuche ist, tut \u00abun uut eine \u00bbolch\u00ab rord\u00abr\u201elel ,st Der gestrig\u00ab Fackelzug \u00bbur groffurtig: Aut. lich, Vobnar, \u00bb\u00bbsvltmuik, Schuselku spiuchen um Milteinachl zur Meng,, erster\u00ab ter eigentlich, helt ter Puch\u00ab, muutlo\u00ab uulreizend. zu zum runtsturm uustoid,,nd: t\u00bb sug\u00bb mun. "}]}, {"scope": "/9200338/BibliographicResource_3000117650488", "selectors": [{"field": "rdf:value", "prefix": "Wir beffnten un\u00ab also in voller ", "exact": "Revolution", "suffix": ", und \u00bbwar in einer sekr ernsihalten. "}]}, {"scope": "/9200338/BibliographicResource_3000117650486", "selectors": [{"field": "rdf:value", "prefix": "N\u00bb Udr Morgm\u00ab Sin Seurier seil gemeltet daden, tat ta\u00ab Schlot zu Pincrn no\u00ab sich ergeden date Der vorzog o, Monlpenstnr 101 l nick\u00ab med, dort dekunden Kaden, wie man geglaubt Kalle,\nDa\u00ab erste au\u00ab tn ", "exact": "Revolution", "suffix": " dervoegoggngene Acten stuck schein! "}]}, {"scope": "/9200338/BibliographicResource_3000117695231", "selectors": [{"field": "rdf:value", "prefix": "Du glorreiche Berliner ", "exact": "Revolution", "suffix": " war ei\u00bb Donner-schlag f\u00fcr die ehemaligen Staalswurdenirager, f\u00fcr das Invaliden. "}]}, {"scope": "/9200338/BibliographicResource_3000117650243", "selectors": [{"field": "rdf:value", "prefix": "Die gemeinsam\u00ab Regierung, \u00bb\"sich\"\u00ab\u00bb Prehn. der \u00abttderhvl\u00bb von den Errungenschaften unserer ", "exact": "Revolution", "suffix": " sprach unt s\u00bb das k\u00bbng beim rechien Namen nannle. \u00bberb\u00ab d>\u00ab Nullungen eifrigst betreiben und nichlt \u00bb\"s\u00e4umen tas Land kampfdereil zu halten. "}]}, {"scope": "/9200333/BibliographicResource_3000059014896", "selectors": [{"field": "rdf:value", "prefix": "Am 19. waren folgende Dekrete erschienen: Neapel ist in Belagerungszustand versetzt; \u2014 die Nalionalgarde ist auf gel\u00f6st ; die D'putirten'Kammer desgleichen; ein Kriegs-rath ist einberufen, um \u00fcber die Gefangenen zu urtheilen, die sich nicht am Tage der ", "exact": "Revolution", "suffix": ", sondern seit dem l.d. "}]}, {"scope": "/9200338/BibliographicResource_3000117650485", "selectors": [{"field": "rdf:value", "prefix": "Schmerling I\u00bb srtrr \u00bbrcrstirl. d>\u00bb ater. meine\u00ab Erachten\u00ab. nur einem Ministeruem voe ter Fetruar ", "exact": "Revolution", "suffix": " angestanden b\u00e4t'e. keiaetweg\u00ab aber rinn\u00bb au\u00ab ,\u00bbn\u00bbn Ermgnissen ?"}]}, {"scope": "/9200338/BibliographicResource_3000117650363", "selectors": [{"field": "rdf:value", "prefix": "Der Derjvg v Beausor\u00bb, selbst ursrrUnglich lil\u00bb\u00ablander. h l\u00bb Regier in Brtistel, begann gleich nach Srvffnung der Sitzung da mit, da\u00ab Dau\u00ab mit den Gefahren zu unterhalten, die au\u00ab der Anwesenheit so vieler fremder. namentlich Fl\u00fccd\u00bbl,nst\u00bb mit bSsen Mienen, lttr den europ\u00e4ischen frieden und die Ruhe London\u00ab hervorgingen ", "exact": "Revolution", "suffix": "\u00ab Smissaire seven es, die in Berlin. "}]}, {"scope": "/9200300/BibliographicResource_3000051783181", "selectors": [{"field": "rdf:value", "prefix": "Nichts ist t\u00e4uschender, als der Glaube, dem Gang einer ", "exact": "Revolution", "suffix": " da Halt gebieten zu k\u00f6nnen, wo man es eben w\u00fcnscht. "}]}, {"scope": "/9200338/BibliographicResource_3000117650481", "selectors": [{"field": "rdf:value", "prefix": "Mill\u201erc>chen. ten 2Usten. zum tri\u00ab\u00ab\u00ab, Mal\u00ab: Der Minister und der Eeidrnkaridler, oder\u00bb 2o macht man ", "exact": "Revolutionen", "suffix": "!"}]}, {"scope": "/9200300/BibliographicResource_3000051821985", "selectors": [{"field": "rdf:value", "prefix": "Das franz\u00f6sische Volk wird beherrscht durch die Februar-", "exact": "Revolution", "suffix": " und durch die Principien welche Lamartine ausgesprochen. "}]}, {"scope": "/9200300/BibliographicResource_3000051855275", "selectors": [{"field": "rdf:value", "prefix": "in den Tagen unserer er sten ", "exact": "Revolution", "suffix": " , wie es die damalige Sachlage mit si-^ hrachte, der Central- und Ausgangspunkt der politischen Bewegung und Lenkung, handelte diesmal bei ek^IyneZeltm Organkisation des politischen Zu-standes-. nicht Ml fich allein und ma\u00dfgebend, sondern in Uebereinstimmung U\u00abh' Zusammenhang mit dem Cilyrt\u00fc - Comite. "}]}, {"scope": "/9200338/BibliographicResource_3000117695229", "selectors": [{"field": "rdf:value", "prefix": "Man freut sich dieser gl\u00fccklich beendigten ", "exact": "Revolution", "suffix": ", denn der Odenwalder da\u00bb \u00bbn Revoltiren keine Uebung, und dei dem so stark dttvotlrerenden Prvleiatial konnte nur leicht da\u00bb Eigenthu\u00ab Anderer in Gefahr gerathen. "}]}, {"scope": "/9200300/BibliographicResource_3000073488954", "selectors": [{"field": "rdf:value", "prefix": "Dieses Selbstbewu\u00dftsein ist eS nun, was in ", "exact": "Revolutio", "suffix": " nen daS Feld der Karrikatur so wuchernd anbaut. "}]}, {"scope": "/9200300/BibliographicResource_3000051828265", "selectors": [{"field": "rdf:value", "prefix": "., als\u00bb genau sechs Monate nach der Berliner ", "exact": "Revolution", "suffix": ", welche ihn eben falls th\u00e4tig in unseren Mauern sah, auf die schmachvollste Weise ein Ende gesetzt ward. "}]}, {"scope": "/9200338/BibliographicResource_3000117650359", "selectors": [{"field": "rdf:value", "prefix": ",'am< liche erreicht hat, wie drr Antrag ron Zi\u00df und Sonsorlen, in drn Gchoo\u00df der Versammlung luruckkedren m\u00fcssen, wenn sie nicht die ", "exact": "Revolution", "suffix": " \u00abom Zaun brechen w,ll \u00ab\u00c4 -<Z ) Vrannsri,weiss. "}]}, {"scope": "/9200338/BibliographicResource_3000117650236", "selectors": [{"field": "rdf:value", "prefix": "Die Februar ", "exact": "Revolution", "suffix": " in Pnri\u00bb, ober ttkarateerinq\u00bb und B,q\u00bbbendelte\u00ab aus\u00bb \u00bb\u00bb\u00ab tentu'strtiste\u00ab Taqen vom \u00bb\u00bbften bist \u00bbAste\u00ab Februar I\u00abst\u00ab Bo\u00ab el\u00ab\u00bbm N\u00abq\u00bb\u00ab,\u00bbnste\u00ab, eiuem \u00bbPsttrsr\u00ab Dentsrveu. \u00ab\u00bb\u00ab enqaebrustte Kelten, \u00bblest\u00ab\u00ab\u00ab broevirt. "}]}, {"scope": "/9200338/BibliographicResource_3000117650234", "selectors": [{"field": "rdf:value", "prefix": "Endlich tritt Hr v Vink\u00bb aus. t\u00ab es diesmal. unk ebne Witz. kau\u00bb\u00ab sachlich auf Hin Schot\u00ab adgetehen zu haben schein\u00bb, al\u00ab den Repiaienianien ein\u00ab Pailei, die --- wie der Rekner mevn\u00ab stel\u00ab an der Grenzlinie der ", "exact": "Revolution", "suffix": " \u00bbin und b\u00ab, luris\u00bb, tu\u00bb \u00abun nie w\u00ab\u00df. \u00bbst st\u00bb h\u00fcben \u00bbder dru ten.\" "}]}, {"scope": "/9200338/BibliographicResource_3000117650353", "selectors": [{"field": "rdf:value", "prefix": ">ame Beraikung ,u treten, um d\u00ab, geeigneisten Maa\u00dfregeln zur energiichen \u00bbukrechibaltung der Ordnung zu ergreifen Sodann besprach man die Angelegenheit wegen de\u00ab nach ter ", "exact": "Revolution", "suffix": " \u00abeiner p\u00bbli\u00bbich\u00bbn F\u00e4rbung halber durch Polk,iu\u00ab,z -bgeietzt\u00ab, Ober-Burgermeister\u00ab \u00bbrau\u00abn,k. v,e Kack\u00ab war au\u00ab einem zweitachn, Gr\u00fcnt\u00bb etwa\u00ab zartn Nalur Denn au< der einen Seit, batt\u00ab man d,e Wahl, der offenilichenMevaunq entgegen zu treten <>n. tem man t,e im Sturme der Mar,tag\u00ab abgetrungen. "}]}, {"scope": "/9200338/BibliographicResource_3000117650474", "selectors": [{"field": "rdf:value", "prefix": "Ta\u00ab Re. rra,,nl.ilirlvstem vom Papier in \u00ab Veden \u00bbu sehen, t. h. aliv. nack allen ltrasten mil allen geiehlicken Milleln nach testen vurchsuhrung stielen unt wirken, wuid\u00ab al\u00ab \u00abnie Vergreiituig an ter gemeine\u00bb Zr\u00ab,lieil. al\u00ab Dochveregth g\u00bb. gen t\u00abe h\u00f6chste \u00bbhrigkeiiliche Gewal\u00ab ter rkUati angesehen unt die Velreffenten al\u00abDochrerralter tevantelt werten > Der Bmger\u00abn>ann halle toch watrlich berser gelkan, ta\u00ab erste teste Ecmrentium ausjiiscklagen. um sich llter den seinen Unleeickub oon ", "exact": "Revolution", "suffix": " unt Reform \u00bbu beleh, ren, \u00bb B. "}]}, {"scope": "/9200338/BibliographicResource_3000117650231", "selectors": [{"field": "rdf:value", "prefix": "Sin Schrei ter l dchtlen Entr\u00fcstung >\u00bb, l gettern tlldend untere Slad\u00bb; die Feanktueier Grauelldalen sind >n tllller Mund\u00ab und Fluch ert\u00f6nt \u00abKren Urhebern von alten Seiten, wohin man toien mag Und n, de\u00ab lkat, wie wirb et un\u00ab gelingen, diesen \u00bb\u00bbigen Schantffeck ron dem lunglr\u00e4ulichen Gew\u00e4nde unsrer kaum geborncn Freiheit w\u00ab\u00abte\u00ab abzuwaschen k Wie werden unsre\u00bb Polle\u00ab Feint\u00bb sudeln und wie vor Allem wird sich die Reaction r\u00fcsten, um unsre Mitb\u00fcrger, in deren schlichtem Beist\u00e4nde solche Errungenichaslen der ", "exact": "Revolution", "suffix": "- ernst\u00bb Bedenken gegen die Segnungen einer freien Staatstvrm erregen werden, von dem tkeuren E>\u00bbi-gungswrik\u00ab  abzulenken < Die\u00ab al\u00bbo verstehen die ..Poll\u00ab, \u00abrennt\u00bb\u00bb von Hanau und Sachsenhauten. t,e Heiren Zitz. "}]}, {"scope": "/9200338/BibliographicResource_3000117650197", "selectors": [{"field": "rdf:value", "prefix": "Krakau, d ax Aug DieZuirzenk, de\u00ab: Au\u00ab glaubw\u00fcrdiger Luell, konnen w\u00bb verfichein, da\u00df die Nachilckl ron der ", "exact": "Revolution", "suffix": " in Pelertburg kein\u00bb gr\u00fcnt lose \u00c4rstntung gewesen ist Wir stab\u00bbn ror Kuizrm den aesteime\u00bb Betehl an d>, Bestordrn im \u00abonigreicke >po>en Milgelsteil\u00bb, welcher auf da\u00ab Sinziesten zweier Perfonenl.a men\u00ab W'gow\u00abk>. gerichle\u00bb war, und nun gekl un\u00ab die Nack rickl zu. da\u00df tiefe V'Uter la!"}]}, {"scope": "/9200300/BibliographicResource_3000051820521", "selectors": [{"field": "rdf:value", "prefix": "Besonders die zu Instrumen ten der Anarchie gewordenen Arbeiter schildert er mit den schw\u00e4rzesten Farben; er denuncirt der Ver sammlung die \u201emacchiavellistischen Pl\u00e4ne der Anar chisten\" und fordert alle Gutgesinnten auf \u201eeine Mauer zu bilden, um die Hydra der ", "exact": "Revolution", "suffix": " zu bek\u00e4mpfen.\" "}]}, {"scope": "/9200300/BibliographicResource_3000051805942", "selectors": [{"field": "rdf:value", "prefix": "Unsere ", "exact": "Revolution", "suffix": " war am 13. M\u00e4rz eine Offenbarung, am 15. Mai eine Extase, am 26. "}]}, {"scope": "/9200338/BibliographicResource_3000117695219", "selectors": [{"field": "rdf:value", "prefix": "T\u00e4glich kommen tze-deutende Sendungen russischen Golde\u00ab an \u00bbieffeitige H\u00e4user; man sucht so viel wir m\u00f6glich sein Ligentdu\u00ab in Sicherheit zu dringen, da man den Auabruch einer ", "exact": "Revolution", "suffix": " f\u00fcr unvermeidlich halt. "}]}, {"scope": "/9200338/BibliographicResource_3000117695216", "selectors": [{"field": "rdf:value", "prefix": "Loui\u00ab Blaue, durch \u00bb>e Februar ", "exact": "Revolution", "suffix": " aus \u00abnen Po\u00fc>\u00bb gestellt \u00bbe> d>e Aa\u00bbtubru\u00bbg seiner Theorie von der Organisation der Arde.l in seine eigenen H\u00e4nde ieate, mit allem E.'"}]}, {"scope": "/9200338/BibliographicResource_3000117650227", "selectors": [{"field": "rdf:value", "prefix": "Mit fast undegretsticher Schnrlliqkeil wieder die \u00fcberhand gewinnt, hat der Vestrr\u00bb antere Nachrich ten \u00bbder wenigsten\u00ab eine ander\u00ab Ansicht: Blutige Ereig niste Reich te\u00ab Schrecke\u00bb\u00ab tief verderbte \u00f6ffentliche Meinung die rolle Gr\u00e4\u00dflichkeit der Grundl\u00e4\u00dfe ver. keerenter Strom ter ", "exact": "Revolution", "suffix": " Bedrohung jedwede\u00ab Leben\u00ab, jedwede\u00ab Eigenlhum\u00ab, jetweter Familie in ledem Vunt\u00ab ti\u00bb Uell t>\u00bb Mu\u00ab\u00bbe\u00bb n\u00abl\u00bb tem B\u00bbte\u00ab \u00bb\u00ab\u00ab .itulie\u00ab unt Deulichlunt unt b\u00abe V\u00bbu\u00bbtst\u00abttee t\u00ab Duei\u00ab -Mun btze\u00bb ti\u00bb\u00bbe Glich\u00bb\u00bb\u00bb!"}]}, {"scope": "/9200338/BibliographicResource_3000117650423", "selectors": [{"field": "rdf:value", "prefix": "len Zuli. \u00bbum \u00bbweilen Mal\u00ab: H\u00fctel Laffitte, \u00bbder: Die Dpfer der ", "exact": "Revolution", "suffix": ", distoriichr\u00ab Zeilgemalt, in STatleaur snach Gesrtiirt't\u00bb der \u00bbelin ). von Thootor H\u00e4gen. "}]}, {"scope": "/9200338/BibliographicResource_3000117650422", "selectors": [{"field": "rdf:value", "prefix": ",ur tie teste Dte aut tie Zetruar ", "exact": "Revolution", "suffix": " anggesetzt. tlu\u00bb Ntakrid. ten Zlen April. "}]}, {"scope": "/9200338/BibliographicResource_3000117650268", "selectors": [{"field": "rdf:value", "prefix": "Vandetverr\u00e4ther, Zn'urgenle\u00bb sind jene M\u00e4nner, die v\u00e4. nemark S\u00bble\u00abwig\u00ab berauben wollrn. rhrg,i,ig, und eigen nutzig\u00ab Atvoeaten, Pr\u00e4lutin und sstrissokiulri,. deren Versuch,  aus dem weg\u00bb der ", "exact": "Revolution", "suffix": " die staut\u00ab ,chilichen Zu. st\u00e4nde der P,rtvglhUm,r\u201em,uststrten NiMmermehstu\u00dfechi\u00ab. bestand gelangen k\u00f6nnen. w>\u00bb weit unserMin>st\u201eiun, im O\u00ab\u00abo\u00bb, s,\u00bbo \u00bb<\u00ab\u00bb. t Go\u00dft\u00ab B\u00abo\u00bb\u00abf,chNt\u00bb, Ion\u00ab ,u \u00ab\u00bbtchu\u00dfe\u00ab. \u00bbo\u00ab \u00bb\u201e n\u00abchO\u00bb Zukoott Vi\u00bb mit,\u00bb\u00bb\u00ab k\u00f6nnen n\u00ab4>t o\u00abtnn ,o \u00bb,\u00bb t> \u00bb,\u00bbn. k\u00ab\u00df \u00abI,lcht>itt< in n\u00e4chft\u00bb, H\u00bb \u00bb di\u00bbt\u00bb\u00bb\u00ab\u00ab\u00bbn Mo <\u00bbifi,n\u00bbon\u00bbn \u00bb\u00bb\u00ab !"}]}, {"scope": "/9200338/BibliographicResource_3000117650420", "selectors": [{"field": "rdf:value", "prefix": "D.e. 5 >. t ter Verfasser s\u00abn Neef vor ter ", "exact": "Revolution", "suffix": " begonnen unt wahrent terfelbkN rollen, tel i\u00bb baten, tader ist tie Haltung unt Farbe te\u00ab Gan. \u00bben am lSnfange te\u00ab Buche\u00ab nnigermaastea ron ter am Ante unterschieben Uebertie\u00ab mut man tem Verfasser ten Vorwurf machen, tat \u00bbr beim Schreiten t>\u00bb Interessen Ungarn\u00ab zu sebr im >uge hatte Kolli\u00ab ta\u00ab Wert ein blo\u00ab f\u00fcr t\u00abe Magvaren geschrieben,\u00ab >evn. so k\u00e4lte e\u00ab ter Dichter in magvarrscher Sprach\u00ab atlassen tonnen. et w\u00e4re mit Snibuilatmn\u00ab auigenvmmen \u00bborten; aber wir Deutsch\u00ab verlang\u00ab, \u00bbon tem Historiker \u00abn\u00bb ge\u00bbiss\u00ab Unparteilichkeit, unt ta wo der Dicht\u00ab t\u201e Zeit reden la\u00dft. "}]}, {"scope": "/9200338/BibliographicResource_3000117650263", "selectors": [{"field": "rdf:value", "prefix": "Bald daraus testiegen a\u00bbt, wo> unter Miero,law,ki und Litelt, die tedranz\u00ab waren und die dentiche und rol NN\u00bb, sabn\u00ab trugen, einen tereit stebentenWagen welchen man auesrannte und durch da, neue Zbor zog Der Dter turgermeister Kraueinck bat leine Stell\u00ab niedergelegt und tn Bui germeister Naunvn tieielte vor lausig \u00fcbernommen Berlin, den ttNen Marz, \u00abdenk, 7 \u00dcbr, Vi\u00ab ", "exact": "Revolution", "suffix": " ist vollbracht!! "}]}, {"scope": "/9200300/BibliographicResource_3000051847912", "selectors": [{"field": "rdf:value", "prefix": "In diesem Jahre aber wird nach den jetzt vor uns liegenden Aussichten unsere Fabrik-Industrie nicht lebhaft sein, denn die vielen ", "exact": "Revolutionen", "suffix": " in Europa m\u00fcssen allerdings Credit und Vertrauen be schranken. "}]}, {"scope": "/9200338/BibliographicResource_3000117650260", "selectors": [{"field": "rdf:value", "prefix": "Italien, j <D\u00ab\u00bb\u00bb> .V)\nItalien\npsivaldrieie au\u00ab Z\u00fcrich melten, tat am listen Viaez in Niailand unt der Vemdaidel ein\u00bb ", "exact": "Revolution", "suffix": " au\u00bb aebrochen Da\u00ab Mailand\u00bb\u00bb \u00abtast,l s,v in ten Kanten de\u00bb Vomdarden \u201ent d,\u00bb V\u00abe\u00bbtSN>a stch al\u00ab in temielden Auster ten strvalen halten stch die Ud\u00bb\u00ab\u00ab\u00bbn \u00bbich\u00ab geschlichen l>\u00abe Vemdardei \u00bb\u00bbl\u00bb Anichlust an ta\u00ab ASiiiqreich Ka\u00abdini\u00bbn Nah\u00bb\u00bb\u00ab Detail\u00ab fehlen Au\u00ab Varl\u00ab rem \u00ab.Wen Vi\u00ab\u00bbz. 4j Ud\u00bb Nachmiilag\u00ab. ichi,idl man un\u00ab, \u00bbden erhalte ich Viillheilung \u201enee \u00abi.n \u00bbingeganaenen \u00ab\u00bblegiarhiichen in Kurzem folgender ist' Da\u00ab Polk ist in Mailand am l'Nea Mstrz Meister ge. dlieden, Kai te\u00ab Piteddni\u00ab gelangen genommen unt idn nach Bre\u00abria geiuhrl Der stam\u00bbf mar mtiteriich von de>> ten Keilen, am Adent war Mailand deleuchlel De\u00ab ilt. mg von Kardinien dal alt er Nachrichi von tieie\u00bb st\u00bb eigmisen eihielt. den Insurgenten seine sruvr\u00abn aag\u00ab dolen fstSln s\u00abst )\nArankreitb\nP\u00ab r, t. den Mar, llin tor orooi\u00bb\u00bboi\u00bbchon R\u00bb\u00ab,\u00bbrnn\u00ab \u201et\u00abn\u00bb1 \u00bbo\u00ab M> niiior tor t\u00dfonllichon \u00abrtoilo\u00ab \u00bbinon \u00abrotil oon lU\u00ab> \u00abnn\u00bb ,\u00bbm Vauo tot nonon lnr t>o National.P,r\u00bba\u00abn>l>\u00bb g. "}]}, {"scope": "/9200300/BibliographicResource_3000051847916", "selectors": [{"field": "rdf:value", "exact": "Revolution", "suffix": " in London\" feil gebothen, und wegen dieser die Neugierde in hohem Gra de anregenden Ueberschrift auch wirklich vielfach gekauft. "}]}, {"scope": "/9200300/BibliographicResource_3000051838514", "selectors": [{"field": "rdf:value", "prefix": "Am auffallendsten erscheint die An ordnung in Betreff der Regentschaft, sie war durch ein Gesetz festgestellt, eine Aufhebung desselben au\u00dfer den konstitutionellen Formen w\u00e4re ein v\u00f6lliger ", "exact": "Revolutions", "suffix": "-Acr. "}]}, {"scope": "/9200300/BibliographicResource_3000051837265", "selectors": [{"field": "rdf:value", "prefix": "\u00dfi, da\u00df dies geschehe, sp\u00fcach sich in de\u00df in Deutschland schon vor der Wiederer\u00f6ff nung unseres ReichtazS in Kremsier aus, sie erwach te zugleich mit der Ueberzeugung von der Nieder lage der ", "exact": "Revolutions", "suffix": "-Partei in Wien und hat bereits einen solchen Grad erreicht, da\u00df selbst gro\u00dfe deutsch\u00ab und zumal preu\u00dfisch gesisnteM\u00e4tter, z. "}]}, {"scope": "/9200338/BibliographicResource_3000117650411", "selectors": [{"field": "rdf:value", "prefix": "Da\u00ab Man\u00f6ver, wa\u00ab lkZl\u00bb tn Belgien gegluckt war. wv der Libeialitmu\u00ab in Verbindung mit tem Katholic>\u00abmu\u00ab die ", "exact": "Revolution", "suffix": " macht\u00bb, ging in Deutlchland nicht, denn unsere teulichen Katholiken sind zu ehrlich, um stch mit e,ii,m Gegner zur Ftesiegung eine\u00ab zweiten Gegner\u00bb zn veidinden. eine Ehrlichkeit, ti, de\u00ab kirchlichen Partei aller, ding\u00ab unbegreisiich ist. d\u00abr \u00bb\u00ab fa in \u00ab,)\u00bbe\u00bbm \u00f6\u00abi gloeiaw auf eine klnn\u00ab Pelkti, nicht ankommt Jetzt hieff es: wa\u00ab thun wir/ Mit der Rech en stch entschieden zu veebinden,  ging nicht, denn ersten\u00ab hat die Recht\u00bb immer etwa\u00ab Unpopul\u00e4re\u00ab, zweiten\u00ab will die Rechte immer \u00bbinen staike\u00bb Staat, und dahinein paffen t>\u00ab Anspruch\u00ab der Kirch\u00bb nicht. "}]}, {"scope": "/9200338/BibliographicResource_3000117650410", "selectors": [{"field": "rdf:value", "prefix": "\u00abi\u00ab t't \u00bb\u00ab\u00abMiniitr ium g\u00bb,lui,t un\u00bb ti, Echweij,\u00bb enlluilen V\u00bbt-tenllich  lrten vi\u00ab \u00bbierin keine \u00bbIvA, Emeule i<\u00bbiN, et w\u00abr eine ", "exact": "Revolution", "suffix": ", ti\u00bb \u00bbin vevkrmmen zu \u00bb\u00abvigentee <!) "}]}, {"scope": "/9200338/BibliographicResource_3000117650253", "selectors": [{"field": "rdf:value", "prefix": "lttonralrmbert fragte den Minister, ob er nicht in Bezug auf Polen sofort an\u00bb, werten wolle Allein die Persammlung wideret, stch und bestimmte sowohl fstr Polen als Italien den Montag Nachstdem bestieg Eoui\u00ab Slanc die TribUne. um in \u201e ner sehr energischen un\u00bb ihres entschieden sol'alist\u201echen Charakter\u00ab halber \u00bbst stU>mi,ch unterbrochenen Ret, die Nothwendigke\u00bb der sofortigen Errichtung eine\u00ab Ardeiter und .sfor,schritt\u00bb Ministerium\u00ab nachzuweisen, wenn Pa< n\u00ab keine ", "exact": "Revolution", "suffix": " de\u00bb Hunger\u00ab erleben solle Pen pin, der Uhrmachergeielle, \u201ehob stch und mit der Hand aus dem Derzen schw\u00f6rend, da\u00df er ,m Namen der Arbeite  spreche, bei denen er, beil\u00e4ufig gesagt, gar keinen Sin flu\u00bb hat. prvtest'rl, er gegen em !"}]}, {"scope": "/9200338/BibliographicResource_3000117650252", "selectors": [{"field": "rdf:value", "prefix": "von jenem Ausz\u00fcge der m,\u00abStocken bewasineten likurlisten e\u00ab\u00bbu\u00ab Schlimmere\u00ab ul\u00ab sie desvrgl schlimmsten eine ", "exact": "Revolution", "suffix": ", denn sie re,<> net nuch, tut >ene Menschenmuste hinreichen \u00bberde, um ulle Zug\u00e4nge zum Puilumrnte zu srerren Du\u00ab Pgrlument \u00bberde ulso gelungen sevn Wie nun, \u00bbenn die \u00fckurtisten dastelde um deinen untern Prei\u00ab sreiiiesjen, gl\u00ab s\u201er die Veivilligung der lkharte. "}]}, {"scope": "/9200338/BibliographicResource_3000117650372", "selectors": [{"field": "rdf:value", "prefix": "Man versichert. ter Kaiser von Rntlant habe allen Do sen von Suropa ein Mamsest zusteschistl. i\u00bb welchem >, erkl\u00e4rt. tat tie neueste sranz ", "exact": "Revolution", "suffix": " in ieiiieii Auaen tie Pertrage von mit Gl', \u00bbichl wantent mache. "}]}, {"scope": "/9200300/BibliographicResource_3000073477316", "selectors": [{"field": "rdf:value", "prefix": "Er ist freilich ein gef\u00e4hrlicher Boden, dieser RechtSboden der ", "exact": "Revolution", "suffix": "; denn er hei\u00dft zu deutsch auch: das Recht der Gewalt; de\u00dfhalb sind "}]}, {"scope": "/9200338/BibliographicResource_3000117650250", "selectors": [{"field": "rdf:value", "prefix": "ruf\u00bb ter Herr Minister tenen zu. die ties\u00bb tayerisch, Maa\u00dfregel mi\u00dfbilligen: er schein\u00bb \u00ab>r ater G\u00ab. iatr zu lauien. tat e,ne solche Aniwort in tiefem vter in tem antein Aaste alt \u00bbine intirecte Anweisung aufgefa\u00dft werten konnte, im Nvtdlall m,t \u00bblwa\u00ab ei\u00abst\u201echer lstn \u00bbentung t,< lst,iociat,\u00bbn\u00abi\u00bbchle\u00ab \u00bbin, ", "exact": "Revolution", "suffix": " zu machen, worauf tenn wvtl ter H\u00abr Minister um ter Anaichl\u00bb entgegerijUtreteo Reichtlrurren hinien\u00dfen wurte \u00df stntlich ti\u00ab Interoevalion S\u00dferger\u00ab, \u00bbegto tei mii Klugheit unt Umsicht \u00bborzunehmenten Wal'len in Mal\u00bb, ren st\u00ab m\u00fcsse wohl, mein\u00ab ter Hr. "}]}, {"scope": "/9200338/BibliographicResource_3000117650371", "selectors": [{"field": "rdf:value", "prefix": "Sie schrieb m S\u00bbste\u00bb einen Bu\u00dftag aus. si\u00bb \u00bb\u201ehantelte dar\u00fcber, ob man nicht \u00f6ffentliche Glaubenszrugniss\u00bb gegen ti\u00ab ", "exact": "Revolution", "suffix": "  ablegen soll\u00bb Sie \u00bbab\u00ab tie Zettung tie sich tazu hergab in ibr\u201e>S\u00bblt unt warb sur ff-: ff, trat >n die innigst\u00bb Ver binlung mtt te\u00ab Piru\u00dfen - Verein: sie rerdammie so krrmm unt mild ste ist das Gewtz \u00fcber die Aufhedung der Trdetgistw: si\u00ab \u201ebrd sich zur Berlbeitigurig ter Gr\u00bb tes Gnaden Tbeeri\u00bb ; si\u00bb pivlestirt\u00bb. bcffnungsrell aus lta denterg Hinblicken\u00bb, gegen die streite\u00ab\u00ab des Unlerrichtt unt ber Wiffenschatk. und sie bat bei 40 kcoatil\u00e4ts >l-\u00bbssen und Alreschen. \u00bbIt dem Grasen Brandenburg zusta\u00dfen Beteg\u00ab werten sind, \u00bb\u00bb\u00abentlich die Hand im Spiet gebadt vi\u00bb lb\u00e4tigktt\u00ab dieser und \u00bb\u00ab\u00abHinneigung zu >br ist leiter\net\u00ab\u00ab der \u00bbeleu Luesie\u00ab, aus \u00abssch\u00bb je\u00df> Peisttmmung und Mi\u00dftrauen st,\u00bb\u00abl unt es \u00bbstete gewi\u00df tem Staat\u00bb bettiam s\u00bbv\u00bb, \u00bben\u00ab diesePartn sich weniger \u201efeig von ihrem n\u00bbih\u00bbe\u00abt>s e\u00bb\u00abf\u00bbtt>st,tz tietztzenden Slantpunct\u00bb a\u00bbs ,n \u00bb,e Zragen des l\u00e4ge\u00ab einmischen wollte Hstgeaen \u00abchreidt t>\u00ab Hertttche Zeitung-t -Ueder allen tirfe\u00ab G\u00bb. ipenstern will dt, \u00abttziachste Geisteieescheinun\u00ab getten lassen, ta\u00df ter Ksnig feinen eignen Visionen, \u00ab\u00bbinen Eingebungen gewi\u00df\u00ab \u00abst. "}]}, {"scope": "/9200338/BibliographicResource_3000117650370", "selectors": [{"field": "rdf:value", "prefix": "V. den Ostseeprovinzen au\u00ab dem Kriege erw\u00e4chst Der Sgvismu\u00ab im deuiscken Volk, sruder n.U\u00bbrwuckssg. wird \u00bbetzi svste malisch, iiderwucher\u00ab in Folg, uliserer ", "exact": "Revolution", "suffix": " den reckb lichen und sittlichen Standpunkt de\u00ab Leben\u00ab. "}]}, {"scope": "/9200338/BibliographicResource_3000117650409", "selectors": [{"field": "rdf:value", "prefix": "E\u00ab gab eine Zeil nach ten Marzlagen, wo tie Pvliliker an ten Slia\u00dfe\u00bb ecken \u00bbinen Arten reartronair s\u00e4 allen, welcl'er im stirber ter ", "exact": "Revolution", "suffix": " nichl allePrstniiuiig \u00bbriloien Halle unb de\u00ab, halb al\u00ab ta\u00ab stchei sie Mittel. die errungene streihe\u00bb dauernd zu befestigen. "}]}, {"scope": "/9200300/BibliographicResource_3000051853806", "selectors": [{"field": "rdf:value", "prefix": "Nach der ", "exact": "Revolution", "suffix": " ward er sogleich zum Platz-Commandanten von Paris und zum Chef der Mobilgarde ernannt. "}]}, {"scope": "/9200300/BibliographicResource_3000073487078", "selectors": [{"field": "rdf:value", "prefix": "Helena \u00fcber ", "exact": "Revolutionen", "suffix": " dachte. Er sagte eines Tages zu seiner Umgebung: \u201eEs ist eine allgemeine Regel : nie gibt es eine gesellschaftliche "}]}, {"scope": "/9200300/BibliographicResource_3000051852009", "selectors": [{"field": "rdf:value", "prefix": "Thiers' Geschichte Franz\u00f6sischen ", "exact": "Revolution", "suffix": ". Nach der 18- Original-Ausgabe \u00fcbersetzt von Walther 6. "}]}, {"scope": "/9200338/BibliographicResource_3000117695395", "selectors": [{"field": "rdf:value", "prefix": "Sie wird un\u00bb hiermit den. bei der Zersplitterung Deuischlank\u00bb in so viele Siaaien und Regierungen dreifach \u00bberkerdlichen Zustanden Flank,nch\u00bb unter dem Burgerk\u00f6nig doui\u00bb Philipp und unter der >\u00bb > republilaittschen Jnstituiiontn umgebenen Monarchie\" enige-gensubren, und dadurch bald \u00bbine neu\u00bb ", "exact": "Revolution", "suffix": " nothwendig machen. \u2014 Es ist Pft cht Aller, weichen d>\u00ab Ebr\u00ab, du Freiheit unk das Wodl de\u00bb Vaterlanke\u00bb am Herzen lieg\u00ab, gegen eine Rational-Versammlung. welche schon 7 Wochen lang da\u00bb Volk hiiigehalie\u00ab, mehrmals verleugnet, und jetzt durch obige Beschl\u00fcsse >m Innersten verletzt ha\u00ab, sich entschieden zu erkl\u00e4ren. \u2014 Hierzu ist trsoiderl>ch, da\u00df \u00fcberall und sofort in dem ganzen deutschen vaterlanke Ver-eins- und gr\u00f6\u00dfere Volksversammlungen gehalten werken, in welchen  den, deutschen Volke die Sachlage genau dargelegt unk die folgenden Punkte deichlvssen werken m\u00fcssen r n) Uederall m\u00fcssen allgeme.ne Eingaben an die Rational-Versammlung genchiet \u00aberden.  "}]}, {"scope": "/9200338/BibliographicResource_3000117650321", "selectors": [{"field": "rdf:value", "prefix": "So wenig wir ten Weg der ", "exact": "Revolution", "suffix": " lur \u00bb>-nen segnrtrerch\u00ab\u00ab halten, so hat doch auch \u00bbin\u00bb so ke\u00e4sttg\u00bb Erhebung te\u00ab Volke\u00ab, wie sie Ungarn \u201enb Wien fetz\u00ab zerg\u00bb, ihr\u00bb Berechtigung, und gegen r ank\u00bb, v men sie ter Samarilla  zuschre'b! "}]}, {"scope": "/9200338/BibliographicResource_3000117695396", "selectors": [{"field": "rdf:value", "prefix": "SSogkich, da\u00df wir auch dazu kommen und die Periode de\u00ab gezwungenen Preio-Matimum\u00ab und Minimum\u00bb der ersten franz\u00f6sischen ", "exact": "Revolution", "suffix": " to gut kurch-machen m\u00fcssen, wie s\u00bb manche\u00ab Ankere; aber gewi\u00df, da\u00df sie eben s\u00bb wenig von Bestand wirk fein k\u00f6nnen wie Hamas\u00ab, Wahrscheinlicher  aber soll jener Lchutz nicht so unmittelbar gewahrt, sonbern nur dem Arbeiter gestattet werden, rin So item ker Aukichlietzlich. kett f\u00fcr selbstgewahlte Masten ker Arbeit einzufahren wodurch allerding\u00bb mittelbar ein gewisser Zwang hinsichtlich der Preikbe-stimmung emtiut. "}]}, {"scope": "/9200338/BibliographicResource_3000117650200", "selectors": [{"field": "rdf:value", "prefix": "Vasten Sie sich tuich tienstferlige Berichtigungen utiigen\u00ab nicht irr\u00bb machen: ki\u00bb Sache oerhglt sich so unt nicht an ter\u00ab. unk ist ein Beleg, welcher pantsch\u00bbSchrecken tie bot en unt h\u00f6chsten Regionen ergriffen tat Aehnlich characlerist'lch ist. dast neulich im Schlosthos eu,Bataillon ter.staiser Hranz Grenatiere rostirl war, ta\u00ab um Millernacht stch au\u00abb,lten mu\u00dfte, die M\u00e4ntel anlegen zu tllrsen, weil es kaum tie Gewehre zu halten verm\u00f6chte' Alle Sr'e\u00dfdurger reten rvn tem nahen Aii\u00abbruch einer ", "exact": "Revolution", "suffix": "!! "}]}, {"scope": "/9200338/BibliographicResource_3000117650441", "selectors": [{"field": "rdf:value", "prefix": "drr\u00ab Velens, di, F\u00fchre,in aller nachfolgenden. geschehen sott Irr Gewissen kunn nicdi mehr durUder \u00bbi Zweit,l fern du Uder den Willen der Vorsehung kein Zweifel mehr herrsch\u00bb Sehen Sie unk Ilatten: es erhebt stch zur Freute der V\u00f6lker und zur Freude der Re sormluisten, zu g,genseiliger Voemiaung. zum Flieden, zur lugend, zur Unschuld, zur Krai\u00ab ulles letz\u00bb Gocheben. den. tu\u00ab die Pdlker segnen und richten Sie dann, od wir eine tddrichte und goitlole ", "exact": "Revolution", "suffix": " detrieden oder eine gute, heilige, gl\u00fcckbringende Voanterung na\u00bb den, ssior, dilte des g\u00f6ttlichen Willens Ilw Gehorsam gegen jenen Willen, Ihie Mitwirkung rur die deutstchiigten Ve.anderungen,  wird die Reform leichier. heildrinieuder und ge. m\u00e4\u00dfigte, machen, als je. und eine\u00bb gioslen Tbot unserer I,'ution zur lstiiseistedung wecken mit den vorangegangenen drei Fuisten: die Natiin wird datur\u00bb ihren Feinden un nuhdur werden, unadhanaiger ron ihren freunden, fiei ilit stark in sich seilst; ste w\u00bbd K.gft, Gewichi und Zeit \u00abekomnien, ibr bewundrrungsweilhes Uniernedmen uns niedlichem Wege zu rollenden. "}]}, {"scope": "/9200338/BibliographicResource_3000117650286", "selectors": [{"field": "rdf:value", "prefix": "Dir Revolulion von beginnt er, habe nolhwrnbig gleich drr Juli ", "exact": "Revolution", "suffix": " von lrr.'"}]}, {"scope": "/9200338/BibliographicResource_3000117650285", "selectors": [{"field": "rdf:value", "prefix": "V>\u00bb Insurgenten haben sich in denielden Veuten getauscht, b,r sich vor einigen Monaten in ihnen l\u00e4u,ch\u00bb,n So \u00bbml >si gewi\u00df, tg\u00ab Protetarigl wollte den Demvcrglen \u00bbeigen, sie konnten sich aus tasselbe vertgssn, vi\u00bb Pinke sollte sich al\u00ab ", "exact": "revolution", "suffix": "-iire\u00ab Parlament constitu rrn, las wollte\u00bb die Barr,raten Manne\u00bb, und die\u00ab ist mi\u00dfgl\u00fcckt. "}]}, {"scope": "/9200300/BibliographicResource_3000051854301", "selectors": [{"field": "rdf:value", "prefix": "An dem f\u00fcr Oesterreichs Annalen devkw\u00fcrdigen Tag\u00ab der ", "exact": "Revolution", "suffix": " am 4A. "}]}, {"scope": "/9200338/BibliographicResource_3000117650280", "selectors": [{"field": "rdf:value", "prefix": "Ostnmvntag steine Vsrs\u00ab Au\u00dfer der amtlichen \u00abHaeern erscheinen nur wenig\u00ab Blatter, Gan\u00ab Madrid eilt \u00abum Sliergesecht, Man spricht sogar von ", "exact": "Revolution", "suffix": " sstr lwute Abends allein es durste schwer wmren, bei der Vach,amkei\u00ab unsere\u00ab Generaliistmus \u00bbinen ernsten Versuch >um Ausruhr durch\u00ab\u00bbsetzen. "}]}, {"scope": "/9200300/BibliographicResource_3000051827806", "selectors": [{"field": "rdf:value", "prefix": "\u2014Nie ist die \u00f6ffentliche Meinung, namentlich in Wien, so get\u00e4uscht worden, wie in der Angelegenheit der Prager ", "exact": "Revolution", "suffix": ". "}]}, {"scope": "/9200300/BibliographicResource_3000051841754", "selectors": [{"field": "rdf:value", "prefix": "Mittags brach in Mailand die ", "exact": "Revolution", "suffix": " aus i in der Nacht marschirten wir dahin und fanden in den Gassen aufgeh\u00e4ufte Leichen, doch die Mehrzahl aus dem Civil. "}]}, {"scope": "/9200300/BibliographicResource_3000051858466", "selectors": [{"field": "rdf:value", "prefix": "Auch in der ge strigen Sitzung zeigte sich, da\u00df die ministeriellen ", "exact": "Revolu", "suffix": " tionen unter allen Parteien ihre entschiedenen Gegner fin den. "}]}, {"scope": "/9200338/BibliographicResource_3000117695304", "selectors": [{"field": "rdf:value", "prefix": "V. in Marseille, habj die Eontre\u00ab ", "exact": "Revolution", "suffix": " ebenfalls \u00abbr Haupt erhoben, sei aber bald unteedenckt worden. "}]}, {"scope": "/9200338/BibliographicResource_3000117650437", "selectors": [{"field": "rdf:value", "prefix": "auch ste wollen die Umgestaltung de\u00ab \u00f6ffentlichen Leben\u00ab auf dem Wege de\u00ab Gesetze\u00ab, nicht aus dem der ", "exact": "Revolution", "suffix": ", die Haupttifferen, besteht in der oft erw\u00e4hnten constiluirenden oder vereinbarenden ffigenschas\u00ab der n\u00e4chsten Kammer. "}]}, {"scope": "/9200338/BibliographicResource_3000117650436", "selectors": [{"field": "rdf:value", "prefix": "Vereine\u00ab in einer durjlich dort gedallenrn Ret\u00ab au\u00ab. \u00bb\u00ab ist ndlbig, tat wir unier\u00ab \u00abdralte nicht >n und Smeuten jersp iltern und schw\u00e4chen, . dekenfrn Sie, da\u00bb eine Stadl, ieldst eine ProviN) nur eine Revolte, leine ", "exact": "Revolution", "suffix": " machen kann!."}]}, {"scope": "/9200338/BibliographicResource_3000117650312", "selectors": [{"field": "rdf:value", "prefix": "Nut der liefe seine\u00ab Gei\u00e4ngnisse\u00ab hat ein Insurgent a\u00bb den .Repr\u00e4sentanten \u00c4ntonp Tbvure\u00ab einen Brief gerietet, in welchem er eikl\u00e4rt, das er idm da\u00ab Geheimnit der Inns, ", "exact": "Revolution", "suffix": " entbUllen \u00abvolle, wenn er ihn in Freiheit sehe. "}]}, {"scope": "/9200338/BibliographicResource_3000117650431", "selectors": [{"field": "rdf:value", "prefix": "F\u00f6derativ, republik zu rrvelamiren Herwegd, B\u00f6rnstein und Bornstedt leiten die Sache, ein polniicher General soll an die Spitze treten Maro, an der Spitze der Sommunisten, \u00abst \u00bbrch ron idnen getrennt, wird sich aber m\u00bb idnen oereiniaen Der X 4 der Statuten de\u00ab Verein\u00ab laut,\u00ab w\u00f6rtlich: Di\u00ab rereiniglen deutschen Demokraten bekennen sich zu tem Grunds\u00e4tze: \u00abUe\u00ab fllr da\u00ab Volk, \u00ablle\u00ab durch da\u00ab Volk, und zu den Prinkipien der im Sinne der praktischen Frei, deit, Gleichdeit und Bruderliebe begonnenen sranz\u00f6siichen ", "exact": "Revolution", "suffix": ", deren Verbreitung die Mitglieder sich ange e gen lassen sevn werten D\u00bbe teutschen Gesandten, Hatzfeld und Nrponv an der Spitz\u00bb, Kaden >n Pari\u00ab gegen da\u00ab Un. teinebmen Schrille getkan: Vamartin\u00bb ist gegen dasselbe, die \u00fcbrigen Mitglieder der Regierung daf\u00fcr. "}]}, {"scope": "/9200338/BibliographicResource_3000117650274", "selectors": [{"field": "rdf:value", "prefix": "Di\u00ab ", "exact": "Revolution", "suffix": " dal d\u00abe>, M\u00f6g. >ichk\u00abt deivvrgerulen Man wiif\u00ab es \u201ener Pailste, vor. sie streb\u00ab danach, t>\u00bb Rud\u00ab nicht einlreten zu laffen War\u00bb es der Fall. >\u00bb wurde ,ch Adnea ralden, ratisicieren Ki\u00bb de\u00ab Wa\u00dfenstlllsian\u00bb. "}]}, {"scope": "/9200338/BibliographicResource_3000117650273", "selectors": [{"field": "rdf:value", "prefix": "An Verlin ist gestern t,e ", "exact": "Revolution", "suffix": " ausgebrochen Wer leibt mir Worte, um Aknen tu\u00ab Elend t\u00bb beschieiden. welches uder untere Stadl \u00abkommen ist '' W>\u00ab wird es mir gel\u00bb\u00bb, qen. >\u00bbcn t,e !"}]}, {"scope": "/9200338/BibliographicResource_3000117650393", "selectors": [{"field": "rdf:value", "prefix": "E\u00ab war da\u00ab nnzige in vnUichland UNnge, \u00bbeiche\u00ab noch au\u00ab ter Z,,\u00ab v\u00bbr ter ", "exact": "Revolution", "suffix": " tatirte, und. \u00bbAden Leben\u00ab macht \u00bb\u00ab iein \u00bb\u00bb>\u00ab beim Klirren der Kenswscheiden  und unter ein\u00ab, Steinhagel vaff \u00bb\u00ab erst da. b,n kommen \u00abutl\u00bb \u00abm sonst so ruhigen Land, \u00bbh\u00bb der Kstrst \u201ensah, da\u00df tat Softem serne\u00ab GeKeim,nratb\u00ab zur\nIch\u00bb \u00abststst\u00bb \u00bb>\u00bb bi, staust au\u00ab \u00ab Die raube Klimme te\u00ab Volk\u00ab bat da\u00ab Urlsie\u00abl gespiochen, \u00bbs, Dan\u00bb de\u00ab Her >og\u00ab dal est volltvgen Dem Dderst Spe\u00dfsiardt. "}]}, {"scope": "/9200300/BibliographicResource_3000051839981", "selectors": [{"field": "rdf:value", "prefix": "Diese meisterhafte Erz\u00e4hlung Souliss schildert gr\u00f6\u00dften MeW nach der Geschichte die Gr\u00e4uel des B\u00fcrger krieges in der Vendee w\u00e4hrend der ersten franz\u00f6sischen ", "exact": "Revolution", "suffix": ", und die interessantesten Schicksale mehrerer theils als Anf\u00fchrer, theils in untergeordneter Rolle darin auftretende\u00ab Hk^nen in lebensvollen ergreifenden Bildern, die bis zum Schl\u00fcsse die h\u00f6chste Theilnahme der Leser festhalten. "}]}, {"scope": "/9200338/BibliographicResource_3000117650391", "selectors": [{"field": "rdf:value", "prefix": "Oer Prinz von Noer. heiffi e\u00ab. grhe nach Frankfuit, um trohente\u00ab Uedel von un\u00ab abzuwenden Standen wir nicht langst schon aus dem Boden der ", "exact": "Revolution", "suffix": ". wir wlirden daraus gestellt.  "}]}, {"scope": "/9200300/BibliographicResource_3000051834203", "selectors": [{"field": "rdf:value", "prefix": ". \u2014 Auch die Jury soll in gr\u00f6\u00dfere Abh\u00e4ngigkeit von der Regierung gebracht werden, indem die Entscheidung \u00fcber die Recurse gegen die Geschwornen-listen, welche vor der ", "exact": "Revolution", "suffix": " von 184Z dem Staats rath , nachher den k\u00f6niglichen Gerichtsh\u00f6fen zustand, jetzt den Nvmarchen \u00fcbertragen werden soll. \u2014 Hr. "}]}, {"scope": "/9200338/BibliographicResource_3000117650309", "selectors": [{"field": "rdf:value", "prefix": "Dies\u00bb letzten haben beute, nach tem Songre\u00df ter Tichechen vter Slaven die aanz\u00bb Gewalt in Danben, und nun s\u00e4ngt da\u00ab, wa\u00ab man ", "exact": "Revolution", "suffix": " nennt, an Korper zu bekommen. "}]}, {"scope": "/9200338/BibliographicResource_3000117695418", "selectors": [{"field": "rdf:value", "prefix": "In diesem Sinne uud als Maa\u00dfregel politischer Klugheit bat sicher die Natioualversamuiluug da\u00bb Decrei mit so gro\u00dfer Majotttat angenommen, obgleich sich\u00ab, viele Miigliede, f\u00fchlten, la\u00df die zur Zeit der ", "exact": "Revolution", "suffix": " in AI-gier anwesenden Sohne le\u00bb K\u00f6nig\u00bb von diesem Deertt unverdient hart getroffen w\u00fcrden. "}]}]}