{"apikey": "J6W44jvPV", "success": true, "requestNumber": 999, "itemsCount": 100, "totalResults": 1234, "items": [{"completeness": 5, "country": ["Germany"], "dataProvider": ["Te\u00dfmann Library"], "dcLanguage": ["deu"], "dcLanguageLangAware": {"def": ["deu"]}, "dcTitleLangAware": {"def": ["Bote f\u00fcr Tirol - 1848-11-25"]}, "edmConcept": ["http://data.europeana.eu/concept/base/18"], "edmConceptLabel": [{"def": "Avis"}, {"def": "Zeitung"}, {"def": "Sanomalehti"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Jornal"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Laikra\u0161tis"}, {"def": "Novine"}, {"def": "Laikraksts"}, {"def": "Journal"}, {"def": "\u00dajs\u00e1g"}, {"def": "Novine"}, {"def": "\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"}, {"def": "\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"}, {"def": "\u010casopis"}, {"def": "Nuacht\u00e1n"}, {"def": "P\u00e0ipear-naidheachd"}, {"def": "Premsa"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"}, {"def": "Tidning"}, {"def": "\uc2e0\ubb38"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"}, {"def": "Newspaper"}, {"def": "Dagbla\u00f0"}, {"def": "Giornale"}, {"def": "\u5831\u7d19"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "Ajaleht"}, {"def": "Egunkari"}, {"def": "Noviny"}, {"def": "\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"}, {"def": "Papur newydd"}, {"def": "\u65b0\u805e"}, {"def": "Q\u0259zet"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "Ziar"}, {"def": "Avis"}, {"def": "\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"}, {"def": "Gazete"}, {"def": "Krant"}], "edmConceptPrefLabelLangAware": {"no": ["Avis"], "de": ["Zeitung"], "fi": ["Sanomalehti"], "be": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "ru": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "pt": ["Jornal"], "bg": ["\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"], "lt": ["Laikra\u0161tis"], "hr": ["Novine"], "lv": ["Laikraksts"], "fr": ["Journal"], "hu": ["\u00dajs\u00e1g"], "bs": ["Novine"], "hy": ["\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"], "ka": ["\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"], "uk": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "sk": ["Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"], "sl": ["\u010casopis"], "ga": ["Nuacht\u00e1n"], "gd": ["P\u00e0ipear-naidheachd"], "ca": ["Premsa"], "mk": ["\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"], "sq": ["Gazeta"], "sr": ["\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"], "sv": ["Tidning"], "ko": ["\uc2e0\ubb38"], "gl": ["Prensa escrita"], "el": ["\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"], "en": ["Newspaper"], "is": ["Dagbla\u00f0"], "it": ["Giornale"], "zh": ["\u5831\u7d19"], "es": ["Prensa escrita"], "et": ["Ajaleht"], "eu": ["Egunkari"], "cs": ["Noviny"], "ar": ["\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"], "cy": ["Papur newydd"], "ja": ["\u65b0\u805e"], "az": ["Q\u0259zet"], "pl": ["Gazeta"], "ro": ["Ziar"], "da": ["Avis"], "he": ["\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"], "tr": ["Gazete"], "nl": ["Krant"]}, "edmDatasetName": ["9200333_Newspapers_TessmannLibrary"], "edmIsShownBy": ["https://iiif.europeana.eu/image/QDLKYHEUH6XIXJR4TGMUIXM5FYSAT3NZKUIIAXOQLRZN33YQJGZA/presentation_images/d8588be0-02fa-11e6-95c4-fa163e60dd72/node-1/image/LFT/Bote_f\u00fcr_Tirol/1848/11/25/BTV_18481125_01/full/full/0/default.jpg"], "edmPreview": ["https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fiiif.europeana.eu%2Fimage%2FQDLKYHEUH6XIXJR4TGMUIXM5FYSAT3NZKUIIAXOQLRZN33YQJGZA%2Fpresentation_images%2Fd8588be0-02fa-11e6-95c4-fa163e60dd72%2Fnode-1%2Fimage%2FLFT%2FBote_f%C3%BCr_Tirol%2F1848%2F11%2F25%2FBTV_18481125_01%2Ffull%2Ffull%2F0%2Fdefault.jpg&type=TEXT"], "europeanaCollectionName": ["9200333_Newspapers_TessmannLibrary"], "europeanaCompleteness": 5, "guid": "https://www.europeana.eu/item/9200333/BibliographicResource_3000059014833?utm_source=api&utm_medium=api&utm_campaign=J6W44jvPV", "id": "/9200333/BibliographicResource_3000059014833", "index": 0, "language": ["de"], "link": "https://europeana.eu/api/v2/record/9200333/BibliographicResource_3000059014833.json?wskey=J6W44jvPV", "previewNoDistribute": false, "provider": ["The European Library"], "rights": ["http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/"], "score": 1.4662278, "timestamp": 1586688019454, "timestamp_created": "2019-03-31T13:12:11.642Z", "timestamp_created_epoch": 1554037931642, "timestamp_update": "2019-03-31T13:12:11.642Z", "timestamp_update_epoch": 1554037931642, "title": ["Bote f\u00fcr Tirol - 1848-11-25"], "type": "TEXT", "ugc": [false]}, {"completeness": 5, "country": ["Austria"], "dataProvider": ["\u00d6sterreichische Nationalbibliothek - Austrian National Library"], "dcLanguage": ["deu"], "dcLanguageLangAware": {"def": ["deu"]}, "dcTitleLangAware": {"def": ["Wiener Zeitung - 1848-05-16"]}, "dctermsSpatial": ["http://d-nb.info/gnd/4066009-6"], "edmConcept": ["http://d-nb.info/gnd/4067510-5", "http://data.europeana.eu/concept/base/18"], "edmConceptLabel": [{"def": "Zeitung"}, {"def": "Avis"}, {"def": "Zeitung"}, {"def": "Sanomalehti"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Jornal"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Laikra\u0161tis"}, {"def": "Novine"}, {"def": "Laikraksts"}, {"def": "Journal"}, {"def": "\u00dajs\u00e1g"}, {"def": "Novine"}, {"def": "\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"}, {"def": "\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"}, {"def": "\u010casopis"}, {"def": "Nuacht\u00e1n"}, {"def": "P\u00e0ipear-naidheachd"}, {"def": "Premsa"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"}, {"def": "Tidning"}, {"def": "\uc2e0\ubb38"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"}, {"def": "Newspaper"}, {"def": "Dagbla\u00f0"}, {"def": "Giornale"}, {"def": "\u5831\u7d19"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "Ajaleht"}, {"def": "Egunkari"}, {"def": "Noviny"}, {"def": "\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"}, {"def": "Papur newydd"}, {"def": "\u65b0\u805e"}, {"def": "Q\u0259zet"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "Ziar"}, {"def": "Avis"}, {"def": "\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"}, {"def": "Gazete"}, {"def": "Krant"}], "edmConceptPrefLabelLangAware": {"no": ["Avis"], "de": ["Zeitung"], "fi": ["Sanomalehti"], "be": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "ru": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "def": ["Zeitung"], "pt": ["Jornal"], "bg": ["\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"], "lt": ["Laikra\u0161tis"], "hr": ["Novine"], "lv": ["Laikraksts"], "fr": ["Journal"], "hu": ["\u00dajs\u00e1g"], "bs": ["Novine"], "hy": ["\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"], "ka": ["\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"], "uk": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "sk": ["Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"], "sl": ["\u010casopis"], "ga": ["Nuacht\u00e1n"], "gd": ["P\u00e0ipear-naidheachd"], "ca": ["Premsa"], "mk": ["\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"], "sq": ["Gazeta"], "sr": ["\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"], "sv": ["Tidning"], "ko": ["\uc2e0\ubb38"], "gl": ["Prensa escrita"], "el": ["\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"], "en": ["Newspaper"], "is": ["Dagbla\u00f0"], "it": ["Giornale"], "zh": ["\u5831\u7d19"], "es": ["Prensa escrita"], "et": ["Ajaleht"], "eu": ["Egunkari"], "cs": ["Noviny"], "ar": ["\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"], "cy": ["Papur newydd"], "ja": ["\u65b0\u805e"], "az": ["Q\u0259zet"], "pl": ["Gazeta"], "ro": ["Ziar"], "da": ["Avis"], "he": ["\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"], "tr": ["Gazete"], "nl": ["Krant"]}, "edmDatasetName": ["9200300_Ag_EU_TEL_a0600_Newspapers_ONB"], "edmIsShownAt": ["http://anno.onb.ac.at/cgi-content/anno?apm=0&aid=wrz&datum=18480516"], "edmIsShownBy": ["http://iiif.onb.ac.at/images/ANNO/wrz18480516/00000001/full/full/0/default.jpg"], "edmPlace": ["http://d-nb.info/gnd/4066009-6"], "edmPlaceLabel": [{"def": "Wien"}], "edmPlaceLabelLangAware": {"def": ["Wien"]}, "edmPreview": ["https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=http%3A%2F%2Fiiif.onb.ac.at%2Fimages%2FANNO%2Fwrz18480516%2F00000001%2Ffull%2Ffull%2F0%2Fdefault.jpg&type=TEXT"], "europeanaCollectionName": ["9200300_Ag_EU_TEL_a0600_Newspapers_ONB"], "europeanaCompleteness": 5, "guid": "https://www.europeana.eu/item/9200300/BibliographicResource_3000051848346?utm_source=api&utm_medium=api&utm_campaign=J6W44jvPV", "id": "/9200300/BibliographicResource_3000051848346", "index": 0, "language": ["de"], "link": "https://europeana.eu/api/v2/record/9200300/BibliographicResource_3000051848346.json?wskey=J6W44jvPV", "previewNoDistribute": false, "provider": ["The European Library"], "rights": ["http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/"], "score": 1.46014, "timestamp": 1586464910600, "timestamp_created": "2019-03-14T15:35:18.173Z", "timestamp_created_epoch": 1552577718173, "timestamp_update": "2019-03-14T15:35:18.173Z", "timestamp_update_epoch": 1552577718173, "title": ["Wiener Zeitung - 1848-05-16"], "type": "TEXT", "ugc": [false]}, {"completeness": 5, "country": ["Austria"], "dataProvider": ["\u00d6sterreichische Nationalbibliothek - Austrian National Library"], "dcLanguage": ["deu"], "dcLanguageLangAware": {"def": ["deu"]}, "dcTitleLangAware": {"def": ["Klagenfurter Zeitung - 1848-07-14"]}, "dctermsSpatial": ["http://d-nb.info/gnd/4030921-6"], "edmConcept": ["http://d-nb.info/gnd/4067510-5", "http://data.europeana.eu/concept/base/18"], "edmConceptLabel": [{"def": "Zeitung"}, {"def": "Avis"}, {"def": "Zeitung"}, {"def": "Sanomalehti"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Jornal"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Laikra\u0161tis"}, {"def": "Novine"}, {"def": "Laikraksts"}, {"def": "Journal"}, {"def": "\u00dajs\u00e1g"}, {"def": "Novine"}, {"def": "\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"}, {"def": "\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"}, {"def": "\u010casopis"}, {"def": "Nuacht\u00e1n"}, {"def": "P\u00e0ipear-naidheachd"}, {"def": "Premsa"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"}, {"def": "Tidning"}, {"def": "\uc2e0\ubb38"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"}, {"def": "Newspaper"}, {"def": "Dagbla\u00f0"}, {"def": "Giornale"}, {"def": "\u5831\u7d19"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "Ajaleht"}, {"def": "Egunkari"}, {"def": "Noviny"}, {"def": "\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"}, {"def": "Papur newydd"}, {"def": "\u65b0\u805e"}, {"def": "Q\u0259zet"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "Ziar"}, {"def": "Avis"}, {"def": "\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"}, {"def": "Gazete"}, {"def": "Krant"}], "edmConceptPrefLabelLangAware": {"no": ["Avis"], "de": ["Zeitung"], "fi": ["Sanomalehti"], "be": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "ru": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "def": ["Zeitung"], "pt": ["Jornal"], "bg": ["\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"], "lt": ["Laikra\u0161tis"], "hr": ["Novine"], "lv": ["Laikraksts"], "fr": ["Journal"], "hu": ["\u00dajs\u00e1g"], "bs": ["Novine"], "hy": ["\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"], "ka": ["\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"], "uk": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "sk": ["Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"], "sl": ["\u010casopis"], "ga": ["Nuacht\u00e1n"], "gd": ["P\u00e0ipear-naidheachd"], "ca": ["Premsa"], "mk": ["\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"], "sq": ["Gazeta"], "sr": ["\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"], "sv": ["Tidning"], "ko": ["\uc2e0\ubb38"], "gl": ["Prensa escrita"], "el": ["\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"], "en": ["Newspaper"], "is": ["Dagbla\u00f0"], "it": ["Giornale"], "zh": ["\u5831\u7d19"], "es": ["Prensa escrita"], "et": ["Ajaleht"], "eu": ["Egunkari"], "cs": ["Noviny"], "ar": ["\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"], "cy": ["Papur newydd"], "ja": ["\u65b0\u805e"], "az": ["Q\u0259zet"], "pl": ["Gazeta"], "ro": ["Ziar"], "da": ["Avis"], "he": ["\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"], "tr": ["Gazete"], "nl": ["Krant"]}, "edmDatasetName": ["9200300_Ag_EU_TEL_a0600_Newspapers_ONB"], "edmIsShownAt": ["http://anno.onb.ac.at/cgi-content/anno?apm=0&aid=kfz&datum=18480714"], "edmIsShownBy": ["http://iiif.onb.ac.at/images/ANNO/kfz18480714/00000001/full/full/0/default.jpg"], "edmPlace": ["http://d-nb.info/gnd/4030921-6"], "edmPlaceLabel": [{"def": "Klagenfurt"}], "edmPlaceLabelLangAware": {"def": ["Klagenfurt"]}, "edmPreview": ["https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=http%3A%2F%2Fiiif.onb.ac.at%2Fimages%2FANNO%2Fkfz18480714%2F00000001%2Ffull%2Ffull%2F0%2Fdefault.jpg&type=TEXT"], "europeanaCollectionName": ["9200300_Ag_EU_TEL_a0600_Newspapers_ONB"], "europeanaCompleteness": 5, "guid": "https://www.europeana.eu/item/9200300/BibliographicResource_3000051846139?utm_source=api&utm_medium=api&utm_campaign=J6W44jvPV", "id": "/9200300/BibliographicResource_3000051846139", "index": 0, "language": ["de"], "link": "https://europeana.eu/api/v2/record/9200300/BibliographicResource_3000051846139.json?wskey=J6W44jvPV", "previewNoDistribute": false, "provider": ["The European Library"], "rights": ["http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/"], "score": 1.4531102, "timestamp": 1586465195826, "timestamp_created": "2019-03-14T13:07:13.348Z", "timestamp_created_epoch": 1552568833348, "timestamp_update": "2019-03-14T13:07:13.348Z", "timestamp_update_epoch": 1552568833348, "title": ["Klagenfurter Zeitung - 1848-07-14"], "type": "TEXT", "ugc": [false]}, {"completeness": 5, "country": ["Austria"], "dataProvider": ["\u00d6sterreichische Nationalbibliothek - Austrian National Library"], "dcLanguage": ["deu"], "dcLanguageLangAware": {"def": ["deu"]}, "dcTitleLangAware": {"def": ["Wiener Zeitung - 1848-04-28"]}, "dctermsSpatial": ["http://d-nb.info/gnd/4066009-6"], "edmConcept": ["http://d-nb.info/gnd/4067510-5", "http://data.europeana.eu/concept/base/18"], "edmConceptLabel": [{"def": "Zeitung"}, {"def": "Avis"}, {"def": "Zeitung"}, {"def": "Sanomalehti"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Jornal"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Laikra\u0161tis"}, {"def": "Novine"}, {"def": "Laikraksts"}, {"def": "Journal"}, {"def": "\u00dajs\u00e1g"}, {"def": "Novine"}, {"def": "\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"}, {"def": "\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"}, {"def": "\u010casopis"}, {"def": "Nuacht\u00e1n"}, {"def": "P\u00e0ipear-naidheachd"}, {"def": "Premsa"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"}, {"def": "Tidning"}, {"def": "\uc2e0\ubb38"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"}, {"def": "Newspaper"}, {"def": "Dagbla\u00f0"}, {"def": "Giornale"}, {"def": "\u5831\u7d19"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "Ajaleht"}, {"def": "Egunkari"}, {"def": "Noviny"}, {"def": "\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"}, {"def": "Papur newydd"}, {"def": "\u65b0\u805e"}, {"def": "Q\u0259zet"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "Ziar"}, {"def": "Avis"}, {"def": "\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"}, {"def": "Gazete"}, {"def": "Krant"}], "edmConceptPrefLabelLangAware": {"no": ["Avis"], "de": ["Zeitung"], "fi": ["Sanomalehti"], "be": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "ru": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "def": ["Zeitung"], "pt": ["Jornal"], "bg": ["\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"], "lt": ["Laikra\u0161tis"], "hr": ["Novine"], "lv": ["Laikraksts"], "fr": ["Journal"], "hu": ["\u00dajs\u00e1g"], "bs": ["Novine"], "hy": ["\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"], "ka": ["\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"], "uk": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "sk": ["Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"], "sl": ["\u010casopis"], "ga": ["Nuacht\u00e1n"], "gd": ["P\u00e0ipear-naidheachd"], "ca": ["Premsa"], "mk": ["\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"], "sq": ["Gazeta"], "sr": ["\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"], "sv": ["Tidning"], "ko": ["\uc2e0\ubb38"], "gl": ["Prensa escrita"], "el": ["\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"], "en": ["Newspaper"], "is": ["Dagbla\u00f0"], "it": ["Giornale"], "zh": ["\u5831\u7d19"], "es": ["Prensa escrita"], "et": ["Ajaleht"], "eu": ["Egunkari"], "cs": ["Noviny"], "ar": ["\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"], "cy": ["Papur newydd"], "ja": ["\u65b0\u805e"], "az": ["Q\u0259zet"], "pl": ["Gazeta"], "ro": ["Ziar"], "da": ["Avis"], "he": ["\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"], "tr": ["Gazete"], "nl": ["Krant"]}, "edmDatasetName": ["9200300_Ag_EU_TEL_a0600_Newspapers_ONB"], "edmIsShownAt": ["http://anno.onb.ac.at/cgi-content/anno?apm=0&aid=wrz&datum=18480428"], "edmIsShownBy": ["http://iiif.onb.ac.at/images/ANNO/wrz18480428/00000001/full/full/0/default.jpg"], "edmPlace": ["http://d-nb.info/gnd/4066009-6"], "edmPlaceLabel": [{"def": "Wien"}], "edmPlaceLabelLangAware": {"def": ["Wien"]}, "edmPreview": ["https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=http%3A%2F%2Fiiif.onb.ac.at%2Fimages%2FANNO%2Fwrz18480428%2F00000001%2Ffull%2Ffull%2F0%2Fdefault.jpg&type=TEXT"], "europeanaCollectionName": ["9200300_Ag_EU_TEL_a0600_Newspapers_ONB"], "europeanaCompleteness": 5, "guid": "https://www.europeana.eu/item/9200300/BibliographicResource_3000051843657?utm_source=api&utm_medium=api&utm_campaign=J6W44jvPV", "id": "/9200300/BibliographicResource_3000051843657", "index": 0, "language": ["de"], "link": "https://europeana.eu/api/v2/record/9200300/BibliographicResource_3000051843657.json?wskey=J6W44jvPV", "previewNoDistribute": false, "provider": ["The European Library"], "rights": ["http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/"], "score": 1.4477572, "timestamp": 1586465486377, "timestamp_created": "2019-03-14T13:22:36.616Z", "timestamp_created_epoch": 1552569756616, "timestamp_update": "2019-03-14T13:22:36.616Z", "timestamp_update_epoch": 1552569756616, "title": ["Wiener Zeitung - 1848-04-28"], "type": "TEXT", "ugc": [false]}, {"completeness": 5, "country": ["Austria"], "dataProvider": ["\u00d6sterreichische Nationalbibliothek - Austrian National Library"], "dcLanguage": ["deu"], "dcLanguageLangAware": {"def": ["deu"]}, "dcTitleLangAware": {"def": ["Wiener Zeitung - 1848-05-11"]}, "dctermsSpatial": ["http://d-nb.info/gnd/4066009-6"], "edmConcept": ["http://d-nb.info/gnd/4067510-5", "http://data.europeana.eu/concept/base/18"], "edmConceptLabel": [{"def": "Zeitung"}, {"def": "Avis"}, {"def": "Zeitung"}, {"def": "Sanomalehti"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Jornal"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Laikra\u0161tis"}, {"def": "Novine"}, {"def": "Laikraksts"}, {"def": "Journal"}, {"def": "\u00dajs\u00e1g"}, {"def": "Novine"}, {"def": "\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"}, {"def": "\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"}, {"def": "\u010casopis"}, {"def": "Nuacht\u00e1n"}, {"def": "P\u00e0ipear-naidheachd"}, {"def": "Premsa"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"}, {"def": "Tidning"}, {"def": "\uc2e0\ubb38"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"}, {"def": "Newspaper"}, {"def": "Dagbla\u00f0"}, {"def": "Giornale"}, {"def": "\u5831\u7d19"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "Ajaleht"}, {"def": "Egunkari"}, {"def": "Noviny"}, {"def": "\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"}, {"def": "Papur newydd"}, {"def": "\u65b0\u805e"}, {"def": "Q\u0259zet"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "Ziar"}, {"def": "Avis"}, {"def": "\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"}, {"def": "Gazete"}, {"def": "Krant"}], "edmConceptPrefLabelLangAware": {"no": ["Avis"], "de": ["Zeitung"], "fi": ["Sanomalehti"], "be": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "ru": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "def": ["Zeitung"], "pt": ["Jornal"], "bg": ["\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"], "lt": ["Laikra\u0161tis"], "hr": ["Novine"], "lv": ["Laikraksts"], "fr": ["Journal"], "hu": ["\u00dajs\u00e1g"], "bs": ["Novine"], "hy": ["\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"], "ka": ["\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"], "uk": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "sk": ["Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"], "sl": ["\u010casopis"], "ga": ["Nuacht\u00e1n"], "gd": ["P\u00e0ipear-naidheachd"], "ca": ["Premsa"], "mk": ["\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"], "sq": ["Gazeta"], "sr": ["\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"], "sv": ["Tidning"], "ko": ["\uc2e0\ubb38"], "gl": ["Prensa escrita"], "el": ["\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"], "en": ["Newspaper"], "is": ["Dagbla\u00f0"], "it": ["Giornale"], "zh": ["\u5831\u7d19"], "es": ["Prensa escrita"], "et": ["Ajaleht"], "eu": ["Egunkari"], "cs": ["Noviny"], "ar": ["\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"], "cy": ["Papur newydd"], "ja": ["\u65b0\u805e"], "az": ["Q\u0259zet"], "pl": ["Gazeta"], "ro": ["Ziar"], "da": ["Avis"], "he": ["\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"], "tr": ["Gazete"], "nl": ["Krant"]}, "edmDatasetName": ["9200300_Ag_EU_TEL_a0600_Newspapers_ONB"], "edmIsShownAt": ["http://anno.onb.ac.at/cgi-content/anno?apm=0&aid=wrz&datum=18480511"], "edmIsShownBy": ["http://iiif.onb.ac.at/images/ANNO/wrz18480511/00000001/full/full/0/default.jpg"], "edmPlace": ["http://d-nb.info/gnd/4066009-6"], "edmPlaceLabel": [{"def": "Wien"}], "edmPlaceLabelLangAware": {"def": ["Wien"]}, "edmPreview": ["https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=http%3A%2F%2Fiiif.onb.ac.at%2Fimages%2FANNO%2Fwrz18480511%2F00000001%2Ffull%2Ffull%2F0%2Fdefault.jpg&type=TEXT"], "europeanaCollectionName": ["9200300_Ag_EU_TEL_a0600_Newspapers_ONB"], "europeanaCompleteness": 5, "guid": "https://www.europeana.eu/item/9200300/BibliographicResource_3000051827785?utm_source=api&utm_medium=api&utm_campaign=J6W44jvPV", "id": "/9200300/BibliographicResource_3000051827785", "index": 0, "language": ["de"], "link": "https://europeana.eu/api/v2/record/9200300/BibliographicResource_3000051827785.json?wskey=J6W44jvPV", "previewNoDistribute": false, "provider": ["The European Library"], "rights": ["http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/"], "score": 1.4477572, "timestamp": 1586466810389, "timestamp_created": "2019-03-14T13:18:58.711Z", "timestamp_created_epoch": 1552569538711, "timestamp_update": "2019-03-14T13:18:58.711Z", "timestamp_update_epoch": 1552569538711, "title": ["Wiener Zeitung - 1848-05-11"], "type": "TEXT", "ugc": [false]}, {"completeness": 5, "country": ["Germany"], "dataProvider": ["Te\u00dfmann Library"], "dcLanguage": ["deu"], "dcLanguageLangAware": {"def": ["deu"]}, "dcTitleLangAware": {"def": ["Bote f\u00fcr Tirol - 1848-03-20"]}, "edmConcept": ["http://data.europeana.eu/concept/base/18"], "edmConceptLabel": [{"def": "Avis"}, {"def": "Zeitung"}, {"def": "Sanomalehti"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Jornal"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Laikra\u0161tis"}, {"def": "Novine"}, {"def": "Laikraksts"}, {"def": "Journal"}, {"def": "\u00dajs\u00e1g"}, {"def": "Novine"}, {"def": "\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"}, {"def": "\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"}, {"def": "\u010casopis"}, {"def": "Nuacht\u00e1n"}, {"def": "P\u00e0ipear-naidheachd"}, {"def": "Premsa"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"}, {"def": "Tidning"}, {"def": "\uc2e0\ubb38"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"}, {"def": "Newspaper"}, {"def": "Dagbla\u00f0"}, {"def": "Giornale"}, {"def": "\u5831\u7d19"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "Ajaleht"}, {"def": "Egunkari"}, {"def": "Noviny"}, {"def": "\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"}, {"def": "Papur newydd"}, {"def": "\u65b0\u805e"}, {"def": "Q\u0259zet"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "Ziar"}, {"def": "Avis"}, {"def": "\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"}, {"def": "Gazete"}, {"def": "Krant"}], "edmConceptPrefLabelLangAware": {"no": ["Avis"], "de": ["Zeitung"], "fi": ["Sanomalehti"], "be": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "ru": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "pt": ["Jornal"], "bg": ["\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"], "lt": ["Laikra\u0161tis"], "hr": ["Novine"], "lv": ["Laikraksts"], "fr": ["Journal"], "hu": ["\u00dajs\u00e1g"], "bs": ["Novine"], "hy": ["\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"], "ka": ["\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"], "uk": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "sk": ["Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"], "sl": ["\u010casopis"], "ga": ["Nuacht\u00e1n"], "gd": ["P\u00e0ipear-naidheachd"], "ca": ["Premsa"], "mk": ["\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"], "sq": ["Gazeta"], "sr": ["\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"], "sv": ["Tidning"], "ko": ["\uc2e0\ubb38"], "gl": ["Prensa escrita"], "el": ["\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"], "en": ["Newspaper"], "is": ["Dagbla\u00f0"], "it": ["Giornale"], "zh": ["\u5831\u7d19"], "es": ["Prensa escrita"], "et": ["Ajaleht"], "eu": ["Egunkari"], "cs": ["Noviny"], "ar": ["\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"], "cy": ["Papur newydd"], "ja": ["\u65b0\u805e"], "az": ["Q\u0259zet"], "pl": ["Gazeta"], "ro": ["Ziar"], "da": ["Avis"], "he": ["\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"], "tr": ["Gazete"], "nl": ["Krant"]}, "edmDatasetName": ["9200333_Newspapers_TessmannLibrary"], "edmIsShownBy": ["https://iiif.europeana.eu/image/SX7F2CVQZ5YX4MNVPD7WTRLJRWR6SIIQOJDYRYMNL4TDVVGYFKNA/presentation_images/20a91310-0305-11e6-95c4-fa163e60dd72/node-1/image/LFT/Bote_f\u00fcr_Tirol/1848/03/20/BTV_18480320_01/full/full/0/default.jpg"], "edmPreview": ["https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fiiif.europeana.eu%2Fimage%2FSX7F2CVQZ5YX4MNVPD7WTRLJRWR6SIIQOJDYRYMNL4TDVVGYFKNA%2Fpresentation_images%2F20a91310-0305-11e6-95c4-fa163e60dd72%2Fnode-1%2Fimage%2FLFT%2FBote_f%C3%BCr_Tirol%2F1848%2F03%2F20%2FBTV_18480320_01%2Ffull%2Ffull%2F0%2Fdefault.jpg&type=TEXT"], "europeanaCollectionName": ["9200333_Newspapers_TessmannLibrary"], "europeanaCompleteness": 5, "guid": "https://www.europeana.eu/item/9200333/BibliographicResource_3000059014716?utm_source=api&utm_medium=api&utm_campaign=J6W44jvPV", "id": "/9200333/BibliographicResource_3000059014716", "index": 0, "language": ["de"], "link": "https://europeana.eu/api/v2/record/9200333/BibliographicResource_3000059014716.json?wskey=J6W44jvPV", "previewNoDistribute": false, "provider": ["The European Library"], "rights": ["http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/"], "score": 1.4354922, "timestamp": 1586688019508, "timestamp_created": "2019-03-31T11:27:17.322Z", "timestamp_created_epoch": 1554031637322, "timestamp_update": "2019-03-31T11:27:17.322Z", "timestamp_update_epoch": 1554031637322, "title": ["Bote f\u00fcr Tirol - 1848-03-20"], "type": "TEXT", "ugc": [false]}, {"completeness": 5, "country": ["Austria"], "dataProvider": ["\u00d6sterreichische Nationalbibliothek - Austrian National Library"], "dcLanguage": ["deu"], "dcLanguageLangAware": {"def": ["deu"]}, "dcTitleLangAware": {"def": ["Klagenfurter Zeitung - 1848-03-05"]}, "dctermsSpatial": ["http://d-nb.info/gnd/4030921-6"], "edmConcept": ["http://d-nb.info/gnd/4067510-5", "http://data.europeana.eu/concept/base/18"], "edmConceptLabel": [{"def": "Zeitung"}, {"def": "Avis"}, {"def": "Zeitung"}, {"def": "Sanomalehti"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Jornal"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Laikra\u0161tis"}, {"def": "Novine"}, {"def": "Laikraksts"}, {"def": "Journal"}, {"def": "\u00dajs\u00e1g"}, {"def": "Novine"}, {"def": "\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"}, {"def": "\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"}, {"def": "\u010casopis"}, {"def": "Nuacht\u00e1n"}, {"def": "P\u00e0ipear-naidheachd"}, {"def": "Premsa"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"}, {"def": "Tidning"}, {"def": "\uc2e0\ubb38"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"}, {"def": "Newspaper"}, {"def": "Dagbla\u00f0"}, {"def": "Giornale"}, {"def": "\u5831\u7d19"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "Ajaleht"}, {"def": "Egunkari"}, {"def": "Noviny"}, {"def": "\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"}, {"def": "Papur newydd"}, {"def": "\u65b0\u805e"}, {"def": "Q\u0259zet"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "Ziar"}, {"def": "Avis"}, {"def": "\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"}, {"def": "Gazete"}, {"def": "Krant"}], "edmConceptPrefLabelLangAware": {"no": ["Avis"], "de": ["Zeitung"], "fi": ["Sanomalehti"], "be": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "ru": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "def": ["Zeitung"], "pt": ["Jornal"], "bg": ["\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"], "lt": ["Laikra\u0161tis"], "hr": ["Novine"], "lv": ["Laikraksts"], "fr": ["Journal"], "hu": ["\u00dajs\u00e1g"], "bs": ["Novine"], "hy": ["\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"], "ka": ["\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"], "uk": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "sk": ["Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"], "sl": ["\u010casopis"], "ga": ["Nuacht\u00e1n"], "gd": ["P\u00e0ipear-naidheachd"], "ca": ["Premsa"], "mk": ["\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"], "sq": ["Gazeta"], "sr": ["\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"], "sv": ["Tidning"], "ko": ["\uc2e0\ubb38"], "gl": ["Prensa escrita"], "el": ["\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"], "en": ["Newspaper"], "is": ["Dagbla\u00f0"], "it": ["Giornale"], "zh": ["\u5831\u7d19"], "es": ["Prensa escrita"], "et": ["Ajaleht"], "eu": ["Egunkari"], "cs": ["Noviny"], "ar": ["\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"], "cy": ["Papur newydd"], "ja": ["\u65b0\u805e"], "az": ["Q\u0259zet"], "pl": ["Gazeta"], "ro": ["Ziar"], "da": ["Avis"], "he": ["\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"], "tr": ["Gazete"], "nl": ["Krant"]}, "edmDatasetName": ["9200300_Ag_EU_TEL_a0600_Newspapers_ONB"], "edmIsShownAt": ["http://anno.onb.ac.at/cgi-content/anno?apm=0&aid=kfz&datum=18480305"], "edmIsShownBy": ["http://iiif.onb.ac.at/images/ANNO/kfz18480305/00000001/full/full/0/default.jpg"], "edmPlace": ["http://d-nb.info/gnd/4030921-6"], "edmPlaceLabel": [{"def": "Klagenfurt"}], "edmPlaceLabelLangAware": {"def": ["Klagenfurt"]}, "edmPreview": ["https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=http%3A%2F%2Fiiif.onb.ac.at%2Fimages%2FANNO%2Fkfz18480305%2F00000001%2Ffull%2Ffull%2F0%2Fdefault.jpg&type=TEXT"], "europeanaCollectionName": ["9200300_Ag_EU_TEL_a0600_Newspapers_ONB"], "europeanaCompleteness": 5, "guid": "https://www.europeana.eu/item/9200300/BibliographicResource_3000051839403?utm_source=api&utm_medium=api&utm_campaign=J6W44jvPV", "id": "/9200300/BibliographicResource_3000051839403", "index": 0, "language": ["de"], "link": "https://europeana.eu/api/v2/record/9200300/BibliographicResource_3000051839403.json?wskey=J6W44jvPV", "previewNoDistribute": false, "provider": ["The European Library"], "rights": ["http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/"], "score": 1.4354922, "timestamp": 1586465765751, "timestamp_created": "2019-03-14T14:22:22.755Z", "timestamp_created_epoch": 1552573342755, "timestamp_update": "2019-03-14T14:22:22.755Z", "timestamp_update_epoch": 1552573342755, "title": ["Klagenfurter Zeitung - 1848-03-05"], "type": "TEXT", "ugc": [false]}, {"completeness": 5, "country": ["Germany"], "dataProvider": ["Hamburg State Library"], "dcLanguage": ["de"], "dcLanguageLangAware": {"def": ["de"]}, "dcTitleLangAware": {"def": ["B\u00f6rsen-Halle - 1848-03-21"]}, "edmConcept": ["http://data.europeana.eu/concept/base/18"], "edmConceptLabel": [{"def": "Avis"}, {"def": "Zeitung"}, {"def": "Sanomalehti"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Jornal"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Laikra\u0161tis"}, {"def": "Novine"}, {"def": "Laikraksts"}, {"def": "Journal"}, {"def": "\u00dajs\u00e1g"}, {"def": "Novine"}, {"def": "\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"}, {"def": "\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"}, {"def": "\u010casopis"}, {"def": "Nuacht\u00e1n"}, {"def": "P\u00e0ipear-naidheachd"}, {"def": "Premsa"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"}, {"def": "Tidning"}, {"def": "\uc2e0\ubb38"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"}, {"def": "Newspaper"}, {"def": "Dagbla\u00f0"}, {"def": "Giornale"}, {"def": "\u5831\u7d19"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "Ajaleht"}, {"def": "Egunkari"}, {"def": "Noviny"}, {"def": "\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"}, {"def": "Papur newydd"}, {"def": "\u65b0\u805e"}, {"def": "Q\u0259zet"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "Ziar"}, {"def": "Avis"}, {"def": "\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"}, {"def": "Gazete"}, {"def": "Krant"}], "edmConceptPrefLabelLangAware": {"no": ["Avis"], "de": ["Zeitung"], "fi": ["Sanomalehti"], "be": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "ru": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "pt": ["Jornal"], "bg": ["\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"], "lt": ["Laikra\u0161tis"], "hr": ["Novine"], "lv": ["Laikraksts"], "fr": ["Journal"], "hu": ["\u00dajs\u00e1g"], "bs": ["Novine"], "hy": ["\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"], "ka": ["\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"], "uk": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "sk": ["Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"], "sl": ["\u010casopis"], "ga": ["Nuacht\u00e1n"], "gd": ["P\u00e0ipear-naidheachd"], "ca": ["Premsa"], "mk": ["\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"], "sq": ["Gazeta"], "sr": ["\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"], "sv": ["Tidning"], "ko": ["\uc2e0\ubb38"], "gl": ["Prensa escrita"], "el": ["\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"], "en": ["Newspaper"], "is": ["Dagbla\u00f0"], "it": ["Giornale"], "zh": ["\u5831\u7d19"], "es": ["Prensa escrita"], "et": ["Ajaleht"], "eu": ["Egunkari"], "cs": ["Noviny"], "ar": ["\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"], "cy": ["Papur newydd"], "ja": ["\u65b0\u805e"], "az": ["Q\u0259zet"], "pl": ["Gazeta"], "ro": ["Ziar"], "da": ["Avis"], "he": ["\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"], "tr": ["Gazete"], "nl": ["Krant"]}, "edmDatasetName": ["9200338_Ag_EU_TEL_a0621_Newspapers_HamburgLibrary"], "edmIsShownBy": ["https://iiif.europeana.eu/image/XGOT5T6N6HE4LJW7IU4E3OHBEPVJUXXCUJDOPVAJRPXDMBAAF6UQ/presentation_images/bfada810-0196-11e6-a696-fa163e2dd531/node-3/image/SUBHH/B\u00f6rsen-Halle/1848/03/21/00000001/full/full/0/default.jpg"], "edmPreview": ["https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fiiif.europeana.eu%2Fimage%2FXGOT5T6N6HE4LJW7IU4E3OHBEPVJUXXCUJDOPVAJRPXDMBAAF6UQ%2Fpresentation_images%2Fbfada810-0196-11e6-a696-fa163e2dd531%2Fnode-3%2Fimage%2FSUBHH%2FB%C3%B6rsen-Halle%2F1848%2F03%2F21%2F00000001%2Ffull%2Ffull%2F0%2Fdefault.jpg&type=TEXT"], "europeanaCollectionName": ["9200338_Ag_EU_TEL_a0621_Newspapers_HamburgLibrary"], "europeanaCompleteness": 5, "guid": "https://www.europeana.eu/item/9200338/BibliographicResource_3000117695398?utm_source=api&utm_medium=api&utm_campaign=J6W44jvPV", "id": "/9200338/BibliographicResource_3000117695398", "index": 0, "language": ["de"], "link": "https://europeana.eu/api/v2/record/9200338/BibliographicResource_3000117695398.json?wskey=J6W44jvPV", "previewNoDistribute": false, "provider": ["The European Library"], "rights": ["http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/"], "score": 1.4354922, "timestamp": 1586536823276, "timestamp_created": "2014-12-03T14:34:05.559Z", "timestamp_created_epoch": 1417617245559, "timestamp_update": "2018-06-26T08:52:08.521Z", "timestamp_update_epoch": 1530003128521, "title": ["B\u00f6rsen-Halle - 1848-03-21"], "type": "TEXT", "ugc": [false]}, {"completeness": 5, "country": ["Austria"], "dataProvider": ["\u00d6sterreichische Nationalbibliothek - Austrian National Library"], "dcLanguage": ["deu"], "dcLanguageLangAware": {"def": ["deu"]}, "dcTitleLangAware": {"def": ["Wiener Zeitung - 1848-03-29"]}, "dctermsSpatial": ["http://d-nb.info/gnd/4066009-6"], "edmConcept": ["http://d-nb.info/gnd/4067510-5", "http://data.europeana.eu/concept/base/18"], "edmConceptLabel": [{"def": "Zeitung"}, {"def": "Avis"}, {"def": "Zeitung"}, {"def": "Sanomalehti"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Jornal"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Laikra\u0161tis"}, {"def": "Novine"}, {"def": "Laikraksts"}, {"def": "Journal"}, {"def": "\u00dajs\u00e1g"}, {"def": "Novine"}, {"def": "\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"}, {"def": "\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"}, {"def": "\u010casopis"}, {"def": "Nuacht\u00e1n"}, {"def": "P\u00e0ipear-naidheachd"}, {"def": "Premsa"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"}, {"def": "Tidning"}, {"def": "\uc2e0\ubb38"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"}, {"def": "Newspaper"}, {"def": "Dagbla\u00f0"}, {"def": "Giornale"}, {"def": "\u5831\u7d19"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "Ajaleht"}, {"def": "Egunkari"}, {"def": "Noviny"}, {"def": "\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"}, {"def": "Papur newydd"}, {"def": "\u65b0\u805e"}, {"def": "Q\u0259zet"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "Ziar"}, {"def": "Avis"}, {"def": "\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"}, {"def": "Gazete"}, {"def": "Krant"}], "edmConceptPrefLabelLangAware": {"no": ["Avis"], "de": ["Zeitung"], "fi": ["Sanomalehti"], "be": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "ru": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "def": ["Zeitung"], "pt": ["Jornal"], "bg": ["\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"], "lt": ["Laikra\u0161tis"], "hr": ["Novine"], "lv": ["Laikraksts"], "fr": ["Journal"], "hu": ["\u00dajs\u00e1g"], "bs": ["Novine"], "hy": ["\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"], "ka": ["\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"], "uk": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "sk": ["Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"], "sl": ["\u010casopis"], "ga": ["Nuacht\u00e1n"], "gd": ["P\u00e0ipear-naidheachd"], "ca": ["Premsa"], "mk": ["\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"], "sq": ["Gazeta"], "sr": ["\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"], "sv": ["Tidning"], "ko": ["\uc2e0\ubb38"], "gl": ["Prensa escrita"], "el": ["\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"], "en": ["Newspaper"], "is": ["Dagbla\u00f0"], "it": ["Giornale"], "zh": ["\u5831\u7d19"], "es": ["Prensa escrita"], "et": ["Ajaleht"], "eu": ["Egunkari"], "cs": ["Noviny"], "ar": ["\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"], "cy": ["Papur newydd"], "ja": ["\u65b0\u805e"], "az": ["Q\u0259zet"], "pl": ["Gazeta"], "ro": ["Ziar"], "da": ["Avis"], "he": ["\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"], "tr": ["Gazete"], "nl": ["Krant"]}, "edmDatasetName": ["9200300_Ag_EU_TEL_a0600_Newspapers_ONB"], "edmIsShownAt": ["http://anno.onb.ac.at/cgi-content/anno?apm=0&aid=wrz&datum=18480329"], "edmIsShownBy": ["http://iiif.onb.ac.at/images/ANNO/wrz18480329/00000001/full/full/0/default.jpg"], "edmPlace": ["http://d-nb.info/gnd/4066009-6"], "edmPlaceLabel": [{"def": "Wien"}], "edmPlaceLabelLangAware": {"def": ["Wien"]}, "edmPreview": ["https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=http%3A%2F%2Fiiif.onb.ac.at%2Fimages%2FANNO%2Fwrz18480329%2F00000001%2Ffull%2Ffull%2F0%2Fdefault.jpg&type=TEXT"], "europeanaCollectionName": ["9200300_Ag_EU_TEL_a0600_Newspapers_ONB"], "europeanaCompleteness": 5, "guid": "https://www.europeana.eu/item/9200300/BibliographicResource_3000051789114?utm_source=api&utm_medium=api&utm_campaign=J6W44jvPV", "id": "/9200300/BibliographicResource_3000051789114", "index": 0, "language": ["de"], "link": "https://europeana.eu/api/v2/record/9200300/BibliographicResource_3000051789114.json?wskey=J6W44jvPV", "previewNoDistribute": false, "provider": ["The European Library"], "rights": ["http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/"], "score": 1.4311569, "timestamp": 1586470537315, "timestamp_created": "2019-03-14T17:32:43.835Z", "timestamp_created_epoch": 1552584763835, "timestamp_update": "2019-03-14T17:32:43.835Z", "timestamp_update_epoch": 1552584763835, "title": ["Wiener Zeitung - 1848-03-29"], "type": "TEXT", "ugc": [false]}, {"completeness": 5, "country": ["Germany"], "dataProvider": ["Hamburg State Library"], "dcLanguage": ["de"], "dcLanguageLangAware": {"def": ["de"]}, "dcTitleLangAware": {"def": ["B\u00f6rsen-Halle - 1848-02-28"]}, "edmConcept": ["http://data.europeana.eu/concept/base/18"], "edmConceptLabel": [{"def": "Avis"}, {"def": "Zeitung"}, {"def": "Sanomalehti"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Jornal"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Laikra\u0161tis"}, {"def": "Novine"}, {"def": "Laikraksts"}, {"def": "Journal"}, {"def": "\u00dajs\u00e1g"}, {"def": "Novine"}, {"def": "\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"}, {"def": "\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"}, {"def": "\u010casopis"}, {"def": "Nuacht\u00e1n"}, {"def": "P\u00e0ipear-naidheachd"}, {"def": "Premsa"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"}, {"def": "Tidning"}, {"def": "\uc2e0\ubb38"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"}, {"def": "Newspaper"}, {"def": "Dagbla\u00f0"}, {"def": "Giornale"}, {"def": "\u5831\u7d19"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "Ajaleht"}, {"def": "Egunkari"}, {"def": "Noviny"}, {"def": "\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"}, {"def": "Papur newydd"}, {"def": "\u65b0\u805e"}, {"def": "Q\u0259zet"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "Ziar"}, {"def": "Avis"}, {"def": "\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"}, {"def": "Gazete"}, {"def": "Krant"}], "edmConceptPrefLabelLangAware": {"no": ["Avis"], "de": ["Zeitung"], "fi": ["Sanomalehti"], "be": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "ru": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "pt": ["Jornal"], "bg": ["\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"], "lt": ["Laikra\u0161tis"], "hr": ["Novine"], "lv": ["Laikraksts"], "fr": ["Journal"], "hu": ["\u00dajs\u00e1g"], "bs": ["Novine"], "hy": ["\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"], "ka": ["\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"], "uk": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "sk": ["Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"], "sl": ["\u010casopis"], "ga": ["Nuacht\u00e1n"], "gd": ["P\u00e0ipear-naidheachd"], "ca": ["Premsa"], "mk": ["\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"], "sq": ["Gazeta"], "sr": ["\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"], "sv": ["Tidning"], "ko": ["\uc2e0\ubb38"], "gl": ["Prensa escrita"], "el": ["\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"], "en": ["Newspaper"], "is": ["Dagbla\u00f0"], "it": ["Giornale"], "zh": ["\u5831\u7d19"], "es": ["Prensa escrita"], "et": ["Ajaleht"], "eu": ["Egunkari"], "cs": ["Noviny"], "ar": ["\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"], "cy": ["Papur newydd"], "ja": ["\u65b0\u805e"], "az": ["Q\u0259zet"], "pl": ["Gazeta"], "ro": ["Ziar"], "da": ["Avis"], "he": ["\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"], "tr": ["Gazete"], "nl": ["Krant"]}, "edmDatasetName": ["9200338_Ag_EU_TEL_a0621_Newspapers_HamburgLibrary"], "edmIsShownBy": ["https://iiif.europeana.eu/image/MV3AOLFLLSJHENDB7B3KXTJP2CRYEQ7CTZRHQ65U2NJQU5QD2CWA/presentation_images/0fe8a690-019c-11e6-a696-fa163e2dd531/node-3/image/SUBHH/B\u00f6rsen-Halle/1848/02/28/00000001/full/full/0/default.jpg"], "edmPreview": ["https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fiiif.europeana.eu%2Fimage%2FMV3AOLFLLSJHENDB7B3KXTJP2CRYEQ7CTZRHQ65U2NJQU5QD2CWA%2Fpresentation_images%2F0fe8a690-019c-11e6-a696-fa163e2dd531%2Fnode-3%2Fimage%2FSUBHH%2FB%C3%B6rsen-Halle%2F1848%2F02%2F28%2F00000001%2Ffull%2Ffull%2F0%2Fdefault.jpg&type=TEXT"], "europeanaCollectionName": ["9200338_Ag_EU_TEL_a0621_Newspapers_HamburgLibrary"], "europeanaCompleteness": 5, "guid": "https://www.europeana.eu/item/9200338/BibliographicResource_3000117695415?utm_source=api&utm_medium=api&utm_campaign=J6W44jvPV", "id": "/9200338/BibliographicResource_3000117695415", "index": 0, "language": ["de"], "link": "https://europeana.eu/api/v2/record/9200338/BibliographicResource_3000117695415.json?wskey=J6W44jvPV", "previewNoDistribute": false, "provider": ["The European Library"], "rights": ["http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/"], "score": 1.4282076, "timestamp": 1586536823255, "timestamp_created": "2014-12-03T14:34:05.713Z", "timestamp_created_epoch": 1417617245713, "timestamp_update": "2018-06-26T08:52:08.674Z", "timestamp_update_epoch": 1530003128674, "title": ["B\u00f6rsen-Halle - 1848-02-28"], "type": "TEXT", "ugc": [false]}, {"completeness": 5, "country": ["Germany"], "dataProvider": ["Hamburg State Library"], "dcLanguage": ["de"], "dcLanguageLangAware": {"def": ["de"]}, "dcTitleLangAware": {"def": ["B\u00f6rsen-Halle - 1848-04-12"]}, "edmConcept": ["http://data.europeana.eu/concept/base/18"], "edmConceptLabel": [{"def": "Avis"}, {"def": "Zeitung"}, {"def": "Sanomalehti"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Jornal"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Laikra\u0161tis"}, {"def": "Novine"}, {"def": "Laikraksts"}, {"def": "Journal"}, {"def": "\u00dajs\u00e1g"}, {"def": "Novine"}, {"def": "\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"}, {"def": "\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"}, {"def": "\u010casopis"}, {"def": "Nuacht\u00e1n"}, {"def": "P\u00e0ipear-naidheachd"}, {"def": "Premsa"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"}, {"def": "Tidning"}, {"def": "\uc2e0\ubb38"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"}, {"def": "Newspaper"}, {"def": "Dagbla\u00f0"}, {"def": "Giornale"}, {"def": "\u5831\u7d19"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "Ajaleht"}, {"def": "Egunkari"}, {"def": "Noviny"}, {"def": "\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"}, {"def": "Papur newydd"}, {"def": "\u65b0\u805e"}, {"def": "Q\u0259zet"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "Ziar"}, {"def": "Avis"}, {"def": "\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"}, {"def": "Gazete"}, {"def": "Krant"}], "edmConceptPrefLabelLangAware": {"no": ["Avis"], "de": ["Zeitung"], "fi": ["Sanomalehti"], "be": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "ru": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "pt": ["Jornal"], "bg": ["\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"], "lt": ["Laikra\u0161tis"], "hr": ["Novine"], "lv": ["Laikraksts"], "fr": ["Journal"], "hu": ["\u00dajs\u00e1g"], "bs": ["Novine"], "hy": ["\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"], "ka": ["\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"], "uk": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "sk": ["Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"], "sl": ["\u010casopis"], "ga": ["Nuacht\u00e1n"], "gd": ["P\u00e0ipear-naidheachd"], "ca": ["Premsa"], "mk": ["\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"], "sq": ["Gazeta"], "sr": ["\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"], "sv": ["Tidning"], "ko": ["\uc2e0\ubb38"], "gl": ["Prensa escrita"], "el": ["\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"], "en": ["Newspaper"], "is": ["Dagbla\u00f0"], "it": ["Giornale"], "zh": ["\u5831\u7d19"], "es": ["Prensa escrita"], "et": ["Ajaleht"], "eu": ["Egunkari"], "cs": ["Noviny"], "ar": ["\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"], "cy": ["Papur newydd"], "ja": ["\u65b0\u805e"], "az": ["Q\u0259zet"], "pl": ["Gazeta"], "ro": ["Ziar"], "da": ["Avis"], "he": ["\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"], "tr": ["Gazete"], "nl": ["Krant"]}, "edmDatasetName": ["9200338_Ag_EU_TEL_a0621_Newspapers_HamburgLibrary"], "edmIsShownBy": ["https://iiif.europeana.eu/image/ZIIOIXPEYPQGATWXYXYPYNYWG6MRDKWRBRQO356GK3V2LJGWQSHQ/presentation_images/52f4fc70-0199-11e6-a696-fa163e2dd531/node-3/image/SUBHH/B\u00f6rsen-Halle/1848/04/12/00000001/full/full/0/default.jpg"], "edmPreview": ["https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fiiif.europeana.eu%2Fimage%2FZIIOIXPEYPQGATWXYXYPYNYWG6MRDKWRBRQO356GK3V2LJGWQSHQ%2Fpresentation_images%2F52f4fc70-0199-11e6-a696-fa163e2dd531%2Fnode-3%2Fimage%2FSUBHH%2FB%C3%B6rsen-Halle%2F1848%2F04%2F12%2F00000001%2Ffull%2Ffull%2F0%2Fdefault.jpg&type=TEXT"], "europeanaCollectionName": ["9200338_Ag_EU_TEL_a0621_Newspapers_HamburgLibrary"], "europeanaCompleteness": 5, "guid": "https://www.europeana.eu/item/9200338/BibliographicResource_3000117695374?utm_source=api&utm_medium=api&utm_campaign=J6W44jvPV", "id": "/9200338/BibliographicResource_3000117695374", "index": 0, "language": ["de"], "link": "https://europeana.eu/api/v2/record/9200338/BibliographicResource_3000117695374.json?wskey=J6W44jvPV", "previewNoDistribute": false, "provider": ["The European Library"], "rights": ["http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/"], "score": 1.4282076, "timestamp": 1586552472299, "timestamp_created": "2014-12-03T14:34:05.353Z", "timestamp_created_epoch": 1417617245353, "timestamp_update": "2018-06-26T08:52:08.239Z", "timestamp_update_epoch": 1530003128239, "title": ["B\u00f6rsen-Halle - 1848-04-12"], "type": "TEXT", "ugc": [false]}, {"completeness": 5, "country": ["Germany"], "dataProvider": ["Hamburg State Library"], "dcLanguage": ["de"], "dcLanguageLangAware": {"def": ["de"]}, "dcTitleLangAware": {"def": ["B\u00f6rsen-Halle - 1848-03-30"]}, "edmConcept": ["http://data.europeana.eu/concept/base/18"], "edmConceptLabel": [{"def": "Avis"}, {"def": "Zeitung"}, {"def": "Sanomalehti"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Jornal"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Laikra\u0161tis"}, {"def": "Novine"}, {"def": "Laikraksts"}, {"def": "Journal"}, {"def": "\u00dajs\u00e1g"}, {"def": "Novine"}, {"def": "\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"}, {"def": "\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"}, {"def": "\u010casopis"}, {"def": "Nuacht\u00e1n"}, {"def": "P\u00e0ipear-naidheachd"}, {"def": "Premsa"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"}, {"def": "Tidning"}, {"def": "\uc2e0\ubb38"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"}, {"def": "Newspaper"}, {"def": "Dagbla\u00f0"}, {"def": "Giornale"}, {"def": "\u5831\u7d19"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "Ajaleht"}, {"def": "Egunkari"}, {"def": "Noviny"}, {"def": "\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"}, {"def": "Papur newydd"}, {"def": "\u65b0\u805e"}, {"def": "Q\u0259zet"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "Ziar"}, {"def": "Avis"}, {"def": "\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"}, {"def": "Gazete"}, {"def": "Krant"}], "edmConceptPrefLabelLangAware": {"no": ["Avis"], "de": ["Zeitung"], "fi": ["Sanomalehti"], "be": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "ru": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "pt": ["Jornal"], "bg": ["\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"], "lt": ["Laikra\u0161tis"], "hr": ["Novine"], "lv": ["Laikraksts"], "fr": ["Journal"], "hu": ["\u00dajs\u00e1g"], "bs": ["Novine"], "hy": ["\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"], "ka": ["\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"], "uk": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "sk": ["Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"], "sl": ["\u010casopis"], "ga": ["Nuacht\u00e1n"], "gd": ["P\u00e0ipear-naidheachd"], "ca": ["Premsa"], "mk": ["\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"], "sq": ["Gazeta"], "sr": ["\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"], "sv": ["Tidning"], "ko": ["\uc2e0\ubb38"], "gl": ["Prensa escrita"], "el": ["\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"], "en": ["Newspaper"], "is": ["Dagbla\u00f0"], "it": ["Giornale"], "zh": ["\u5831\u7d19"], "es": ["Prensa escrita"], "et": ["Ajaleht"], "eu": ["Egunkari"], "cs": ["Noviny"], "ar": ["\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"], "cy": ["Papur newydd"], "ja": ["\u65b0\u805e"], "az": ["Q\u0259zet"], "pl": ["Gazeta"], "ro": ["Ziar"], "da": ["Avis"], "he": ["\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"], "tr": ["Gazete"], "nl": ["Krant"]}, "edmDatasetName": ["9200338_Ag_EU_TEL_a0621_Newspapers_HamburgLibrary"], "edmIsShownBy": ["https://iiif.europeana.eu/image/7JVOU3YU5HUZAVJE3ZM66LU5PCAAPAMBXIKQGYYIVEYP7HS4AIDA/presentation_images/77e5b0d0-0197-11e6-a696-fa163e2dd531/node-3/image/SUBHH/B\u00f6rsen-Halle/1848/03/30/00000001/full/full/0/default.jpg"], "edmPreview": ["https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fiiif.europeana.eu%2Fimage%2F7JVOU3YU5HUZAVJE3ZM66LU5PCAAPAMBXIKQGYYIVEYP7HS4AIDA%2Fpresentation_images%2F77e5b0d0-0197-11e6-a696-fa163e2dd531%2Fnode-3%2Fimage%2FSUBHH%2FB%C3%B6rsen-Halle%2F1848%2F03%2F30%2F00000001%2Ffull%2Ffull%2F0%2Fdefault.jpg&type=TEXT"], "europeanaCollectionName": ["9200338_Ag_EU_TEL_a0621_Newspapers_HamburgLibrary"], "europeanaCompleteness": 5, "guid": "https://www.europeana.eu/item/9200338/BibliographicResource_3000117695194?utm_source=api&utm_medium=api&utm_campaign=J6W44jvPV", "id": "/9200338/BibliographicResource_3000117695194", "index": 0, "language": ["de"], "link": "https://europeana.eu/api/v2/record/9200338/BibliographicResource_3000117695194.json?wskey=J6W44jvPV", "previewNoDistribute": false, "provider": ["The European Library"], "rights": ["http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/"], "score": 1.4282076, "timestamp": 1586552472299, "timestamp_created": "2014-12-03T14:34:03.111Z", "timestamp_created_epoch": 1417617243111, "timestamp_update": "2018-06-26T08:52:05.841Z", "timestamp_update_epoch": 1530003125841, "title": ["B\u00f6rsen-Halle - 1848-03-30"], "type": "TEXT", "ugc": [false]}, {"completeness": 5, "country": ["Germany"], "dataProvider": ["Te\u00dfmann Library"], "dcLanguage": ["deu"], "dcLanguageLangAware": {"def": ["deu"]}, "dcTitleLangAware": {"def": ["Bote f\u00fcr Tirol - 1848-08-03"]}, "edmConcept": ["http://data.europeana.eu/concept/base/18"], "edmConceptLabel": [{"def": "Avis"}, {"def": "Zeitung"}, {"def": "Sanomalehti"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Jornal"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Laikra\u0161tis"}, {"def": "Novine"}, {"def": "Laikraksts"}, {"def": "Journal"}, {"def": "\u00dajs\u00e1g"}, {"def": "Novine"}, {"def": "\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"}, {"def": "\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"}, {"def": "\u010casopis"}, {"def": "Nuacht\u00e1n"}, {"def": "P\u00e0ipear-naidheachd"}, {"def": "Premsa"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"}, {"def": "Tidning"}, {"def": "\uc2e0\ubb38"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"}, {"def": "Newspaper"}, {"def": "Dagbla\u00f0"}, {"def": "Giornale"}, {"def": "\u5831\u7d19"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "Ajaleht"}, {"def": "Egunkari"}, {"def": "Noviny"}, {"def": "\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"}, {"def": "Papur newydd"}, {"def": "\u65b0\u805e"}, {"def": "Q\u0259zet"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "Ziar"}, {"def": "Avis"}, {"def": "\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"}, {"def": "Gazete"}, {"def": "Krant"}], "edmConceptPrefLabelLangAware": {"no": ["Avis"], "de": ["Zeitung"], "fi": ["Sanomalehti"], "be": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "ru": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "pt": ["Jornal"], "bg": ["\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"], "lt": ["Laikra\u0161tis"], "hr": ["Novine"], "lv": ["Laikraksts"], "fr": ["Journal"], "hu": ["\u00dajs\u00e1g"], "bs": ["Novine"], "hy": ["\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"], "ka": ["\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"], "uk": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "sk": ["Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"], "sl": ["\u010casopis"], "ga": ["Nuacht\u00e1n"], "gd": ["P\u00e0ipear-naidheachd"], "ca": ["Premsa"], "mk": ["\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"], "sq": ["Gazeta"], "sr": ["\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"], "sv": ["Tidning"], "ko": ["\uc2e0\ubb38"], "gl": ["Prensa escrita"], "el": ["\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"], "en": ["Newspaper"], "is": ["Dagbla\u00f0"], "it": ["Giornale"], "zh": ["\u5831\u7d19"], "es": ["Prensa escrita"], "et": ["Ajaleht"], "eu": ["Egunkari"], "cs": ["Noviny"], "ar": ["\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"], "cy": ["Papur newydd"], "ja": ["\u65b0\u805e"], "az": ["Q\u0259zet"], "pl": ["Gazeta"], "ro": ["Ziar"], "da": ["Avis"], "he": ["\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"], "tr": ["Gazete"], "nl": ["Krant"]}, "edmDatasetName": ["9200333_Newspapers_TessmannLibrary"], "edmIsShownBy": ["https://iiif.europeana.eu/image/O4G4JLEKSNKH657VQWG7CGFEFFQ4DBHHQBEMGQKWHOR2GUQWEYIA/presentation_images/0081e6f0-0302-11e6-95c4-fa163e60dd72/node-1/image/LFT/Bote_f\u00fcr_Tirol/1848/08/03/BTV_18480803_01/full/full/0/default.jpg"], "edmPreview": ["https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fiiif.europeana.eu%2Fimage%2FO4G4JLEKSNKH657VQWG7CGFEFFQ4DBHHQBEMGQKWHOR2GUQWEYIA%2Fpresentation_images%2F0081e6f0-0302-11e6-95c4-fa163e60dd72%2Fnode-1%2Fimage%2FLFT%2FBote_f%C3%BCr_Tirol%2F1848%2F08%2F03%2FBTV_18480803_01%2Ffull%2Ffull%2F0%2Fdefault.jpg&type=TEXT"], "europeanaCollectionName": ["9200333_Newspapers_TessmannLibrary"], "europeanaCompleteness": 5, "guid": "https://www.europeana.eu/item/9200333/BibliographicResource_3000059014843?utm_source=api&utm_medium=api&utm_campaign=J6W44jvPV", "id": "/9200333/BibliographicResource_3000059014843", "index": 0, "language": ["de"], "link": "https://europeana.eu/api/v2/record/9200333/BibliographicResource_3000059014843.json?wskey=J6W44jvPV", "previewNoDistribute": false, "provider": ["The European Library"], "rights": ["http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/"], "score": 1.415575, "timestamp": 1586688019487, "timestamp_created": "2019-03-31T13:21:06.921Z", "timestamp_created_epoch": 1554038466921, "timestamp_update": "2019-03-31T13:21:06.921Z", "timestamp_update_epoch": 1554038466921, "title": ["Bote f\u00fcr Tirol - 1848-08-03"], "type": "TEXT", "ugc": [false]}, {"completeness": 5, "country": ["Germany"], "dataProvider": ["Te\u00dfmann Library"], "dcLanguage": ["deu"], "dcLanguageLangAware": {"def": ["deu"]}, "dcTitleLangAware": {"def": ["Bote f\u00fcr Tirol - 1848-01-10"]}, "edmConcept": ["http://data.europeana.eu/concept/base/18"], "edmConceptLabel": [{"def": "Avis"}, {"def": "Zeitung"}, {"def": "Sanomalehti"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Jornal"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Laikra\u0161tis"}, {"def": "Novine"}, {"def": "Laikraksts"}, {"def": "Journal"}, {"def": "\u00dajs\u00e1g"}, {"def": "Novine"}, {"def": "\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"}, {"def": "\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"}, {"def": "\u010casopis"}, {"def": "Nuacht\u00e1n"}, {"def": "P\u00e0ipear-naidheachd"}, {"def": "Premsa"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"}, {"def": "Tidning"}, {"def": "\uc2e0\ubb38"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"}, {"def": "Newspaper"}, {"def": "Dagbla\u00f0"}, {"def": "Giornale"}, {"def": "\u5831\u7d19"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "Ajaleht"}, {"def": "Egunkari"}, {"def": "Noviny"}, {"def": "\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"}, {"def": "Papur newydd"}, {"def": "\u65b0\u805e"}, {"def": "Q\u0259zet"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "Ziar"}, {"def": "Avis"}, {"def": "\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"}, {"def": "Gazete"}, {"def": "Krant"}], "edmConceptPrefLabelLangAware": {"no": ["Avis"], "de": ["Zeitung"], "fi": ["Sanomalehti"], "be": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "ru": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "pt": ["Jornal"], "bg": ["\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"], "lt": ["Laikra\u0161tis"], "hr": ["Novine"], "lv": ["Laikraksts"], "fr": ["Journal"], "hu": ["\u00dajs\u00e1g"], "bs": ["Novine"], "hy": ["\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"], "ka": ["\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"], "uk": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "sk": ["Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"], "sl": ["\u010casopis"], "ga": ["Nuacht\u00e1n"], "gd": ["P\u00e0ipear-naidheachd"], "ca": ["Premsa"], "mk": ["\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"], "sq": ["Gazeta"], "sr": ["\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"], "sv": ["Tidning"], "ko": ["\uc2e0\ubb38"], "gl": ["Prensa escrita"], "el": ["\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"], "en": ["Newspaper"], "is": ["Dagbla\u00f0"], "it": ["Giornale"], "zh": ["\u5831\u7d19"], "es": ["Prensa escrita"], "et": ["Ajaleht"], "eu": ["Egunkari"], "cs": ["Noviny"], "ar": ["\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"], "cy": ["Papur newydd"], "ja": ["\u65b0\u805e"], "az": ["Q\u0259zet"], "pl": ["Gazeta"], "ro": ["Ziar"], "da": ["Avis"], "he": ["\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"], "tr": ["Gazete"], "nl": ["Krant"]}, "edmDatasetName": ["9200333_Newspapers_TessmannLibrary"], "edmIsShownBy": ["https://iiif.europeana.eu/image/RRLWOAFX2ECZDLXCZZLDARQQAUJW2KW664QJFTW7IDVTXBZPAI2A/presentation_images/59c4c160-0307-11e6-95c4-fa163e60dd72/node-1/image/LFT/Bote_f\u00fcr_Tirol/1848/01/10/BTV_18480110_01/full/full/0/default.jpg"], "edmPreview": ["https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fiiif.europeana.eu%2Fimage%2FRRLWOAFX2ECZDLXCZZLDARQQAUJW2KW664QJFTW7IDVTXBZPAI2A%2Fpresentation_images%2F59c4c160-0307-11e6-95c4-fa163e60dd72%2Fnode-1%2Fimage%2FLFT%2FBote_f%C3%BCr_Tirol%2F1848%2F01%2F10%2FBTV_18480110_01%2Ffull%2Ffull%2F0%2Fdefault.jpg&type=TEXT"], "europeanaCollectionName": ["9200333_Newspapers_TessmannLibrary"], "europeanaCompleteness": 5, "guid": "https://www.europeana.eu/item/9200333/BibliographicResource_3000059014715?utm_source=api&utm_medium=api&utm_campaign=J6W44jvPV", "id": "/9200333/BibliographicResource_3000059014715", "index": 0, "language": ["de"], "link": "https://europeana.eu/api/v2/record/9200333/BibliographicResource_3000059014715.json?wskey=J6W44jvPV", "previewNoDistribute": false, "provider": ["The European Library"], "rights": ["http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/"], "score": 1.415575, "timestamp": 1586688019487, "timestamp_created": "2019-03-31T12:21:42.117Z", "timestamp_created_epoch": 1554034902117, "timestamp_update": "2019-03-31T12:21:42.117Z", "timestamp_update_epoch": 1554034902117, "title": ["Bote f\u00fcr Tirol - 1848-01-10"], "type": "TEXT", "ugc": [false]}, {"completeness": 5, "country": ["Germany"], "dataProvider": ["Te\u00dfmann Library"], "dcLanguage": ["deu"], "dcLanguageLangAware": {"def": ["deu"]}, "dcTitleLangAware": {"def": ["Bote f\u00fcr Tirol - 1848-07-06"]}, "edmConcept": ["http://data.europeana.eu/concept/base/18"], "edmConceptLabel": [{"def": "Avis"}, {"def": "Zeitung"}, {"def": "Sanomalehti"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Jornal"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Laikra\u0161tis"}, {"def": "Novine"}, {"def": "Laikraksts"}, {"def": "Journal"}, {"def": "\u00dajs\u00e1g"}, {"def": "Novine"}, {"def": "\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"}, {"def": "\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"}, {"def": "\u010casopis"}, {"def": "Nuacht\u00e1n"}, {"def": "P\u00e0ipear-naidheachd"}, {"def": "Premsa"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"}, {"def": "Tidning"}, {"def": "\uc2e0\ubb38"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"}, {"def": "Newspaper"}, {"def": "Dagbla\u00f0"}, {"def": "Giornale"}, {"def": "\u5831\u7d19"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "Ajaleht"}, {"def": "Egunkari"}, {"def": "Noviny"}, {"def": "\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"}, {"def": "Papur newydd"}, {"def": "\u65b0\u805e"}, {"def": "Q\u0259zet"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "Ziar"}, {"def": "Avis"}, {"def": "\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"}, {"def": "Gazete"}, {"def": "Krant"}], "edmConceptPrefLabelLangAware": {"no": ["Avis"], "de": ["Zeitung"], "fi": ["Sanomalehti"], "be": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "ru": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "pt": ["Jornal"], "bg": ["\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"], "lt": ["Laikra\u0161tis"], "hr": ["Novine"], "lv": ["Laikraksts"], "fr": ["Journal"], "hu": ["\u00dajs\u00e1g"], "bs": ["Novine"], "hy": ["\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"], "ka": ["\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"], "uk": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "sk": ["Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"], "sl": ["\u010casopis"], "ga": ["Nuacht\u00e1n"], "gd": ["P\u00e0ipear-naidheachd"], "ca": ["Premsa"], "mk": ["\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"], "sq": ["Gazeta"], "sr": ["\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"], "sv": ["Tidning"], "ko": ["\uc2e0\ubb38"], "gl": ["Prensa escrita"], "el": ["\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"], "en": ["Newspaper"], "is": ["Dagbla\u00f0"], "it": ["Giornale"], "zh": ["\u5831\u7d19"], "es": ["Prensa escrita"], "et": ["Ajaleht"], "eu": ["Egunkari"], "cs": ["Noviny"], "ar": ["\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"], "cy": ["Papur newydd"], "ja": ["\u65b0\u805e"], "az": ["Q\u0259zet"], "pl": ["Gazeta"], "ro": ["Ziar"], "da": ["Avis"], "he": ["\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"], "tr": ["Gazete"], "nl": ["Krant"]}, "edmDatasetName": ["9200333_Newspapers_TessmannLibrary"], "edmIsShownBy": ["https://iiif.europeana.eu/image/CYHWW7HXIXYGFG52ST5G73HZFW5OP7QG34WT6VJF6MI4QN52AS7Q/presentation_images/077ad250-02fd-11e6-95c4-fa163e60dd72/node-1/image/LFT/Bote_f\u00fcr_Tirol/1848/07/06/BTV_18480706_01/full/full/0/default.jpg"], "edmPreview": ["https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fiiif.europeana.eu%2Fimage%2FCYHWW7HXIXYGFG52ST5G73HZFW5OP7QG34WT6VJF6MI4QN52AS7Q%2Fpresentation_images%2F077ad250-02fd-11e6-95c4-fa163e60dd72%2Fnode-1%2Fimage%2FLFT%2FBote_f%C3%BCr_Tirol%2F1848%2F07%2F06%2FBTV_18480706_01%2Ffull%2Ffull%2F0%2Fdefault.jpg&type=TEXT"], "europeanaCollectionName": ["9200333_Newspapers_TessmannLibrary"], "europeanaCompleteness": 5, "guid": "https://www.europeana.eu/item/9200333/BibliographicResource_3000059014746?utm_source=api&utm_medium=api&utm_campaign=J6W44jvPV", "id": "/9200333/BibliographicResource_3000059014746", "index": 0, "language": ["de"], "link": "https://europeana.eu/api/v2/record/9200333/BibliographicResource_3000059014746.json?wskey=J6W44jvPV", "previewNoDistribute": false, "provider": ["The European Library"], "rights": ["http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/"], "score": 1.415575, "timestamp": 1586688019487, "timestamp_created": "2019-03-31T12:10:12.722Z", "timestamp_created_epoch": 1554034212722, "timestamp_update": "2019-03-31T12:10:12.722Z", "timestamp_update_epoch": 1554034212722, "title": ["Bote f\u00fcr Tirol - 1848-07-06"], "type": "TEXT", "ugc": [false]}, {"completeness": 5, "country": ["Germany"], "dataProvider": ["Hamburg State Library"], "dcLanguage": ["de"], "dcLanguageLangAware": {"def": ["de"]}, "dcTitleLangAware": {"def": ["B\u00f6rsen-Halle - 1848-04-19"]}, "edmConcept": ["http://data.europeana.eu/concept/base/18"], "edmConceptLabel": [{"def": "Avis"}, {"def": "Zeitung"}, {"def": "Sanomalehti"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Jornal"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Laikra\u0161tis"}, {"def": "Novine"}, {"def": "Laikraksts"}, {"def": "Journal"}, {"def": "\u00dajs\u00e1g"}, {"def": "Novine"}, {"def": "\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"}, {"def": "\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"}, {"def": "\u010casopis"}, {"def": "Nuacht\u00e1n"}, {"def": "P\u00e0ipear-naidheachd"}, {"def": "Premsa"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"}, {"def": "Tidning"}, {"def": "\uc2e0\ubb38"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"}, {"def": "Newspaper"}, {"def": "Dagbla\u00f0"}, {"def": "Giornale"}, {"def": "\u5831\u7d19"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "Ajaleht"}, {"def": "Egunkari"}, {"def": "Noviny"}, {"def": "\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"}, {"def": "Papur newydd"}, {"def": "\u65b0\u805e"}, {"def": "Q\u0259zet"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "Ziar"}, {"def": "Avis"}, {"def": "\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"}, {"def": "Gazete"}, {"def": "Krant"}], "edmConceptPrefLabelLangAware": {"no": ["Avis"], "de": ["Zeitung"], "fi": ["Sanomalehti"], "be": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "ru": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "pt": ["Jornal"], "bg": ["\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"], "lt": ["Laikra\u0161tis"], "hr": ["Novine"], "lv": ["Laikraksts"], "fr": ["Journal"], "hu": ["\u00dajs\u00e1g"], "bs": ["Novine"], "hy": ["\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"], "ka": ["\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"], "uk": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "sk": ["Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"], "sl": ["\u010casopis"], "ga": ["Nuacht\u00e1n"], "gd": ["P\u00e0ipear-naidheachd"], "ca": ["Premsa"], "mk": ["\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"], "sq": ["Gazeta"], "sr": ["\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"], "sv": ["Tidning"], "ko": ["\uc2e0\ubb38"], "gl": ["Prensa escrita"], "el": ["\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"], "en": ["Newspaper"], "is": ["Dagbla\u00f0"], "it": ["Giornale"], "zh": ["\u5831\u7d19"], "es": ["Prensa escrita"], "et": ["Ajaleht"], "eu": ["Egunkari"], "cs": ["Noviny"], "ar": ["\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"], "cy": ["Papur newydd"], "ja": ["\u65b0\u805e"], "az": ["Q\u0259zet"], "pl": ["Gazeta"], "ro": ["Ziar"], "da": ["Avis"], "he": ["\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"], "tr": ["Gazete"], "nl": ["Krant"]}, "edmDatasetName": ["9200338_Ag_EU_TEL_a0621_Newspapers_HamburgLibrary"], "edmIsShownBy": ["https://iiif.europeana.eu/image/VSBN7BE5NXYHOATSNV24MUKWDAWT64RLCGKO55ZMJF5KPHQYYPQQ/presentation_images/0e8edfc0-0198-11e6-a696-fa163e2dd531/node-3/image/SUBHH/B\u00f6rsen-Halle/1848/04/19/00000001/full/full/0/default.jpg"], "edmPreview": ["https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fiiif.europeana.eu%2Fimage%2FVSBN7BE5NXYHOATSNV24MUKWDAWT64RLCGKO55ZMJF5KPHQYYPQQ%2Fpresentation_images%2F0e8edfc0-0198-11e6-a696-fa163e2dd531%2Fnode-3%2Fimage%2FSUBHH%2FB%C3%B6rsen-Halle%2F1848%2F04%2F19%2F00000001%2Ffull%2Ffull%2F0%2Fdefault.jpg&type=TEXT"], "europeanaCollectionName": ["9200338_Ag_EU_TEL_a0621_Newspapers_HamburgLibrary"], "europeanaCompleteness": 5, "guid": "https://www.europeana.eu/item/9200338/BibliographicResource_3000117695474?utm_source=api&utm_medium=api&utm_campaign=J6W44jvPV", "id": "/9200338/BibliographicResource_3000117695474", "index": 0, "language": ["de"], "link": "https://europeana.eu/api/v2/record/9200338/BibliographicResource_3000117695474.json?wskey=J6W44jvPV", "previewNoDistribute": false, "provider": ["The European Library"], "rights": ["http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/"], "score": 1.415575, "timestamp": 1586552472324, "timestamp_created": "2014-12-03T14:34:04.597Z", "timestamp_created_epoch": 1417617244597, "timestamp_update": "2018-06-26T08:52:09.485Z", "timestamp_update_epoch": 1530003129485, "title": ["B\u00f6rsen-Halle - 1848-04-19"], "type": "TEXT", "ugc": [false]}, {"completeness": 5, "country": ["Germany"], "dataProvider": ["Hamburg State Library"], "dcLanguage": ["de"], "dcLanguageLangAware": {"def": ["de"]}, "dcTitleLangAware": {"def": ["B\u00f6rsen-Halle - 1848-01-01"]}, "edmConcept": ["http://data.europeana.eu/concept/base/18"], "edmConceptLabel": [{"def": "Avis"}, {"def": "Zeitung"}, {"def": "Sanomalehti"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Jornal"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Laikra\u0161tis"}, {"def": "Novine"}, {"def": "Laikraksts"}, {"def": "Journal"}, {"def": "\u00dajs\u00e1g"}, {"def": "Novine"}, {"def": "\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"}, {"def": "\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"}, {"def": "\u010casopis"}, {"def": "Nuacht\u00e1n"}, {"def": "P\u00e0ipear-naidheachd"}, {"def": "Premsa"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"}, {"def": "Tidning"}, {"def": "\uc2e0\ubb38"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"}, {"def": "Newspaper"}, {"def": "Dagbla\u00f0"}, {"def": "Giornale"}, {"def": "\u5831\u7d19"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "Ajaleht"}, {"def": "Egunkari"}, {"def": "Noviny"}, {"def": "\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"}, {"def": "Papur newydd"}, {"def": "\u65b0\u805e"}, {"def": "Q\u0259zet"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "Ziar"}, {"def": "Avis"}, {"def": "\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"}, {"def": "Gazete"}, {"def": "Krant"}], "edmConceptPrefLabelLangAware": {"no": ["Avis"], "de": ["Zeitung"], "fi": ["Sanomalehti"], "be": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "ru": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "pt": ["Jornal"], "bg": ["\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"], "lt": ["Laikra\u0161tis"], "hr": ["Novine"], "lv": ["Laikraksts"], "fr": ["Journal"], "hu": ["\u00dajs\u00e1g"], "bs": ["Novine"], "hy": ["\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"], "ka": ["\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"], "uk": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "sk": ["Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"], "sl": ["\u010casopis"], "ga": ["Nuacht\u00e1n"], "gd": ["P\u00e0ipear-naidheachd"], "ca": ["Premsa"], "mk": ["\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"], "sq": ["Gazeta"], "sr": ["\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"], "sv": ["Tidning"], "ko": ["\uc2e0\ubb38"], "gl": ["Prensa escrita"], "el": ["\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"], "en": ["Newspaper"], "is": ["Dagbla\u00f0"], "it": ["Giornale"], "zh": ["\u5831\u7d19"], "es": ["Prensa escrita"], "et": ["Ajaleht"], "eu": ["Egunkari"], "cs": ["Noviny"], "ar": ["\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"], "cy": ["Papur newydd"], "ja": ["\u65b0\u805e"], "az": ["Q\u0259zet"], "pl": ["Gazeta"], "ro": ["Ziar"], "da": ["Avis"], "he": ["\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"], "tr": ["Gazete"], "nl": ["Krant"]}, "edmDatasetName": ["9200338_Ag_EU_TEL_a0621_Newspapers_HamburgLibrary"], "edmIsShownBy": ["https://iiif.europeana.eu/image/XFFBYOLXZZAURGZE74BIE5QN6CCYGNREXWQJCFYGACBA7H3OQ7SA/presentation_images/3cfe5520-0193-11e6-a696-fa163e2dd531/node-3/image/SUBHH/B\u00f6rsen-Halle/1848/01/01/00000001/full/full/0/default.jpg"], "edmPreview": ["https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fiiif.europeana.eu%2Fimage%2FXFFBYOLXZZAURGZE74BIE5QN6CCYGNREXWQJCFYGACBA7H3OQ7SA%2Fpresentation_images%2F3cfe5520-0193-11e6-a696-fa163e2dd531%2Fnode-3%2Fimage%2FSUBHH%2FB%C3%B6rsen-Halle%2F1848%2F01%2F01%2F00000001%2Ffull%2Ffull%2F0%2Fdefault.jpg&type=TEXT"], "europeanaCollectionName": ["9200338_Ag_EU_TEL_a0621_Newspapers_HamburgLibrary"], "europeanaCompleteness": 5, "guid": "https://www.europeana.eu/item/9200338/BibliographicResource_3000117695403?utm_source=api&utm_medium=api&utm_campaign=J6W44jvPV", "id": "/9200338/BibliographicResource_3000117695403", "index": 0, "language": ["de"], "link": "https://europeana.eu/api/v2/record/9200338/BibliographicResource_3000117695403.json?wskey=J6W44jvPV", "previewNoDistribute": false, "provider": ["The European Library"], "rights": ["http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/"], "score": 1.415575, "timestamp": 1586552472324, "timestamp_created": "2014-12-03T14:34:05.612Z", "timestamp_created_epoch": 1417617245612, "timestamp_update": "2018-06-26T08:52:08.538Z", "timestamp_update_epoch": 1530003128538, "title": ["B\u00f6rsen-Halle - 1848-01-01"], "type": "TEXT", "ugc": [false]}, {"completeness": 5, "country": ["Germany"], "dataProvider": ["Hamburg State Library"], "dcLanguage": ["de"], "dcLanguageLangAware": {"def": ["de"]}, "dcTitleLangAware": {"def": ["B\u00f6rsen-Halle - 1848-02-02"]}, "edmConcept": ["http://data.europeana.eu/concept/base/18"], "edmConceptLabel": [{"def": "Avis"}, {"def": "Zeitung"}, {"def": "Sanomalehti"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Jornal"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Laikra\u0161tis"}, {"def": "Novine"}, {"def": "Laikraksts"}, {"def": "Journal"}, {"def": "\u00dajs\u00e1g"}, {"def": "Novine"}, {"def": "\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"}, {"def": "\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"}, {"def": "\u010casopis"}, {"def": "Nuacht\u00e1n"}, {"def": "P\u00e0ipear-naidheachd"}, {"def": "Premsa"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"}, {"def": "Tidning"}, {"def": "\uc2e0\ubb38"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"}, {"def": "Newspaper"}, {"def": "Dagbla\u00f0"}, {"def": "Giornale"}, {"def": "\u5831\u7d19"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "Ajaleht"}, {"def": "Egunkari"}, {"def": "Noviny"}, {"def": "\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"}, {"def": "Papur newydd"}, {"def": "\u65b0\u805e"}, {"def": "Q\u0259zet"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "Ziar"}, {"def": "Avis"}, {"def": "\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"}, {"def": "Gazete"}, {"def": "Krant"}], "edmConceptPrefLabelLangAware": {"no": ["Avis"], "de": ["Zeitung"], "fi": ["Sanomalehti"], "be": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "ru": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "pt": ["Jornal"], "bg": ["\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"], "lt": ["Laikra\u0161tis"], "hr": ["Novine"], "lv": ["Laikraksts"], "fr": ["Journal"], "hu": ["\u00dajs\u00e1g"], "bs": ["Novine"], "hy": ["\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"], "ka": ["\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"], "uk": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "sk": ["Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"], "sl": ["\u010casopis"], "ga": ["Nuacht\u00e1n"], "gd": ["P\u00e0ipear-naidheachd"], "ca": ["Premsa"], "mk": ["\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"], "sq": ["Gazeta"], "sr": ["\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"], "sv": ["Tidning"], "ko": ["\uc2e0\ubb38"], "gl": ["Prensa escrita"], "el": ["\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"], "en": ["Newspaper"], "is": ["Dagbla\u00f0"], "it": ["Giornale"], "zh": ["\u5831\u7d19"], "es": ["Prensa escrita"], "et": ["Ajaleht"], "eu": ["Egunkari"], "cs": ["Noviny"], "ar": ["\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"], "cy": ["Papur newydd"], "ja": ["\u65b0\u805e"], "az": ["Q\u0259zet"], "pl": ["Gazeta"], "ro": ["Ziar"], "da": ["Avis"], "he": ["\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"], "tr": ["Gazete"], "nl": ["Krant"]}, "edmDatasetName": ["9200338_Ag_EU_TEL_a0621_Newspapers_HamburgLibrary"], "edmIsShownBy": ["https://iiif.europeana.eu/image/ES3SOJHE4HYYFEM3Q26FCRHOIJVCGKTDHZIDJEAJIMN7IV3BNDGA/presentation_images/4e7909e0-019c-11e6-a696-fa163e2dd531/node-3/image/SUBHH/B\u00f6rsen-Halle/1848/02/02/00000001/full/full/0/default.jpg"], "edmPreview": ["https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fiiif.europeana.eu%2Fimage%2FES3SOJHE4HYYFEM3Q26FCRHOIJVCGKTDHZIDJEAJIMN7IV3BNDGA%2Fpresentation_images%2F4e7909e0-019c-11e6-a696-fa163e2dd531%2Fnode-3%2Fimage%2FSUBHH%2FB%C3%B6rsen-Halle%2F1848%2F02%2F02%2F00000001%2Ffull%2Ffull%2F0%2Fdefault.jpg&type=TEXT"], "europeanaCollectionName": ["9200338_Ag_EU_TEL_a0621_Newspapers_HamburgLibrary"], "europeanaCompleteness": 5, "guid": "https://www.europeana.eu/item/9200338/BibliographicResource_3000117695218?utm_source=api&utm_medium=api&utm_campaign=J6W44jvPV", "id": "/9200338/BibliographicResource_3000117695218", "index": 0, "language": ["de"], "link": "https://europeana.eu/api/v2/record/9200338/BibliographicResource_3000117695218.json?wskey=J6W44jvPV", "previewNoDistribute": false, "provider": ["The European Library"], "rights": ["http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/"], "score": 1.415575, "timestamp": 1586536823780, "timestamp_created": "2014-12-03T14:34:03.315Z", "timestamp_created_epoch": 1417617243315, "timestamp_update": "2018-06-26T08:52:06.119Z", "timestamp_update_epoch": 1530003126119, "title": ["B\u00f6rsen-Halle - 1848-02-02"], "type": "TEXT", "ugc": [false]}, {"completeness": 5, "country": ["Germany"], "dataProvider": ["Hamburg State Library"], "dcLanguage": ["de"], "dcLanguageLangAware": {"def": ["de"]}, "dcTitleLangAware": {"def": ["B\u00f6rsen-Halle - 1848-03-28"]}, "edmConcept": ["http://data.europeana.eu/concept/base/18"], "edmConceptLabel": [{"def": "Avis"}, {"def": "Zeitung"}, {"def": "Sanomalehti"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Jornal"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Laikra\u0161tis"}, {"def": "Novine"}, {"def": "Laikraksts"}, {"def": "Journal"}, {"def": "\u00dajs\u00e1g"}, {"def": "Novine"}, {"def": "\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"}, {"def": "\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"}, {"def": "\u010casopis"}, {"def": "Nuacht\u00e1n"}, {"def": "P\u00e0ipear-naidheachd"}, {"def": "Premsa"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"}, {"def": "Tidning"}, {"def": "\uc2e0\ubb38"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"}, {"def": "Newspaper"}, {"def": "Dagbla\u00f0"}, {"def": "Giornale"}, {"def": "\u5831\u7d19"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "Ajaleht"}, {"def": "Egunkari"}, {"def": "Noviny"}, {"def": "\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"}, {"def": "Papur newydd"}, {"def": "\u65b0\u805e"}, {"def": "Q\u0259zet"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "Ziar"}, {"def": "Avis"}, {"def": "\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"}, {"def": "Gazete"}, {"def": "Krant"}], "edmConceptPrefLabelLangAware": {"no": ["Avis"], "de": ["Zeitung"], "fi": ["Sanomalehti"], "be": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "ru": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "pt": ["Jornal"], "bg": ["\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"], "lt": ["Laikra\u0161tis"], "hr": ["Novine"], "lv": ["Laikraksts"], "fr": ["Journal"], "hu": ["\u00dajs\u00e1g"], "bs": ["Novine"], "hy": ["\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"], "ka": ["\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"], "uk": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "sk": ["Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"], "sl": ["\u010casopis"], "ga": ["Nuacht\u00e1n"], "gd": ["P\u00e0ipear-naidheachd"], "ca": ["Premsa"], "mk": ["\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"], "sq": ["Gazeta"], "sr": ["\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"], "sv": ["Tidning"], "ko": ["\uc2e0\ubb38"], "gl": ["Prensa escrita"], "el": ["\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"], "en": ["Newspaper"], "is": ["Dagbla\u00f0"], "it": ["Giornale"], "zh": ["\u5831\u7d19"], "es": ["Prensa escrita"], "et": ["Ajaleht"], "eu": ["Egunkari"], "cs": ["Noviny"], "ar": ["\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"], "cy": ["Papur newydd"], "ja": ["\u65b0\u805e"], "az": ["Q\u0259zet"], "pl": ["Gazeta"], "ro": ["Ziar"], "da": ["Avis"], "he": ["\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"], "tr": ["Gazete"], "nl": ["Krant"]}, "edmDatasetName": ["9200338_Ag_EU_TEL_a0621_Newspapers_HamburgLibrary"], "edmIsShownBy": ["https://iiif.europeana.eu/image/LERFM3EJ2YMKN3J2BTYEDSVHV2E4JH74F344MOXI22XUI4Z5DCJQ/presentation_images/6775ed50-0197-11e6-a696-fa163e2dd531/node-3/image/SUBHH/B\u00f6rsen-Halle/1848/03/28/00000001/full/full/0/default.jpg"], "edmPreview": ["https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fiiif.europeana.eu%2Fimage%2FLERFM3EJ2YMKN3J2BTYEDSVHV2E4JH74F344MOXI22XUI4Z5DCJQ%2Fpresentation_images%2F6775ed50-0197-11e6-a696-fa163e2dd531%2Fnode-3%2Fimage%2FSUBHH%2FB%C3%B6rsen-Halle%2F1848%2F03%2F28%2F00000001%2Ffull%2Ffull%2F0%2Fdefault.jpg&type=TEXT"], "europeanaCollectionName": ["9200338_Ag_EU_TEL_a0621_Newspapers_HamburgLibrary"], "europeanaCompleteness": 5, "guid": "https://www.europeana.eu/item/9200338/BibliographicResource_3000117695189?utm_source=api&utm_medium=api&utm_campaign=J6W44jvPV", "id": "/9200338/BibliographicResource_3000117695189", "index": 0, "language": ["de"], "link": "https://europeana.eu/api/v2/record/9200338/BibliographicResource_3000117695189.json?wskey=J6W44jvPV", "previewNoDistribute": false, "provider": ["The European Library"], "rights": ["http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/"], "score": 1.415575, "timestamp": 1586536823780, "timestamp_created": "2014-12-03T14:34:03.074Z", "timestamp_created_epoch": 1417617243074, "timestamp_update": "2018-06-26T08:52:05.810Z", "timestamp_update_epoch": 1530003125810, "title": ["B\u00f6rsen-Halle - 1848-03-28"], "type": "TEXT", "ugc": [false]}, {"completeness": 5, "country": ["Germany"], "dataProvider": ["Hamburg State Library"], "dcLanguage": ["de"], "dcLanguageLangAware": {"def": ["de"]}, "dcTitleLangAware": {"def": ["B\u00f6rsen-Halle - 1848-12-04"]}, "edmConcept": ["http://data.europeana.eu/concept/base/18"], "edmConceptLabel": [{"def": "Avis"}, {"def": "Zeitung"}, {"def": "Sanomalehti"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Jornal"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Laikra\u0161tis"}, {"def": "Novine"}, {"def": "Laikraksts"}, {"def": "Journal"}, {"def": "\u00dajs\u00e1g"}, {"def": "Novine"}, {"def": "\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"}, {"def": "\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"}, {"def": "\u010casopis"}, {"def": "Nuacht\u00e1n"}, {"def": "P\u00e0ipear-naidheachd"}, {"def": "Premsa"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"}, {"def": "Tidning"}, {"def": "\uc2e0\ubb38"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"}, {"def": "Newspaper"}, {"def": "Dagbla\u00f0"}, {"def": "Giornale"}, {"def": "\u5831\u7d19"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "Ajaleht"}, {"def": "Egunkari"}, {"def": "Noviny"}, {"def": "\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"}, {"def": "Papur newydd"}, {"def": "\u65b0\u805e"}, {"def": "Q\u0259zet"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "Ziar"}, {"def": "Avis"}, {"def": "\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"}, {"def": "Gazete"}, {"def": "Krant"}], "edmConceptPrefLabelLangAware": {"no": ["Avis"], "de": ["Zeitung"], "fi": ["Sanomalehti"], "be": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "ru": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "pt": ["Jornal"], "bg": ["\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"], "lt": ["Laikra\u0161tis"], "hr": ["Novine"], "lv": ["Laikraksts"], "fr": ["Journal"], "hu": ["\u00dajs\u00e1g"], "bs": ["Novine"], "hy": ["\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"], "ka": ["\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"], "uk": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "sk": ["Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"], "sl": ["\u010casopis"], "ga": ["Nuacht\u00e1n"], "gd": ["P\u00e0ipear-naidheachd"], "ca": ["Premsa"], "mk": ["\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"], "sq": ["Gazeta"], "sr": ["\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"], "sv": ["Tidning"], "ko": ["\uc2e0\ubb38"], "gl": ["Prensa escrita"], "el": ["\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"], "en": ["Newspaper"], "is": ["Dagbla\u00f0"], "it": ["Giornale"], "zh": ["\u5831\u7d19"], "es": ["Prensa escrita"], "et": ["Ajaleht"], "eu": ["Egunkari"], "cs": ["Noviny"], "ar": ["\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"], "cy": ["Papur newydd"], "ja": ["\u65b0\u805e"], "az": ["Q\u0259zet"], "pl": ["Gazeta"], "ro": ["Ziar"], "da": ["Avis"], "he": ["\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"], "tr": ["Gazete"], "nl": ["Krant"]}, "edmDatasetName": ["9200338_Ag_EU_TEL_a0621_Newspapers_HamburgLibrary"], "edmIsShownBy": ["https://iiif.europeana.eu/image/C6PMAQNZJZ6MSDLOP23RW735R25ZTZHMHQ6MP4NPZKDHTRU2FIQQ/presentation_images/2f45c160-019e-11e6-a696-fa163e2dd531/node-3/image/SUBHH/B\u00f6rsen-Halle/1848/12/04/00000001/full/full/0/default.jpg"], "edmPreview": ["https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fiiif.europeana.eu%2Fimage%2FC6PMAQNZJZ6MSDLOP23RW735R25ZTZHMHQ6MP4NPZKDHTRU2FIQQ%2Fpresentation_images%2F2f45c160-019e-11e6-a696-fa163e2dd531%2Fnode-3%2Fimage%2FSUBHH%2FB%C3%B6rsen-Halle%2F1848%2F12%2F04%2F00000001%2Ffull%2Ffull%2F0%2Fdefault.jpg&type=TEXT"], "europeanaCollectionName": ["9200338_Ag_EU_TEL_a0621_Newspapers_HamburgLibrary"], "europeanaCompleteness": 5, "guid": "https://www.europeana.eu/item/9200338/BibliographicResource_3000117695454?utm_source=api&utm_medium=api&utm_campaign=J6W44jvPV", "id": "/9200338/BibliographicResource_3000117695454", "index": 0, "language": ["de"], "link": "https://europeana.eu/api/v2/record/9200338/BibliographicResource_3000117695454.json?wskey=J6W44jvPV", "previewNoDistribute": false, "provider": ["The European Library"], "rights": ["http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/"], "score": 1.4038664, "timestamp": 1586536823255, "timestamp_created": "2014-12-03T14:34:04.441Z", "timestamp_created_epoch": 1417617244441, "timestamp_update": "2018-06-26T08:52:09.159Z", "timestamp_update_epoch": 1530003129159, "title": ["B\u00f6rsen-Halle - 1848-12-04"], "type": "TEXT", "ugc": [false]}, {"completeness": 5, "country": ["Germany"], "dataProvider": ["Te\u00dfmann Library"], "dcLanguage": ["deu"], "dcLanguageLangAware": {"def": ["deu"]}, "dcTitleLangAware": {"def": ["Bote f\u00fcr Tirol - 1848-04-27"]}, "edmConcept": ["http://data.europeana.eu/concept/base/18"], "edmConceptLabel": [{"def": "Avis"}, {"def": "Zeitung"}, {"def": "Sanomalehti"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Jornal"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Laikra\u0161tis"}, {"def": "Novine"}, {"def": "Laikraksts"}, {"def": "Journal"}, {"def": "\u00dajs\u00e1g"}, {"def": "Novine"}, {"def": "\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"}, {"def": "\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"}, {"def": "\u010casopis"}, {"def": "Nuacht\u00e1n"}, {"def": "P\u00e0ipear-naidheachd"}, {"def": "Premsa"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"}, {"def": "Tidning"}, {"def": "\uc2e0\ubb38"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"}, {"def": "Newspaper"}, {"def": "Dagbla\u00f0"}, {"def": "Giornale"}, {"def": "\u5831\u7d19"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "Ajaleht"}, {"def": "Egunkari"}, {"def": "Noviny"}, {"def": "\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"}, {"def": "Papur newydd"}, {"def": "\u65b0\u805e"}, {"def": "Q\u0259zet"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "Ziar"}, {"def": "Avis"}, {"def": "\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"}, {"def": "Gazete"}, {"def": "Krant"}], "edmConceptPrefLabelLangAware": {"no": ["Avis"], "de": ["Zeitung"], "fi": ["Sanomalehti"], "be": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "ru": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "pt": ["Jornal"], "bg": ["\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"], "lt": ["Laikra\u0161tis"], "hr": ["Novine"], "lv": ["Laikraksts"], "fr": ["Journal"], "hu": ["\u00dajs\u00e1g"], "bs": ["Novine"], "hy": ["\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"], "ka": ["\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"], "uk": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "sk": ["Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"], "sl": ["\u010casopis"], "ga": ["Nuacht\u00e1n"], "gd": ["P\u00e0ipear-naidheachd"], "ca": ["Premsa"], "mk": ["\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"], "sq": ["Gazeta"], "sr": ["\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"], "sv": ["Tidning"], "ko": ["\uc2e0\ubb38"], "gl": ["Prensa escrita"], "el": ["\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"], "en": ["Newspaper"], "is": ["Dagbla\u00f0"], "it": ["Giornale"], "zh": ["\u5831\u7d19"], "es": ["Prensa escrita"], "et": ["Ajaleht"], "eu": ["Egunkari"], "cs": ["Noviny"], "ar": ["\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"], "cy": ["Papur newydd"], "ja": ["\u65b0\u805e"], "az": ["Q\u0259zet"], "pl": ["Gazeta"], "ro": ["Ziar"], "da": ["Avis"], "he": ["\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"], "tr": ["Gazete"], "nl": ["Krant"]}, "edmDatasetName": ["9200333_Newspapers_TessmannLibrary"], "edmIsShownBy": ["https://iiif.europeana.eu/image/KEZTRF56XRNOKRVZGH6ZXB7M6V6ZRHBD66YEL4EOTTWHV6HQMJNA/presentation_images/83c413c0-02f4-11e6-95c4-fa163e60dd72/node-1/image/LFT/Bote_f\u00fcr_Tirol/1848/04/27/BTV_18480427_01/full/full/0/default.jpg"], "edmPreview": ["https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fiiif.europeana.eu%2Fimage%2FKEZTRF56XRNOKRVZGH6ZXB7M6V6ZRHBD66YEL4EOTTWHV6HQMJNA%2Fpresentation_images%2F83c413c0-02f4-11e6-95c4-fa163e60dd72%2Fnode-1%2Fimage%2FLFT%2FBote_f%C3%BCr_Tirol%2F1848%2F04%2F27%2FBTV_18480427_01%2Ffull%2Ffull%2F0%2Fdefault.jpg&type=TEXT"], "europeanaCollectionName": ["9200333_Newspapers_TessmannLibrary"], "europeanaCompleteness": 5, "guid": "https://www.europeana.eu/item/9200333/BibliographicResource_3000059014861?utm_source=api&utm_medium=api&utm_campaign=J6W44jvPV", "id": "/9200333/BibliographicResource_3000059014861", "index": 0, "language": ["de"], "link": "https://europeana.eu/api/v2/record/9200333/BibliographicResource_3000059014861.json?wskey=J6W44jvPV", "previewNoDistribute": false, "provider": ["The European Library"], "rights": ["http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/"], "score": 1.3986148, "timestamp": 1586688019508, "timestamp_created": "2019-03-31T13:58:29.798Z", "timestamp_created_epoch": 1554040709798, "timestamp_update": "2019-03-31T13:58:29.798Z", "timestamp_update_epoch": 1554040709798, "title": ["Bote f\u00fcr Tirol - 1848-04-27"], "type": "TEXT", "ugc": [false]}, {"completeness": 5, "country": ["Germany"], "dataProvider": ["Te\u00dfmann Library"], "dcLanguage": ["deu"], "dcLanguageLangAware": {"def": ["deu"]}, "dcTitleLangAware": {"def": ["Bote f\u00fcr Tirol - 1848-03-27"]}, "edmConcept": ["http://data.europeana.eu/concept/base/18"], "edmConceptLabel": [{"def": "Avis"}, {"def": "Zeitung"}, {"def": "Sanomalehti"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Jornal"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Laikra\u0161tis"}, {"def": "Novine"}, {"def": "Laikraksts"}, {"def": "Journal"}, {"def": "\u00dajs\u00e1g"}, {"def": "Novine"}, {"def": "\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"}, {"def": "\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"}, {"def": "\u010casopis"}, {"def": "Nuacht\u00e1n"}, {"def": "P\u00e0ipear-naidheachd"}, {"def": "Premsa"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"}, {"def": "Tidning"}, {"def": "\uc2e0\ubb38"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"}, {"def": "Newspaper"}, {"def": "Dagbla\u00f0"}, {"def": "Giornale"}, {"def": "\u5831\u7d19"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "Ajaleht"}, {"def": "Egunkari"}, {"def": "Noviny"}, {"def": "\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"}, {"def": "Papur newydd"}, {"def": "\u65b0\u805e"}, {"def": "Q\u0259zet"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "Ziar"}, {"def": "Avis"}, {"def": "\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"}, {"def": "Gazete"}, {"def": "Krant"}], "edmConceptPrefLabelLangAware": {"no": ["Avis"], "de": ["Zeitung"], "fi": ["Sanomalehti"], "be": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "ru": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "pt": ["Jornal"], "bg": ["\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"], "lt": ["Laikra\u0161tis"], "hr": ["Novine"], "lv": ["Laikraksts"], "fr": ["Journal"], "hu": ["\u00dajs\u00e1g"], "bs": ["Novine"], "hy": ["\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"], "ka": ["\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"], "uk": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "sk": ["Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"], "sl": ["\u010casopis"], "ga": ["Nuacht\u00e1n"], "gd": ["P\u00e0ipear-naidheachd"], "ca": ["Premsa"], "mk": ["\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"], "sq": ["Gazeta"], "sr": ["\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"], "sv": ["Tidning"], "ko": ["\uc2e0\ubb38"], "gl": ["Prensa escrita"], "el": ["\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"], "en": ["Newspaper"], "is": ["Dagbla\u00f0"], "it": ["Giornale"], "zh": ["\u5831\u7d19"], "es": ["Prensa escrita"], "et": ["Ajaleht"], "eu": ["Egunkari"], "cs": ["Noviny"], "ar": ["\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"], "cy": ["Papur newydd"], "ja": ["\u65b0\u805e"], "az": ["Q\u0259zet"], "pl": ["Gazeta"], "ro": ["Ziar"], "da": ["Avis"], "he": ["\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"], "tr": ["Gazete"], "nl": ["Krant"]}, "edmDatasetName": ["9200333_Newspapers_TessmannLibrary"], "edmIsShownBy": ["https://iiif.europeana.eu/image/DRL6DMCRRF67TTLGMLHHAHHAPPJO4UGBH3J2WAQ73I7H3UBHSSNA/presentation_images/c87c54d0-0305-11e6-95c4-fa163e60dd72/node-1/image/LFT/Bote_f\u00fcr_Tirol/1848/03/27/BTV_18480327_01/full/full/0/default.jpg"], "edmPreview": ["https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fiiif.europeana.eu%2Fimage%2FDRL6DMCRRF67TTLGMLHHAHHAPPJO4UGBH3J2WAQ73I7H3UBHSSNA%2Fpresentation_images%2Fc87c54d0-0305-11e6-95c4-fa163e60dd72%2Fnode-1%2Fimage%2FLFT%2FBote_f%C3%BCr_Tirol%2F1848%2F03%2F27%2FBTV_18480327_01%2Ffull%2Ffull%2F0%2Fdefault.jpg&type=TEXT"], "europeanaCollectionName": ["9200333_Newspapers_TessmannLibrary"], "europeanaCompleteness": 5, "guid": "https://www.europeana.eu/item/9200333/BibliographicResource_3000059014830?utm_source=api&utm_medium=api&utm_campaign=J6W44jvPV", "id": "/9200333/BibliographicResource_3000059014830", "index": 0, "language": ["de"], "link": "https://europeana.eu/api/v2/record/9200333/BibliographicResource_3000059014830.json?wskey=J6W44jvPV", "previewNoDistribute": false, "provider": ["The European Library"], "rights": ["http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/"], "score": 1.3986148, "timestamp": 1586688019508, "timestamp_created": "2019-03-31T13:33:56.318Z", "timestamp_created_epoch": 1554039236318, "timestamp_update": "2019-03-31T13:33:56.318Z", "timestamp_update_epoch": 1554039236318, "title": ["Bote f\u00fcr Tirol - 1848-03-27"], "type": "TEXT", "ugc": [false]}, {"completeness": 5, "country": ["Germany"], "dataProvider": ["Hamburg State Library"], "dcLanguage": ["de"], "dcLanguageLangAware": {"def": ["de"]}, "dcTitleLangAware": {"def": ["B\u00f6rsen-Halle - 1848-05-13"]}, "edmConcept": ["http://data.europeana.eu/concept/base/18"], "edmConceptLabel": [{"def": "Avis"}, {"def": "Zeitung"}, {"def": "Sanomalehti"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Jornal"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Laikra\u0161tis"}, {"def": "Novine"}, {"def": "Laikraksts"}, {"def": "Journal"}, {"def": "\u00dajs\u00e1g"}, {"def": "Novine"}, {"def": "\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"}, {"def": "\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"}, {"def": "\u010casopis"}, {"def": "Nuacht\u00e1n"}, {"def": "P\u00e0ipear-naidheachd"}, {"def": "Premsa"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"}, {"def": "Tidning"}, {"def": "\uc2e0\ubb38"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"}, {"def": "Newspaper"}, {"def": "Dagbla\u00f0"}, {"def": "Giornale"}, {"def": "\u5831\u7d19"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "Ajaleht"}, {"def": "Egunkari"}, {"def": "Noviny"}, {"def": "\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"}, {"def": "Papur newydd"}, {"def": "\u65b0\u805e"}, {"def": "Q\u0259zet"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "Ziar"}, {"def": "Avis"}, {"def": "\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"}, {"def": "Gazete"}, {"def": "Krant"}], "edmConceptPrefLabelLangAware": {"no": ["Avis"], "de": ["Zeitung"], "fi": ["Sanomalehti"], "be": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "ru": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "pt": ["Jornal"], "bg": ["\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"], "lt": ["Laikra\u0161tis"], "hr": ["Novine"], "lv": ["Laikraksts"], "fr": ["Journal"], "hu": ["\u00dajs\u00e1g"], "bs": ["Novine"], "hy": ["\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"], "ka": ["\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"], "uk": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "sk": ["Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"], "sl": ["\u010casopis"], "ga": ["Nuacht\u00e1n"], "gd": ["P\u00e0ipear-naidheachd"], "ca": ["Premsa"], "mk": ["\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"], "sq": ["Gazeta"], "sr": ["\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"], "sv": ["Tidning"], "ko": ["\uc2e0\ubb38"], "gl": ["Prensa escrita"], "el": ["\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"], "en": ["Newspaper"], "is": ["Dagbla\u00f0"], "it": ["Giornale"], "zh": ["\u5831\u7d19"], "es": ["Prensa escrita"], "et": ["Ajaleht"], "eu": ["Egunkari"], "cs": ["Noviny"], "ar": ["\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"], "cy": ["Papur newydd"], "ja": ["\u65b0\u805e"], "az": ["Q\u0259zet"], "pl": ["Gazeta"], "ro": ["Ziar"], "da": ["Avis"], "he": ["\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"], "tr": ["Gazete"], "nl": ["Krant"]}, "edmDatasetName": ["9200338_Ag_EU_TEL_a0621_Newspapers_HamburgLibrary"], "edmIsShownBy": ["https://iiif.europeana.eu/image/JG7XEUFX5STI6GRYWTZN73KILLGSPTSAZB4PXBJJX4VLEWRLDAIQ/presentation_images/8dedb3b0-0191-11e6-a696-fa163e2dd531/node-3/image/SUBHH/B\u00f6rsen-Halle/1848/05/13/00000001/full/full/0/default.jpg"], "edmPreview": ["https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fiiif.europeana.eu%2Fimage%2FJG7XEUFX5STI6GRYWTZN73KILLGSPTSAZB4PXBJJX4VLEWRLDAIQ%2Fpresentation_images%2F8dedb3b0-0191-11e6-a696-fa163e2dd531%2Fnode-3%2Fimage%2FSUBHH%2FB%C3%B6rsen-Halle%2F1848%2F05%2F13%2F00000001%2Ffull%2Ffull%2F0%2Fdefault.jpg&type=TEXT"], "europeanaCollectionName": ["9200338_Ag_EU_TEL_a0621_Newspapers_HamburgLibrary"], "europeanaCompleteness": 5, "guid": "https://www.europeana.eu/item/9200338/BibliographicResource_3000117695387?utm_source=api&utm_medium=api&utm_campaign=J6W44jvPV", "id": "/9200338/BibliographicResource_3000117695387", "index": 0, "language": ["de"], "link": "https://europeana.eu/api/v2/record/9200338/BibliographicResource_3000117695387.json?wskey=J6W44jvPV", "previewNoDistribute": false, "provider": ["The European Library"], "rights": ["http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/"], "score": 1.3986148, "timestamp": 1586536823276, "timestamp_created": "2014-12-03T14:34:05.455Z", "timestamp_created_epoch": 1417617245455, "timestamp_update": "2018-06-26T08:52:08.385Z", "timestamp_update_epoch": 1530003128385, "title": ["B\u00f6rsen-Halle - 1848-05-13"], "type": "TEXT", "ugc": [false]}, {"completeness": 5, "country": ["Germany"], "dataProvider": ["Hamburg State Library"], "dcLanguage": ["de"], "dcLanguageLangAware": {"def": ["de"]}, "dcTitleLangAware": {"def": ["B\u00f6rsen-Halle - 1848-04-01"]}, "edmConcept": ["http://data.europeana.eu/concept/base/18"], "edmConceptLabel": [{"def": "Avis"}, {"def": "Zeitung"}, {"def": "Sanomalehti"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Jornal"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Laikra\u0161tis"}, {"def": "Novine"}, {"def": "Laikraksts"}, {"def": "Journal"}, {"def": "\u00dajs\u00e1g"}, {"def": "Novine"}, {"def": "\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"}, {"def": "\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"}, {"def": "\u010casopis"}, {"def": "Nuacht\u00e1n"}, {"def": "P\u00e0ipear-naidheachd"}, {"def": "Premsa"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"}, {"def": "Tidning"}, {"def": "\uc2e0\ubb38"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"}, {"def": "Newspaper"}, {"def": "Dagbla\u00f0"}, {"def": "Giornale"}, {"def": "\u5831\u7d19"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "Ajaleht"}, {"def": "Egunkari"}, {"def": "Noviny"}, {"def": "\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"}, {"def": "Papur newydd"}, {"def": "\u65b0\u805e"}, {"def": "Q\u0259zet"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "Ziar"}, {"def": "Avis"}, {"def": "\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"}, {"def": "Gazete"}, {"def": "Krant"}], "edmConceptPrefLabelLangAware": {"no": ["Avis"], "de": ["Zeitung"], "fi": ["Sanomalehti"], "be": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "ru": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "pt": ["Jornal"], "bg": ["\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"], "lt": ["Laikra\u0161tis"], "hr": ["Novine"], "lv": ["Laikraksts"], "fr": ["Journal"], "hu": ["\u00dajs\u00e1g"], "bs": ["Novine"], "hy": ["\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"], "ka": ["\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"], "uk": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "sk": ["Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"], "sl": ["\u010casopis"], "ga": ["Nuacht\u00e1n"], "gd": ["P\u00e0ipear-naidheachd"], "ca": ["Premsa"], "mk": ["\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"], "sq": ["Gazeta"], "sr": ["\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"], "sv": ["Tidning"], "ko": ["\uc2e0\ubb38"], "gl": ["Prensa escrita"], "el": ["\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"], "en": ["Newspaper"], "is": ["Dagbla\u00f0"], "it": ["Giornale"], "zh": ["\u5831\u7d19"], "es": ["Prensa escrita"], "et": ["Ajaleht"], "eu": ["Egunkari"], "cs": ["Noviny"], "ar": ["\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"], "cy": ["Papur newydd"], "ja": ["\u65b0\u805e"], "az": ["Q\u0259zet"], "pl": ["Gazeta"], "ro": ["Ziar"], "da": ["Avis"], "he": ["\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"], "tr": ["Gazete"], "nl": ["Krant"]}, "edmDatasetName": ["9200338_Ag_EU_TEL_a0621_Newspapers_HamburgLibrary"], "edmIsShownBy": ["https://iiif.europeana.eu/image/IBD7Q62LUAPHTTJV77UIFBX4V6PEIIVVO3XFH3F3CFBJQZODYKSA/presentation_images/50712d30-0198-11e6-a696-fa163e2dd531/node-3/image/SUBHH/B\u00f6rsen-Halle/1848/04/01/00000001/full/full/0/default.jpg"], "edmPreview": ["https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fiiif.europeana.eu%2Fimage%2FIBD7Q62LUAPHTTJV77UIFBX4V6PEIIVVO3XFH3F3CFBJQZODYKSA%2Fpresentation_images%2F50712d30-0198-11e6-a696-fa163e2dd531%2Fnode-3%2Fimage%2FSUBHH%2FB%C3%B6rsen-Halle%2F1848%2F04%2F01%2F00000001%2Ffull%2Ffull%2F0%2Fdefault.jpg&type=TEXT"], "europeanaCollectionName": ["9200338_Ag_EU_TEL_a0621_Newspapers_HamburgLibrary"], "europeanaCompleteness": 5, "guid": "https://www.europeana.eu/item/9200338/BibliographicResource_3000117695369?utm_source=api&utm_medium=api&utm_campaign=J6W44jvPV", "id": "/9200338/BibliographicResource_3000117695369", "index": 0, "language": ["de"], "link": "https://europeana.eu/api/v2/record/9200338/BibliographicResource_3000117695369.json?wskey=J6W44jvPV", "previewNoDistribute": false, "provider": ["The European Library"], "rights": ["http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/"], "score": 1.3986148, "timestamp": 1586552472127, "timestamp_created": "2014-12-03T14:34:05.299Z", "timestamp_created_epoch": 1417617245299, "timestamp_update": "2018-06-26T08:52:08.097Z", "timestamp_update_epoch": 1530003128097, "title": ["B\u00f6rsen-Halle - 1848-04-01"], "type": "TEXT", "ugc": [false]}, {"completeness": 5, "country": ["Germany"], "dataProvider": ["Hamburg State Library"], "dcLanguage": ["de"], "dcLanguageLangAware": {"def": ["de"]}, "dcTitleLangAware": {"def": ["B\u00f6rsen-Halle - 1848-04-20"]}, "edmConcept": ["http://data.europeana.eu/concept/base/18"], "edmConceptLabel": [{"def": "Avis"}, {"def": "Zeitung"}, {"def": "Sanomalehti"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Jornal"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Laikra\u0161tis"}, {"def": "Novine"}, {"def": "Laikraksts"}, {"def": "Journal"}, {"def": "\u00dajs\u00e1g"}, {"def": "Novine"}, {"def": "\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"}, {"def": "\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"}, {"def": "\u010casopis"}, {"def": "Nuacht\u00e1n"}, {"def": "P\u00e0ipear-naidheachd"}, {"def": "Premsa"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"}, {"def": "Tidning"}, {"def": "\uc2e0\ubb38"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"}, {"def": "Newspaper"}, {"def": "Dagbla\u00f0"}, {"def": "Giornale"}, {"def": "\u5831\u7d19"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "Ajaleht"}, {"def": "Egunkari"}, {"def": "Noviny"}, {"def": "\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"}, {"def": "Papur newydd"}, {"def": "\u65b0\u805e"}, {"def": "Q\u0259zet"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "Ziar"}, {"def": "Avis"}, {"def": "\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"}, {"def": "Gazete"}, {"def": "Krant"}], "edmConceptPrefLabelLangAware": {"no": ["Avis"], "de": ["Zeitung"], "fi": ["Sanomalehti"], "be": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "ru": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "pt": ["Jornal"], "bg": ["\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"], "lt": ["Laikra\u0161tis"], "hr": ["Novine"], "lv": ["Laikraksts"], "fr": ["Journal"], "hu": ["\u00dajs\u00e1g"], "bs": ["Novine"], "hy": ["\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"], "ka": ["\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"], "uk": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "sk": ["Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"], "sl": ["\u010casopis"], "ga": ["Nuacht\u00e1n"], "gd": ["P\u00e0ipear-naidheachd"], "ca": ["Premsa"], "mk": ["\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"], "sq": ["Gazeta"], "sr": ["\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"], "sv": ["Tidning"], "ko": ["\uc2e0\ubb38"], "gl": ["Prensa escrita"], "el": ["\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"], "en": ["Newspaper"], "is": ["Dagbla\u00f0"], "it": ["Giornale"], "zh": ["\u5831\u7d19"], "es": ["Prensa escrita"], "et": ["Ajaleht"], "eu": ["Egunkari"], "cs": ["Noviny"], "ar": ["\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"], "cy": ["Papur newydd"], "ja": ["\u65b0\u805e"], "az": ["Q\u0259zet"], "pl": ["Gazeta"], "ro": ["Ziar"], "da": ["Avis"], "he": ["\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"], "tr": ["Gazete"], "nl": ["Krant"]}, "edmDatasetName": ["9200338_Ag_EU_TEL_a0621_Newspapers_HamburgLibrary"], "edmIsShownBy": ["https://iiif.europeana.eu/image/SAA3ULU26PV5BDIXCDNE4AF35GMO35XU3RFPPNSNFDNVMWT4DAMA/presentation_images/8d5b3380-0198-11e6-a696-fa163e2dd531/node-3/image/SUBHH/B\u00f6rsen-Halle/1848/04/20/00000001/full/full/0/default.jpg"], "edmPreview": ["https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fiiif.europeana.eu%2Fimage%2FSAA3ULU26PV5BDIXCDNE4AF35GMO35XU3RFPPNSNFDNVMWT4DAMA%2Fpresentation_images%2F8d5b3380-0198-11e6-a696-fa163e2dd531%2Fnode-3%2Fimage%2FSUBHH%2FB%C3%B6rsen-Halle%2F1848%2F04%2F20%2F00000001%2Ffull%2Ffull%2F0%2Fdefault.jpg&type=TEXT"], "europeanaCollectionName": ["9200338_Ag_EU_TEL_a0621_Newspapers_HamburgLibrary"], "europeanaCompleteness": 5, "guid": "https://www.europeana.eu/item/9200338/BibliographicResource_3000117695329?utm_source=api&utm_medium=api&utm_campaign=J6W44jvPV", "id": "/9200338/BibliographicResource_3000117695329", "index": 0, "language": ["de"], "link": "https://europeana.eu/api/v2/record/9200338/BibliographicResource_3000117695329.json?wskey=J6W44jvPV", "previewNoDistribute": false, "provider": ["The European Library"], "rights": ["http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/"], "score": 1.3986148, "timestamp": 1586552472127, "timestamp_created": "2014-12-03T14:34:04.211Z", "timestamp_created_epoch": 1417617244211, "timestamp_update": "2018-06-26T08:52:07.596Z", "timestamp_update_epoch": 1530003127596, "title": ["B\u00f6rsen-Halle - 1848-04-20"], "type": "TEXT", "ugc": [false]}, {"completeness": 5, "country": ["Germany"], "dataProvider": ["Hamburg State Library"], "dcLanguage": ["de"], "dcLanguageLangAware": {"def": ["de"]}, "dcTitleLangAware": {"def": ["B\u00f6rsen-Halle - 1848-04-13"]}, "edmConcept": ["http://data.europeana.eu/concept/base/18"], "edmConceptLabel": [{"def": "Avis"}, {"def": "Zeitung"}, {"def": "Sanomalehti"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Jornal"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Laikra\u0161tis"}, {"def": "Novine"}, {"def": "Laikraksts"}, {"def": "Journal"}, {"def": "\u00dajs\u00e1g"}, {"def": "Novine"}, {"def": "\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"}, {"def": "\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"}, {"def": "\u010casopis"}, {"def": "Nuacht\u00e1n"}, {"def": "P\u00e0ipear-naidheachd"}, {"def": "Premsa"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"}, {"def": "Tidning"}, {"def": "\uc2e0\ubb38"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"}, {"def": "Newspaper"}, {"def": "Dagbla\u00f0"}, {"def": "Giornale"}, {"def": "\u5831\u7d19"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "Ajaleht"}, {"def": "Egunkari"}, {"def": "Noviny"}, {"def": "\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"}, {"def": "Papur newydd"}, {"def": "\u65b0\u805e"}, {"def": "Q\u0259zet"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "Ziar"}, {"def": "Avis"}, {"def": "\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"}, {"def": "Gazete"}, {"def": "Krant"}], "edmConceptPrefLabelLangAware": {"no": ["Avis"], "de": ["Zeitung"], "fi": ["Sanomalehti"], "be": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "ru": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "pt": ["Jornal"], "bg": ["\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"], "lt": ["Laikra\u0161tis"], "hr": ["Novine"], "lv": ["Laikraksts"], "fr": ["Journal"], "hu": ["\u00dajs\u00e1g"], "bs": ["Novine"], "hy": ["\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"], "ka": ["\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"], "uk": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "sk": ["Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"], "sl": ["\u010casopis"], "ga": ["Nuacht\u00e1n"], "gd": ["P\u00e0ipear-naidheachd"], "ca": ["Premsa"], "mk": ["\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"], "sq": ["Gazeta"], "sr": ["\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"], "sv": ["Tidning"], "ko": ["\uc2e0\ubb38"], "gl": ["Prensa escrita"], "el": ["\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"], "en": ["Newspaper"], "is": ["Dagbla\u00f0"], "it": ["Giornale"], "zh": ["\u5831\u7d19"], "es": ["Prensa escrita"], "et": ["Ajaleht"], "eu": ["Egunkari"], "cs": ["Noviny"], "ar": ["\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"], "cy": ["Papur newydd"], "ja": ["\u65b0\u805e"], "az": ["Q\u0259zet"], "pl": ["Gazeta"], "ro": ["Ziar"], "da": ["Avis"], "he": ["\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"], "tr": ["Gazete"], "nl": ["Krant"]}, "edmDatasetName": ["9200338_Ag_EU_TEL_a0621_Newspapers_HamburgLibrary"], "edmIsShownBy": ["https://iiif.europeana.eu/image/63ADM3XX3MK6JREFYHJWWVO74O5YIK5YBB6ZTNSSRTYKWKL5SVUA/presentation_images/f0d904f0-0198-11e6-a696-fa163e2dd531/node-3/image/SUBHH/B\u00f6rsen-Halle/1848/04/13/00000001/full/full/0/default.jpg"], "edmPreview": ["https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fiiif.europeana.eu%2Fimage%2F63ADM3XX3MK6JREFYHJWWVO74O5YIK5YBB6ZTNSSRTYKWKL5SVUA%2Fpresentation_images%2Ff0d904f0-0198-11e6-a696-fa163e2dd531%2Fnode-3%2Fimage%2FSUBHH%2FB%C3%B6rsen-Halle%2F1848%2F04%2F13%2F00000001%2Ffull%2Ffull%2F0%2Fdefault.jpg&type=TEXT"], "europeanaCollectionName": ["9200338_Ag_EU_TEL_a0621_Newspapers_HamburgLibrary"], "europeanaCompleteness": 5, "guid": "https://www.europeana.eu/item/9200338/BibliographicResource_3000117695319?utm_source=api&utm_medium=api&utm_campaign=J6W44jvPV", "id": "/9200338/BibliographicResource_3000117695319", "index": 0, "language": ["de"], "link": "https://europeana.eu/api/v2/record/9200338/BibliographicResource_3000117695319.json?wskey=J6W44jvPV", "previewNoDistribute": false, "provider": ["The European Library"], "rights": ["http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/"], "score": 1.3986148, "timestamp": 1586552472127, "timestamp_created": "2014-12-03T14:34:04.127Z", "timestamp_created_epoch": 1417617244127, "timestamp_update": "2018-06-26T08:52:07.424Z", "timestamp_update_epoch": 1530003127424, "title": ["B\u00f6rsen-Halle - 1848-04-13"], "type": "TEXT", "ugc": [false]}, {"completeness": 5, "country": ["Germany"], "dataProvider": ["Hamburg State Library"], "dcLanguage": ["de"], "dcLanguageLangAware": {"def": ["de"]}, "dcTitleLangAware": {"def": ["B\u00f6rsen-Halle - 1848-03-14"]}, "edmConcept": ["http://data.europeana.eu/concept/base/18"], "edmConceptLabel": [{"def": "Avis"}, {"def": "Zeitung"}, {"def": "Sanomalehti"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Jornal"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Laikra\u0161tis"}, {"def": "Novine"}, {"def": "Laikraksts"}, {"def": "Journal"}, {"def": "\u00dajs\u00e1g"}, {"def": "Novine"}, {"def": "\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"}, {"def": "\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"}, {"def": "\u010casopis"}, {"def": "Nuacht\u00e1n"}, {"def": "P\u00e0ipear-naidheachd"}, {"def": "Premsa"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"}, {"def": "Tidning"}, {"def": "\uc2e0\ubb38"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"}, {"def": "Newspaper"}, {"def": "Dagbla\u00f0"}, {"def": "Giornale"}, {"def": "\u5831\u7d19"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "Ajaleht"}, {"def": "Egunkari"}, {"def": "Noviny"}, {"def": "\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"}, {"def": "Papur newydd"}, {"def": "\u65b0\u805e"}, {"def": "Q\u0259zet"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "Ziar"}, {"def": "Avis"}, {"def": "\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"}, {"def": "Gazete"}, {"def": "Krant"}], "edmConceptPrefLabelLangAware": {"no": ["Avis"], "de": ["Zeitung"], "fi": ["Sanomalehti"], "be": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "ru": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "pt": ["Jornal"], "bg": ["\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"], "lt": ["Laikra\u0161tis"], "hr": ["Novine"], "lv": ["Laikraksts"], "fr": ["Journal"], "hu": ["\u00dajs\u00e1g"], "bs": ["Novine"], "hy": ["\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"], "ka": ["\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"], "uk": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "sk": ["Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"], "sl": ["\u010casopis"], "ga": ["Nuacht\u00e1n"], "gd": ["P\u00e0ipear-naidheachd"], "ca": ["Premsa"], "mk": ["\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"], "sq": ["Gazeta"], "sr": ["\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"], "sv": ["Tidning"], "ko": ["\uc2e0\ubb38"], "gl": ["Prensa escrita"], "el": ["\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"], "en": ["Newspaper"], "is": ["Dagbla\u00f0"], "it": ["Giornale"], "zh": ["\u5831\u7d19"], "es": ["Prensa escrita"], "et": ["Ajaleht"], "eu": ["Egunkari"], "cs": ["Noviny"], "ar": ["\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"], "cy": ["Papur newydd"], "ja": ["\u65b0\u805e"], "az": ["Q\u0259zet"], "pl": ["Gazeta"], "ro": ["Ziar"], "da": ["Avis"], "he": ["\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"], "tr": ["Gazete"], "nl": ["Krant"]}, "edmDatasetName": ["9200338_Ag_EU_TEL_a0621_Newspapers_HamburgLibrary"], "edmIsShownBy": ["https://iiif.europeana.eu/image/FWFMTGJOQLJXGGIXGNJ5HMMC3VHZHUOPPXKQKTFB5L33ZJZL3EFQ/presentation_images/fc5c3690-0197-11e6-a696-fa163e2dd531/node-3/image/SUBHH/B\u00f6rsen-Halle/1848/03/14/00000001/full/full/0/default.jpg"], "edmPreview": ["https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fiiif.europeana.eu%2Fimage%2FFWFMTGJOQLJXGGIXGNJ5HMMC3VHZHUOPPXKQKTFB5L33ZJZL3EFQ%2Fpresentation_images%2Ffc5c3690-0197-11e6-a696-fa163e2dd531%2Fnode-3%2Fimage%2FSUBHH%2FB%C3%B6rsen-Halle%2F1848%2F03%2F14%2F00000001%2Ffull%2Ffull%2F0%2Fdefault.jpg&type=TEXT"], "europeanaCollectionName": ["9200338_Ag_EU_TEL_a0621_Newspapers_HamburgLibrary"], "europeanaCompleteness": 5, "guid": "https://www.europeana.eu/item/9200338/BibliographicResource_3000117695238?utm_source=api&utm_medium=api&utm_campaign=J6W44jvPV", "id": "/9200338/BibliographicResource_3000117695238", "index": 0, "language": ["de"], "link": "https://europeana.eu/api/v2/record/9200338/BibliographicResource_3000117695238.json?wskey=J6W44jvPV", "previewNoDistribute": false, "provider": ["The European Library"], "rights": ["http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/"], "score": 1.3986148, "timestamp": 1586552472127, "timestamp_created": "2014-12-03T14:34:03.463Z", "timestamp_created_epoch": 1417617243463, "timestamp_update": "2018-06-26T08:52:06.422Z", "timestamp_update_epoch": 1530003126422, "title": ["B\u00f6rsen-Halle - 1848-03-14"], "type": "TEXT", "ugc": [false]}, {"completeness": 5, "country": ["Germany"], "dataProvider": ["Hamburg State Library"], "dcLanguage": ["de"], "dcLanguageLangAware": {"def": ["de"]}, "dcTitleLangAware": {"def": ["B\u00f6rsen-Halle - 1848-06-29"]}, "edmConcept": ["http://data.europeana.eu/concept/base/18"], "edmConceptLabel": [{"def": "Avis"}, {"def": "Zeitung"}, {"def": "Sanomalehti"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Jornal"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Laikra\u0161tis"}, {"def": "Novine"}, {"def": "Laikraksts"}, {"def": "Journal"}, {"def": "\u00dajs\u00e1g"}, {"def": "Novine"}, {"def": "\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"}, {"def": "\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"}, {"def": "\u010casopis"}, {"def": "Nuacht\u00e1n"}, {"def": "P\u00e0ipear-naidheachd"}, {"def": "Premsa"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"}, {"def": "Tidning"}, {"def": "\uc2e0\ubb38"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"}, {"def": "Newspaper"}, {"def": "Dagbla\u00f0"}, {"def": "Giornale"}, {"def": "\u5831\u7d19"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "Ajaleht"}, {"def": "Egunkari"}, {"def": "Noviny"}, {"def": "\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"}, {"def": "Papur newydd"}, {"def": "\u65b0\u805e"}, {"def": "Q\u0259zet"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "Ziar"}, {"def": "Avis"}, {"def": "\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"}, {"def": "Gazete"}, {"def": "Krant"}], "edmConceptPrefLabelLangAware": {"no": ["Avis"], "de": ["Zeitung"], "fi": ["Sanomalehti"], "be": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "ru": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "pt": ["Jornal"], "bg": ["\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"], "lt": ["Laikra\u0161tis"], "hr": ["Novine"], "lv": ["Laikraksts"], "fr": ["Journal"], "hu": ["\u00dajs\u00e1g"], "bs": ["Novine"], "hy": ["\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"], "ka": ["\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"], "uk": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "sk": ["Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"], "sl": ["\u010casopis"], "ga": ["Nuacht\u00e1n"], "gd": ["P\u00e0ipear-naidheachd"], "ca": ["Premsa"], "mk": ["\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"], "sq": ["Gazeta"], "sr": ["\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"], "sv": ["Tidning"], "ko": ["\uc2e0\ubb38"], "gl": ["Prensa escrita"], "el": ["\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"], "en": ["Newspaper"], "is": ["Dagbla\u00f0"], "it": ["Giornale"], "zh": ["\u5831\u7d19"], "es": ["Prensa escrita"], "et": ["Ajaleht"], "eu": ["Egunkari"], "cs": ["Noviny"], "ar": ["\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"], "cy": ["Papur newydd"], "ja": ["\u65b0\u805e"], "az": ["Q\u0259zet"], "pl": ["Gazeta"], "ro": ["Ziar"], "da": ["Avis"], "he": ["\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"], "tr": ["Gazete"], "nl": ["Krant"]}, "edmDatasetName": ["9200338_Ag_EU_TEL_a0621_Newspapers_HamburgLibrary"], "edmIsShownBy": ["https://iiif.europeana.eu/image/EJQ5SPMPZ5E5WS5BQDZOMNX3DNKIAQTW2PMDSTLJH2P6VYKKLJGQ/presentation_images/7c662880-019a-11e6-a696-fa163e2dd531/node-3/image/SUBHH/B\u00f6rsen-Halle/1848/06/29/00000001/full/full/0/default.jpg"], "edmPreview": ["https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fiiif.europeana.eu%2Fimage%2FEJQ5SPMPZ5E5WS5BQDZOMNX3DNKIAQTW2PMDSTLJH2P6VYKKLJGQ%2Fpresentation_images%2F7c662880-019a-11e6-a696-fa163e2dd531%2Fnode-3%2Fimage%2FSUBHH%2FB%C3%B6rsen-Halle%2F1848%2F06%2F29%2F00000001%2Ffull%2Ffull%2F0%2Fdefault.jpg&type=TEXT"], "europeanaCollectionName": ["9200338_Ag_EU_TEL_a0621_Newspapers_HamburgLibrary"], "europeanaCompleteness": 5, "guid": "https://www.europeana.eu/item/9200338/BibliographicResource_3000117695186?utm_source=api&utm_medium=api&utm_campaign=J6W44jvPV", "id": "/9200338/BibliographicResource_3000117695186", "index": 0, "language": ["de"], "link": "https://europeana.eu/api/v2/record/9200338/BibliographicResource_3000117695186.json?wskey=J6W44jvPV", "previewNoDistribute": false, "provider": ["The European Library"], "rights": ["http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/"], "score": 1.3986148, "timestamp": 1586536823276, "timestamp_created": "2014-12-03T14:34:03.030Z", "timestamp_created_epoch": 1417617243030, "timestamp_update": "2018-06-26T08:52:05.335Z", "timestamp_update_epoch": 1530003125335, "title": ["B\u00f6rsen-Halle - 1848-06-29"], "type": "TEXT", "ugc": [false]}, {"completeness": 5, "country": ["Germany"], "dataProvider": ["Te\u00dfmann Library"], "dcLanguage": ["deu"], "dcLanguageLangAware": {"def": ["deu"]}, "dcTitleLangAware": {"def": ["Bote f\u00fcr Tirol - 1848-04-13"]}, "edmConcept": ["http://data.europeana.eu/concept/base/18"], "edmConceptLabel": [{"def": "Avis"}, {"def": "Zeitung"}, {"def": "Sanomalehti"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Jornal"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Laikra\u0161tis"}, {"def": "Novine"}, {"def": "Laikraksts"}, {"def": "Journal"}, {"def": "\u00dajs\u00e1g"}, {"def": "Novine"}, {"def": "\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"}, {"def": "\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"}, {"def": "\u010casopis"}, {"def": "Nuacht\u00e1n"}, {"def": "P\u00e0ipear-naidheachd"}, {"def": "Premsa"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"}, {"def": "Tidning"}, {"def": "\uc2e0\ubb38"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"}, {"def": "Newspaper"}, {"def": "Dagbla\u00f0"}, {"def": "Giornale"}, {"def": "\u5831\u7d19"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "Ajaleht"}, {"def": "Egunkari"}, {"def": "Noviny"}, {"def": "\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"}, {"def": "Papur newydd"}, {"def": "\u65b0\u805e"}, {"def": "Q\u0259zet"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "Ziar"}, {"def": "Avis"}, {"def": "\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"}, {"def": "Gazete"}, {"def": "Krant"}], "edmConceptPrefLabelLangAware": {"no": ["Avis"], "de": ["Zeitung"], "fi": ["Sanomalehti"], "be": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "ru": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "pt": ["Jornal"], "bg": ["\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"], "lt": ["Laikra\u0161tis"], "hr": ["Novine"], "lv": ["Laikraksts"], "fr": ["Journal"], "hu": ["\u00dajs\u00e1g"], "bs": ["Novine"], "hy": ["\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"], "ka": ["\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"], "uk": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "sk": ["Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"], "sl": ["\u010casopis"], "ga": ["Nuacht\u00e1n"], "gd": ["P\u00e0ipear-naidheachd"], "ca": ["Premsa"], "mk": ["\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"], "sq": ["Gazeta"], "sr": ["\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"], "sv": ["Tidning"], "ko": ["\uc2e0\ubb38"], "gl": ["Prensa escrita"], "el": ["\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"], "en": ["Newspaper"], "is": ["Dagbla\u00f0"], "it": ["Giornale"], "zh": ["\u5831\u7d19"], "es": ["Prensa escrita"], "et": ["Ajaleht"], "eu": ["Egunkari"], "cs": ["Noviny"], "ar": ["\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"], "cy": ["Papur newydd"], "ja": ["\u65b0\u805e"], "az": ["Q\u0259zet"], "pl": ["Gazeta"], "ro": ["Ziar"], "da": ["Avis"], "he": ["\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"], "tr": ["Gazete"], "nl": ["Krant"]}, "edmDatasetName": ["9200333_Newspapers_TessmannLibrary"], "edmIsShownBy": ["https://iiif.europeana.eu/image/BHTLUVABO42I4W6EB3CAZZFMHYPBX5DSHXV7JANHNN2TYPFNRDJA/presentation_images/dcf82fe0-02f3-11e6-95c4-fa163e60dd72/node-1/image/LFT/Bote_f\u00fcr_Tirol/1848/04/13/BTV_18480413_01/full/full/0/default.jpg"], "edmPreview": ["https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fiiif.europeana.eu%2Fimage%2FBHTLUVABO42I4W6EB3CAZZFMHYPBX5DSHXV7JANHNN2TYPFNRDJA%2Fpresentation_images%2Fdcf82fe0-02f3-11e6-95c4-fa163e60dd72%2Fnode-1%2Fimage%2FLFT%2FBote_f%C3%BCr_Tirol%2F1848%2F04%2F13%2FBTV_18480413_01%2Ffull%2Ffull%2F0%2Fdefault.jpg&type=TEXT"], "europeanaCollectionName": ["9200333_Newspapers_TessmannLibrary"], "europeanaCompleteness": 5, "guid": "https://www.europeana.eu/item/9200333/BibliographicResource_3000059014857?utm_source=api&utm_medium=api&utm_campaign=J6W44jvPV", "id": "/9200333/BibliographicResource_3000059014857", "index": 0, "language": ["de"], "link": "https://europeana.eu/api/v2/record/9200333/BibliographicResource_3000059014857.json?wskey=J6W44jvPV", "previewNoDistribute": false, "provider": ["The European Library"], "rights": ["http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/"], "score": 1.3921094, "timestamp": 1586688019454, "timestamp_created": "2019-03-31T12:06:08.763Z", "timestamp_created_epoch": 1554033968763, "timestamp_update": "2019-03-31T12:06:08.763Z", "timestamp_update_epoch": 1554033968763, "title": ["Bote f\u00fcr Tirol - 1848-04-13"], "type": "TEXT", "ugc": [false]}, {"completeness": 5, "country": ["Austria"], "dataProvider": ["\u00d6sterreichische Nationalbibliothek - Austrian National Library"], "dcLanguage": ["deu"], "dcLanguageLangAware": {"def": ["deu"]}, "dcTitleLangAware": {"def": ["Wiener Zeitung - 1848-12-21"]}, "dctermsSpatial": ["http://d-nb.info/gnd/4066009-6"], "edmConcept": ["http://d-nb.info/gnd/4067510-5", "http://data.europeana.eu/concept/base/18"], "edmConceptLabel": [{"def": "Zeitung"}, {"def": "Avis"}, {"def": "Zeitung"}, {"def": "Sanomalehti"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Jornal"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Laikra\u0161tis"}, {"def": "Novine"}, {"def": "Laikraksts"}, {"def": "Journal"}, {"def": "\u00dajs\u00e1g"}, {"def": "Novine"}, {"def": "\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"}, {"def": "\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"}, {"def": "\u010casopis"}, {"def": "Nuacht\u00e1n"}, {"def": "P\u00e0ipear-naidheachd"}, {"def": "Premsa"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"}, {"def": "Tidning"}, {"def": "\uc2e0\ubb38"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"}, {"def": "Newspaper"}, {"def": "Dagbla\u00f0"}, {"def": "Giornale"}, {"def": "\u5831\u7d19"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "Ajaleht"}, {"def": "Egunkari"}, {"def": "Noviny"}, {"def": "\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"}, {"def": "Papur newydd"}, {"def": "\u65b0\u805e"}, {"def": "Q\u0259zet"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "Ziar"}, {"def": "Avis"}, {"def": "\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"}, {"def": "Gazete"}, {"def": "Krant"}], "edmConceptPrefLabelLangAware": {"no": ["Avis"], "de": ["Zeitung"], "fi": ["Sanomalehti"], "be": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "ru": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "def": ["Zeitung"], "pt": ["Jornal"], "bg": ["\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"], "lt": ["Laikra\u0161tis"], "hr": ["Novine"], "lv": ["Laikraksts"], "fr": ["Journal"], "hu": ["\u00dajs\u00e1g"], "bs": ["Novine"], "hy": ["\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"], "ka": ["\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"], "uk": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "sk": ["Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"], "sl": ["\u010casopis"], "ga": ["Nuacht\u00e1n"], "gd": ["P\u00e0ipear-naidheachd"], "ca": ["Premsa"], "mk": ["\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"], "sq": ["Gazeta"], "sr": ["\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"], "sv": ["Tidning"], "ko": ["\uc2e0\ubb38"], "gl": ["Prensa escrita"], "el": ["\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"], "en": ["Newspaper"], "is": ["Dagbla\u00f0"], "it": ["Giornale"], "zh": ["\u5831\u7d19"], "es": ["Prensa escrita"], "et": ["Ajaleht"], "eu": ["Egunkari"], "cs": ["Noviny"], "ar": ["\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"], "cy": ["Papur newydd"], "ja": ["\u65b0\u805e"], "az": ["Q\u0259zet"], "pl": ["Gazeta"], "ro": ["Ziar"], "da": ["Avis"], "he": ["\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"], "tr": ["Gazete"], "nl": ["Krant"]}, "edmDatasetName": ["9200300_Ag_EU_TEL_a0600_Newspapers_ONB"], "edmIsShownAt": ["http://anno.onb.ac.at/cgi-content/anno?apm=0&aid=wrz&datum=18481221"], "edmIsShownBy": ["http://iiif.onb.ac.at/images/ANNO/wrz18481221/00000001/full/full/0/default.jpg"], "edmPlace": ["http://d-nb.info/gnd/4066009-6"], "edmPlaceLabel": [{"def": "Wien"}], "edmPlaceLabelLangAware": {"def": ["Wien"]}, "edmPreview": ["https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=http%3A%2F%2Fiiif.onb.ac.at%2Fimages%2FANNO%2Fwrz18481221%2F00000001%2Ffull%2Ffull%2F0%2Fdefault.jpg&type=TEXT"], "europeanaCollectionName": ["9200300_Ag_EU_TEL_a0600_Newspapers_ONB"], "europeanaCompleteness": 5, "guid": "https://www.europeana.eu/item/9200300/BibliographicResource_3000051835454?utm_source=api&utm_medium=api&utm_campaign=J6W44jvPV", "id": "/9200300/BibliographicResource_3000051835454", "index": 0, "language": ["de"], "link": "https://europeana.eu/api/v2/record/9200300/BibliographicResource_3000051835454.json?wskey=J6W44jvPV", "previewNoDistribute": false, "provider": ["The European Library"], "rights": ["http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/"], "score": 1.3921094, "timestamp": 1586466247489, "timestamp_created": "2019-03-14T16:29:15.345Z", "timestamp_created_epoch": 1552580955345, "timestamp_update": "2019-03-14T16:29:15.345Z", "timestamp_update_epoch": 1552580955345, "title": ["Wiener Zeitung - 1848-12-21"], "type": "TEXT", "ugc": [false]}, {"completeness": 5, "country": ["Germany"], "dataProvider": ["Hamburg State Library"], "dcLanguage": ["de"], "dcLanguageLangAware": {"def": ["de"]}, "dcTitleLangAware": {"def": ["B\u00f6rsen-Halle - 1848-12-22"]}, "edmConcept": ["http://data.europeana.eu/concept/base/18"], "edmConceptLabel": [{"def": "Avis"}, {"def": "Zeitung"}, {"def": "Sanomalehti"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Jornal"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Laikra\u0161tis"}, {"def": "Novine"}, {"def": "Laikraksts"}, {"def": "Journal"}, {"def": "\u00dajs\u00e1g"}, {"def": "Novine"}, {"def": "\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"}, {"def": "\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"}, {"def": "\u010casopis"}, {"def": "Nuacht\u00e1n"}, {"def": "P\u00e0ipear-naidheachd"}, {"def": "Premsa"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"}, {"def": "Tidning"}, {"def": "\uc2e0\ubb38"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"}, {"def": "Newspaper"}, {"def": "Dagbla\u00f0"}, {"def": "Giornale"}, {"def": "\u5831\u7d19"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "Ajaleht"}, {"def": "Egunkari"}, {"def": "Noviny"}, {"def": "\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"}, {"def": "Papur newydd"}, {"def": "\u65b0\u805e"}, {"def": "Q\u0259zet"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "Ziar"}, {"def": "Avis"}, {"def": "\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"}, {"def": "Gazete"}, {"def": "Krant"}], "edmConceptPrefLabelLangAware": {"no": ["Avis"], "de": ["Zeitung"], "fi": ["Sanomalehti"], "be": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "ru": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "pt": ["Jornal"], "bg": ["\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"], "lt": ["Laikra\u0161tis"], "hr": ["Novine"], "lv": ["Laikraksts"], "fr": ["Journal"], "hu": ["\u00dajs\u00e1g"], "bs": ["Novine"], "hy": ["\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"], "ka": ["\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"], "uk": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "sk": ["Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"], "sl": ["\u010casopis"], "ga": ["Nuacht\u00e1n"], "gd": ["P\u00e0ipear-naidheachd"], "ca": ["Premsa"], "mk": ["\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"], "sq": ["Gazeta"], "sr": ["\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"], "sv": ["Tidning"], "ko": ["\uc2e0\ubb38"], "gl": ["Prensa escrita"], "el": ["\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"], "en": ["Newspaper"], "is": ["Dagbla\u00f0"], "it": ["Giornale"], "zh": ["\u5831\u7d19"], "es": ["Prensa escrita"], "et": ["Ajaleht"], "eu": ["Egunkari"], "cs": ["Noviny"], "ar": ["\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"], "cy": ["Papur newydd"], "ja": ["\u65b0\u805e"], "az": ["Q\u0259zet"], "pl": ["Gazeta"], "ro": ["Ziar"], "da": ["Avis"], "he": ["\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"], "tr": ["Gazete"], "nl": ["Krant"]}, "edmDatasetName": ["9200338_Ag_EU_TEL_a0621_Newspapers_HamburgLibrary"], "edmIsShownBy": ["https://iiif.europeana.eu/image/5OUHWQKKUSNNJSBDIZYKJ42GPEWTLFC5UKD6K7EHFSKHJINJITFA/presentation_images/ba25f890-019e-11e6-a696-fa163e2dd531/node-3/image/SUBHH/B\u00f6rsen-Halle/1848/12/22/00000001/full/full/0/default.jpg"], "edmPreview": ["https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fiiif.europeana.eu%2Fimage%2F5OUHWQKKUSNNJSBDIZYKJ42GPEWTLFC5UKD6K7EHFSKHJINJITFA%2Fpresentation_images%2Fba25f890-019e-11e6-a696-fa163e2dd531%2Fnode-3%2Fimage%2FSUBHH%2FB%C3%B6rsen-Halle%2F1848%2F12%2F22%2F00000001%2Ffull%2Ffull%2F0%2Fdefault.jpg&type=TEXT"], "europeanaCollectionName": ["9200338_Ag_EU_TEL_a0621_Newspapers_HamburgLibrary"], "europeanaCompleteness": 5, "guid": "https://www.europeana.eu/item/9200338/BibliographicResource_3000117695477?utm_source=api&utm_medium=api&utm_campaign=J6W44jvPV", "id": "/9200338/BibliographicResource_3000117695477", "index": 0, "language": ["de"], "link": "https://europeana.eu/api/v2/record/9200338/BibliographicResource_3000117695477.json?wskey=J6W44jvPV", "previewNoDistribute": false, "provider": ["The European Library"], "rights": ["http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/"], "score": 1.3921094, "timestamp": 1586536823255, "timestamp_created": "2014-12-03T14:34:04.598Z", "timestamp_created_epoch": 1417617244598, "timestamp_update": "2018-06-26T08:52:09.497Z", "timestamp_update_epoch": 1530003129497, "title": ["B\u00f6rsen-Halle - 1848-12-22"], "type": "TEXT", "ugc": [false]}, {"completeness": 5, "country": ["Germany"], "dataProvider": ["Hamburg State Library"], "dcLanguage": ["de"], "dcLanguageLangAware": {"def": ["de"]}, "dcTitleLangAware": {"def": ["B\u00f6rsen-Halle - 1848-06-17"]}, "edmConcept": ["http://data.europeana.eu/concept/base/18"], "edmConceptLabel": [{"def": "Avis"}, {"def": "Zeitung"}, {"def": "Sanomalehti"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Jornal"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Laikra\u0161tis"}, {"def": "Novine"}, {"def": "Laikraksts"}, {"def": "Journal"}, {"def": "\u00dajs\u00e1g"}, {"def": "Novine"}, {"def": "\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"}, {"def": "\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"}, {"def": "\u010casopis"}, {"def": "Nuacht\u00e1n"}, {"def": "P\u00e0ipear-naidheachd"}, {"def": "Premsa"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"}, {"def": "Tidning"}, {"def": "\uc2e0\ubb38"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"}, {"def": "Newspaper"}, {"def": "Dagbla\u00f0"}, {"def": "Giornale"}, {"def": "\u5831\u7d19"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "Ajaleht"}, {"def": "Egunkari"}, {"def": "Noviny"}, {"def": "\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"}, {"def": "Papur newydd"}, {"def": "\u65b0\u805e"}, {"def": "Q\u0259zet"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "Ziar"}, {"def": "Avis"}, {"def": "\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"}, {"def": "Gazete"}, {"def": "Krant"}], "edmConceptPrefLabelLangAware": {"no": ["Avis"], "de": ["Zeitung"], "fi": ["Sanomalehti"], "be": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "ru": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "pt": ["Jornal"], "bg": ["\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"], "lt": ["Laikra\u0161tis"], "hr": ["Novine"], "lv": ["Laikraksts"], "fr": ["Journal"], "hu": ["\u00dajs\u00e1g"], "bs": ["Novine"], "hy": ["\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"], "ka": ["\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"], "uk": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "sk": ["Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"], "sl": ["\u010casopis"], "ga": ["Nuacht\u00e1n"], "gd": ["P\u00e0ipear-naidheachd"], "ca": ["Premsa"], "mk": ["\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"], "sq": ["Gazeta"], "sr": ["\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"], "sv": ["Tidning"], "ko": ["\uc2e0\ubb38"], "gl": ["Prensa escrita"], "el": ["\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"], "en": ["Newspaper"], "is": ["Dagbla\u00f0"], "it": ["Giornale"], "zh": ["\u5831\u7d19"], "es": ["Prensa escrita"], "et": ["Ajaleht"], "eu": ["Egunkari"], "cs": ["Noviny"], "ar": ["\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"], "cy": ["Papur newydd"], "ja": ["\u65b0\u805e"], "az": ["Q\u0259zet"], "pl": ["Gazeta"], "ro": ["Ziar"], "da": ["Avis"], "he": ["\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"], "tr": ["Gazete"], "nl": ["Krant"]}, "edmDatasetName": ["9200338_Ag_EU_TEL_a0621_Newspapers_HamburgLibrary"], "edmIsShownBy": ["https://iiif.europeana.eu/image/7JY3PG2TLBE3JA3RDUH56V2DAU5ZA7P2I3WOYTLJVP2F2ZIHZCWA/presentation_images/c918b5d0-019a-11e6-a696-fa163e2dd531/node-3/image/SUBHH/B\u00f6rsen-Halle/1848/06/17/00000001/full/full/0/default.jpg"], "edmPreview": ["https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fiiif.europeana.eu%2Fimage%2F7JY3PG2TLBE3JA3RDUH56V2DAU5ZA7P2I3WOYTLJVP2F2ZIHZCWA%2Fpresentation_images%2Fc918b5d0-019a-11e6-a696-fa163e2dd531%2Fnode-3%2Fimage%2FSUBHH%2FB%C3%B6rsen-Halle%2F1848%2F06%2F17%2F00000001%2Ffull%2Ffull%2F0%2Fdefault.jpg&type=TEXT"], "europeanaCollectionName": ["9200338_Ag_EU_TEL_a0621_Newspapers_HamburgLibrary"], "europeanaCompleteness": 5, "guid": "https://www.europeana.eu/item/9200338/BibliographicResource_3000117695382?utm_source=api&utm_medium=api&utm_campaign=J6W44jvPV", "id": "/9200338/BibliographicResource_3000117695382", "index": 0, "language": ["de"], "link": "https://europeana.eu/api/v2/record/9200338/BibliographicResource_3000117695382.json?wskey=J6W44jvPV", "previewNoDistribute": false, "provider": ["The European Library"], "rights": ["http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/"], "score": 1.3921094, "timestamp": 1586552472299, "timestamp_created": "2014-12-03T14:34:05.403Z", "timestamp_created_epoch": 1417617245403, "timestamp_update": "2018-06-26T08:52:08.324Z", "timestamp_update_epoch": 1530003128324, "title": ["B\u00f6rsen-Halle - 1848-06-17"], "type": "TEXT", "ugc": [false]}, {"completeness": 5, "country": ["Germany"], "dataProvider": ["Hamburg State Library"], "dcLanguage": ["de"], "dcLanguageLangAware": {"def": ["de"]}, "dcTitleLangAware": {"def": ["B\u00f6rsen-Halle - 1848-03-11"]}, "edmConcept": ["http://data.europeana.eu/concept/base/18"], "edmConceptLabel": [{"def": "Avis"}, {"def": "Zeitung"}, {"def": "Sanomalehti"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Jornal"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Laikra\u0161tis"}, {"def": "Novine"}, {"def": "Laikraksts"}, {"def": "Journal"}, {"def": "\u00dajs\u00e1g"}, {"def": "Novine"}, {"def": "\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"}, {"def": "\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"}, {"def": "\u010casopis"}, {"def": "Nuacht\u00e1n"}, {"def": "P\u00e0ipear-naidheachd"}, {"def": "Premsa"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"}, {"def": "Tidning"}, {"def": "\uc2e0\ubb38"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"}, {"def": "Newspaper"}, {"def": "Dagbla\u00f0"}, {"def": "Giornale"}, {"def": "\u5831\u7d19"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "Ajaleht"}, {"def": "Egunkari"}, {"def": "Noviny"}, {"def": "\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"}, {"def": "Papur newydd"}, {"def": "\u65b0\u805e"}, {"def": "Q\u0259zet"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "Ziar"}, {"def": "Avis"}, {"def": "\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"}, {"def": "Gazete"}, {"def": "Krant"}], "edmConceptPrefLabelLangAware": {"no": ["Avis"], "de": ["Zeitung"], "fi": ["Sanomalehti"], "be": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "ru": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "pt": ["Jornal"], "bg": ["\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"], "lt": ["Laikra\u0161tis"], "hr": ["Novine"], "lv": ["Laikraksts"], "fr": ["Journal"], "hu": ["\u00dajs\u00e1g"], "bs": ["Novine"], "hy": ["\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"], "ka": ["\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"], "uk": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "sk": ["Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"], "sl": ["\u010casopis"], "ga": ["Nuacht\u00e1n"], "gd": ["P\u00e0ipear-naidheachd"], "ca": ["Premsa"], "mk": ["\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"], "sq": ["Gazeta"], "sr": ["\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"], "sv": ["Tidning"], "ko": ["\uc2e0\ubb38"], "gl": ["Prensa escrita"], "el": ["\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"], "en": ["Newspaper"], "is": ["Dagbla\u00f0"], "it": ["Giornale"], "zh": ["\u5831\u7d19"], "es": ["Prensa escrita"], "et": ["Ajaleht"], "eu": ["Egunkari"], "cs": ["Noviny"], "ar": ["\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"], "cy": ["Papur newydd"], "ja": ["\u65b0\u805e"], "az": ["Q\u0259zet"], "pl": ["Gazeta"], "ro": ["Ziar"], "da": ["Avis"], "he": ["\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"], "tr": ["Gazete"], "nl": ["Krant"]}, "edmDatasetName": ["9200338_Ag_EU_TEL_a0621_Newspapers_HamburgLibrary"], "edmIsShownBy": ["https://iiif.europeana.eu/image/IA6AO2PBQNT7G62OBAUEUCTKBJZH6AUQFYAIQXE3AOPNLNL776DA/presentation_images/0f47ec00-0197-11e6-a696-fa163e2dd531/node-3/image/SUBHH/B\u00f6rsen-Halle/1848/03/11/00000001/full/full/0/default.jpg"], "edmPreview": ["https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fiiif.europeana.eu%2Fimage%2FIA6AO2PBQNT7G62OBAUEUCTKBJZH6AUQFYAIQXE3AOPNLNL776DA%2Fpresentation_images%2F0f47ec00-0197-11e6-a696-fa163e2dd531%2Fnode-3%2Fimage%2FSUBHH%2FB%C3%B6rsen-Halle%2F1848%2F03%2F11%2F00000001%2Ffull%2Ffull%2F0%2Fdefault.jpg&type=TEXT"], "europeanaCollectionName": ["9200338_Ag_EU_TEL_a0621_Newspapers_HamburgLibrary"], "europeanaCompleteness": 5, "guid": "https://www.europeana.eu/item/9200338/BibliographicResource_3000117695337?utm_source=api&utm_medium=api&utm_campaign=J6W44jvPV", "id": "/9200338/BibliographicResource_3000117695337", "index": 0, "language": ["de"], "link": "https://europeana.eu/api/v2/record/9200338/BibliographicResource_3000117695337.json?wskey=J6W44jvPV", "previewNoDistribute": false, "provider": ["The European Library"], "rights": ["http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/"], "score": 1.3921094, "timestamp": 1586552472299, "timestamp_created": "2014-12-03T14:34:04.306Z", "timestamp_created_epoch": 1417617244306, "timestamp_update": "2018-06-26T08:52:07.724Z", "timestamp_update_epoch": 1530003127724, "title": ["B\u00f6rsen-Halle - 1848-03-11"], "type": "TEXT", "ugc": [false]}, {"completeness": 5, "country": ["Germany"], "dataProvider": ["Hamburg State Library"], "dcLanguage": ["de"], "dcLanguageLangAware": {"def": ["de"]}, "dcTitleLangAware": {"def": ["B\u00f6rsen-Halle - 1848-06-14"]}, "edmConcept": ["http://data.europeana.eu/concept/base/18"], "edmConceptLabel": [{"def": "Avis"}, {"def": "Zeitung"}, {"def": "Sanomalehti"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Jornal"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Laikra\u0161tis"}, {"def": "Novine"}, {"def": "Laikraksts"}, {"def": "Journal"}, {"def": "\u00dajs\u00e1g"}, {"def": "Novine"}, {"def": "\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"}, {"def": "\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"}, {"def": "\u010casopis"}, {"def": "Nuacht\u00e1n"}, {"def": "P\u00e0ipear-naidheachd"}, {"def": "Premsa"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"}, {"def": "Tidning"}, {"def": "\uc2e0\ubb38"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"}, {"def": "Newspaper"}, {"def": "Dagbla\u00f0"}, {"def": "Giornale"}, {"def": "\u5831\u7d19"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "Ajaleht"}, {"def": "Egunkari"}, {"def": "Noviny"}, {"def": "\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"}, {"def": "Papur newydd"}, {"def": "\u65b0\u805e"}, {"def": "Q\u0259zet"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "Ziar"}, {"def": "Avis"}, {"def": "\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"}, {"def": "Gazete"}, {"def": "Krant"}], "edmConceptPrefLabelLangAware": {"no": ["Avis"], "de": ["Zeitung"], "fi": ["Sanomalehti"], "be": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "ru": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "pt": ["Jornal"], "bg": ["\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"], "lt": ["Laikra\u0161tis"], "hr": ["Novine"], "lv": ["Laikraksts"], "fr": ["Journal"], "hu": ["\u00dajs\u00e1g"], "bs": ["Novine"], "hy": ["\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"], "ka": ["\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"], "uk": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "sk": ["Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"], "sl": ["\u010casopis"], "ga": ["Nuacht\u00e1n"], "gd": ["P\u00e0ipear-naidheachd"], "ca": ["Premsa"], "mk": ["\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"], "sq": ["Gazeta"], "sr": ["\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"], "sv": ["Tidning"], "ko": ["\uc2e0\ubb38"], "gl": ["Prensa escrita"], "el": ["\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"], "en": ["Newspaper"], "is": ["Dagbla\u00f0"], "it": ["Giornale"], "zh": ["\u5831\u7d19"], "es": ["Prensa escrita"], "et": ["Ajaleht"], "eu": ["Egunkari"], "cs": ["Noviny"], "ar": ["\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"], "cy": ["Papur newydd"], "ja": ["\u65b0\u805e"], "az": ["Q\u0259zet"], "pl": ["Gazeta"], "ro": ["Ziar"], "da": ["Avis"], "he": ["\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"], "tr": ["Gazete"], "nl": ["Krant"]}, "edmDatasetName": ["9200338_Ag_EU_TEL_a0621_Newspapers_HamburgLibrary"], "edmIsShownBy": ["https://iiif.europeana.eu/image/TJ77G6PTBDW32ZNBZSNSCDQ44OGLPGLSFSNH2IMEKLWQ2MYITFBQ/presentation_images/4ddc2310-019b-11e6-a696-fa163e2dd531/node-3/image/SUBHH/B\u00f6rsen-Halle/1848/06/14/00000001/full/full/0/default.jpg"], "edmPreview": ["https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fiiif.europeana.eu%2Fimage%2FTJ77G6PTBDW32ZNBZSNSCDQ44OGLPGLSFSNH2IMEKLWQ2MYITFBQ%2Fpresentation_images%2F4ddc2310-019b-11e6-a696-fa163e2dd531%2Fnode-3%2Fimage%2FSUBHH%2FB%C3%B6rsen-Halle%2F1848%2F06%2F14%2F00000001%2Ffull%2Ffull%2F0%2Fdefault.jpg&type=TEXT"], "europeanaCollectionName": ["9200338_Ag_EU_TEL_a0621_Newspapers_HamburgLibrary"], "europeanaCompleteness": 5, "guid": "https://www.europeana.eu/item/9200338/BibliographicResource_3000117695275?utm_source=api&utm_medium=api&utm_campaign=J6W44jvPV", "id": "/9200338/BibliographicResource_3000117695275", "index": 0, "language": ["de"], "link": "https://europeana.eu/api/v2/record/9200338/BibliographicResource_3000117695275.json?wskey=J6W44jvPV", "previewNoDistribute": false, "provider": ["The European Library"], "rights": ["http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/"], "score": 1.3921094, "timestamp": 1586536823255, "timestamp_created": "2014-12-03T14:34:03.791Z", "timestamp_created_epoch": 1417617243791, "timestamp_update": "2018-06-26T08:52:06.860Z", "timestamp_update_epoch": 1530003126860, "title": ["B\u00f6rsen-Halle - 1848-06-14"], "type": "TEXT", "ugc": [false]}, {"completeness": 5, "country": ["Germany"], "dataProvider": ["Hamburg State Library"], "dcLanguage": ["de"], "dcLanguageLangAware": {"def": ["de"]}, "dcTitleLangAware": {"def": ["B\u00f6rsen-Halle - 1848-06-15"]}, "edmConcept": ["http://data.europeana.eu/concept/base/18"], "edmConceptLabel": [{"def": "Avis"}, {"def": "Zeitung"}, {"def": "Sanomalehti"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Jornal"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Laikra\u0161tis"}, {"def": "Novine"}, {"def": "Laikraksts"}, {"def": "Journal"}, {"def": "\u00dajs\u00e1g"}, {"def": "Novine"}, {"def": "\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"}, {"def": "\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"}, {"def": "\u010casopis"}, {"def": "Nuacht\u00e1n"}, {"def": "P\u00e0ipear-naidheachd"}, {"def": "Premsa"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"}, {"def": "Tidning"}, {"def": "\uc2e0\ubb38"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"}, {"def": "Newspaper"}, {"def": "Dagbla\u00f0"}, {"def": "Giornale"}, {"def": "\u5831\u7d19"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "Ajaleht"}, {"def": "Egunkari"}, {"def": "Noviny"}, {"def": "\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"}, {"def": "Papur newydd"}, {"def": "\u65b0\u805e"}, {"def": "Q\u0259zet"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "Ziar"}, {"def": "Avis"}, {"def": "\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"}, {"def": "Gazete"}, {"def": "Krant"}], "edmConceptPrefLabelLangAware": {"no": ["Avis"], "de": ["Zeitung"], "fi": ["Sanomalehti"], "be": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "ru": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "pt": ["Jornal"], "bg": ["\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"], "lt": ["Laikra\u0161tis"], "hr": ["Novine"], "lv": ["Laikraksts"], "fr": ["Journal"], "hu": ["\u00dajs\u00e1g"], "bs": ["Novine"], "hy": ["\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"], "ka": ["\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"], "uk": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "sk": ["Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"], "sl": ["\u010casopis"], "ga": ["Nuacht\u00e1n"], "gd": ["P\u00e0ipear-naidheachd"], "ca": ["Premsa"], "mk": ["\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"], "sq": ["Gazeta"], "sr": ["\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"], "sv": ["Tidning"], "ko": ["\uc2e0\ubb38"], "gl": ["Prensa escrita"], "el": ["\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"], "en": ["Newspaper"], "is": ["Dagbla\u00f0"], "it": ["Giornale"], "zh": ["\u5831\u7d19"], "es": ["Prensa escrita"], "et": ["Ajaleht"], "eu": ["Egunkari"], "cs": ["Noviny"], "ar": ["\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"], "cy": ["Papur newydd"], "ja": ["\u65b0\u805e"], "az": ["Q\u0259zet"], "pl": ["Gazeta"], "ro": ["Ziar"], "da": ["Avis"], "he": ["\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"], "tr": ["Gazete"], "nl": ["Krant"]}, "edmDatasetName": ["9200338_Ag_EU_TEL_a0621_Newspapers_HamburgLibrary"], "edmIsShownBy": ["https://iiif.europeana.eu/image/7PVLE22L4MWZ7HADCG22N2557YCPZ6HT3Q32ZCM4Z4S34DEX7YDQ/presentation_images/842b2430-019a-11e6-a696-fa163e2dd531/node-3/image/SUBHH/B\u00f6rsen-Halle/1848/06/15/00000001/full/full/0/default.jpg"], "edmPreview": ["https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fiiif.europeana.eu%2Fimage%2F7PVLE22L4MWZ7HADCG22N2557YCPZ6HT3Q32ZCM4Z4S34DEX7YDQ%2Fpresentation_images%2F842b2430-019a-11e6-a696-fa163e2dd531%2Fnode-3%2Fimage%2FSUBHH%2FB%C3%B6rsen-Halle%2F1848%2F06%2F15%2F00000001%2Ffull%2Ffull%2F0%2Fdefault.jpg&type=TEXT"], "europeanaCollectionName": ["9200338_Ag_EU_TEL_a0621_Newspapers_HamburgLibrary"], "europeanaCompleteness": 5, "guid": "https://www.europeana.eu/item/9200338/BibliographicResource_3000117695273?utm_source=api&utm_medium=api&utm_campaign=J6W44jvPV", "id": "/9200338/BibliographicResource_3000117695273", "index": 0, "language": ["de"], "link": "https://europeana.eu/api/v2/record/9200338/BibliographicResource_3000117695273.json?wskey=J6W44jvPV", "previewNoDistribute": false, "provider": ["The European Library"], "rights": ["http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/"], "score": 1.3921094, "timestamp": 1586536823255, "timestamp_created": "2014-12-03T14:34:03.782Z", "timestamp_created_epoch": 1417617243782, "timestamp_update": "2018-06-26T08:52:06.791Z", "timestamp_update_epoch": 1530003126791, "title": ["B\u00f6rsen-Halle - 1848-06-15"], "type": "TEXT", "ugc": [false]}, {"completeness": 5, "country": ["Germany"], "dataProvider": ["Hamburg State Library"], "dcLanguage": ["de"], "dcLanguageLangAware": {"def": ["de"]}, "dcTitleLangAware": {"def": ["B\u00f6rsen-Halle - 1848-12-29"]}, "edmConcept": ["http://data.europeana.eu/concept/base/18"], "edmConceptLabel": [{"def": "Avis"}, {"def": "Zeitung"}, {"def": "Sanomalehti"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Jornal"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Laikra\u0161tis"}, {"def": "Novine"}, {"def": "Laikraksts"}, {"def": "Journal"}, {"def": "\u00dajs\u00e1g"}, {"def": "Novine"}, {"def": "\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"}, {"def": "\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"}, {"def": "\u010casopis"}, {"def": "Nuacht\u00e1n"}, {"def": "P\u00e0ipear-naidheachd"}, {"def": "Premsa"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"}, {"def": "Tidning"}, {"def": "\uc2e0\ubb38"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"}, {"def": "Newspaper"}, {"def": "Dagbla\u00f0"}, {"def": "Giornale"}, {"def": "\u5831\u7d19"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "Ajaleht"}, {"def": "Egunkari"}, {"def": "Noviny"}, {"def": "\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"}, {"def": "Papur newydd"}, {"def": "\u65b0\u805e"}, {"def": "Q\u0259zet"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "Ziar"}, {"def": "Avis"}, {"def": "\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"}, {"def": "Gazete"}, {"def": "Krant"}], "edmConceptPrefLabelLangAware": {"no": ["Avis"], "de": ["Zeitung"], "fi": ["Sanomalehti"], "be": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "ru": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "pt": ["Jornal"], "bg": ["\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"], "lt": ["Laikra\u0161tis"], "hr": ["Novine"], "lv": ["Laikraksts"], "fr": ["Journal"], "hu": ["\u00dajs\u00e1g"], "bs": ["Novine"], "hy": ["\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"], "ka": ["\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"], "uk": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "sk": ["Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"], "sl": ["\u010casopis"], "ga": ["Nuacht\u00e1n"], "gd": ["P\u00e0ipear-naidheachd"], "ca": ["Premsa"], "mk": ["\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"], "sq": ["Gazeta"], "sr": ["\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"], "sv": ["Tidning"], "ko": ["\uc2e0\ubb38"], "gl": ["Prensa escrita"], "el": ["\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"], "en": ["Newspaper"], "is": ["Dagbla\u00f0"], "it": ["Giornale"], "zh": ["\u5831\u7d19"], "es": ["Prensa escrita"], "et": ["Ajaleht"], "eu": ["Egunkari"], "cs": ["Noviny"], "ar": ["\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"], "cy": ["Papur newydd"], "ja": ["\u65b0\u805e"], "az": ["Q\u0259zet"], "pl": ["Gazeta"], "ro": ["Ziar"], "da": ["Avis"], "he": ["\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"], "tr": ["Gazete"], "nl": ["Krant"]}, "edmDatasetName": ["9200338_Ag_EU_TEL_a0621_Newspapers_HamburgLibrary"], "edmIsShownBy": ["https://iiif.europeana.eu/image/QPCARMM5NHFF5IG7ZMEVZSZIAWZSWFRW2PVKK5ROZN4VEAZ7DKYA/presentation_images/b097a400-019d-11e6-a696-fa163e2dd531/node-3/image/SUBHH/B\u00f6rsen-Halle/1848/12/29/00000001/full/full/0/default.jpg"], "edmPreview": ["https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fiiif.europeana.eu%2Fimage%2FQPCARMM5NHFF5IG7ZMEVZSZIAWZSWFRW2PVKK5ROZN4VEAZ7DKYA%2Fpresentation_images%2Fb097a400-019d-11e6-a696-fa163e2dd531%2Fnode-3%2Fimage%2FSUBHH%2FB%C3%B6rsen-Halle%2F1848%2F12%2F29%2F00000001%2Ffull%2Ffull%2F0%2Fdefault.jpg&type=TEXT"], "europeanaCollectionName": ["9200338_Ag_EU_TEL_a0621_Newspapers_HamburgLibrary"], "europeanaCompleteness": 5, "guid": "https://www.europeana.eu/item/9200338/BibliographicResource_3000117695241?utm_source=api&utm_medium=api&utm_campaign=J6W44jvPV", "id": "/9200338/BibliographicResource_3000117695241", "index": 0, "language": ["de"], "link": "https://europeana.eu/api/v2/record/9200338/BibliographicResource_3000117695241.json?wskey=J6W44jvPV", "previewNoDistribute": false, "provider": ["The European Library"], "rights": ["http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/"], "score": 1.3921094, "timestamp": 1586536823255, "timestamp_created": "2014-12-03T14:34:03.509Z", "timestamp_created_epoch": 1417617243509, "timestamp_update": "2018-06-26T08:52:06.461Z", "timestamp_update_epoch": 1530003126461, "title": ["B\u00f6rsen-Halle - 1848-12-29"], "type": "TEXT", "ugc": [false]}, {"completeness": 5, "country": ["Germany"], "dataProvider": ["Hamburg State Library"], "dcLanguage": ["de"], "dcLanguageLangAware": {"def": ["de"]}, "dcTitleLangAware": {"def": ["B\u00f6rsen-Halle - 1848-05-27"]}, "edmConcept": ["http://data.europeana.eu/concept/base/18"], "edmConceptLabel": [{"def": "Avis"}, {"def": "Zeitung"}, {"def": "Sanomalehti"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Jornal"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Laikra\u0161tis"}, {"def": "Novine"}, {"def": "Laikraksts"}, {"def": "Journal"}, {"def": "\u00dajs\u00e1g"}, {"def": "Novine"}, {"def": "\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"}, {"def": "\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"}, {"def": "\u010casopis"}, {"def": "Nuacht\u00e1n"}, {"def": "P\u00e0ipear-naidheachd"}, {"def": "Premsa"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"}, {"def": "Tidning"}, {"def": "\uc2e0\ubb38"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"}, {"def": "Newspaper"}, {"def": "Dagbla\u00f0"}, {"def": "Giornale"}, {"def": "\u5831\u7d19"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "Ajaleht"}, {"def": "Egunkari"}, {"def": "Noviny"}, {"def": "\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"}, {"def": "Papur newydd"}, {"def": "\u65b0\u805e"}, {"def": "Q\u0259zet"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "Ziar"}, {"def": "Avis"}, {"def": "\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"}, {"def": "Gazete"}, {"def": "Krant"}], "edmConceptPrefLabelLangAware": {"no": ["Avis"], "de": ["Zeitung"], "fi": ["Sanomalehti"], "be": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "ru": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "pt": ["Jornal"], "bg": ["\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"], "lt": ["Laikra\u0161tis"], "hr": ["Novine"], "lv": ["Laikraksts"], "fr": ["Journal"], "hu": ["\u00dajs\u00e1g"], "bs": ["Novine"], "hy": ["\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"], "ka": ["\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"], "uk": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "sk": ["Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"], "sl": ["\u010casopis"], "ga": ["Nuacht\u00e1n"], "gd": ["P\u00e0ipear-naidheachd"], "ca": ["Premsa"], "mk": ["\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"], "sq": ["Gazeta"], "sr": ["\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"], "sv": ["Tidning"], "ko": ["\uc2e0\ubb38"], "gl": ["Prensa escrita"], "el": ["\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"], "en": ["Newspaper"], "is": ["Dagbla\u00f0"], "it": ["Giornale"], "zh": ["\u5831\u7d19"], "es": ["Prensa escrita"], "et": ["Ajaleht"], "eu": ["Egunkari"], "cs": ["Noviny"], "ar": ["\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"], "cy": ["Papur newydd"], "ja": ["\u65b0\u805e"], "az": ["Q\u0259zet"], "pl": ["Gazeta"], "ro": ["Ziar"], "da": ["Avis"], "he": ["\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"], "tr": ["Gazete"], "nl": ["Krant"]}, "edmDatasetName": ["9200338_Ag_EU_TEL_a0621_Newspapers_HamburgLibrary"], "edmIsShownBy": ["https://iiif.europeana.eu/image/JECK2YB6OPCUJ7ZTAKCYBOUPCKKQYN7EU4NPGN27ZUOP6NCSNW2Q/presentation_images/08389e00-0192-11e6-a696-fa163e2dd531/node-3/image/SUBHH/B\u00f6rsen-Halle/1848/05/27/00000001/full/full/0/default.jpg"], "edmPreview": ["https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fiiif.europeana.eu%2Fimage%2FJECK2YB6OPCUJ7ZTAKCYBOUPCKKQYN7EU4NPGN27ZUOP6NCSNW2Q%2Fpresentation_images%2F08389e00-0192-11e6-a696-fa163e2dd531%2Fnode-3%2Fimage%2FSUBHH%2FB%C3%B6rsen-Halle%2F1848%2F05%2F27%2F00000001%2Ffull%2Ffull%2F0%2Fdefault.jpg&type=TEXT"], "europeanaCollectionName": ["9200338_Ag_EU_TEL_a0621_Newspapers_HamburgLibrary"], "europeanaCompleteness": 5, "guid": "https://www.europeana.eu/item/9200338/BibliographicResource_3000117695230?utm_source=api&utm_medium=api&utm_campaign=J6W44jvPV", "id": "/9200338/BibliographicResource_3000117695230", "index": 0, "language": ["de"], "link": "https://europeana.eu/api/v2/record/9200338/BibliographicResource_3000117695230.json?wskey=J6W44jvPV", "previewNoDistribute": false, "provider": ["The European Library"], "rights": ["http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/"], "score": 1.3921094, "timestamp": 1586552472299, "timestamp_created": "2014-12-03T14:34:03.418Z", "timestamp_created_epoch": 1417617243418, "timestamp_update": "2018-06-26T08:52:06.332Z", "timestamp_update_epoch": 1530003126332, "title": ["B\u00f6rsen-Halle - 1848-05-27"], "type": "TEXT", "ugc": [false]}, {"completeness": 5, "country": ["Austria"], "dataProvider": ["\u00d6sterreichische Nationalbibliothek - Austrian National Library"], "dcLanguage": ["deu"], "dcLanguageLangAware": {"def": ["deu"]}, "dcTitleLangAware": {"def": ["Wiener Zeitung - 1848-10-03"]}, "dctermsSpatial": ["http://d-nb.info/gnd/4066009-6"], "edmConcept": ["http://d-nb.info/gnd/4067510-5", "http://data.europeana.eu/concept/base/18"], "edmConceptLabel": [{"def": "Zeitung"}, {"def": "Avis"}, {"def": "Zeitung"}, {"def": "Sanomalehti"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Jornal"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Laikra\u0161tis"}, {"def": "Novine"}, {"def": "Laikraksts"}, {"def": "Journal"}, {"def": "\u00dajs\u00e1g"}, {"def": "Novine"}, {"def": "\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"}, {"def": "\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"}, {"def": "\u010casopis"}, {"def": "Nuacht\u00e1n"}, {"def": "P\u00e0ipear-naidheachd"}, {"def": "Premsa"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"}, {"def": "Tidning"}, {"def": "\uc2e0\ubb38"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"}, {"def": "Newspaper"}, {"def": "Dagbla\u00f0"}, {"def": "Giornale"}, {"def": "\u5831\u7d19"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "Ajaleht"}, {"def": "Egunkari"}, {"def": "Noviny"}, {"def": "\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"}, {"def": "Papur newydd"}, {"def": "\u65b0\u805e"}, {"def": "Q\u0259zet"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "Ziar"}, {"def": "Avis"}, {"def": "\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"}, {"def": "Gazete"}, {"def": "Krant"}], "edmConceptPrefLabelLangAware": {"no": ["Avis"], "de": ["Zeitung"], "fi": ["Sanomalehti"], "be": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "ru": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "def": ["Zeitung"], "pt": ["Jornal"], "bg": ["\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"], "lt": ["Laikra\u0161tis"], "hr": ["Novine"], "lv": ["Laikraksts"], "fr": ["Journal"], "hu": ["\u00dajs\u00e1g"], "bs": ["Novine"], "hy": ["\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"], "ka": ["\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"], "uk": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "sk": ["Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"], "sl": ["\u010casopis"], "ga": ["Nuacht\u00e1n"], "gd": ["P\u00e0ipear-naidheachd"], "ca": ["Premsa"], "mk": ["\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"], "sq": ["Gazeta"], "sr": ["\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"], "sv": ["Tidning"], "ko": ["\uc2e0\ubb38"], "gl": ["Prensa escrita"], "el": ["\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"], "en": ["Newspaper"], "is": ["Dagbla\u00f0"], "it": ["Giornale"], "zh": ["\u5831\u7d19"], "es": ["Prensa escrita"], "et": ["Ajaleht"], "eu": ["Egunkari"], "cs": ["Noviny"], "ar": ["\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"], "cy": ["Papur newydd"], "ja": ["\u65b0\u805e"], "az": ["Q\u0259zet"], "pl": ["Gazeta"], "ro": ["Ziar"], "da": ["Avis"], "he": ["\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"], "tr": ["Gazete"], "nl": ["Krant"]}, "edmDatasetName": ["9200300_Ag_EU_TEL_a0600_Newspapers_ONB"], "edmIsShownAt": ["http://anno.onb.ac.at/cgi-content/anno?apm=0&aid=wrz&datum=18481003"], "edmIsShownBy": ["http://iiif.onb.ac.at/images/ANNO/wrz18481003/00000001/full/full/0/default.jpg"], "edmPlace": ["http://d-nb.info/gnd/4066009-6"], "edmPlaceLabel": [{"def": "Wien"}], "edmPlaceLabelLangAware": {"def": ["Wien"]}, "edmPreview": ["https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=http%3A%2F%2Fiiif.onb.ac.at%2Fimages%2FANNO%2Fwrz18481003%2F00000001%2Ffull%2Ffull%2F0%2Fdefault.jpg&type=TEXT"], "europeanaCollectionName": ["9200300_Ag_EU_TEL_a0600_Newspapers_ONB"], "europeanaCompleteness": 5, "guid": "https://www.europeana.eu/item/9200300/BibliographicResource_3000051822199?utm_source=api&utm_medium=api&utm_campaign=J6W44jvPV", "id": "/9200300/BibliographicResource_3000051822199", "index": 0, "language": ["de"], "link": "https://europeana.eu/api/v2/record/9200300/BibliographicResource_3000051822199.json?wskey=J6W44jvPV", "previewNoDistribute": false, "provider": ["The European Library"], "rights": ["http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/"], "score": 1.3866204, "timestamp": 1586467481059, "timestamp_created": "2019-03-14T16:18:05.168Z", "timestamp_created_epoch": 1552580285168, "timestamp_update": "2019-03-14T16:18:05.168Z", "timestamp_update_epoch": 1552580285168, "title": ["Wiener Zeitung - 1848-10-03"], "type": "TEXT", "ugc": [false]}, {"completeness": 5, "country": ["Germany"], "dataProvider": ["Hamburg State Library"], "dcLanguage": ["de"], "dcLanguageLangAware": {"def": ["de"]}, "dcTitleLangAware": {"def": ["B\u00f6rsen-Halle - 1848-05-24"]}, "edmConcept": ["http://data.europeana.eu/concept/base/18"], "edmConceptLabel": [{"def": "Avis"}, {"def": "Zeitung"}, {"def": "Sanomalehti"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Jornal"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Laikra\u0161tis"}, {"def": "Novine"}, {"def": "Laikraksts"}, {"def": "Journal"}, {"def": "\u00dajs\u00e1g"}, {"def": "Novine"}, {"def": "\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"}, {"def": "\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"}, {"def": "\u010casopis"}, {"def": "Nuacht\u00e1n"}, {"def": "P\u00e0ipear-naidheachd"}, {"def": "Premsa"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"}, {"def": "Tidning"}, {"def": "\uc2e0\ubb38"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"}, {"def": "Newspaper"}, {"def": "Dagbla\u00f0"}, {"def": "Giornale"}, {"def": "\u5831\u7d19"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "Ajaleht"}, {"def": "Egunkari"}, {"def": "Noviny"}, {"def": "\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"}, {"def": "Papur newydd"}, {"def": "\u65b0\u805e"}, {"def": "Q\u0259zet"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "Ziar"}, {"def": "Avis"}, {"def": "\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"}, {"def": "Gazete"}, {"def": "Krant"}], "edmConceptPrefLabelLangAware": {"no": ["Avis"], "de": ["Zeitung"], "fi": ["Sanomalehti"], "be": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "ru": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "pt": ["Jornal"], "bg": ["\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"], "lt": ["Laikra\u0161tis"], "hr": ["Novine"], "lv": ["Laikraksts"], "fr": ["Journal"], "hu": ["\u00dajs\u00e1g"], "bs": ["Novine"], "hy": ["\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"], "ka": ["\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"], "uk": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "sk": ["Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"], "sl": ["\u010casopis"], "ga": ["Nuacht\u00e1n"], "gd": ["P\u00e0ipear-naidheachd"], "ca": ["Premsa"], "mk": ["\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"], "sq": ["Gazeta"], "sr": ["\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"], "sv": ["Tidning"], "ko": ["\uc2e0\ubb38"], "gl": ["Prensa escrita"], "el": ["\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"], "en": ["Newspaper"], "is": ["Dagbla\u00f0"], "it": ["Giornale"], "zh": ["\u5831\u7d19"], "es": ["Prensa escrita"], "et": ["Ajaleht"], "eu": ["Egunkari"], "cs": ["Noviny"], "ar": ["\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"], "cy": ["Papur newydd"], "ja": ["\u65b0\u805e"], "az": ["Q\u0259zet"], "pl": ["Gazeta"], "ro": ["Ziar"], "da": ["Avis"], "he": ["\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"], "tr": ["Gazete"], "nl": ["Krant"]}, "edmDatasetName": ["9200338_Ag_EU_TEL_a0621_Newspapers_HamburgLibrary"], "edmIsShownBy": ["https://iiif.europeana.eu/image/XEZHXXSFUO77GWUIER7WXGFWVWRJUYQJ4UDYYKN2H3EDJPFYWODQ/presentation_images/d88f09b0-0190-11e6-a696-fa163e2dd531/node-3/image/SUBHH/B\u00f6rsen-Halle/1848/05/24/00000001/full/full/0/default.jpg"], "edmPreview": ["https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fiiif.europeana.eu%2Fimage%2FXEZHXXSFUO77GWUIER7WXGFWVWRJUYQJ4UDYYKN2H3EDJPFYWODQ%2Fpresentation_images%2Fd88f09b0-0190-11e6-a696-fa163e2dd531%2Fnode-3%2Fimage%2FSUBHH%2FB%C3%B6rsen-Halle%2F1848%2F05%2F24%2F00000001%2Ffull%2Ffull%2F0%2Fdefault.jpg&type=TEXT"], "europeanaCollectionName": ["9200338_Ag_EU_TEL_a0621_Newspapers_HamburgLibrary"], "europeanaCompleteness": 5, "guid": "https://www.europeana.eu/item/9200338/BibliographicResource_3000117695487?utm_source=api&utm_medium=api&utm_campaign=J6W44jvPV", "id": "/9200338/BibliographicResource_3000117695487", "index": 0, "language": ["de"], "link": "https://europeana.eu/api/v2/record/9200338/BibliographicResource_3000117695487.json?wskey=J6W44jvPV", "previewNoDistribute": false, "provider": ["The European Library"], "rights": ["http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/"], "score": 1.3799303, "timestamp": 1586552472324, "timestamp_created": "2014-12-03T14:34:04.697Z", "timestamp_created_epoch": 1417617244697, "timestamp_update": "2018-06-26T08:52:09.629Z", "timestamp_update_epoch": 1530003129629, "title": ["B\u00f6rsen-Halle - 1848-05-24"], "type": "TEXT", "ugc": [false]}, {"completeness": 5, "country": ["Germany"], "dataProvider": ["Hamburg State Library"], "dcLanguage": ["de"], "dcLanguageLangAware": {"def": ["de"]}, "dcTitleLangAware": {"def": ["B\u00f6rsen-Halle - 1848-04-06"]}, "edmConcept": ["http://data.europeana.eu/concept/base/18"], "edmConceptLabel": [{"def": "Avis"}, {"def": "Zeitung"}, {"def": "Sanomalehti"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Jornal"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Laikra\u0161tis"}, {"def": "Novine"}, {"def": "Laikraksts"}, {"def": "Journal"}, {"def": "\u00dajs\u00e1g"}, {"def": "Novine"}, {"def": "\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"}, {"def": "\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"}, {"def": "\u010casopis"}, {"def": "Nuacht\u00e1n"}, {"def": "P\u00e0ipear-naidheachd"}, {"def": "Premsa"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"}, {"def": "Tidning"}, {"def": "\uc2e0\ubb38"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"}, {"def": "Newspaper"}, {"def": "Dagbla\u00f0"}, {"def": "Giornale"}, {"def": "\u5831\u7d19"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "Ajaleht"}, {"def": "Egunkari"}, {"def": "Noviny"}, {"def": "\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"}, {"def": "Papur newydd"}, {"def": "\u65b0\u805e"}, {"def": "Q\u0259zet"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "Ziar"}, {"def": "Avis"}, {"def": "\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"}, {"def": "Gazete"}, {"def": "Krant"}], "edmConceptPrefLabelLangAware": {"no": ["Avis"], "de": ["Zeitung"], "fi": ["Sanomalehti"], "be": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "ru": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "pt": ["Jornal"], "bg": ["\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"], "lt": ["Laikra\u0161tis"], "hr": ["Novine"], "lv": ["Laikraksts"], "fr": ["Journal"], "hu": ["\u00dajs\u00e1g"], "bs": ["Novine"], "hy": ["\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"], "ka": ["\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"], "uk": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "sk": ["Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"], "sl": ["\u010casopis"], "ga": ["Nuacht\u00e1n"], "gd": ["P\u00e0ipear-naidheachd"], "ca": ["Premsa"], "mk": ["\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"], "sq": ["Gazeta"], "sr": ["\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"], "sv": ["Tidning"], "ko": ["\uc2e0\ubb38"], "gl": ["Prensa escrita"], "el": ["\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"], "en": ["Newspaper"], "is": ["Dagbla\u00f0"], "it": ["Giornale"], "zh": ["\u5831\u7d19"], "es": ["Prensa escrita"], "et": ["Ajaleht"], "eu": ["Egunkari"], "cs": ["Noviny"], "ar": ["\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"], "cy": ["Papur newydd"], "ja": ["\u65b0\u805e"], "az": ["Q\u0259zet"], "pl": ["Gazeta"], "ro": ["Ziar"], "da": ["Avis"], "he": ["\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"], "tr": ["Gazete"], "nl": ["Krant"]}, "edmDatasetName": ["9200338_Ag_EU_TEL_a0621_Newspapers_HamburgLibrary"], "edmIsShownBy": ["https://iiif.europeana.eu/image/GIJPPVNJ65637QAMAHG4NLNJ4KRM54B6JBYJ3BRNGYLJX4O4EO4A/presentation_images/394d4c50-0199-11e6-a696-fa163e2dd531/node-3/image/SUBHH/B\u00f6rsen-Halle/1848/04/06/00000001/full/full/0/default.jpg"], "edmPreview": ["https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fiiif.europeana.eu%2Fimage%2FGIJPPVNJ65637QAMAHG4NLNJ4KRM54B6JBYJ3BRNGYLJX4O4EO4A%2Fpresentation_images%2F394d4c50-0199-11e6-a696-fa163e2dd531%2Fnode-3%2Fimage%2FSUBHH%2FB%C3%B6rsen-Halle%2F1848%2F04%2F06%2F00000001%2Ffull%2Ffull%2F0%2Fdefault.jpg&type=TEXT"], "europeanaCollectionName": ["9200338_Ag_EU_TEL_a0621_Newspapers_HamburgLibrary"], "europeanaCompleteness": 5, "guid": "https://www.europeana.eu/item/9200338/BibliographicResource_3000117695419?utm_source=api&utm_medium=api&utm_campaign=J6W44jvPV", "id": "/9200338/BibliographicResource_3000117695419", "index": 0, "language": ["de"], "link": "https://europeana.eu/api/v2/record/9200338/BibliographicResource_3000117695419.json?wskey=J6W44jvPV", "previewNoDistribute": false, "provider": ["The European Library"], "rights": ["http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/"], "score": 1.3799303, "timestamp": 1586552472324, "timestamp_created": "2014-12-03T14:34:05.750Z", "timestamp_created_epoch": 1417617245750, "timestamp_update": "2018-06-26T08:52:08.733Z", "timestamp_update_epoch": 1530003128733, "title": ["B\u00f6rsen-Halle - 1848-04-06"], "type": "TEXT", "ugc": [false]}, {"completeness": 5, "country": ["Germany"], "dataProvider": ["Hamburg State Library"], "dcLanguage": ["de"], "dcLanguageLangAware": {"def": ["de"]}, "dcTitleLangAware": {"def": ["B\u00f6rsen-Halle - 1848-01-31"]}, "edmConcept": ["http://data.europeana.eu/concept/base/18"], "edmConceptLabel": [{"def": "Avis"}, {"def": "Zeitung"}, {"def": "Sanomalehti"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Jornal"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Laikra\u0161tis"}, {"def": "Novine"}, {"def": "Laikraksts"}, {"def": "Journal"}, {"def": "\u00dajs\u00e1g"}, {"def": "Novine"}, {"def": "\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"}, {"def": "\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"}, {"def": "\u010casopis"}, {"def": "Nuacht\u00e1n"}, {"def": "P\u00e0ipear-naidheachd"}, {"def": "Premsa"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"}, {"def": "Tidning"}, {"def": "\uc2e0\ubb38"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"}, {"def": "Newspaper"}, {"def": "Dagbla\u00f0"}, {"def": "Giornale"}, {"def": "\u5831\u7d19"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "Ajaleht"}, {"def": "Egunkari"}, {"def": "Noviny"}, {"def": "\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"}, {"def": "Papur newydd"}, {"def": "\u65b0\u805e"}, {"def": "Q\u0259zet"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "Ziar"}, {"def": "Avis"}, {"def": "\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"}, {"def": "Gazete"}, {"def": "Krant"}], "edmConceptPrefLabelLangAware": {"no": ["Avis"], "de": ["Zeitung"], "fi": ["Sanomalehti"], "be": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "ru": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "pt": ["Jornal"], "bg": ["\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"], "lt": ["Laikra\u0161tis"], "hr": ["Novine"], "lv": ["Laikraksts"], "fr": ["Journal"], "hu": ["\u00dajs\u00e1g"], "bs": ["Novine"], "hy": ["\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"], "ka": ["\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"], "uk": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "sk": ["Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"], "sl": ["\u010casopis"], "ga": ["Nuacht\u00e1n"], "gd": ["P\u00e0ipear-naidheachd"], "ca": ["Premsa"], "mk": ["\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"], "sq": ["Gazeta"], "sr": ["\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"], "sv": ["Tidning"], "ko": ["\uc2e0\ubb38"], "gl": ["Prensa escrita"], "el": ["\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"], "en": ["Newspaper"], "is": ["Dagbla\u00f0"], "it": ["Giornale"], "zh": ["\u5831\u7d19"], "es": ["Prensa escrita"], "et": ["Ajaleht"], "eu": ["Egunkari"], "cs": ["Noviny"], "ar": ["\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"], "cy": ["Papur newydd"], "ja": ["\u65b0\u805e"], "az": ["Q\u0259zet"], "pl": ["Gazeta"], "ro": ["Ziar"], "da": ["Avis"], "he": ["\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"], "tr": ["Gazete"], "nl": ["Krant"]}, "edmDatasetName": ["9200338_Ag_EU_TEL_a0621_Newspapers_HamburgLibrary"], "edmIsShownBy": ["https://iiif.europeana.eu/image/QIK7VHQGSUZ67WADGGMYB5GCNBZ7AT5SMBFRYCA74QAF2PZ6W74A/presentation_images/db278780-0193-11e6-a696-fa163e2dd531/node-3/image/SUBHH/B\u00f6rsen-Halle/1848/01/31/00000001/full/full/0/default.jpg"], "edmPreview": ["https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fiiif.europeana.eu%2Fimage%2FQIK7VHQGSUZ67WADGGMYB5GCNBZ7AT5SMBFRYCA74QAF2PZ6W74A%2Fpresentation_images%2Fdb278780-0193-11e6-a696-fa163e2dd531%2Fnode-3%2Fimage%2FSUBHH%2FB%C3%B6rsen-Halle%2F1848%2F01%2F31%2F00000001%2Ffull%2Ffull%2F0%2Fdefault.jpg&type=TEXT"], "europeanaCollectionName": ["9200338_Ag_EU_TEL_a0621_Newspapers_HamburgLibrary"], "europeanaCompleteness": 5, "guid": "https://www.europeana.eu/item/9200338/BibliographicResource_3000117695344?utm_source=api&utm_medium=api&utm_campaign=J6W44jvPV", "id": "/9200338/BibliographicResource_3000117695344", "index": 0, "language": ["de"], "link": "https://europeana.eu/api/v2/record/9200338/BibliographicResource_3000117695344.json?wskey=J6W44jvPV", "previewNoDistribute": false, "provider": ["The European Library"], "rights": ["http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/"], "score": 1.3799303, "timestamp": 1586536823780, "timestamp_created": "2014-12-03T14:34:04.341Z", "timestamp_created_epoch": 1417617244341, "timestamp_update": "2018-06-26T08:52:07.742Z", "timestamp_update_epoch": 1530003127742, "title": ["B\u00f6rsen-Halle - 1848-01-31"], "type": "TEXT", "ugc": [false]}, {"completeness": 5, "country": ["Germany"], "dataProvider": ["Hamburg State Library"], "dcLanguage": ["de"], "dcLanguageLangAware": {"def": ["de"]}, "dcTitleLangAware": {"def": ["B\u00f6rsen-Halle - 1848-06-20"]}, "edmConcept": ["http://data.europeana.eu/concept/base/18"], "edmConceptLabel": [{"def": "Avis"}, {"def": "Zeitung"}, {"def": "Sanomalehti"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Jornal"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Laikra\u0161tis"}, {"def": "Novine"}, {"def": "Laikraksts"}, {"def": "Journal"}, {"def": "\u00dajs\u00e1g"}, {"def": "Novine"}, {"def": "\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"}, {"def": "\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"}, {"def": "\u010casopis"}, {"def": "Nuacht\u00e1n"}, {"def": "P\u00e0ipear-naidheachd"}, {"def": "Premsa"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"}, {"def": "Tidning"}, {"def": "\uc2e0\ubb38"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"}, {"def": "Newspaper"}, {"def": "Dagbla\u00f0"}, {"def": "Giornale"}, {"def": "\u5831\u7d19"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "Ajaleht"}, {"def": "Egunkari"}, {"def": "Noviny"}, {"def": "\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"}, {"def": "Papur newydd"}, {"def": "\u65b0\u805e"}, {"def": "Q\u0259zet"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "Ziar"}, {"def": "Avis"}, {"def": "\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"}, {"def": "Gazete"}, {"def": "Krant"}], "edmConceptPrefLabelLangAware": {"no": ["Avis"], "de": ["Zeitung"], "fi": ["Sanomalehti"], "be": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "ru": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "pt": ["Jornal"], "bg": ["\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"], "lt": ["Laikra\u0161tis"], "hr": ["Novine"], "lv": ["Laikraksts"], "fr": ["Journal"], "hu": ["\u00dajs\u00e1g"], "bs": ["Novine"], "hy": ["\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"], "ka": ["\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"], "uk": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "sk": ["Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"], "sl": ["\u010casopis"], "ga": ["Nuacht\u00e1n"], "gd": ["P\u00e0ipear-naidheachd"], "ca": ["Premsa"], "mk": ["\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"], "sq": ["Gazeta"], "sr": ["\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"], "sv": ["Tidning"], "ko": ["\uc2e0\ubb38"], "gl": ["Prensa escrita"], "el": ["\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"], "en": ["Newspaper"], "is": ["Dagbla\u00f0"], "it": ["Giornale"], "zh": ["\u5831\u7d19"], "es": ["Prensa escrita"], "et": ["Ajaleht"], "eu": ["Egunkari"], "cs": ["Noviny"], "ar": ["\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"], "cy": ["Papur newydd"], "ja": ["\u65b0\u805e"], "az": ["Q\u0259zet"], "pl": ["Gazeta"], "ro": ["Ziar"], "da": ["Avis"], "he": ["\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"], "tr": ["Gazete"], "nl": ["Krant"]}, "edmDatasetName": ["9200338_Ag_EU_TEL_a0621_Newspapers_HamburgLibrary"], "edmIsShownBy": ["https://iiif.europeana.eu/image/MHIVJSKW2D457VKHIAQN7OAGDSY5GXBS5M33ZFMYWQIJOI4IQZBA/presentation_images/d02e5eb0-019a-11e6-a696-fa163e2dd531/node-3/image/SUBHH/B\u00f6rsen-Halle/1848/06/20/00000001/full/full/0/default.jpg"], "edmPreview": ["https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fiiif.europeana.eu%2Fimage%2FMHIVJSKW2D457VKHIAQN7OAGDSY5GXBS5M33ZFMYWQIJOI4IQZBA%2Fpresentation_images%2Fd02e5eb0-019a-11e6-a696-fa163e2dd531%2Fnode-3%2Fimage%2FSUBHH%2FB%C3%B6rsen-Halle%2F1848%2F06%2F20%2F00000001%2Ffull%2Ffull%2F0%2Fdefault.jpg&type=TEXT"], "europeanaCollectionName": ["9200338_Ag_EU_TEL_a0621_Newspapers_HamburgLibrary"], "europeanaCompleteness": 5, "guid": "https://www.europeana.eu/item/9200338/BibliographicResource_3000117695294?utm_source=api&utm_medium=api&utm_campaign=J6W44jvPV", "id": "/9200338/BibliographicResource_3000117695294", "index": 0, "language": ["de"], "link": "https://europeana.eu/api/v2/record/9200338/BibliographicResource_3000117695294.json?wskey=J6W44jvPV", "previewNoDistribute": false, "provider": ["The European Library"], "rights": ["http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/"], "score": 1.3799303, "timestamp": 1586536823780, "timestamp_created": "2014-12-03T14:34:03.927Z", "timestamp_created_epoch": 1417617243927, "timestamp_update": "2018-06-26T08:52:07.014Z", "timestamp_update_epoch": 1530003127014, "title": ["B\u00f6rsen-Halle - 1848-06-20"], "type": "TEXT", "ugc": [false]}, {"completeness": 5, "country": ["Austria"], "dataProvider": ["\u00d6sterreichische Nationalbibliothek - Austrian National Library"], "dcLanguage": ["deu"], "dcLanguageLangAware": {"def": ["deu"]}, "dcTitleLangAware": {"def": ["Wiener Zeitung - 1848-04-22"]}, "dctermsSpatial": ["http://d-nb.info/gnd/4066009-6"], "edmConcept": ["http://d-nb.info/gnd/4067510-5", "http://data.europeana.eu/concept/base/18"], "edmConceptLabel": [{"def": "Zeitung"}, {"def": "Avis"}, {"def": "Zeitung"}, {"def": "Sanomalehti"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Jornal"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Laikra\u0161tis"}, {"def": "Novine"}, {"def": "Laikraksts"}, {"def": "Journal"}, {"def": "\u00dajs\u00e1g"}, {"def": "Novine"}, {"def": "\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"}, {"def": "\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"}, {"def": "\u010casopis"}, {"def": "Nuacht\u00e1n"}, {"def": "P\u00e0ipear-naidheachd"}, {"def": "Premsa"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"}, {"def": "Tidning"}, {"def": "\uc2e0\ubb38"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"}, {"def": "Newspaper"}, {"def": "Dagbla\u00f0"}, {"def": "Giornale"}, {"def": "\u5831\u7d19"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "Ajaleht"}, {"def": "Egunkari"}, {"def": "Noviny"}, {"def": "\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"}, {"def": "Papur newydd"}, {"def": "\u65b0\u805e"}, {"def": "Q\u0259zet"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "Ziar"}, {"def": "Avis"}, {"def": "\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"}, {"def": "Gazete"}, {"def": "Krant"}], "edmConceptPrefLabelLangAware": {"no": ["Avis"], "de": ["Zeitung"], "fi": ["Sanomalehti"], "be": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "ru": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "def": ["Zeitung"], "pt": ["Jornal"], "bg": ["\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"], "lt": ["Laikra\u0161tis"], "hr": ["Novine"], "lv": ["Laikraksts"], "fr": ["Journal"], "hu": ["\u00dajs\u00e1g"], "bs": ["Novine"], "hy": ["\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"], "ka": ["\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"], "uk": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "sk": ["Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"], "sl": ["\u010casopis"], "ga": ["Nuacht\u00e1n"], "gd": ["P\u00e0ipear-naidheachd"], "ca": ["Premsa"], "mk": ["\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"], "sq": ["Gazeta"], "sr": ["\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"], "sv": ["Tidning"], "ko": ["\uc2e0\ubb38"], "gl": ["Prensa escrita"], "el": ["\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"], "en": ["Newspaper"], "is": ["Dagbla\u00f0"], "it": ["Giornale"], "zh": ["\u5831\u7d19"], "es": ["Prensa escrita"], "et": ["Ajaleht"], "eu": ["Egunkari"], "cs": ["Noviny"], "ar": ["\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"], "cy": ["Papur newydd"], "ja": ["\u65b0\u805e"], "az": ["Q\u0259zet"], "pl": ["Gazeta"], "ro": ["Ziar"], "da": ["Avis"], "he": ["\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"], "tr": ["Gazete"], "nl": ["Krant"]}, "edmDatasetName": ["9200300_Ag_EU_TEL_a0600_Newspapers_ONB"], "edmIsShownAt": ["http://anno.onb.ac.at/cgi-content/anno?apm=0&aid=wrz&datum=18480422"], "edmIsShownBy": ["http://iiif.onb.ac.at/images/ANNO/wrz18480422/00000001/full/full/0/default.jpg"], "edmPlace": ["http://d-nb.info/gnd/4066009-6"], "edmPlaceLabel": [{"def": "Wien"}], "edmPlaceLabelLangAware": {"def": ["Wien"]}, "edmPreview": ["https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=http%3A%2F%2Fiiif.onb.ac.at%2Fimages%2FANNO%2Fwrz18480422%2F00000001%2Ffull%2Ffull%2F0%2Fdefault.jpg&type=TEXT"], "europeanaCollectionName": ["9200300_Ag_EU_TEL_a0600_Newspapers_ONB"], "europeanaCompleteness": 5, "guid": "https://www.europeana.eu/item/9200300/BibliographicResource_3000051825054?utm_source=api&utm_medium=api&utm_campaign=J6W44jvPV", "id": "/9200300/BibliographicResource_3000051825054", "index": 0, "language": ["de"], "link": "https://europeana.eu/api/v2/record/9200300/BibliographicResource_3000051825054.json?wskey=J6W44jvPV", "previewNoDistribute": false, "provider": ["The European Library"], "rights": ["http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/"], "score": 1.3751019, "timestamp": 1586467094401, "timestamp_created": "2019-03-14T13:58:57.050Z", "timestamp_created_epoch": 1552571937050, "timestamp_update": "2019-03-14T13:58:57.050Z", "timestamp_update_epoch": 1552571937050, "title": ["Wiener Zeitung - 1848-04-22"], "type": "TEXT", "ugc": [false]}, {"completeness": 5, "country": ["Germany"], "dataProvider": ["Hamburg State Library"], "dcLanguage": ["de"], "dcLanguageLangAware": {"def": ["de"]}, "dcTitleLangAware": {"def": ["B\u00f6rsen-Halle - 1848-05-31"]}, "edmConcept": ["http://data.europeana.eu/concept/base/18"], "edmConceptLabel": [{"def": "Avis"}, {"def": "Zeitung"}, {"def": "Sanomalehti"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Jornal"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Laikra\u0161tis"}, {"def": "Novine"}, {"def": "Laikraksts"}, {"def": "Journal"}, {"def": "\u00dajs\u00e1g"}, {"def": "Novine"}, {"def": "\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"}, {"def": "\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"}, {"def": "\u010casopis"}, {"def": "Nuacht\u00e1n"}, {"def": "P\u00e0ipear-naidheachd"}, {"def": "Premsa"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"}, {"def": "Tidning"}, {"def": "\uc2e0\ubb38"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"}, {"def": "Newspaper"}, {"def": "Dagbla\u00f0"}, {"def": "Giornale"}, {"def": "\u5831\u7d19"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "Ajaleht"}, {"def": "Egunkari"}, {"def": "Noviny"}, {"def": "\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"}, {"def": "Papur newydd"}, {"def": "\u65b0\u805e"}, {"def": "Q\u0259zet"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "Ziar"}, {"def": "Avis"}, {"def": "\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"}, {"def": "Gazete"}, {"def": "Krant"}], "edmConceptPrefLabelLangAware": {"no": ["Avis"], "de": ["Zeitung"], "fi": ["Sanomalehti"], "be": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "ru": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "pt": ["Jornal"], "bg": ["\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"], "lt": ["Laikra\u0161tis"], "hr": ["Novine"], "lv": ["Laikraksts"], "fr": ["Journal"], "hu": ["\u00dajs\u00e1g"], "bs": ["Novine"], "hy": ["\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"], "ka": ["\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"], "uk": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "sk": ["Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"], "sl": ["\u010casopis"], "ga": ["Nuacht\u00e1n"], "gd": ["P\u00e0ipear-naidheachd"], "ca": ["Premsa"], "mk": ["\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"], "sq": ["Gazeta"], "sr": ["\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"], "sv": ["Tidning"], "ko": ["\uc2e0\ubb38"], "gl": ["Prensa escrita"], "el": ["\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"], "en": ["Newspaper"], "is": ["Dagbla\u00f0"], "it": ["Giornale"], "zh": ["\u5831\u7d19"], "es": ["Prensa escrita"], "et": ["Ajaleht"], "eu": ["Egunkari"], "cs": ["Noviny"], "ar": ["\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"], "cy": ["Papur newydd"], "ja": ["\u65b0\u805e"], "az": ["Q\u0259zet"], "pl": ["Gazeta"], "ro": ["Ziar"], "da": ["Avis"], "he": ["\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"], "tr": ["Gazete"], "nl": ["Krant"]}, "edmDatasetName": ["9200338_Ag_EU_TEL_a0621_Newspapers_HamburgLibrary"], "edmIsShownBy": ["https://iiif.europeana.eu/image/EFDI5XQUZ5HLXB4VHINXUYX2QXAVVJJRACF7RZJ3YQMHKZOUDA6Q/presentation_images/b8ed1650-0191-11e6-a696-fa163e2dd531/node-3/image/SUBHH/B\u00f6rsen-Halle/1848/05/31/00000001/full/full/0/default.jpg"], "edmPreview": ["https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fiiif.europeana.eu%2Fimage%2FEFDI5XQUZ5HLXB4VHINXUYX2QXAVVJJRACF7RZJ3YQMHKZOUDA6Q%2Fpresentation_images%2Fb8ed1650-0191-11e6-a696-fa163e2dd531%2Fnode-3%2Fimage%2FSUBHH%2FB%C3%B6rsen-Halle%2F1848%2F05%2F31%2F00000001%2Ffull%2Ffull%2F0%2Fdefault.jpg&type=TEXT"], "europeanaCollectionName": ["9200338_Ag_EU_TEL_a0621_Newspapers_HamburgLibrary"], "europeanaCompleteness": 5, "guid": "https://www.europeana.eu/item/9200338/BibliographicResource_3000117695435?utm_source=api&utm_medium=api&utm_campaign=J6W44jvPV", "id": "/9200338/BibliographicResource_3000117695435", "index": 0, "language": ["de"], "link": "https://europeana.eu/api/v2/record/9200338/BibliographicResource_3000117695435.json?wskey=J6W44jvPV", "previewNoDistribute": false, "provider": ["The European Library"], "rights": ["http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/"], "score": 1.363585, "timestamp": 1586552472127, "timestamp_created": "2014-12-03T14:34:05.938Z", "timestamp_created_epoch": 1417617245938, "timestamp_update": "2018-06-26T08:52:08.947Z", "timestamp_update_epoch": 1530003128947, "title": ["B\u00f6rsen-Halle - 1848-05-31"], "type": "TEXT", "ugc": [false]}, {"completeness": 5, "country": ["Germany"], "dataProvider": ["Hamburg State Library"], "dcLanguage": ["de"], "dcLanguageLangAware": {"def": ["de"]}, "dcTitleLangAware": {"def": ["B\u00f6rsen-Halle - 1848-11-21"]}, "edmConcept": ["http://data.europeana.eu/concept/base/18"], "edmConceptLabel": [{"def": "Avis"}, {"def": "Zeitung"}, {"def": "Sanomalehti"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Jornal"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Laikra\u0161tis"}, {"def": "Novine"}, {"def": "Laikraksts"}, {"def": "Journal"}, {"def": "\u00dajs\u00e1g"}, {"def": "Novine"}, {"def": "\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"}, {"def": "\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"}, {"def": "\u010casopis"}, {"def": "Nuacht\u00e1n"}, {"def": "P\u00e0ipear-naidheachd"}, {"def": "Premsa"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"}, {"def": "Tidning"}, {"def": "\uc2e0\ubb38"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"}, {"def": "Newspaper"}, {"def": "Dagbla\u00f0"}, {"def": "Giornale"}, {"def": "\u5831\u7d19"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "Ajaleht"}, {"def": "Egunkari"}, {"def": "Noviny"}, {"def": "\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"}, {"def": "Papur newydd"}, {"def": "\u65b0\u805e"}, {"def": "Q\u0259zet"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "Ziar"}, {"def": "Avis"}, {"def": "\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"}, {"def": "Gazete"}, {"def": "Krant"}], "edmConceptPrefLabelLangAware": {"no": ["Avis"], "de": ["Zeitung"], "fi": ["Sanomalehti"], "be": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "ru": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "pt": ["Jornal"], "bg": ["\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"], "lt": ["Laikra\u0161tis"], "hr": ["Novine"], "lv": ["Laikraksts"], "fr": ["Journal"], "hu": ["\u00dajs\u00e1g"], "bs": ["Novine"], "hy": ["\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"], "ka": ["\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"], "uk": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "sk": ["Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"], "sl": ["\u010casopis"], "ga": ["Nuacht\u00e1n"], "gd": ["P\u00e0ipear-naidheachd"], "ca": ["Premsa"], "mk": ["\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"], "sq": ["Gazeta"], "sr": ["\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"], "sv": ["Tidning"], "ko": ["\uc2e0\ubb38"], "gl": ["Prensa escrita"], "el": ["\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"], "en": ["Newspaper"], "is": ["Dagbla\u00f0"], "it": ["Giornale"], "zh": ["\u5831\u7d19"], "es": ["Prensa escrita"], "et": ["Ajaleht"], "eu": ["Egunkari"], "cs": ["Noviny"], "ar": ["\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"], "cy": ["Papur newydd"], "ja": ["\u65b0\u805e"], "az": ["Q\u0259zet"], "pl": ["Gazeta"], "ro": ["Ziar"], "da": ["Avis"], "he": ["\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"], "tr": ["Gazete"], "nl": ["Krant"]}, "edmDatasetName": ["9200338_Ag_EU_TEL_a0621_Newspapers_HamburgLibrary"], "edmIsShownBy": ["https://iiif.europeana.eu/image/P3ZOWJPKXCHQ3NN2RO3FOPUTF36XGGM2BCW6OBNKQKKPEDSLKM3Q/presentation_images/2c575f90-0194-11e6-a696-fa163e2dd531/node-3/image/SUBHH/B\u00f6rsen-Halle/1848/11/21/00000001/full/full/0/default.jpg"], "edmPreview": ["https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fiiif.europeana.eu%2Fimage%2FP3ZOWJPKXCHQ3NN2RO3FOPUTF36XGGM2BCW6OBNKQKKPEDSLKM3Q%2Fpresentation_images%2F2c575f90-0194-11e6-a696-fa163e2dd531%2Fnode-3%2Fimage%2FSUBHH%2FB%C3%B6rsen-Halle%2F1848%2F11%2F21%2F00000001%2Ffull%2Ffull%2F0%2Fdefault.jpg&type=TEXT"], "europeanaCollectionName": ["9200338_Ag_EU_TEL_a0621_Newspapers_HamburgLibrary"], "europeanaCompleteness": 5, "guid": "https://www.europeana.eu/item/9200338/BibliographicResource_3000117695410?utm_source=api&utm_medium=api&utm_campaign=J6W44jvPV", "id": "/9200338/BibliographicResource_3000117695410", "index": 0, "language": ["de"], "link": "https://europeana.eu/api/v2/record/9200338/BibliographicResource_3000117695410.json?wskey=J6W44jvPV", "previewNoDistribute": false, "provider": ["The European Library"], "rights": ["http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/"], "score": 1.363585, "timestamp": 1586552472127, "timestamp_created": "2014-12-03T14:34:05.671Z", "timestamp_created_epoch": 1417617245671, "timestamp_update": "2018-06-26T08:52:08.650Z", "timestamp_update_epoch": 1530003128650, "title": ["B\u00f6rsen-Halle - 1848-11-21"], "type": "TEXT", "ugc": [false]}, {"completeness": 5, "country": ["Germany"], "dataProvider": ["Hamburg State Library"], "dcLanguage": ["de"], "dcLanguageLangAware": {"def": ["de"]}, "dcTitleLangAware": {"def": ["B\u00f6rsen-Halle - 1848-12-16"]}, "edmConcept": ["http://data.europeana.eu/concept/base/18"], "edmConceptLabel": [{"def": "Avis"}, {"def": "Zeitung"}, {"def": "Sanomalehti"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Jornal"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Laikra\u0161tis"}, {"def": "Novine"}, {"def": "Laikraksts"}, {"def": "Journal"}, {"def": "\u00dajs\u00e1g"}, {"def": "Novine"}, {"def": "\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"}, {"def": "\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"}, {"def": "\u010casopis"}, {"def": "Nuacht\u00e1n"}, {"def": "P\u00e0ipear-naidheachd"}, {"def": "Premsa"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"}, {"def": "Tidning"}, {"def": "\uc2e0\ubb38"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"}, {"def": "Newspaper"}, {"def": "Dagbla\u00f0"}, {"def": "Giornale"}, {"def": "\u5831\u7d19"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "Ajaleht"}, {"def": "Egunkari"}, {"def": "Noviny"}, {"def": "\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"}, {"def": "Papur newydd"}, {"def": "\u65b0\u805e"}, {"def": "Q\u0259zet"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "Ziar"}, {"def": "Avis"}, {"def": "\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"}, {"def": "Gazete"}, {"def": "Krant"}], "edmConceptPrefLabelLangAware": {"no": ["Avis"], "de": ["Zeitung"], "fi": ["Sanomalehti"], "be": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "ru": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "pt": ["Jornal"], "bg": ["\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"], "lt": ["Laikra\u0161tis"], "hr": ["Novine"], "lv": ["Laikraksts"], "fr": ["Journal"], "hu": ["\u00dajs\u00e1g"], "bs": ["Novine"], "hy": ["\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"], "ka": ["\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"], "uk": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "sk": ["Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"], "sl": ["\u010casopis"], "ga": ["Nuacht\u00e1n"], "gd": ["P\u00e0ipear-naidheachd"], "ca": ["Premsa"], "mk": ["\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"], "sq": ["Gazeta"], "sr": ["\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"], "sv": ["Tidning"], "ko": ["\uc2e0\ubb38"], "gl": ["Prensa escrita"], "el": ["\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"], "en": ["Newspaper"], "is": ["Dagbla\u00f0"], "it": ["Giornale"], "zh": ["\u5831\u7d19"], "es": ["Prensa escrita"], "et": ["Ajaleht"], "eu": ["Egunkari"], "cs": ["Noviny"], "ar": ["\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"], "cy": ["Papur newydd"], "ja": ["\u65b0\u805e"], "az": ["Q\u0259zet"], "pl": ["Gazeta"], "ro": ["Ziar"], "da": ["Avis"], "he": ["\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"], "tr": ["Gazete"], "nl": ["Krant"]}, "edmDatasetName": ["9200338_Ag_EU_TEL_a0621_Newspapers_HamburgLibrary"], "edmIsShownBy": ["https://iiif.europeana.eu/image/QSZ5LVIX2QW2I7UO3NAO6HR7RZ5QDTUS2JV27SUVACMLRSGYJGMQ/presentation_images/aaf2c930-019d-11e6-a696-fa163e2dd531/node-3/image/SUBHH/B\u00f6rsen-Halle/1848/12/16/00000001/full/full/0/default.jpg"], "edmPreview": ["https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fiiif.europeana.eu%2Fimage%2FQSZ5LVIX2QW2I7UO3NAO6HR7RZ5QDTUS2JV27SUVACMLRSGYJGMQ%2Fpresentation_images%2Faaf2c930-019d-11e6-a696-fa163e2dd531%2Fnode-3%2Fimage%2FSUBHH%2FB%C3%B6rsen-Halle%2F1848%2F12%2F16%2F00000001%2Ffull%2Ffull%2F0%2Fdefault.jpg&type=TEXT"], "europeanaCollectionName": ["9200338_Ag_EU_TEL_a0621_Newspapers_HamburgLibrary"], "europeanaCompleteness": 5, "guid": "https://www.europeana.eu/item/9200338/BibliographicResource_3000117695399?utm_source=api&utm_medium=api&utm_campaign=J6W44jvPV", "id": "/9200338/BibliographicResource_3000117695399", "index": 0, "language": ["de"], "link": "https://europeana.eu/api/v2/record/9200338/BibliographicResource_3000117695399.json?wskey=J6W44jvPV", "previewNoDistribute": false, "provider": ["The European Library"], "rights": ["http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/"], "score": 1.363585, "timestamp": 1586552472127, "timestamp_created": "2014-12-03T14:34:05.573Z", "timestamp_created_epoch": 1417617245573, "timestamp_update": "2018-06-26T08:52:08.522Z", "timestamp_update_epoch": 1530003128522, "title": ["B\u00f6rsen-Halle - 1848-12-16"], "type": "TEXT", "ugc": [false]}, {"completeness": 5, "country": ["Germany"], "dataProvider": ["Hamburg State Library"], "dcLanguage": ["de"], "dcLanguageLangAware": {"def": ["de"]}, "dcTitleLangAware": {"def": ["B\u00f6rsen-Halle - 1848-05-04"]}, "edmConcept": ["http://data.europeana.eu/concept/base/18"], "edmConceptLabel": [{"def": "Avis"}, {"def": "Zeitung"}, {"def": "Sanomalehti"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Jornal"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Laikra\u0161tis"}, {"def": "Novine"}, {"def": "Laikraksts"}, {"def": "Journal"}, {"def": "\u00dajs\u00e1g"}, {"def": "Novine"}, {"def": "\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"}, {"def": "\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"}, {"def": "\u010casopis"}, {"def": "Nuacht\u00e1n"}, {"def": "P\u00e0ipear-naidheachd"}, {"def": "Premsa"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"}, {"def": "Tidning"}, {"def": "\uc2e0\ubb38"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"}, {"def": "Newspaper"}, {"def": "Dagbla\u00f0"}, {"def": "Giornale"}, {"def": "\u5831\u7d19"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "Ajaleht"}, {"def": "Egunkari"}, {"def": "Noviny"}, {"def": "\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"}, {"def": "Papur newydd"}, {"def": "\u65b0\u805e"}, {"def": "Q\u0259zet"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "Ziar"}, {"def": "Avis"}, {"def": "\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"}, {"def": "Gazete"}, {"def": "Krant"}], "edmConceptPrefLabelLangAware": {"no": ["Avis"], "de": ["Zeitung"], "fi": ["Sanomalehti"], "be": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "ru": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "pt": ["Jornal"], "bg": ["\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"], "lt": ["Laikra\u0161tis"], "hr": ["Novine"], "lv": ["Laikraksts"], "fr": ["Journal"], "hu": ["\u00dajs\u00e1g"], "bs": ["Novine"], "hy": ["\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"], "ka": ["\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"], "uk": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "sk": ["Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"], "sl": ["\u010casopis"], "ga": ["Nuacht\u00e1n"], "gd": ["P\u00e0ipear-naidheachd"], "ca": ["Premsa"], "mk": ["\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"], "sq": ["Gazeta"], "sr": ["\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"], "sv": ["Tidning"], "ko": ["\uc2e0\ubb38"], "gl": ["Prensa escrita"], "el": ["\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"], "en": ["Newspaper"], "is": ["Dagbla\u00f0"], "it": ["Giornale"], "zh": ["\u5831\u7d19"], "es": ["Prensa escrita"], "et": ["Ajaleht"], "eu": ["Egunkari"], "cs": ["Noviny"], "ar": ["\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"], "cy": ["Papur newydd"], "ja": ["\u65b0\u805e"], "az": ["Q\u0259zet"], "pl": ["Gazeta"], "ro": ["Ziar"], "da": ["Avis"], "he": ["\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"], "tr": ["Gazete"], "nl": ["Krant"]}, "edmDatasetName": ["9200338_Ag_EU_TEL_a0621_Newspapers_HamburgLibrary"], "edmIsShownBy": ["https://iiif.europeana.eu/image/PBYD33NJA7UIVKQCZQSZTXIVIN5SJNU5CZJPTDTY2IGQPZMCKZVQ/presentation_images/84cd6dc0-0191-11e6-a696-fa163e2dd531/node-3/image/SUBHH/B\u00f6rsen-Halle/1848/05/04/00000001/full/full/0/default.jpg"], "edmPreview": ["https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fiiif.europeana.eu%2Fimage%2FPBYD33NJA7UIVKQCZQSZTXIVIN5SJNU5CZJPTDTY2IGQPZMCKZVQ%2Fpresentation_images%2F84cd6dc0-0191-11e6-a696-fa163e2dd531%2Fnode-3%2Fimage%2FSUBHH%2FB%C3%B6rsen-Halle%2F1848%2F05%2F04%2F00000001%2Ffull%2Ffull%2F0%2Fdefault.jpg&type=TEXT"], "europeanaCollectionName": ["9200338_Ag_EU_TEL_a0621_Newspapers_HamburgLibrary"], "europeanaCompleteness": 5, "guid": "https://www.europeana.eu/item/9200338/BibliographicResource_3000117695295?utm_source=api&utm_medium=api&utm_campaign=J6W44jvPV", "id": "/9200338/BibliographicResource_3000117695295", "index": 0, "language": ["de"], "link": "https://europeana.eu/api/v2/record/9200338/BibliographicResource_3000117695295.json?wskey=J6W44jvPV", "previewNoDistribute": false, "provider": ["The European Library"], "rights": ["http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/"], "score": 1.363585, "timestamp": 1586552472127, "timestamp_created": "2014-12-03T14:34:03.928Z", "timestamp_created_epoch": 1417617243928, "timestamp_update": "2018-06-26T08:52:07.015Z", "timestamp_update_epoch": 1530003127015, "title": ["B\u00f6rsen-Halle - 1848-05-04"], "type": "TEXT", "ugc": [false]}, {"completeness": 5, "country": ["Germany"], "dataProvider": ["Hamburg State Library"], "dcLanguage": ["de"], "dcLanguageLangAware": {"def": ["de"]}, "dcTitleLangAware": {"def": ["B\u00f6rsen-Halle - 1848-07-27"]}, "edmConcept": ["http://data.europeana.eu/concept/base/18"], "edmConceptLabel": [{"def": "Avis"}, {"def": "Zeitung"}, {"def": "Sanomalehti"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Jornal"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Laikra\u0161tis"}, {"def": "Novine"}, {"def": "Laikraksts"}, {"def": "Journal"}, {"def": "\u00dajs\u00e1g"}, {"def": "Novine"}, {"def": "\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"}, {"def": "\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"}, {"def": "\u010casopis"}, {"def": "Nuacht\u00e1n"}, {"def": "P\u00e0ipear-naidheachd"}, {"def": "Premsa"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"}, {"def": "Tidning"}, {"def": "\uc2e0\ubb38"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"}, {"def": "Newspaper"}, {"def": "Dagbla\u00f0"}, {"def": "Giornale"}, {"def": "\u5831\u7d19"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "Ajaleht"}, {"def": "Egunkari"}, {"def": "Noviny"}, {"def": "\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"}, {"def": "Papur newydd"}, {"def": "\u65b0\u805e"}, {"def": "Q\u0259zet"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "Ziar"}, {"def": "Avis"}, {"def": "\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"}, {"def": "Gazete"}, {"def": "Krant"}], "edmConceptPrefLabelLangAware": {"no": ["Avis"], "de": ["Zeitung"], "fi": ["Sanomalehti"], "be": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "ru": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "pt": ["Jornal"], "bg": ["\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"], "lt": ["Laikra\u0161tis"], "hr": ["Novine"], "lv": ["Laikraksts"], "fr": ["Journal"], "hu": ["\u00dajs\u00e1g"], "bs": ["Novine"], "hy": ["\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"], "ka": ["\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"], "uk": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "sk": ["Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"], "sl": ["\u010casopis"], "ga": ["Nuacht\u00e1n"], "gd": ["P\u00e0ipear-naidheachd"], "ca": ["Premsa"], "mk": ["\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"], "sq": ["Gazeta"], "sr": ["\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"], "sv": ["Tidning"], "ko": ["\uc2e0\ubb38"], "gl": ["Prensa escrita"], "el": ["\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"], "en": ["Newspaper"], "is": ["Dagbla\u00f0"], "it": ["Giornale"], "zh": ["\u5831\u7d19"], "es": ["Prensa escrita"], "et": ["Ajaleht"], "eu": ["Egunkari"], "cs": ["Noviny"], "ar": ["\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"], "cy": ["Papur newydd"], "ja": ["\u65b0\u805e"], "az": ["Q\u0259zet"], "pl": ["Gazeta"], "ro": ["Ziar"], "da": ["Avis"], "he": ["\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"], "tr": ["Gazete"], "nl": ["Krant"]}, "edmDatasetName": ["9200338_Ag_EU_TEL_a0621_Newspapers_HamburgLibrary"], "edmIsShownBy": ["https://iiif.europeana.eu/image/3GN5DMKFIKTXJWX7WN6JATWEWMZXQGWQUY2LO4UPIPIJPKXKW7UA/presentation_images/7c1211e0-0196-11e6-a696-fa163e2dd531/node-3/image/SUBHH/B\u00f6rsen-Halle/1848/07/27/00000001/full/full/0/default.jpg"], "edmPreview": ["https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fiiif.europeana.eu%2Fimage%2F3GN5DMKFIKTXJWX7WN6JATWEWMZXQGWQUY2LO4UPIPIJPKXKW7UA%2Fpresentation_images%2F7c1211e0-0196-11e6-a696-fa163e2dd531%2Fnode-3%2Fimage%2FSUBHH%2FB%C3%B6rsen-Halle%2F1848%2F07%2F27%2F00000001%2Ffull%2Ffull%2F0%2Fdefault.jpg&type=TEXT"], "europeanaCollectionName": ["9200338_Ag_EU_TEL_a0621_Newspapers_HamburgLibrary"], "europeanaCompleteness": 5, "guid": "https://www.europeana.eu/item/9200338/BibliographicResource_3000117695284?utm_source=api&utm_medium=api&utm_campaign=J6W44jvPV", "id": "/9200338/BibliographicResource_3000117695284", "index": 0, "language": ["de"], "link": "https://europeana.eu/api/v2/record/9200338/BibliographicResource_3000117695284.json?wskey=J6W44jvPV", "previewNoDistribute": false, "provider": ["The European Library"], "rights": ["http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/"], "score": 1.363585, "timestamp": 1586536823276, "timestamp_created": "2014-12-03T14:34:03.855Z", "timestamp_created_epoch": 1417617243855, "timestamp_update": "2018-06-26T08:52:06.911Z", "timestamp_update_epoch": 1530003126911, "title": ["B\u00f6rsen-Halle - 1848-07-27"], "type": "TEXT", "ugc": [false]}, {"completeness": 5, "country": ["Germany"], "dataProvider": ["Hamburg State Library"], "dcLanguage": ["de"], "dcLanguageLangAware": {"def": ["de"]}, "dcTitleLangAware": {"def": ["B\u00f6rsen-Halle - 1848-05-25"]}, "edmConcept": ["http://data.europeana.eu/concept/base/18"], "edmConceptLabel": [{"def": "Avis"}, {"def": "Zeitung"}, {"def": "Sanomalehti"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Jornal"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Laikra\u0161tis"}, {"def": "Novine"}, {"def": "Laikraksts"}, {"def": "Journal"}, {"def": "\u00dajs\u00e1g"}, {"def": "Novine"}, {"def": "\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"}, {"def": "\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"}, {"def": "\u010casopis"}, {"def": "Nuacht\u00e1n"}, {"def": "P\u00e0ipear-naidheachd"}, {"def": "Premsa"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"}, {"def": "Tidning"}, {"def": "\uc2e0\ubb38"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"}, {"def": "Newspaper"}, {"def": "Dagbla\u00f0"}, {"def": "Giornale"}, {"def": "\u5831\u7d19"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "Ajaleht"}, {"def": "Egunkari"}, {"def": "Noviny"}, {"def": "\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"}, {"def": "Papur newydd"}, {"def": "\u65b0\u805e"}, {"def": "Q\u0259zet"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "Ziar"}, {"def": "Avis"}, {"def": "\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"}, {"def": "Gazete"}, {"def": "Krant"}], "edmConceptPrefLabelLangAware": {"no": ["Avis"], "de": ["Zeitung"], "fi": ["Sanomalehti"], "be": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "ru": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "pt": ["Jornal"], "bg": ["\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"], "lt": ["Laikra\u0161tis"], "hr": ["Novine"], "lv": ["Laikraksts"], "fr": ["Journal"], "hu": ["\u00dajs\u00e1g"], "bs": ["Novine"], "hy": ["\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"], "ka": ["\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"], "uk": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "sk": ["Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"], "sl": ["\u010casopis"], "ga": ["Nuacht\u00e1n"], "gd": ["P\u00e0ipear-naidheachd"], "ca": ["Premsa"], "mk": ["\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"], "sq": ["Gazeta"], "sr": ["\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"], "sv": ["Tidning"], "ko": ["\uc2e0\ubb38"], "gl": ["Prensa escrita"], "el": ["\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"], "en": ["Newspaper"], "is": ["Dagbla\u00f0"], "it": ["Giornale"], "zh": ["\u5831\u7d19"], "es": ["Prensa escrita"], "et": ["Ajaleht"], "eu": ["Egunkari"], "cs": ["Noviny"], "ar": ["\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"], "cy": ["Papur newydd"], "ja": ["\u65b0\u805e"], "az": ["Q\u0259zet"], "pl": ["Gazeta"], "ro": ["Ziar"], "da": ["Avis"], "he": ["\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"], "tr": ["Gazete"], "nl": ["Krant"]}, "edmDatasetName": ["9200338_Ag_EU_TEL_a0621_Newspapers_HamburgLibrary"], "edmIsShownBy": ["https://iiif.europeana.eu/image/3L446PZTLL2SVKGRMNAP5BNX6JOA5ILKHO3FOJD3WR22V6LA7KGQ/presentation_images/7da1cbe0-0191-11e6-a696-fa163e2dd531/node-3/image/SUBHH/B\u00f6rsen-Halle/1848/05/25/00000001/full/full/0/default.jpg"], "edmPreview": ["https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fiiif.europeana.eu%2Fimage%2F3L446PZTLL2SVKGRMNAP5BNX6JOA5ILKHO3FOJD3WR22V6LA7KGQ%2Fpresentation_images%2F7da1cbe0-0191-11e6-a696-fa163e2dd531%2Fnode-3%2Fimage%2FSUBHH%2FB%C3%B6rsen-Halle%2F1848%2F05%2F25%2F00000001%2Ffull%2Ffull%2F0%2Fdefault.jpg&type=TEXT"], "europeanaCollectionName": ["9200338_Ag_EU_TEL_a0621_Newspapers_HamburgLibrary"], "europeanaCompleteness": 5, "guid": "https://www.europeana.eu/item/9200338/BibliographicResource_3000117695272?utm_source=api&utm_medium=api&utm_campaign=J6W44jvPV", "id": "/9200338/BibliographicResource_3000117695272", "index": 0, "language": ["de"], "link": "https://europeana.eu/api/v2/record/9200338/BibliographicResource_3000117695272.json?wskey=J6W44jvPV", "previewNoDistribute": false, "provider": ["The European Library"], "rights": ["http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/"], "score": 1.363585, "timestamp": 1586552472127, "timestamp_created": "2014-12-03T14:34:03.778Z", "timestamp_created_epoch": 1417617243778, "timestamp_update": "2018-06-26T08:52:06.777Z", "timestamp_update_epoch": 1530003126777, "title": ["B\u00f6rsen-Halle - 1848-05-25"], "type": "TEXT", "ugc": [false]}, {"completeness": 5, "country": ["Germany"], "dataProvider": ["Hamburg State Library"], "dcLanguage": ["de"], "dcLanguageLangAware": {"def": ["de"]}, "dcTitleLangAware": {"def": ["Hamburger Nachrichten - 1848-06-05"]}, "edmConcept": ["http://data.europeana.eu/concept/base/18"], "edmConceptLabel": [{"def": "Avis"}, {"def": "Zeitung"}, {"def": "Sanomalehti"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Jornal"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Laikra\u0161tis"}, {"def": "Novine"}, {"def": "Laikraksts"}, {"def": "Journal"}, {"def": "\u00dajs\u00e1g"}, {"def": "Novine"}, {"def": "\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"}, {"def": "\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"}, {"def": "\u010casopis"}, {"def": "Nuacht\u00e1n"}, {"def": "P\u00e0ipear-naidheachd"}, {"def": "Premsa"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"}, {"def": "Tidning"}, {"def": "\uc2e0\ubb38"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"}, {"def": "Newspaper"}, {"def": "Dagbla\u00f0"}, {"def": "Giornale"}, {"def": "\u5831\u7d19"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "Ajaleht"}, {"def": "Egunkari"}, {"def": "Noviny"}, {"def": "\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"}, {"def": "Papur newydd"}, {"def": "\u65b0\u805e"}, {"def": "Q\u0259zet"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "Ziar"}, {"def": "Avis"}, {"def": "\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"}, {"def": "Gazete"}, {"def": "Krant"}], "edmConceptPrefLabelLangAware": {"no": ["Avis"], "de": ["Zeitung"], "fi": ["Sanomalehti"], "be": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "ru": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "pt": ["Jornal"], "bg": ["\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"], "lt": ["Laikra\u0161tis"], "hr": ["Novine"], "lv": ["Laikraksts"], "fr": ["Journal"], "hu": ["\u00dajs\u00e1g"], "bs": ["Novine"], "hy": ["\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"], "ka": ["\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"], "uk": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "sk": ["Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"], "sl": ["\u010casopis"], "ga": ["Nuacht\u00e1n"], "gd": ["P\u00e0ipear-naidheachd"], "ca": ["Premsa"], "mk": ["\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"], "sq": ["Gazeta"], "sr": ["\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"], "sv": ["Tidning"], "ko": ["\uc2e0\ubb38"], "gl": ["Prensa escrita"], "el": ["\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"], "en": ["Newspaper"], "is": ["Dagbla\u00f0"], "it": ["Giornale"], "zh": ["\u5831\u7d19"], "es": ["Prensa escrita"], "et": ["Ajaleht"], "eu": ["Egunkari"], "cs": ["Noviny"], "ar": ["\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"], "cy": ["Papur newydd"], "ja": ["\u65b0\u805e"], "az": ["Q\u0259zet"], "pl": ["Gazeta"], "ro": ["Ziar"], "da": ["Avis"], "he": ["\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"], "tr": ["Gazete"], "nl": ["Krant"]}, "edmDatasetName": ["9200338_Ag_EU_TEL_a0621_Newspapers_HamburgLibrary"], "edmIsShownBy": ["https://iiif.europeana.eu/image/PGW3OZ3VYRHQUPPIZWBCPJDC2F5WFBSRLVKDSCNEMUCSGFZYDXNQ/presentation_images/5ece4a40-01cd-11e6-a696-fa163e2dd531/node-3/image/SUBHH/Hamburger_Nachrichten/1848/06/05/1/18480605_1-0001/full/full/0/default.jpg"], "edmPreview": ["https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fiiif.europeana.eu%2Fimage%2FPGW3OZ3VYRHQUPPIZWBCPJDC2F5WFBSRLVKDSCNEMUCSGFZYDXNQ%2Fpresentation_images%2F5ece4a40-01cd-11e6-a696-fa163e2dd531%2Fnode-3%2Fimage%2FSUBHH%2FHamburger_Nachrichten%2F1848%2F06%2F05%2F1%2F18480605_1-0001%2Ffull%2Ffull%2F0%2Fdefault.jpg&type=TEXT"], "europeanaCollectionName": ["9200338_Ag_EU_TEL_a0621_Newspapers_HamburgLibrary"], "europeanaCompleteness": 5, "guid": "https://www.europeana.eu/item/9200338/BibliographicResource_3000117650336?utm_source=api&utm_medium=api&utm_campaign=J6W44jvPV", "id": "/9200338/BibliographicResource_3000117650336", "index": 0, "language": ["de"], "link": "https://europeana.eu/api/v2/record/9200338/BibliographicResource_3000117650336.json?wskey=J6W44jvPV", "previewNoDistribute": false, "provider": ["The European Library"], "rights": ["http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/"], "score": 1.3596725, "timestamp": 1586541003759, "timestamp_created": "2014-12-03T14:28:29.652Z", "timestamp_created_epoch": 1417616909652, "timestamp_update": "2018-06-26T08:43:00.062Z", "timestamp_update_epoch": 1530002580062, "title": ["Hamburger Nachrichten - 1848-06-05"], "type": "TEXT", "ugc": [false]}, {"completeness": 5, "country": ["Austria"], "dataProvider": ["\u00d6sterreichische Nationalbibliothek - Austrian National Library"], "dcLanguage": ["deu"], "dcLanguageLangAware": {"def": ["deu"]}, "dcTitleLangAware": {"def": ["Wiener Zeitung - 1848-09-07"]}, "dctermsSpatial": ["http://d-nb.info/gnd/4066009-6"], "edmConcept": ["http://d-nb.info/gnd/4067510-5", "http://data.europeana.eu/concept/base/18"], "edmConceptLabel": [{"def": "Zeitung"}, {"def": "Avis"}, {"def": "Zeitung"}, {"def": "Sanomalehti"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Jornal"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Laikra\u0161tis"}, {"def": "Novine"}, {"def": "Laikraksts"}, {"def": "Journal"}, {"def": "\u00dajs\u00e1g"}, {"def": "Novine"}, {"def": "\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"}, {"def": "\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"}, {"def": "\u010casopis"}, {"def": "Nuacht\u00e1n"}, {"def": "P\u00e0ipear-naidheachd"}, {"def": "Premsa"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"}, {"def": "Tidning"}, {"def": "\uc2e0\ubb38"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"}, {"def": "Newspaper"}, {"def": "Dagbla\u00f0"}, {"def": "Giornale"}, {"def": "\u5831\u7d19"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "Ajaleht"}, {"def": "Egunkari"}, {"def": "Noviny"}, {"def": "\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"}, {"def": "Papur newydd"}, {"def": "\u65b0\u805e"}, {"def": "Q\u0259zet"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "Ziar"}, {"def": "Avis"}, {"def": "\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"}, {"def": "Gazete"}, {"def": "Krant"}], "edmConceptPrefLabelLangAware": {"no": ["Avis"], "de": ["Zeitung"], "fi": ["Sanomalehti"], "be": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "ru": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "def": ["Zeitung"], "pt": ["Jornal"], "bg": ["\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"], "lt": ["Laikra\u0161tis"], "hr": ["Novine"], "lv": ["Laikraksts"], "fr": ["Journal"], "hu": ["\u00dajs\u00e1g"], "bs": ["Novine"], "hy": ["\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"], "ka": ["\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"], "uk": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "sk": ["Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"], "sl": ["\u010casopis"], "ga": ["Nuacht\u00e1n"], "gd": ["P\u00e0ipear-naidheachd"], "ca": ["Premsa"], "mk": ["\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"], "sq": ["Gazeta"], "sr": ["\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"], "sv": ["Tidning"], "ko": ["\uc2e0\ubb38"], "gl": ["Prensa escrita"], "el": ["\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"], "en": ["Newspaper"], "is": ["Dagbla\u00f0"], "it": ["Giornale"], "zh": ["\u5831\u7d19"], "es": ["Prensa escrita"], "et": ["Ajaleht"], "eu": ["Egunkari"], "cs": ["Noviny"], "ar": ["\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"], "cy": ["Papur newydd"], "ja": ["\u65b0\u805e"], "az": ["Q\u0259zet"], "pl": ["Gazeta"], "ro": ["Ziar"], "da": ["Avis"], "he": ["\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"], "tr": ["Gazete"], "nl": ["Krant"]}, "edmDatasetName": ["9200300_Ag_EU_TEL_a0600_Newspapers_ONB"], "edmIsShownAt": ["http://anno.onb.ac.at/cgi-content/anno?apm=0&aid=wrz&datum=18480907"], "edmIsShownBy": ["http://iiif.onb.ac.at/images/ANNO/wrz18480907/00000001/full/full/0/default.jpg"], "edmPlace": ["http://d-nb.info/gnd/4066009-6"], "edmPlaceLabel": [{"def": "Wien"}], "edmPlaceLabelLangAware": {"def": ["Wien"]}, "edmPreview": ["https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=http%3A%2F%2Fiiif.onb.ac.at%2Fimages%2FANNO%2Fwrz18480907%2F00000001%2Ffull%2Ffull%2F0%2Fdefault.jpg&type=TEXT"], "europeanaCollectionName": ["9200300_Ag_EU_TEL_a0600_Newspapers_ONB"], "europeanaCompleteness": 5, "guid": "https://www.europeana.eu/item/9200300/BibliographicResource_3000051822555?utm_source=api&utm_medium=api&utm_campaign=J6W44jvPV", "id": "/9200300/BibliographicResource_3000051822555", "index": 0, "language": ["de"], "link": "https://europeana.eu/api/v2/record/9200300/BibliographicResource_3000051822555.json?wskey=J6W44jvPV", "previewNoDistribute": false, "provider": ["The European Library"], "rights": ["http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/"], "score": 1.3577911, "timestamp": 1586467481059, "timestamp_created": "2019-03-14T16:36:55.753Z", "timestamp_created_epoch": 1552581415753, "timestamp_update": "2019-03-14T16:36:55.753Z", "timestamp_update_epoch": 1552581415753, "title": ["Wiener Zeitung - 1848-09-07"], "type": "TEXT", "ugc": [false]}, {"completeness": 5, "country": ["Austria"], "dataProvider": ["\u00d6sterreichische Nationalbibliothek - Austrian National Library"], "dcLanguage": ["deu"], "dcLanguageLangAware": {"def": ["deu"]}, "dcTitleLangAware": {"def": ["Wiener Zeitung - 1848-10-15"]}, "dctermsSpatial": ["http://d-nb.info/gnd/4066009-6"], "edmConcept": ["http://d-nb.info/gnd/4067510-5", "http://data.europeana.eu/concept/base/18"], "edmConceptLabel": [{"def": "Zeitung"}, {"def": "Avis"}, {"def": "Zeitung"}, {"def": "Sanomalehti"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Jornal"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Laikra\u0161tis"}, {"def": "Novine"}, {"def": "Laikraksts"}, {"def": "Journal"}, {"def": "\u00dajs\u00e1g"}, {"def": "Novine"}, {"def": "\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"}, {"def": "\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"}, {"def": "\u010casopis"}, {"def": "Nuacht\u00e1n"}, {"def": "P\u00e0ipear-naidheachd"}, {"def": "Premsa"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"}, {"def": "Tidning"}, {"def": "\uc2e0\ubb38"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"}, {"def": "Newspaper"}, {"def": "Dagbla\u00f0"}, {"def": "Giornale"}, {"def": "\u5831\u7d19"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "Ajaleht"}, {"def": "Egunkari"}, {"def": "Noviny"}, {"def": "\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"}, {"def": "Papur newydd"}, {"def": "\u65b0\u805e"}, {"def": "Q\u0259zet"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "Ziar"}, {"def": "Avis"}, {"def": "\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"}, {"def": "Gazete"}, {"def": "Krant"}], "edmConceptPrefLabelLangAware": {"no": ["Avis"], "de": ["Zeitung"], "fi": ["Sanomalehti"], "be": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "ru": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "def": ["Zeitung"], "pt": ["Jornal"], "bg": ["\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"], "lt": ["Laikra\u0161tis"], "hr": ["Novine"], "lv": ["Laikraksts"], "fr": ["Journal"], "hu": ["\u00dajs\u00e1g"], "bs": ["Novine"], "hy": ["\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"], "ka": ["\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"], "uk": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "sk": ["Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"], "sl": ["\u010casopis"], "ga": ["Nuacht\u00e1n"], "gd": ["P\u00e0ipear-naidheachd"], "ca": ["Premsa"], "mk": ["\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"], "sq": ["Gazeta"], "sr": ["\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"], "sv": ["Tidning"], "ko": ["\uc2e0\ubb38"], "gl": ["Prensa escrita"], "el": ["\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"], "en": ["Newspaper"], "is": ["Dagbla\u00f0"], "it": ["Giornale"], "zh": ["\u5831\u7d19"], "es": ["Prensa escrita"], "et": ["Ajaleht"], "eu": ["Egunkari"], "cs": ["Noviny"], "ar": ["\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"], "cy": ["Papur newydd"], "ja": ["\u65b0\u805e"], "az": ["Q\u0259zet"], "pl": ["Gazeta"], "ro": ["Ziar"], "da": ["Avis"], "he": ["\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"], "tr": ["Gazete"], "nl": ["Krant"]}, "edmDatasetName": ["9200300_Ag_EU_TEL_a0600_Newspapers_ONB"], "edmIsShownAt": ["http://anno.onb.ac.at/cgi-content/anno?apm=0&aid=wrz&datum=18481015"], "edmIsShownBy": ["http://iiif.onb.ac.at/images/ANNO/wrz18481015/00000001/full/full/0/default.jpg"], "edmPlace": ["http://d-nb.info/gnd/4066009-6"], "edmPlaceLabel": [{"def": "Wien"}], "edmPlaceLabelLangAware": {"def": ["Wien"]}, "edmPreview": ["https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=http%3A%2F%2Fiiif.onb.ac.at%2Fimages%2FANNO%2Fwrz18481015%2F00000001%2Ffull%2Ffull%2F0%2Fdefault.jpg&type=TEXT"], "europeanaCollectionName": ["9200300_Ag_EU_TEL_a0600_Newspapers_ONB"], "europeanaCompleteness": 5, "guid": "https://www.europeana.eu/item/9200300/BibliographicResource_3000051849543?utm_source=api&utm_medium=api&utm_campaign=J6W44jvPV", "id": "/9200300/BibliographicResource_3000051849543", "index": 0, "language": ["de"], "link": "https://europeana.eu/api/v2/record/9200300/BibliographicResource_3000051849543.json?wskey=J6W44jvPV", "previewNoDistribute": false, "provider": ["The European Library"], "rights": ["http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/"], "score": 1.3577911, "timestamp": 1586464816007, "timestamp_created": "2019-03-14T14:46:39.238Z", "timestamp_created_epoch": 1552574799238, "timestamp_update": "2019-03-14T14:46:39.238Z", "timestamp_update_epoch": 1552574799238, "title": ["Wiener Zeitung - 1848-10-15"], "type": "TEXT", "ugc": [false]}, {"completeness": 5, "country": ["Germany"], "dataProvider": ["Hamburg State Library"], "dcLanguage": ["de"], "dcLanguageLangAware": {"def": ["de"]}, "dcTitleLangAware": {"def": ["B\u00f6rsen-Halle - 1848-11-10"]}, "edmConcept": ["http://data.europeana.eu/concept/base/18"], "edmConceptLabel": [{"def": "Avis"}, {"def": "Zeitung"}, {"def": "Sanomalehti"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Jornal"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Laikra\u0161tis"}, {"def": "Novine"}, {"def": "Laikraksts"}, {"def": "Journal"}, {"def": "\u00dajs\u00e1g"}, {"def": "Novine"}, {"def": "\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"}, {"def": "\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"}, {"def": "\u010casopis"}, {"def": "Nuacht\u00e1n"}, {"def": "P\u00e0ipear-naidheachd"}, {"def": "Premsa"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"}, {"def": "Tidning"}, {"def": "\uc2e0\ubb38"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"}, {"def": "Newspaper"}, {"def": "Dagbla\u00f0"}, {"def": "Giornale"}, {"def": "\u5831\u7d19"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "Ajaleht"}, {"def": "Egunkari"}, {"def": "Noviny"}, {"def": "\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"}, {"def": "Papur newydd"}, {"def": "\u65b0\u805e"}, {"def": "Q\u0259zet"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "Ziar"}, {"def": "Avis"}, {"def": "\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"}, {"def": "Gazete"}, {"def": "Krant"}], "edmConceptPrefLabelLangAware": {"no": ["Avis"], "de": ["Zeitung"], "fi": ["Sanomalehti"], "be": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "ru": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "pt": ["Jornal"], "bg": ["\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"], "lt": ["Laikra\u0161tis"], "hr": ["Novine"], "lv": ["Laikraksts"], "fr": ["Journal"], "hu": ["\u00dajs\u00e1g"], "bs": ["Novine"], "hy": ["\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"], "ka": ["\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"], "uk": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "sk": ["Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"], "sl": ["\u010casopis"], "ga": ["Nuacht\u00e1n"], "gd": ["P\u00e0ipear-naidheachd"], "ca": ["Premsa"], "mk": ["\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"], "sq": ["Gazeta"], "sr": ["\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"], "sv": ["Tidning"], "ko": ["\uc2e0\ubb38"], "gl": ["Prensa escrita"], "el": ["\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"], "en": ["Newspaper"], "is": ["Dagbla\u00f0"], "it": ["Giornale"], "zh": ["\u5831\u7d19"], "es": ["Prensa escrita"], "et": ["Ajaleht"], "eu": ["Egunkari"], "cs": ["Noviny"], "ar": ["\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"], "cy": ["Papur newydd"], "ja": ["\u65b0\u805e"], "az": ["Q\u0259zet"], "pl": ["Gazeta"], "ro": ["Ziar"], "da": ["Avis"], "he": ["\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"], "tr": ["Gazete"], "nl": ["Krant"]}, "edmDatasetName": ["9200338_Ag_EU_TEL_a0621_Newspapers_HamburgLibrary"], "edmIsShownBy": ["https://iiif.europeana.eu/image/BH4MFQNMDSQKJKYGO2DYZDWIXEAKYGUJRYHA63BOCJ5ASR5ZVQFQ/presentation_images/01ff4400-0195-11e6-a696-fa163e2dd531/node-3/image/SUBHH/B\u00f6rsen-Halle/1848/11/10/00000001/full/full/0/default.jpg"], "edmPreview": ["https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fiiif.europeana.eu%2Fimage%2FBH4MFQNMDSQKJKYGO2DYZDWIXEAKYGUJRYHA63BOCJ5ASR5ZVQFQ%2Fpresentation_images%2F01ff4400-0195-11e6-a696-fa163e2dd531%2Fnode-3%2Fimage%2FSUBHH%2FB%C3%B6rsen-Halle%2F1848%2F11%2F10%2F00000001%2Ffull%2Ffull%2F0%2Fdefault.jpg&type=TEXT"], "europeanaCollectionName": ["9200338_Ag_EU_TEL_a0621_Newspapers_HamburgLibrary"], "europeanaCompleteness": 5, "guid": "https://www.europeana.eu/item/9200338/BibliographicResource_3000117695483?utm_source=api&utm_medium=api&utm_campaign=J6W44jvPV", "id": "/9200338/BibliographicResource_3000117695483", "index": 0, "language": ["de"], "link": "https://europeana.eu/api/v2/record/9200338/BibliographicResource_3000117695483.json?wskey=J6W44jvPV", "previewNoDistribute": false, "provider": ["The European Library"], "rights": ["http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/"], "score": 1.3577911, "timestamp": 1586536823255, "timestamp_created": "2014-12-03T14:34:04.649Z", "timestamp_created_epoch": 1417617244649, "timestamp_update": "2018-06-26T08:52:09.610Z", "timestamp_update_epoch": 1530003129610, "title": ["B\u00f6rsen-Halle - 1848-11-10"], "type": "TEXT", "ugc": [false]}, {"completeness": 5, "country": ["Germany"], "dataProvider": ["Hamburg State Library"], "dcLanguage": ["de"], "dcLanguageLangAware": {"def": ["de"]}, "dcTitleLangAware": {"def": ["B\u00f6rsen-Halle - 1848-08-23"]}, "edmConcept": ["http://data.europeana.eu/concept/base/18"], "edmConceptLabel": [{"def": "Avis"}, {"def": "Zeitung"}, {"def": "Sanomalehti"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Jornal"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Laikra\u0161tis"}, {"def": "Novine"}, {"def": "Laikraksts"}, {"def": "Journal"}, {"def": "\u00dajs\u00e1g"}, {"def": "Novine"}, {"def": "\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"}, {"def": "\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"}, {"def": "\u010casopis"}, {"def": "Nuacht\u00e1n"}, {"def": "P\u00e0ipear-naidheachd"}, {"def": "Premsa"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"}, {"def": "Tidning"}, {"def": "\uc2e0\ubb38"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"}, {"def": "Newspaper"}, {"def": "Dagbla\u00f0"}, {"def": "Giornale"}, {"def": "\u5831\u7d19"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "Ajaleht"}, {"def": "Egunkari"}, {"def": "Noviny"}, {"def": "\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"}, {"def": "Papur newydd"}, {"def": "\u65b0\u805e"}, {"def": "Q\u0259zet"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "Ziar"}, {"def": "Avis"}, {"def": "\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"}, {"def": "Gazete"}, {"def": "Krant"}], "edmConceptPrefLabelLangAware": {"no": ["Avis"], "de": ["Zeitung"], "fi": ["Sanomalehti"], "be": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "ru": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "pt": ["Jornal"], "bg": ["\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"], "lt": ["Laikra\u0161tis"], "hr": ["Novine"], "lv": ["Laikraksts"], "fr": ["Journal"], "hu": ["\u00dajs\u00e1g"], "bs": ["Novine"], "hy": ["\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"], "ka": ["\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"], "uk": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "sk": ["Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"], "sl": ["\u010casopis"], "ga": ["Nuacht\u00e1n"], "gd": ["P\u00e0ipear-naidheachd"], "ca": ["Premsa"], "mk": ["\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"], "sq": ["Gazeta"], "sr": ["\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"], "sv": ["Tidning"], "ko": ["\uc2e0\ubb38"], "gl": ["Prensa escrita"], "el": ["\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"], "en": ["Newspaper"], "is": ["Dagbla\u00f0"], "it": ["Giornale"], "zh": ["\u5831\u7d19"], "es": ["Prensa escrita"], "et": ["Ajaleht"], "eu": ["Egunkari"], "cs": ["Noviny"], "ar": ["\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"], "cy": ["Papur newydd"], "ja": ["\u65b0\u805e"], "az": ["Q\u0259zet"], "pl": ["Gazeta"], "ro": ["Ziar"], "da": ["Avis"], "he": ["\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"], "tr": ["Gazete"], "nl": ["Krant"]}, "edmDatasetName": ["9200338_Ag_EU_TEL_a0621_Newspapers_HamburgLibrary"], "edmIsShownBy": ["https://iiif.europeana.eu/image/QTMT3V5CQA5COFPZ36VC6G7XM6W4WYDF7ME4OAGRDZTAWQSV2WFQ/presentation_images/0a76a620-019d-11e6-a696-fa163e2dd531/node-3/image/SUBHH/B\u00f6rsen-Halle/1848/08/23/00000001/full/full/0/default.jpg"], "edmPreview": ["https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fiiif.europeana.eu%2Fimage%2FQTMT3V5CQA5COFPZ36VC6G7XM6W4WYDF7ME4OAGRDZTAWQSV2WFQ%2Fpresentation_images%2F0a76a620-019d-11e6-a696-fa163e2dd531%2Fnode-3%2Fimage%2FSUBHH%2FB%C3%B6rsen-Halle%2F1848%2F08%2F23%2F00000001%2Ffull%2Ffull%2F0%2Fdefault.jpg&type=TEXT"], "europeanaCollectionName": ["9200338_Ag_EU_TEL_a0621_Newspapers_HamburgLibrary"], "europeanaCompleteness": 5, "guid": "https://www.europeana.eu/item/9200338/BibliographicResource_3000117695473?utm_source=api&utm_medium=api&utm_campaign=J6W44jvPV", "id": "/9200338/BibliographicResource_3000117695473", "index": 0, "language": ["de"], "link": "https://europeana.eu/api/v2/record/9200338/BibliographicResource_3000117695473.json?wskey=J6W44jvPV", "previewNoDistribute": false, "provider": ["The European Library"], "rights": ["http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/"], "score": 1.3577911, "timestamp": 1586552472299, "timestamp_created": "2014-12-03T14:34:04.578Z", "timestamp_created_epoch": 1417617244578, "timestamp_update": "2018-06-26T08:52:09.488Z", "timestamp_update_epoch": 1530003129488, "title": ["B\u00f6rsen-Halle - 1848-08-23"], "type": "TEXT", "ugc": [false]}, {"completeness": 5, "country": ["Germany"], "dataProvider": ["Hamburg State Library"], "dcLanguage": ["de"], "dcLanguageLangAware": {"def": ["de"]}, "dcTitleLangAware": {"def": ["B\u00f6rsen-Halle - 1848-07-18"]}, "edmConcept": ["http://data.europeana.eu/concept/base/18"], "edmConceptLabel": [{"def": "Avis"}, {"def": "Zeitung"}, {"def": "Sanomalehti"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Jornal"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Laikra\u0161tis"}, {"def": "Novine"}, {"def": "Laikraksts"}, {"def": "Journal"}, {"def": "\u00dajs\u00e1g"}, {"def": "Novine"}, {"def": "\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"}, {"def": "\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"}, {"def": "\u010casopis"}, {"def": "Nuacht\u00e1n"}, {"def": "P\u00e0ipear-naidheachd"}, {"def": "Premsa"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"}, {"def": "Tidning"}, {"def": "\uc2e0\ubb38"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"}, {"def": "Newspaper"}, {"def": "Dagbla\u00f0"}, {"def": "Giornale"}, {"def": "\u5831\u7d19"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "Ajaleht"}, {"def": "Egunkari"}, {"def": "Noviny"}, {"def": "\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"}, {"def": "Papur newydd"}, {"def": "\u65b0\u805e"}, {"def": "Q\u0259zet"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "Ziar"}, {"def": "Avis"}, {"def": "\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"}, {"def": "Gazete"}, {"def": "Krant"}], "edmConceptPrefLabelLangAware": {"no": ["Avis"], "de": ["Zeitung"], "fi": ["Sanomalehti"], "be": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "ru": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "pt": ["Jornal"], "bg": ["\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"], "lt": ["Laikra\u0161tis"], "hr": ["Novine"], "lv": ["Laikraksts"], "fr": ["Journal"], "hu": ["\u00dajs\u00e1g"], "bs": ["Novine"], "hy": ["\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"], "ka": ["\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"], "uk": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "sk": ["Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"], "sl": ["\u010casopis"], "ga": ["Nuacht\u00e1n"], "gd": ["P\u00e0ipear-naidheachd"], "ca": ["Premsa"], "mk": ["\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"], "sq": ["Gazeta"], "sr": ["\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"], "sv": ["Tidning"], "ko": ["\uc2e0\ubb38"], "gl": ["Prensa escrita"], "el": ["\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"], "en": ["Newspaper"], "is": ["Dagbla\u00f0"], "it": ["Giornale"], "zh": ["\u5831\u7d19"], "es": ["Prensa escrita"], "et": ["Ajaleht"], "eu": ["Egunkari"], "cs": ["Noviny"], "ar": ["\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"], "cy": ["Papur newydd"], "ja": ["\u65b0\u805e"], "az": ["Q\u0259zet"], "pl": ["Gazeta"], "ro": ["Ziar"], "da": ["Avis"], "he": ["\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"], "tr": ["Gazete"], "nl": ["Krant"]}, "edmDatasetName": ["9200338_Ag_EU_TEL_a0621_Newspapers_HamburgLibrary"], "edmIsShownBy": ["https://iiif.europeana.eu/image/E3C5ASHTPMXHRSUQLA2JSA7ZBZEGBMY7AEENYZGOJTVS3DFNITTA/presentation_images/3caf9180-0196-11e6-a696-fa163e2dd531/node-3/image/SUBHH/B\u00f6rsen-Halle/1848/07/18/00000001/full/full/0/default.jpg"], "edmPreview": ["https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fiiif.europeana.eu%2Fimage%2FE3C5ASHTPMXHRSUQLA2JSA7ZBZEGBMY7AEENYZGOJTVS3DFNITTA%2Fpresentation_images%2F3caf9180-0196-11e6-a696-fa163e2dd531%2Fnode-3%2Fimage%2FSUBHH%2FB%C3%B6rsen-Halle%2F1848%2F07%2F18%2F00000001%2Ffull%2Ffull%2F0%2Fdefault.jpg&type=TEXT"], "europeanaCollectionName": ["9200338_Ag_EU_TEL_a0621_Newspapers_HamburgLibrary"], "europeanaCompleteness": 5, "guid": "https://www.europeana.eu/item/9200338/BibliographicResource_3000117695438?utm_source=api&utm_medium=api&utm_campaign=J6W44jvPV", "id": "/9200338/BibliographicResource_3000117695438", "index": 0, "language": ["de"], "link": "https://europeana.eu/api/v2/record/9200338/BibliographicResource_3000117695438.json?wskey=J6W44jvPV", "previewNoDistribute": false, "provider": ["The European Library"], "rights": ["http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/"], "score": 1.3577911, "timestamp": 1586552472299, "timestamp_created": "2014-12-03T14:34:05.947Z", "timestamp_created_epoch": 1417617245947, "timestamp_update": "2018-06-26T08:52:08.972Z", "timestamp_update_epoch": 1530003128972, "title": ["B\u00f6rsen-Halle - 1848-07-18"], "type": "TEXT", "ugc": [false]}, {"completeness": 5, "country": ["Germany"], "dataProvider": ["Hamburg State Library"], "dcLanguage": ["de"], "dcLanguageLangAware": {"def": ["de"]}, "dcTitleLangAware": {"def": ["B\u00f6rsen-Halle - 1848-12-05"]}, "edmConcept": ["http://data.europeana.eu/concept/base/18"], "edmConceptLabel": [{"def": "Avis"}, {"def": "Zeitung"}, {"def": "Sanomalehti"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Jornal"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Laikra\u0161tis"}, {"def": "Novine"}, {"def": "Laikraksts"}, {"def": "Journal"}, {"def": "\u00dajs\u00e1g"}, {"def": "Novine"}, {"def": "\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"}, {"def": "\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"}, {"def": "\u010casopis"}, {"def": "Nuacht\u00e1n"}, {"def": "P\u00e0ipear-naidheachd"}, {"def": "Premsa"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"}, {"def": "Tidning"}, {"def": "\uc2e0\ubb38"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"}, {"def": "Newspaper"}, {"def": "Dagbla\u00f0"}, {"def": "Giornale"}, {"def": "\u5831\u7d19"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "Ajaleht"}, {"def": "Egunkari"}, {"def": "Noviny"}, {"def": "\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"}, {"def": "Papur newydd"}, {"def": "\u65b0\u805e"}, {"def": "Q\u0259zet"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "Ziar"}, {"def": "Avis"}, {"def": "\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"}, {"def": "Gazete"}, {"def": "Krant"}], "edmConceptPrefLabelLangAware": {"no": ["Avis"], "de": ["Zeitung"], "fi": ["Sanomalehti"], "be": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "ru": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "pt": ["Jornal"], "bg": ["\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"], "lt": ["Laikra\u0161tis"], "hr": ["Novine"], "lv": ["Laikraksts"], "fr": ["Journal"], "hu": ["\u00dajs\u00e1g"], "bs": ["Novine"], "hy": ["\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"], "ka": ["\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"], "uk": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "sk": ["Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"], "sl": ["\u010casopis"], "ga": ["Nuacht\u00e1n"], "gd": ["P\u00e0ipear-naidheachd"], "ca": ["Premsa"], "mk": ["\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"], "sq": ["Gazeta"], "sr": ["\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"], "sv": ["Tidning"], "ko": ["\uc2e0\ubb38"], "gl": ["Prensa escrita"], "el": ["\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"], "en": ["Newspaper"], "is": ["Dagbla\u00f0"], "it": ["Giornale"], "zh": ["\u5831\u7d19"], "es": ["Prensa escrita"], "et": ["Ajaleht"], "eu": ["Egunkari"], "cs": ["Noviny"], "ar": ["\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"], "cy": ["Papur newydd"], "ja": ["\u65b0\u805e"], "az": ["Q\u0259zet"], "pl": ["Gazeta"], "ro": ["Ziar"], "da": ["Avis"], "he": ["\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"], "tr": ["Gazete"], "nl": ["Krant"]}, "edmDatasetName": ["9200338_Ag_EU_TEL_a0621_Newspapers_HamburgLibrary"], "edmIsShownBy": ["https://iiif.europeana.eu/image/6UZVDBIFZYFY675UUHRN4DUJXSEE2KSUWWKZ6UOERNFBCUVWIAKQ/presentation_images/cae61b70-019d-11e6-a696-fa163e2dd531/node-3/image/SUBHH/B\u00f6rsen-Halle/1848/12/05/00000001/full/full/0/default.jpg"], "edmPreview": ["https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fiiif.europeana.eu%2Fimage%2F6UZVDBIFZYFY675UUHRN4DUJXSEE2KSUWWKZ6UOERNFBCUVWIAKQ%2Fpresentation_images%2Fcae61b70-019d-11e6-a696-fa163e2dd531%2Fnode-3%2Fimage%2FSUBHH%2FB%C3%B6rsen-Halle%2F1848%2F12%2F05%2F00000001%2Ffull%2Ffull%2F0%2Fdefault.jpg&type=TEXT"], "europeanaCollectionName": ["9200338_Ag_EU_TEL_a0621_Newspapers_HamburgLibrary"], "europeanaCompleteness": 5, "guid": "https://www.europeana.eu/item/9200338/BibliographicResource_3000117695411?utm_source=api&utm_medium=api&utm_campaign=J6W44jvPV", "id": "/9200338/BibliographicResource_3000117695411", "index": 0, "language": ["de"], "link": "https://europeana.eu/api/v2/record/9200338/BibliographicResource_3000117695411.json?wskey=J6W44jvPV", "previewNoDistribute": false, "provider": ["The European Library"], "rights": ["http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/"], "score": 1.3577911, "timestamp": 1586536823255, "timestamp_created": "2014-12-03T14:34:05.685Z", "timestamp_created_epoch": 1417617245685, "timestamp_update": "2018-06-26T08:52:08.652Z", "timestamp_update_epoch": 1530003128652, "title": ["B\u00f6rsen-Halle - 1848-12-05"], "type": "TEXT", "ugc": [false]}, {"completeness": 5, "country": ["Germany"], "dataProvider": ["Hamburg State Library"], "dcLanguage": ["de"], "dcLanguageLangAware": {"def": ["de"]}, "dcTitleLangAware": {"def": ["B\u00f6rsen-Halle - 1848-07-06"]}, "edmConcept": ["http://data.europeana.eu/concept/base/18"], "edmConceptLabel": [{"def": "Avis"}, {"def": "Zeitung"}, {"def": "Sanomalehti"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Jornal"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Laikra\u0161tis"}, {"def": "Novine"}, {"def": "Laikraksts"}, {"def": "Journal"}, {"def": "\u00dajs\u00e1g"}, {"def": "Novine"}, {"def": "\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"}, {"def": "\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"}, {"def": "\u010casopis"}, {"def": "Nuacht\u00e1n"}, {"def": "P\u00e0ipear-naidheachd"}, {"def": "Premsa"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"}, {"def": "Tidning"}, {"def": "\uc2e0\ubb38"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"}, {"def": "Newspaper"}, {"def": "Dagbla\u00f0"}, {"def": "Giornale"}, {"def": "\u5831\u7d19"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "Ajaleht"}, {"def": "Egunkari"}, {"def": "Noviny"}, {"def": "\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"}, {"def": "Papur newydd"}, {"def": "\u65b0\u805e"}, {"def": "Q\u0259zet"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "Ziar"}, {"def": "Avis"}, {"def": "\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"}, {"def": "Gazete"}, {"def": "Krant"}], "edmConceptPrefLabelLangAware": {"no": ["Avis"], "de": ["Zeitung"], "fi": ["Sanomalehti"], "be": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "ru": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "pt": ["Jornal"], "bg": ["\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"], "lt": ["Laikra\u0161tis"], "hr": ["Novine"], "lv": ["Laikraksts"], "fr": ["Journal"], "hu": ["\u00dajs\u00e1g"], "bs": ["Novine"], "hy": ["\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"], "ka": ["\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"], "uk": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "sk": ["Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"], "sl": ["\u010casopis"], "ga": ["Nuacht\u00e1n"], "gd": ["P\u00e0ipear-naidheachd"], "ca": ["Premsa"], "mk": ["\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"], "sq": ["Gazeta"], "sr": ["\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"], "sv": ["Tidning"], "ko": ["\uc2e0\ubb38"], "gl": ["Prensa escrita"], "el": ["\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"], "en": ["Newspaper"], "is": ["Dagbla\u00f0"], "it": ["Giornale"], "zh": ["\u5831\u7d19"], "es": ["Prensa escrita"], "et": ["Ajaleht"], "eu": ["Egunkari"], "cs": ["Noviny"], "ar": ["\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"], "cy": ["Papur newydd"], "ja": ["\u65b0\u805e"], "az": ["Q\u0259zet"], "pl": ["Gazeta"], "ro": ["Ziar"], "da": ["Avis"], "he": ["\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"], "tr": ["Gazete"], "nl": ["Krant"]}, "edmDatasetName": ["9200338_Ag_EU_TEL_a0621_Newspapers_HamburgLibrary"], "edmIsShownBy": ["https://iiif.europeana.eu/image/BWLRQ23L62VHHPXW76RELIKSOF62ZWNBMZ4EPA7J2S27AUZTP6YQ/presentation_images/5111ebf0-0196-11e6-a696-fa163e2dd531/node-3/image/SUBHH/B\u00f6rsen-Halle/1848/07/06/00000001/full/full/0/default.jpg"], "edmPreview": ["https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fiiif.europeana.eu%2Fimage%2FBWLRQ23L62VHHPXW76RELIKSOF62ZWNBMZ4EPA7J2S27AUZTP6YQ%2Fpresentation_images%2F5111ebf0-0196-11e6-a696-fa163e2dd531%2Fnode-3%2Fimage%2FSUBHH%2FB%C3%B6rsen-Halle%2F1848%2F07%2F06%2F00000001%2Ffull%2Ffull%2F0%2Fdefault.jpg&type=TEXT"], "europeanaCollectionName": ["9200338_Ag_EU_TEL_a0621_Newspapers_HamburgLibrary"], "europeanaCompleteness": 5, "guid": "https://www.europeana.eu/item/9200338/BibliographicResource_3000117695308?utm_source=api&utm_medium=api&utm_campaign=J6W44jvPV", "id": "/9200338/BibliographicResource_3000117695308", "index": 0, "language": ["de"], "link": "https://europeana.eu/api/v2/record/9200338/BibliographicResource_3000117695308.json?wskey=J6W44jvPV", "previewNoDistribute": false, "provider": ["The European Library"], "rights": ["http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/"], "score": 1.3577911, "timestamp": 1586552472299, "timestamp_created": "2014-12-03T14:34:04.053Z", "timestamp_created_epoch": 1417617244053, "timestamp_update": "2018-06-26T08:52:07.277Z", "timestamp_update_epoch": 1530003127277, "title": ["B\u00f6rsen-Halle - 1848-07-06"], "type": "TEXT", "ugc": [false]}, {"completeness": 5, "country": ["Germany"], "dataProvider": ["Hamburg State Library"], "dcLanguage": ["de"], "dcLanguageLangAware": {"def": ["de"]}, "dcTitleLangAware": {"def": ["B\u00f6rsen-Halle - 1848-12-27"]}, "edmConcept": ["http://data.europeana.eu/concept/base/18"], "edmConceptLabel": [{"def": "Avis"}, {"def": "Zeitung"}, {"def": "Sanomalehti"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Jornal"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Laikra\u0161tis"}, {"def": "Novine"}, {"def": "Laikraksts"}, {"def": "Journal"}, {"def": "\u00dajs\u00e1g"}, {"def": "Novine"}, {"def": "\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"}, {"def": "\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"}, {"def": "\u010casopis"}, {"def": "Nuacht\u00e1n"}, {"def": "P\u00e0ipear-naidheachd"}, {"def": "Premsa"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"}, {"def": "Tidning"}, {"def": "\uc2e0\ubb38"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"}, {"def": "Newspaper"}, {"def": "Dagbla\u00f0"}, {"def": "Giornale"}, {"def": "\u5831\u7d19"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "Ajaleht"}, {"def": "Egunkari"}, {"def": "Noviny"}, {"def": "\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"}, {"def": "Papur newydd"}, {"def": "\u65b0\u805e"}, {"def": "Q\u0259zet"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "Ziar"}, {"def": "Avis"}, {"def": "\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"}, {"def": "Gazete"}, {"def": "Krant"}], "edmConceptPrefLabelLangAware": {"no": ["Avis"], "de": ["Zeitung"], "fi": ["Sanomalehti"], "be": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "ru": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "pt": ["Jornal"], "bg": ["\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"], "lt": ["Laikra\u0161tis"], "hr": ["Novine"], "lv": ["Laikraksts"], "fr": ["Journal"], "hu": ["\u00dajs\u00e1g"], "bs": ["Novine"], "hy": ["\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"], "ka": ["\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"], "uk": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "sk": ["Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"], "sl": ["\u010casopis"], "ga": ["Nuacht\u00e1n"], "gd": ["P\u00e0ipear-naidheachd"], "ca": ["Premsa"], "mk": ["\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"], "sq": ["Gazeta"], "sr": ["\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"], "sv": ["Tidning"], "ko": ["\uc2e0\ubb38"], "gl": ["Prensa escrita"], "el": ["\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"], "en": ["Newspaper"], "is": ["Dagbla\u00f0"], "it": ["Giornale"], "zh": ["\u5831\u7d19"], "es": ["Prensa escrita"], "et": ["Ajaleht"], "eu": ["Egunkari"], "cs": ["Noviny"], "ar": ["\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"], "cy": ["Papur newydd"], "ja": ["\u65b0\u805e"], "az": ["Q\u0259zet"], "pl": ["Gazeta"], "ro": ["Ziar"], "da": ["Avis"], "he": ["\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"], "tr": ["Gazete"], "nl": ["Krant"]}, "edmDatasetName": ["9200338_Ag_EU_TEL_a0621_Newspapers_HamburgLibrary"], "edmIsShownBy": ["https://iiif.europeana.eu/image/BQEBR5TXS3GCYHNNXDPPY3FW6PRGUNAEUYVWGXUSY35DN2JNHKLQ/presentation_images/eaa9dcc0-019e-11e6-a696-fa163e2dd531/node-3/image/SUBHH/B\u00f6rsen-Halle/1848/12/27/00000001/full/full/0/default.jpg"], "edmPreview": ["https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fiiif.europeana.eu%2Fimage%2FBQEBR5TXS3GCYHNNXDPPY3FW6PRGUNAEUYVWGXUSY35DN2JNHKLQ%2Fpresentation_images%2Feaa9dcc0-019e-11e6-a696-fa163e2dd531%2Fnode-3%2Fimage%2FSUBHH%2FB%C3%B6rsen-Halle%2F1848%2F12%2F27%2F00000001%2Ffull%2Ffull%2F0%2Fdefault.jpg&type=TEXT"], "europeanaCollectionName": ["9200338_Ag_EU_TEL_a0621_Newspapers_HamburgLibrary"], "europeanaCompleteness": 5, "guid": "https://www.europeana.eu/item/9200338/BibliographicResource_3000117695305?utm_source=api&utm_medium=api&utm_campaign=J6W44jvPV", "id": "/9200338/BibliographicResource_3000117695305", "index": 0, "language": ["de"], "link": "https://europeana.eu/api/v2/record/9200338/BibliographicResource_3000117695305.json?wskey=J6W44jvPV", "previewNoDistribute": false, "provider": ["The European Library"], "rights": ["http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/"], "score": 1.3577911, "timestamp": 1586552472299, "timestamp_created": "2014-12-03T14:34:04.047Z", "timestamp_created_epoch": 1417617244047, "timestamp_update": "2018-06-26T08:52:07.270Z", "timestamp_update_epoch": 1530003127270, "title": ["B\u00f6rsen-Halle - 1848-12-27"], "type": "TEXT", "ugc": [false]}, {"completeness": 5, "country": ["Germany"], "dataProvider": ["Hamburg State Library"], "dcLanguage": ["de"], "dcLanguageLangAware": {"def": ["de"]}, "dcTitleLangAware": {"def": ["B\u00f6rsen-Halle - 1848-08-09"]}, "edmConcept": ["http://data.europeana.eu/concept/base/18"], "edmConceptLabel": [{"def": "Avis"}, {"def": "Zeitung"}, {"def": "Sanomalehti"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Jornal"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Laikra\u0161tis"}, {"def": "Novine"}, {"def": "Laikraksts"}, {"def": "Journal"}, {"def": "\u00dajs\u00e1g"}, {"def": "Novine"}, {"def": "\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"}, {"def": "\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"}, {"def": "\u010casopis"}, {"def": "Nuacht\u00e1n"}, {"def": "P\u00e0ipear-naidheachd"}, {"def": "Premsa"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"}, {"def": "Tidning"}, {"def": "\uc2e0\ubb38"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"}, {"def": "Newspaper"}, {"def": "Dagbla\u00f0"}, {"def": "Giornale"}, {"def": "\u5831\u7d19"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "Ajaleht"}, {"def": "Egunkari"}, {"def": "Noviny"}, {"def": "\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"}, {"def": "Papur newydd"}, {"def": "\u65b0\u805e"}, {"def": "Q\u0259zet"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "Ziar"}, {"def": "Avis"}, {"def": "\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"}, {"def": "Gazete"}, {"def": "Krant"}], "edmConceptPrefLabelLangAware": {"no": ["Avis"], "de": ["Zeitung"], "fi": ["Sanomalehti"], "be": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "ru": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "pt": ["Jornal"], "bg": ["\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"], "lt": ["Laikra\u0161tis"], "hr": ["Novine"], "lv": ["Laikraksts"], "fr": ["Journal"], "hu": ["\u00dajs\u00e1g"], "bs": ["Novine"], "hy": ["\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"], "ka": ["\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"], "uk": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "sk": ["Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"], "sl": ["\u010casopis"], "ga": ["Nuacht\u00e1n"], "gd": ["P\u00e0ipear-naidheachd"], "ca": ["Premsa"], "mk": ["\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"], "sq": ["Gazeta"], "sr": ["\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"], "sv": ["Tidning"], "ko": ["\uc2e0\ubb38"], "gl": ["Prensa escrita"], "el": ["\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"], "en": ["Newspaper"], "is": ["Dagbla\u00f0"], "it": ["Giornale"], "zh": ["\u5831\u7d19"], "es": ["Prensa escrita"], "et": ["Ajaleht"], "eu": ["Egunkari"], "cs": ["Noviny"], "ar": ["\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"], "cy": ["Papur newydd"], "ja": ["\u65b0\u805e"], "az": ["Q\u0259zet"], "pl": ["Gazeta"], "ro": ["Ziar"], "da": ["Avis"], "he": ["\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"], "tr": ["Gazete"], "nl": ["Krant"]}, "edmDatasetName": ["9200338_Ag_EU_TEL_a0621_Newspapers_HamburgLibrary"], "edmIsShownBy": ["https://iiif.europeana.eu/image/5RGNTIWNIB6YPAZSBVLKWCAKQSGTGMXOAZ7QX7LLQJKL7ACXCKSQ/presentation_images/c0af78f0-019c-11e6-a696-fa163e2dd531/node-3/image/SUBHH/B\u00f6rsen-Halle/1848/08/09/00000001/full/full/0/default.jpg"], "edmPreview": ["https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fiiif.europeana.eu%2Fimage%2F5RGNTIWNIB6YPAZSBVLKWCAKQSGTGMXOAZ7QX7LLQJKL7ACXCKSQ%2Fpresentation_images%2Fc0af78f0-019c-11e6-a696-fa163e2dd531%2Fnode-3%2Fimage%2FSUBHH%2FB%C3%B6rsen-Halle%2F1848%2F08%2F09%2F00000001%2Ffull%2Ffull%2F0%2Fdefault.jpg&type=TEXT"], "europeanaCollectionName": ["9200338_Ag_EU_TEL_a0621_Newspapers_HamburgLibrary"], "europeanaCompleteness": 5, "guid": "https://www.europeana.eu/item/9200338/BibliographicResource_3000117695306?utm_source=api&utm_medium=api&utm_campaign=J6W44jvPV", "id": "/9200338/BibliographicResource_3000117695306", "index": 0, "language": ["de"], "link": "https://europeana.eu/api/v2/record/9200338/BibliographicResource_3000117695306.json?wskey=J6W44jvPV", "previewNoDistribute": false, "provider": ["The European Library"], "rights": ["http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/"], "score": 1.3577911, "timestamp": 1586536823255, "timestamp_created": "2014-12-03T14:34:04.048Z", "timestamp_created_epoch": 1417617244048, "timestamp_update": "2018-06-26T08:52:07.270Z", "timestamp_update_epoch": 1530003127270, "title": ["B\u00f6rsen-Halle - 1848-08-09"], "type": "TEXT", "ugc": [false]}, {"completeness": 5, "country": ["Germany"], "dataProvider": ["Hamburg State Library"], "dcLanguage": ["de"], "dcLanguageLangAware": {"def": ["de"]}, "dcTitleLangAware": {"def": ["B\u00f6rsen-Halle - 1848-10-04"]}, "edmConcept": ["http://data.europeana.eu/concept/base/18"], "edmConceptLabel": [{"def": "Avis"}, {"def": "Zeitung"}, {"def": "Sanomalehti"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Jornal"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Laikra\u0161tis"}, {"def": "Novine"}, {"def": "Laikraksts"}, {"def": "Journal"}, {"def": "\u00dajs\u00e1g"}, {"def": "Novine"}, {"def": "\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"}, {"def": "\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"}, {"def": "\u010casopis"}, {"def": "Nuacht\u00e1n"}, {"def": "P\u00e0ipear-naidheachd"}, {"def": "Premsa"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"}, {"def": "Tidning"}, {"def": "\uc2e0\ubb38"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"}, {"def": "Newspaper"}, {"def": "Dagbla\u00f0"}, {"def": "Giornale"}, {"def": "\u5831\u7d19"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "Ajaleht"}, {"def": "Egunkari"}, {"def": "Noviny"}, {"def": "\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"}, {"def": "Papur newydd"}, {"def": "\u65b0\u805e"}, {"def": "Q\u0259zet"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "Ziar"}, {"def": "Avis"}, {"def": "\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"}, {"def": "Gazete"}, {"def": "Krant"}], "edmConceptPrefLabelLangAware": {"no": ["Avis"], "de": ["Zeitung"], "fi": ["Sanomalehti"], "be": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "ru": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "pt": ["Jornal"], "bg": ["\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"], "lt": ["Laikra\u0161tis"], "hr": ["Novine"], "lv": ["Laikraksts"], "fr": ["Journal"], "hu": ["\u00dajs\u00e1g"], "bs": ["Novine"], "hy": ["\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"], "ka": ["\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"], "uk": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "sk": ["Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"], "sl": ["\u010casopis"], "ga": ["Nuacht\u00e1n"], "gd": ["P\u00e0ipear-naidheachd"], "ca": ["Premsa"], "mk": ["\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"], "sq": ["Gazeta"], "sr": ["\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"], "sv": ["Tidning"], "ko": ["\uc2e0\ubb38"], "gl": ["Prensa escrita"], "el": ["\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"], "en": ["Newspaper"], "is": ["Dagbla\u00f0"], "it": ["Giornale"], "zh": ["\u5831\u7d19"], "es": ["Prensa escrita"], "et": ["Ajaleht"], "eu": ["Egunkari"], "cs": ["Noviny"], "ar": ["\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"], "cy": ["Papur newydd"], "ja": ["\u65b0\u805e"], "az": ["Q\u0259zet"], "pl": ["Gazeta"], "ro": ["Ziar"], "da": ["Avis"], "he": ["\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"], "tr": ["Gazete"], "nl": ["Krant"]}, "edmDatasetName": ["9200338_Ag_EU_TEL_a0621_Newspapers_HamburgLibrary"], "edmIsShownBy": ["https://iiif.europeana.eu/image/LWXZUUU5AKAUKPPVQNKEAALBZ6NY6F3C6I6XEJ5CNM5RMIJMW4TQ/presentation_images/03857c90-019a-11e6-a696-fa163e2dd531/node-3/image/SUBHH/B\u00f6rsen-Halle/1848/10/04/00000001/full/full/0/default.jpg"], "edmPreview": ["https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fiiif.europeana.eu%2Fimage%2FLWXZUUU5AKAUKPPVQNKEAALBZ6NY6F3C6I6XEJ5CNM5RMIJMW4TQ%2Fpresentation_images%2F03857c90-019a-11e6-a696-fa163e2dd531%2Fnode-3%2Fimage%2FSUBHH%2FB%C3%B6rsen-Halle%2F1848%2F10%2F04%2F00000001%2Ffull%2Ffull%2F0%2Fdefault.jpg&type=TEXT"], "europeanaCollectionName": ["9200338_Ag_EU_TEL_a0621_Newspapers_HamburgLibrary"], "europeanaCompleteness": 5, "guid": "https://www.europeana.eu/item/9200338/BibliographicResource_3000117695302?utm_source=api&utm_medium=api&utm_campaign=J6W44jvPV", "id": "/9200338/BibliographicResource_3000117695302", "index": 0, "language": ["de"], "link": "https://europeana.eu/api/v2/record/9200338/BibliographicResource_3000117695302.json?wskey=J6W44jvPV", "previewNoDistribute": false, "provider": ["The European Library"], "rights": ["http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/"], "score": 1.3577911, "timestamp": 1586552472299, "timestamp_created": "2014-12-03T14:34:03.995Z", "timestamp_created_epoch": 1417617243995, "timestamp_update": "2018-06-26T08:52:07.268Z", "timestamp_update_epoch": 1530003127268, "title": ["B\u00f6rsen-Halle - 1848-10-04"], "type": "TEXT", "ugc": [false]}, {"completeness": 5, "country": ["Germany"], "dataProvider": ["Hamburg State Library"], "dcLanguage": ["de"], "dcLanguageLangAware": {"def": ["de"]}, "dcTitleLangAware": {"def": ["B\u00f6rsen-Halle - 1848-09-19"]}, "edmConcept": ["http://data.europeana.eu/concept/base/18"], "edmConceptLabel": [{"def": "Avis"}, {"def": "Zeitung"}, {"def": "Sanomalehti"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Jornal"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Laikra\u0161tis"}, {"def": "Novine"}, {"def": "Laikraksts"}, {"def": "Journal"}, {"def": "\u00dajs\u00e1g"}, {"def": "Novine"}, {"def": "\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"}, {"def": "\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"}, {"def": "\u010casopis"}, {"def": "Nuacht\u00e1n"}, {"def": "P\u00e0ipear-naidheachd"}, {"def": "Premsa"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"}, {"def": "Tidning"}, {"def": "\uc2e0\ubb38"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"}, {"def": "Newspaper"}, {"def": "Dagbla\u00f0"}, {"def": "Giornale"}, {"def": "\u5831\u7d19"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "Ajaleht"}, {"def": "Egunkari"}, {"def": "Noviny"}, {"def": "\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"}, {"def": "Papur newydd"}, {"def": "\u65b0\u805e"}, {"def": "Q\u0259zet"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "Ziar"}, {"def": "Avis"}, {"def": "\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"}, {"def": "Gazete"}, {"def": "Krant"}], "edmConceptPrefLabelLangAware": {"no": ["Avis"], "de": ["Zeitung"], "fi": ["Sanomalehti"], "be": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "ru": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "pt": ["Jornal"], "bg": ["\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"], "lt": ["Laikra\u0161tis"], "hr": ["Novine"], "lv": ["Laikraksts"], "fr": ["Journal"], "hu": ["\u00dajs\u00e1g"], "bs": ["Novine"], "hy": ["\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"], "ka": ["\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"], "uk": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "sk": ["Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"], "sl": ["\u010casopis"], "ga": ["Nuacht\u00e1n"], "gd": ["P\u00e0ipear-naidheachd"], "ca": ["Premsa"], "mk": ["\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"], "sq": ["Gazeta"], "sr": ["\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"], "sv": ["Tidning"], "ko": ["\uc2e0\ubb38"], "gl": ["Prensa escrita"], "el": ["\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"], "en": ["Newspaper"], "is": ["Dagbla\u00f0"], "it": ["Giornale"], "zh": ["\u5831\u7d19"], "es": ["Prensa escrita"], "et": ["Ajaleht"], "eu": ["Egunkari"], "cs": ["Noviny"], "ar": ["\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"], "cy": ["Papur newydd"], "ja": ["\u65b0\u805e"], "az": ["Q\u0259zet"], "pl": ["Gazeta"], "ro": ["Ziar"], "da": ["Avis"], "he": ["\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"], "tr": ["Gazete"], "nl": ["Krant"]}, "edmDatasetName": ["9200338_Ag_EU_TEL_a0621_Newspapers_HamburgLibrary"], "edmIsShownBy": ["https://iiif.europeana.eu/image/WEJBMEYHRANLLMREJST6QT44VNCX7CSIB2JUN6EUM6TCF7T3BFCQ/presentation_images/10c640e0-0192-11e6-a696-fa163e2dd531/node-3/image/SUBHH/B\u00f6rsen-Halle/1848/09/19/00000001/full/full/0/default.jpg"], "edmPreview": ["https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fiiif.europeana.eu%2Fimage%2FWEJBMEYHRANLLMREJST6QT44VNCX7CSIB2JUN6EUM6TCF7T3BFCQ%2Fpresentation_images%2F10c640e0-0192-11e6-a696-fa163e2dd531%2Fnode-3%2Fimage%2FSUBHH%2FB%C3%B6rsen-Halle%2F1848%2F09%2F19%2F00000001%2Ffull%2Ffull%2F0%2Fdefault.jpg&type=TEXT"], "europeanaCollectionName": ["9200338_Ag_EU_TEL_a0621_Newspapers_HamburgLibrary"], "europeanaCompleteness": 5, "guid": "https://www.europeana.eu/item/9200338/BibliographicResource_3000117695274?utm_source=api&utm_medium=api&utm_campaign=J6W44jvPV", "id": "/9200338/BibliographicResource_3000117695274", "index": 0, "language": ["de"], "link": "https://europeana.eu/api/v2/record/9200338/BibliographicResource_3000117695274.json?wskey=J6W44jvPV", "previewNoDistribute": false, "provider": ["The European Library"], "rights": ["http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/"], "score": 1.3577911, "timestamp": 1586536823255, "timestamp_created": "2014-12-03T14:34:03.784Z", "timestamp_created_epoch": 1417617243784, "timestamp_update": "2018-06-26T08:52:06.818Z", "timestamp_update_epoch": 1530003126818, "title": ["B\u00f6rsen-Halle - 1848-09-19"], "type": "TEXT", "ugc": [false]}, {"completeness": 5, "country": ["Germany"], "dataProvider": ["Hamburg State Library"], "dcLanguage": ["de"], "dcLanguageLangAware": {"def": ["de"]}, "dcTitleLangAware": {"def": ["B\u00f6rsen-Halle - 1848-02-04"]}, "edmConcept": ["http://data.europeana.eu/concept/base/18"], "edmConceptLabel": [{"def": "Avis"}, {"def": "Zeitung"}, {"def": "Sanomalehti"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Jornal"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Laikra\u0161tis"}, {"def": "Novine"}, {"def": "Laikraksts"}, {"def": "Journal"}, {"def": "\u00dajs\u00e1g"}, {"def": "Novine"}, {"def": "\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"}, {"def": "\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"}, {"def": "\u010casopis"}, {"def": "Nuacht\u00e1n"}, {"def": "P\u00e0ipear-naidheachd"}, {"def": "Premsa"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"}, {"def": "Tidning"}, {"def": "\uc2e0\ubb38"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"}, {"def": "Newspaper"}, {"def": "Dagbla\u00f0"}, {"def": "Giornale"}, {"def": "\u5831\u7d19"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "Ajaleht"}, {"def": "Egunkari"}, {"def": "Noviny"}, {"def": "\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"}, {"def": "Papur newydd"}, {"def": "\u65b0\u805e"}, {"def": "Q\u0259zet"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "Ziar"}, {"def": "Avis"}, {"def": "\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"}, {"def": "Gazete"}, {"def": "Krant"}], "edmConceptPrefLabelLangAware": {"no": ["Avis"], "de": ["Zeitung"], "fi": ["Sanomalehti"], "be": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "ru": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "pt": ["Jornal"], "bg": ["\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"], "lt": ["Laikra\u0161tis"], "hr": ["Novine"], "lv": ["Laikraksts"], "fr": ["Journal"], "hu": ["\u00dajs\u00e1g"], "bs": ["Novine"], "hy": ["\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"], "ka": ["\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"], "uk": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "sk": ["Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"], "sl": ["\u010casopis"], "ga": ["Nuacht\u00e1n"], "gd": ["P\u00e0ipear-naidheachd"], "ca": ["Premsa"], "mk": ["\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"], "sq": ["Gazeta"], "sr": ["\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"], "sv": ["Tidning"], "ko": ["\uc2e0\ubb38"], "gl": ["Prensa escrita"], "el": ["\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"], "en": ["Newspaper"], "is": ["Dagbla\u00f0"], "it": ["Giornale"], "zh": ["\u5831\u7d19"], "es": ["Prensa escrita"], "et": ["Ajaleht"], "eu": ["Egunkari"], "cs": ["Noviny"], "ar": ["\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"], "cy": ["Papur newydd"], "ja": ["\u65b0\u805e"], "az": ["Q\u0259zet"], "pl": ["Gazeta"], "ro": ["Ziar"], "da": ["Avis"], "he": ["\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"], "tr": ["Gazete"], "nl": ["Krant"]}, "edmDatasetName": ["9200338_Ag_EU_TEL_a0621_Newspapers_HamburgLibrary"], "edmIsShownBy": ["https://iiif.europeana.eu/image/WSVOVF6XFJA6VCNXHRE2BA3RGU55RYQB2ZU6GIULTVXMJK4ZYOKQ/presentation_images/29e1f920-019c-11e6-a696-fa163e2dd531/node-3/image/SUBHH/B\u00f6rsen-Halle/1848/02/04/00000001/full/full/0/default.jpg"], "edmPreview": ["https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fiiif.europeana.eu%2Fimage%2FWSVOVF6XFJA6VCNXHRE2BA3RGU55RYQB2ZU6GIULTVXMJK4ZYOKQ%2Fpresentation_images%2F29e1f920-019c-11e6-a696-fa163e2dd531%2Fnode-3%2Fimage%2FSUBHH%2FB%C3%B6rsen-Halle%2F1848%2F02%2F04%2F00000001%2Ffull%2Ffull%2F0%2Fdefault.jpg&type=TEXT"], "europeanaCollectionName": ["9200338_Ag_EU_TEL_a0621_Newspapers_HamburgLibrary"], "europeanaCompleteness": 5, "guid": "https://www.europeana.eu/item/9200338/BibliographicResource_3000117695268?utm_source=api&utm_medium=api&utm_campaign=J6W44jvPV", "id": "/9200338/BibliographicResource_3000117695268", "index": 0, "language": ["de"], "link": "https://europeana.eu/api/v2/record/9200338/BibliographicResource_3000117695268.json?wskey=J6W44jvPV", "previewNoDistribute": false, "provider": ["The European Library"], "rights": ["http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/"], "score": 1.3577911, "timestamp": 1586536823255, "timestamp_created": "2014-12-03T14:34:03.743Z", "timestamp_created_epoch": 1417617243743, "timestamp_update": "2018-06-26T08:52:06.764Z", "timestamp_update_epoch": 1530003126764, "title": ["B\u00f6rsen-Halle - 1848-02-04"], "type": "TEXT", "ugc": [false]}, {"completeness": 5, "country": ["Germany"], "dataProvider": ["Hamburg State Library"], "dcLanguage": ["de"], "dcLanguageLangAware": {"def": ["de"]}, "dcTitleLangAware": {"def": ["B\u00f6rsen-Halle - 1848-12-02"]}, "edmConcept": ["http://data.europeana.eu/concept/base/18"], "edmConceptLabel": [{"def": "Avis"}, {"def": "Zeitung"}, {"def": "Sanomalehti"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Jornal"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Laikra\u0161tis"}, {"def": "Novine"}, {"def": "Laikraksts"}, {"def": "Journal"}, {"def": "\u00dajs\u00e1g"}, {"def": "Novine"}, {"def": "\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"}, {"def": "\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"}, {"def": "\u010casopis"}, {"def": "Nuacht\u00e1n"}, {"def": "P\u00e0ipear-naidheachd"}, {"def": "Premsa"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"}, {"def": "Tidning"}, {"def": "\uc2e0\ubb38"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"}, {"def": "Newspaper"}, {"def": "Dagbla\u00f0"}, {"def": "Giornale"}, {"def": "\u5831\u7d19"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "Ajaleht"}, {"def": "Egunkari"}, {"def": "Noviny"}, {"def": "\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"}, {"def": "Papur newydd"}, {"def": "\u65b0\u805e"}, {"def": "Q\u0259zet"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "Ziar"}, {"def": "Avis"}, {"def": "\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"}, {"def": "Gazete"}, {"def": "Krant"}], "edmConceptPrefLabelLangAware": {"no": ["Avis"], "de": ["Zeitung"], "fi": ["Sanomalehti"], "be": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "ru": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "pt": ["Jornal"], "bg": ["\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"], "lt": ["Laikra\u0161tis"], "hr": ["Novine"], "lv": ["Laikraksts"], "fr": ["Journal"], "hu": ["\u00dajs\u00e1g"], "bs": ["Novine"], "hy": ["\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"], "ka": ["\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"], "uk": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "sk": ["Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"], "sl": ["\u010casopis"], "ga": ["Nuacht\u00e1n"], "gd": ["P\u00e0ipear-naidheachd"], "ca": ["Premsa"], "mk": ["\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"], "sq": ["Gazeta"], "sr": ["\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"], "sv": ["Tidning"], "ko": ["\uc2e0\ubb38"], "gl": ["Prensa escrita"], "el": ["\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"], "en": ["Newspaper"], "is": ["Dagbla\u00f0"], "it": ["Giornale"], "zh": ["\u5831\u7d19"], "es": ["Prensa escrita"], "et": ["Ajaleht"], "eu": ["Egunkari"], "cs": ["Noviny"], "ar": ["\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"], "cy": ["Papur newydd"], "ja": ["\u65b0\u805e"], "az": ["Q\u0259zet"], "pl": ["Gazeta"], "ro": ["Ziar"], "da": ["Avis"], "he": ["\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"], "tr": ["Gazete"], "nl": ["Krant"]}, "edmDatasetName": ["9200338_Ag_EU_TEL_a0621_Newspapers_HamburgLibrary"], "edmIsShownBy": ["https://iiif.europeana.eu/image/FNK6GRR7YDI3I3XQAECITYLGQCXIUGRECMFWK6RKHRCTYPIZGXSQ/presentation_images/ccae14c0-019e-11e6-a696-fa163e2dd531/node-3/image/SUBHH/B\u00f6rsen-Halle/1848/12/02/00000001/full/full/0/default.jpg"], "edmPreview": ["https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fiiif.europeana.eu%2Fimage%2FFNK6GRR7YDI3I3XQAECITYLGQCXIUGRECMFWK6RKHRCTYPIZGXSQ%2Fpresentation_images%2Fccae14c0-019e-11e6-a696-fa163e2dd531%2Fnode-3%2Fimage%2FSUBHH%2FB%C3%B6rsen-Halle%2F1848%2F12%2F02%2F00000001%2Ffull%2Ffull%2F0%2Fdefault.jpg&type=TEXT"], "europeanaCollectionName": ["9200338_Ag_EU_TEL_a0621_Newspapers_HamburgLibrary"], "europeanaCompleteness": 5, "guid": "https://www.europeana.eu/item/9200338/BibliographicResource_3000117695214?utm_source=api&utm_medium=api&utm_campaign=J6W44jvPV", "id": "/9200338/BibliographicResource_3000117695214", "index": 0, "language": ["de"], "link": "https://europeana.eu/api/v2/record/9200338/BibliographicResource_3000117695214.json?wskey=J6W44jvPV", "previewNoDistribute": false, "provider": ["The European Library"], "rights": ["http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/"], "score": 1.3577911, "timestamp": 1586536823255, "timestamp_created": "2014-12-03T14:34:03.299Z", "timestamp_created_epoch": 1417617243299, "timestamp_update": "2018-06-26T08:52:06.098Z", "timestamp_update_epoch": 1530003126098, "title": ["B\u00f6rsen-Halle - 1848-12-02"], "type": "TEXT", "ugc": [false]}, {"completeness": 5, "country": ["Germany"], "dataProvider": ["Hamburg State Library"], "dcLanguage": ["de"], "dcLanguageLangAware": {"def": ["de"]}, "dcTitleLangAware": {"def": ["Hamburger Nachrichten - 1848-08-12"]}, "edmConcept": ["http://data.europeana.eu/concept/base/18"], "edmConceptLabel": [{"def": "Avis"}, {"def": "Zeitung"}, {"def": "Sanomalehti"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Jornal"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Laikra\u0161tis"}, {"def": "Novine"}, {"def": "Laikraksts"}, {"def": "Journal"}, {"def": "\u00dajs\u00e1g"}, {"def": "Novine"}, {"def": "\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"}, {"def": "\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"}, {"def": "\u010casopis"}, {"def": "Nuacht\u00e1n"}, {"def": "P\u00e0ipear-naidheachd"}, {"def": "Premsa"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"}, {"def": "Tidning"}, {"def": "\uc2e0\ubb38"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"}, {"def": "Newspaper"}, {"def": "Dagbla\u00f0"}, {"def": "Giornale"}, {"def": "\u5831\u7d19"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "Ajaleht"}, {"def": "Egunkari"}, {"def": "Noviny"}, {"def": "\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"}, {"def": "Papur newydd"}, {"def": "\u65b0\u805e"}, {"def": "Q\u0259zet"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "Ziar"}, {"def": "Avis"}, {"def": "\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"}, {"def": "Gazete"}, {"def": "Krant"}], "edmConceptPrefLabelLangAware": {"no": ["Avis"], "de": ["Zeitung"], "fi": ["Sanomalehti"], "be": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "ru": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "pt": ["Jornal"], "bg": ["\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"], "lt": ["Laikra\u0161tis"], "hr": ["Novine"], "lv": ["Laikraksts"], "fr": ["Journal"], "hu": ["\u00dajs\u00e1g"], "bs": ["Novine"], "hy": ["\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"], "ka": ["\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"], "uk": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "sk": ["Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"], "sl": ["\u010casopis"], "ga": ["Nuacht\u00e1n"], "gd": ["P\u00e0ipear-naidheachd"], "ca": ["Premsa"], "mk": ["\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"], "sq": ["Gazeta"], "sr": ["\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"], "sv": ["Tidning"], "ko": ["\uc2e0\ubb38"], "gl": ["Prensa escrita"], "el": ["\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"], "en": ["Newspaper"], "is": ["Dagbla\u00f0"], "it": ["Giornale"], "zh": ["\u5831\u7d19"], "es": ["Prensa escrita"], "et": ["Ajaleht"], "eu": ["Egunkari"], "cs": ["Noviny"], "ar": ["\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"], "cy": ["Papur newydd"], "ja": ["\u65b0\u805e"], "az": ["Q\u0259zet"], "pl": ["Gazeta"], "ro": ["Ziar"], "da": ["Avis"], "he": ["\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"], "tr": ["Gazete"], "nl": ["Krant"]}, "edmDatasetName": ["9200338_Ag_EU_TEL_a0621_Newspapers_HamburgLibrary"], "edmIsShownBy": ["https://iiif.europeana.eu/image/JO7NOMEBNS3ZRFQN6UOEWY2JEMTCGHUU74NJRJK6TOQZ2AEEWCYA/presentation_images/07b42290-01d0-11e6-a696-fa163e2dd531/node-3/image/SUBHH/Hamburger_Nachrichten/1848/08/12/1/18480812_1-0001/full/full/0/default.jpg"], "edmPreview": ["https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fiiif.europeana.eu%2Fimage%2FJO7NOMEBNS3ZRFQN6UOEWY2JEMTCGHUU74NJRJK6TOQZ2AEEWCYA%2Fpresentation_images%2F07b42290-01d0-11e6-a696-fa163e2dd531%2Fnode-3%2Fimage%2FSUBHH%2FHamburger_Nachrichten%2F1848%2F08%2F12%2F1%2F18480812_1-0001%2Ffull%2Ffull%2F0%2Fdefault.jpg&type=TEXT"], "europeanaCollectionName": ["9200338_Ag_EU_TEL_a0621_Newspapers_HamburgLibrary"], "europeanaCompleteness": 5, "guid": "https://www.europeana.eu/item/9200338/BibliographicResource_3000117650203?utm_source=api&utm_medium=api&utm_campaign=J6W44jvPV", "id": "/9200338/BibliographicResource_3000117650203", "index": 0, "language": ["de"], "link": "https://europeana.eu/api/v2/record/9200338/BibliographicResource_3000117650203.json?wskey=J6W44jvPV", "previewNoDistribute": false, "provider": ["The European Library"], "rights": ["http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/"], "score": 1.3577911, "timestamp": 1586541003725, "timestamp_created": "2014-12-03T14:28:28.598Z", "timestamp_created_epoch": 1417616908598, "timestamp_update": "2018-06-26T08:42:57.962Z", "timestamp_update_epoch": 1530002577962, "title": ["Hamburger Nachrichten - 1848-08-12"], "type": "TEXT", "ugc": [false]}, {"completeness": 5, "country": ["Germany"], "dataProvider": ["Te\u00dfmann Library"], "dcLanguage": ["deu"], "dcLanguageLangAware": {"def": ["deu"]}, "dcTitleLangAware": {"def": ["Bote f\u00fcr Tirol - 1848-10-19"]}, "edmConcept": ["http://data.europeana.eu/concept/base/18"], "edmConceptLabel": [{"def": "Avis"}, {"def": "Zeitung"}, {"def": "Sanomalehti"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Jornal"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Laikra\u0161tis"}, {"def": "Novine"}, {"def": "Laikraksts"}, {"def": "Journal"}, {"def": "\u00dajs\u00e1g"}, {"def": "Novine"}, {"def": "\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"}, {"def": "\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"}, {"def": "\u010casopis"}, {"def": "Nuacht\u00e1n"}, {"def": "P\u00e0ipear-naidheachd"}, {"def": "Premsa"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"}, {"def": "Tidning"}, {"def": "\uc2e0\ubb38"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"}, {"def": "Newspaper"}, {"def": "Dagbla\u00f0"}, {"def": "Giornale"}, {"def": "\u5831\u7d19"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "Ajaleht"}, {"def": "Egunkari"}, {"def": "Noviny"}, {"def": "\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"}, {"def": "Papur newydd"}, {"def": "\u65b0\u805e"}, {"def": "Q\u0259zet"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "Ziar"}, {"def": "Avis"}, {"def": "\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"}, {"def": "Gazete"}, {"def": "Krant"}], "edmConceptPrefLabelLangAware": {"no": ["Avis"], "de": ["Zeitung"], "fi": ["Sanomalehti"], "be": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "ru": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "pt": ["Jornal"], "bg": ["\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"], "lt": ["Laikra\u0161tis"], "hr": ["Novine"], "lv": ["Laikraksts"], "fr": ["Journal"], "hu": ["\u00dajs\u00e1g"], "bs": ["Novine"], "hy": ["\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"], "ka": ["\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"], "uk": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "sk": ["Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"], "sl": ["\u010casopis"], "ga": ["Nuacht\u00e1n"], "gd": ["P\u00e0ipear-naidheachd"], "ca": ["Premsa"], "mk": ["\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"], "sq": ["Gazeta"], "sr": ["\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"], "sv": ["Tidning"], "ko": ["\uc2e0\ubb38"], "gl": ["Prensa escrita"], "el": ["\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"], "en": ["Newspaper"], "is": ["Dagbla\u00f0"], "it": ["Giornale"], "zh": ["\u5831\u7d19"], "es": ["Prensa escrita"], "et": ["Ajaleht"], "eu": ["Egunkari"], "cs": ["Noviny"], "ar": ["\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"], "cy": ["Papur newydd"], "ja": ["\u65b0\u805e"], "az": ["Q\u0259zet"], "pl": ["Gazeta"], "ro": ["Ziar"], "da": ["Avis"], "he": ["\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"], "tr": ["Gazete"], "nl": ["Krant"]}, "edmDatasetName": ["9200333_Newspapers_TessmannLibrary"], "edmIsShownBy": ["https://iiif.europeana.eu/image/XOIZN4HWCOFDULK2AG6FV3ZOGMXVWSQCLZRG7RXET7NJYHMR42QQ/presentation_images/86e61670-0303-11e6-95c4-fa163e60dd72/node-1/image/LFT/Bote_f\u00fcr_Tirol/1848/10/19/BTV_18481019_01/full/full/0/default.jpg"], "edmPreview": ["https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fiiif.europeana.eu%2Fimage%2FXOIZN4HWCOFDULK2AG6FV3ZOGMXVWSQCLZRG7RXET7NJYHMR42QQ%2Fpresentation_images%2F86e61670-0303-11e6-95c4-fa163e60dd72%2Fnode-1%2Fimage%2FLFT%2FBote_f%C3%BCr_Tirol%2F1848%2F10%2F19%2FBTV_18481019_01%2Ffull%2Ffull%2F0%2Fdefault.jpg&type=TEXT"], "europeanaCollectionName": ["9200333_Newspapers_TessmannLibrary"], "europeanaCompleteness": 5, "guid": "https://www.europeana.eu/item/9200333/BibliographicResource_3000059014742?utm_source=api&utm_medium=api&utm_campaign=J6W44jvPV", "id": "/9200333/BibliographicResource_3000059014742", "index": 0, "language": ["de"], "link": "https://europeana.eu/api/v2/record/9200333/BibliographicResource_3000059014742.json?wskey=J6W44jvPV", "previewNoDistribute": false, "provider": ["The European Library"], "rights": ["http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/"], "score": 1.3460364, "timestamp": 1586688019487, "timestamp_created": "2019-03-31T10:52:42.179Z", "timestamp_created_epoch": 1554029562179, "timestamp_update": "2019-03-31T10:52:42.179Z", "timestamp_update_epoch": 1554029562179, "title": ["Bote f\u00fcr Tirol - 1848-10-19"], "type": "TEXT", "ugc": [false]}, {"completeness": 5, "country": ["Germany"], "dataProvider": ["Hamburg State Library"], "dcLanguage": ["de"], "dcLanguageLangAware": {"def": ["de"]}, "dcTitleLangAware": {"def": ["B\u00f6rsen-Halle - 1848-10-19"]}, "edmConcept": ["http://data.europeana.eu/concept/base/18"], "edmConceptLabel": [{"def": "Avis"}, {"def": "Zeitung"}, {"def": "Sanomalehti"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Jornal"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Laikra\u0161tis"}, {"def": "Novine"}, {"def": "Laikraksts"}, {"def": "Journal"}, {"def": "\u00dajs\u00e1g"}, {"def": "Novine"}, {"def": "\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"}, {"def": "\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"}, {"def": "\u010casopis"}, {"def": "Nuacht\u00e1n"}, {"def": "P\u00e0ipear-naidheachd"}, {"def": "Premsa"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"}, {"def": "Tidning"}, {"def": "\uc2e0\ubb38"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"}, {"def": "Newspaper"}, {"def": "Dagbla\u00f0"}, {"def": "Giornale"}, {"def": "\u5831\u7d19"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "Ajaleht"}, {"def": "Egunkari"}, {"def": "Noviny"}, {"def": "\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"}, {"def": "Papur newydd"}, {"def": "\u65b0\u805e"}, {"def": "Q\u0259zet"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "Ziar"}, {"def": "Avis"}, {"def": "\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"}, {"def": "Gazete"}, {"def": "Krant"}], "edmConceptPrefLabelLangAware": {"no": ["Avis"], "de": ["Zeitung"], "fi": ["Sanomalehti"], "be": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "ru": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "pt": ["Jornal"], "bg": ["\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"], "lt": ["Laikra\u0161tis"], "hr": ["Novine"], "lv": ["Laikraksts"], "fr": ["Journal"], "hu": ["\u00dajs\u00e1g"], "bs": ["Novine"], "hy": ["\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"], "ka": ["\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"], "uk": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "sk": ["Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"], "sl": ["\u010casopis"], "ga": ["Nuacht\u00e1n"], "gd": ["P\u00e0ipear-naidheachd"], "ca": ["Premsa"], "mk": ["\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"], "sq": ["Gazeta"], "sr": ["\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"], "sv": ["Tidning"], "ko": ["\uc2e0\ubb38"], "gl": ["Prensa escrita"], "el": ["\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"], "en": ["Newspaper"], "is": ["Dagbla\u00f0"], "it": ["Giornale"], "zh": ["\u5831\u7d19"], "es": ["Prensa escrita"], "et": ["Ajaleht"], "eu": ["Egunkari"], "cs": ["Noviny"], "ar": ["\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"], "cy": ["Papur newydd"], "ja": ["\u65b0\u805e"], "az": ["Q\u0259zet"], "pl": ["Gazeta"], "ro": ["Ziar"], "da": ["Avis"], "he": ["\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"], "tr": ["Gazete"], "nl": ["Krant"]}, "edmDatasetName": ["9200338_Ag_EU_TEL_a0621_Newspapers_HamburgLibrary"], "edmIsShownBy": ["https://iiif.europeana.eu/image/F4HUNXQKSQYUZJLCMFVDNINP7J3K4HDPJOEHUFGJQWYPZRHE7KFQ/presentation_images/81246950-0199-11e6-a696-fa163e2dd531/node-3/image/SUBHH/B\u00f6rsen-Halle/1848/10/19/00000001/full/full/0/default.jpg"], "edmPreview": ["https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fiiif.europeana.eu%2Fimage%2FF4HUNXQKSQYUZJLCMFVDNINP7J3K4HDPJOEHUFGJQWYPZRHE7KFQ%2Fpresentation_images%2F81246950-0199-11e6-a696-fa163e2dd531%2Fnode-3%2Fimage%2FSUBHH%2FB%C3%B6rsen-Halle%2F1848%2F10%2F19%2F00000001%2Ffull%2Ffull%2F0%2Fdefault.jpg&type=TEXT"], "europeanaCollectionName": ["9200338_Ag_EU_TEL_a0621_Newspapers_HamburgLibrary"], "europeanaCompleteness": 5, "guid": "https://www.europeana.eu/item/9200338/BibliographicResource_3000117695479?utm_source=api&utm_medium=api&utm_campaign=J6W44jvPV", "id": "/9200338/BibliographicResource_3000117695479", "index": 0, "language": ["de"], "link": "https://europeana.eu/api/v2/record/9200338/BibliographicResource_3000117695479.json?wskey=J6W44jvPV", "previewNoDistribute": false, "provider": ["The European Library"], "rights": ["http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/"], "score": 1.3460364, "timestamp": 1586552472324, "timestamp_created": "2014-12-03T14:34:04.603Z", "timestamp_created_epoch": 1417617244603, "timestamp_update": "2018-06-26T08:52:09.582Z", "timestamp_update_epoch": 1530003129582, "title": ["B\u00f6rsen-Halle - 1848-10-19"], "type": "TEXT", "ugc": [false]}, {"completeness": 5, "country": ["Germany"], "dataProvider": ["Hamburg State Library"], "dcLanguage": ["de"], "dcLanguageLangAware": {"def": ["de"]}, "dcTitleLangAware": {"def": ["B\u00f6rsen-Halle - 1848-07-08"]}, "edmConcept": ["http://data.europeana.eu/concept/base/18"], "edmConceptLabel": [{"def": "Avis"}, {"def": "Zeitung"}, {"def": "Sanomalehti"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Jornal"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Laikra\u0161tis"}, {"def": "Novine"}, {"def": "Laikraksts"}, {"def": "Journal"}, {"def": "\u00dajs\u00e1g"}, {"def": "Novine"}, {"def": "\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"}, {"def": "\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"}, {"def": "\u010casopis"}, {"def": "Nuacht\u00e1n"}, {"def": "P\u00e0ipear-naidheachd"}, {"def": "Premsa"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"}, {"def": "Tidning"}, {"def": "\uc2e0\ubb38"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"}, {"def": "Newspaper"}, {"def": "Dagbla\u00f0"}, {"def": "Giornale"}, {"def": "\u5831\u7d19"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "Ajaleht"}, {"def": "Egunkari"}, {"def": "Noviny"}, {"def": "\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"}, {"def": "Papur newydd"}, {"def": "\u65b0\u805e"}, {"def": "Q\u0259zet"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "Ziar"}, {"def": "Avis"}, {"def": "\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"}, {"def": "Gazete"}, {"def": "Krant"}], "edmConceptPrefLabelLangAware": {"no": ["Avis"], "de": ["Zeitung"], "fi": ["Sanomalehti"], "be": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "ru": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "pt": ["Jornal"], "bg": ["\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"], "lt": ["Laikra\u0161tis"], "hr": ["Novine"], "lv": ["Laikraksts"], "fr": ["Journal"], "hu": ["\u00dajs\u00e1g"], "bs": ["Novine"], "hy": ["\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"], "ka": ["\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"], "uk": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "sk": ["Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"], "sl": ["\u010casopis"], "ga": ["Nuacht\u00e1n"], "gd": ["P\u00e0ipear-naidheachd"], "ca": ["Premsa"], "mk": ["\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"], "sq": ["Gazeta"], "sr": ["\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"], "sv": ["Tidning"], "ko": ["\uc2e0\ubb38"], "gl": ["Prensa escrita"], "el": ["\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"], "en": ["Newspaper"], "is": ["Dagbla\u00f0"], "it": ["Giornale"], "zh": ["\u5831\u7d19"], "es": ["Prensa escrita"], "et": ["Ajaleht"], "eu": ["Egunkari"], "cs": ["Noviny"], "ar": ["\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"], "cy": ["Papur newydd"], "ja": ["\u65b0\u805e"], "az": ["Q\u0259zet"], "pl": ["Gazeta"], "ro": ["Ziar"], "da": ["Avis"], "he": ["\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"], "tr": ["Gazete"], "nl": ["Krant"]}, "edmDatasetName": ["9200338_Ag_EU_TEL_a0621_Newspapers_HamburgLibrary"], "edmIsShownBy": ["https://iiif.europeana.eu/image/MVO63TM2WJULYSZTY274AOMPU7OMSKDWA537GCMNDA2IFWSDUT3A/presentation_images/5d0994d0-0196-11e6-a696-fa163e2dd531/node-3/image/SUBHH/B\u00f6rsen-Halle/1848/07/08/00000001/full/full/0/default.jpg"], "edmPreview": ["https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fiiif.europeana.eu%2Fimage%2FMVO63TM2WJULYSZTY274AOMPU7OMSKDWA537GCMNDA2IFWSDUT3A%2Fpresentation_images%2F5d0994d0-0196-11e6-a696-fa163e2dd531%2Fnode-3%2Fimage%2FSUBHH%2FB%C3%B6rsen-Halle%2F1848%2F07%2F08%2F00000001%2Ffull%2Ffull%2F0%2Fdefault.jpg&type=TEXT"], "europeanaCollectionName": ["9200338_Ag_EU_TEL_a0621_Newspapers_HamburgLibrary"], "europeanaCompleteness": 5, "guid": "https://www.europeana.eu/item/9200338/BibliographicResource_3000117695443?utm_source=api&utm_medium=api&utm_campaign=J6W44jvPV", "id": "/9200338/BibliographicResource_3000117695443", "index": 0, "language": ["de"], "link": "https://europeana.eu/api/v2/record/9200338/BibliographicResource_3000117695443.json?wskey=J6W44jvPV", "previewNoDistribute": false, "provider": ["The European Library"], "rights": ["http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/"], "score": 1.3460364, "timestamp": 1586552472324, "timestamp_created": "2014-12-03T14:34:06.002Z", "timestamp_created_epoch": 1417617246002, "timestamp_update": "2018-06-26T08:52:08.992Z", "timestamp_update_epoch": 1530003128992, "title": ["B\u00f6rsen-Halle - 1848-07-08"], "type": "TEXT", "ugc": [false]}, {"completeness": 5, "country": ["Germany"], "dataProvider": ["Hamburg State Library"], "dcLanguage": ["de"], "dcLanguageLangAware": {"def": ["de"]}, "dcTitleLangAware": {"def": ["B\u00f6rsen-Halle - 1848-10-24"]}, "edmConcept": ["http://data.europeana.eu/concept/base/18"], "edmConceptLabel": [{"def": "Avis"}, {"def": "Zeitung"}, {"def": "Sanomalehti"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Jornal"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Laikra\u0161tis"}, {"def": "Novine"}, {"def": "Laikraksts"}, {"def": "Journal"}, {"def": "\u00dajs\u00e1g"}, {"def": "Novine"}, {"def": "\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"}, {"def": "\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"}, {"def": "\u010casopis"}, {"def": "Nuacht\u00e1n"}, {"def": "P\u00e0ipear-naidheachd"}, {"def": "Premsa"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"}, {"def": "Tidning"}, {"def": "\uc2e0\ubb38"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"}, {"def": "Newspaper"}, {"def": "Dagbla\u00f0"}, {"def": "Giornale"}, {"def": "\u5831\u7d19"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "Ajaleht"}, {"def": "Egunkari"}, {"def": "Noviny"}, {"def": "\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"}, {"def": "Papur newydd"}, {"def": "\u65b0\u805e"}, {"def": "Q\u0259zet"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "Ziar"}, {"def": "Avis"}, {"def": "\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"}, {"def": "Gazete"}, {"def": "Krant"}], "edmConceptPrefLabelLangAware": {"no": ["Avis"], "de": ["Zeitung"], "fi": ["Sanomalehti"], "be": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "ru": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "pt": ["Jornal"], "bg": ["\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"], "lt": ["Laikra\u0161tis"], "hr": ["Novine"], "lv": ["Laikraksts"], "fr": ["Journal"], "hu": ["\u00dajs\u00e1g"], "bs": ["Novine"], "hy": ["\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"], "ka": ["\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"], "uk": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "sk": ["Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"], "sl": ["\u010casopis"], "ga": ["Nuacht\u00e1n"], "gd": ["P\u00e0ipear-naidheachd"], "ca": ["Premsa"], "mk": ["\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"], "sq": ["Gazeta"], "sr": ["\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"], "sv": ["Tidning"], "ko": ["\uc2e0\ubb38"], "gl": ["Prensa escrita"], "el": ["\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"], "en": ["Newspaper"], "is": ["Dagbla\u00f0"], "it": ["Giornale"], "zh": ["\u5831\u7d19"], "es": ["Prensa escrita"], "et": ["Ajaleht"], "eu": ["Egunkari"], "cs": ["Noviny"], "ar": ["\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"], "cy": ["Papur newydd"], "ja": ["\u65b0\u805e"], "az": ["Q\u0259zet"], "pl": ["Gazeta"], "ro": ["Ziar"], "da": ["Avis"], "he": ["\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"], "tr": ["Gazete"], "nl": ["Krant"]}, "edmDatasetName": ["9200338_Ag_EU_TEL_a0621_Newspapers_HamburgLibrary"], "edmIsShownBy": ["https://iiif.europeana.eu/image/XOCWN4Z7TP3FXFO4GMC3OF24NNZSZARJ4HF6CGRFV4DH2MX3RCWA/presentation_images/89694360-0199-11e6-a696-fa163e2dd531/node-3/image/SUBHH/B\u00f6rsen-Halle/1848/10/24/00000001/full/full/0/default.jpg"], "edmPreview": ["https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fiiif.europeana.eu%2Fimage%2FXOCWN4Z7TP3FXFO4GMC3OF24NNZSZARJ4HF6CGRFV4DH2MX3RCWA%2Fpresentation_images%2F89694360-0199-11e6-a696-fa163e2dd531%2Fnode-3%2Fimage%2FSUBHH%2FB%C3%B6rsen-Halle%2F1848%2F10%2F24%2F00000001%2Ffull%2Ffull%2F0%2Fdefault.jpg&type=TEXT"], "europeanaCollectionName": ["9200338_Ag_EU_TEL_a0621_Newspapers_HamburgLibrary"], "europeanaCompleteness": 5, "guid": "https://www.europeana.eu/item/9200338/BibliographicResource_3000117695439?utm_source=api&utm_medium=api&utm_campaign=J6W44jvPV", "id": "/9200338/BibliographicResource_3000117695439", "index": 0, "language": ["de"], "link": "https://europeana.eu/api/v2/record/9200338/BibliographicResource_3000117695439.json?wskey=J6W44jvPV", "previewNoDistribute": false, "provider": ["The European Library"], "rights": ["http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/"], "score": 1.3460364, "timestamp": 1586552472324, "timestamp_created": "2014-12-03T14:34:05.947Z", "timestamp_created_epoch": 1417617245947, "timestamp_update": "2018-06-26T08:52:08.968Z", "timestamp_update_epoch": 1530003128968, "title": ["B\u00f6rsen-Halle - 1848-10-24"], "type": "TEXT", "ugc": [false]}, {"completeness": 5, "country": ["Germany"], "dataProvider": ["Hamburg State Library"], "dcLanguage": ["de"], "dcLanguageLangAware": {"def": ["de"]}, "dcTitleLangAware": {"def": ["B\u00f6rsen-Halle - 1848-11-18"]}, "edmConcept": ["http://data.europeana.eu/concept/base/18"], "edmConceptLabel": [{"def": "Avis"}, {"def": "Zeitung"}, {"def": "Sanomalehti"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Jornal"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Laikra\u0161tis"}, {"def": "Novine"}, {"def": "Laikraksts"}, {"def": "Journal"}, {"def": "\u00dajs\u00e1g"}, {"def": "Novine"}, {"def": "\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"}, {"def": "\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"}, {"def": "\u010casopis"}, {"def": "Nuacht\u00e1n"}, {"def": "P\u00e0ipear-naidheachd"}, {"def": "Premsa"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"}, {"def": "Tidning"}, {"def": "\uc2e0\ubb38"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"}, {"def": "Newspaper"}, {"def": "Dagbla\u00f0"}, {"def": "Giornale"}, {"def": "\u5831\u7d19"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "Ajaleht"}, {"def": "Egunkari"}, {"def": "Noviny"}, {"def": "\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"}, {"def": "Papur newydd"}, {"def": "\u65b0\u805e"}, {"def": "Q\u0259zet"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "Ziar"}, {"def": "Avis"}, {"def": "\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"}, {"def": "Gazete"}, {"def": "Krant"}], "edmConceptPrefLabelLangAware": {"no": ["Avis"], "de": ["Zeitung"], "fi": ["Sanomalehti"], "be": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "ru": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "pt": ["Jornal"], "bg": ["\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"], "lt": ["Laikra\u0161tis"], "hr": ["Novine"], "lv": ["Laikraksts"], "fr": ["Journal"], "hu": ["\u00dajs\u00e1g"], "bs": ["Novine"], "hy": ["\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"], "ka": ["\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"], "uk": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "sk": ["Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"], "sl": ["\u010casopis"], "ga": ["Nuacht\u00e1n"], "gd": ["P\u00e0ipear-naidheachd"], "ca": ["Premsa"], "mk": ["\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"], "sq": ["Gazeta"], "sr": ["\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"], "sv": ["Tidning"], "ko": ["\uc2e0\ubb38"], "gl": ["Prensa escrita"], "el": ["\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"], "en": ["Newspaper"], "is": ["Dagbla\u00f0"], "it": ["Giornale"], "zh": ["\u5831\u7d19"], "es": ["Prensa escrita"], "et": ["Ajaleht"], "eu": ["Egunkari"], "cs": ["Noviny"], "ar": ["\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"], "cy": ["Papur newydd"], "ja": ["\u65b0\u805e"], "az": ["Q\u0259zet"], "pl": ["Gazeta"], "ro": ["Ziar"], "da": ["Avis"], "he": ["\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"], "tr": ["Gazete"], "nl": ["Krant"]}, "edmDatasetName": ["9200338_Ag_EU_TEL_a0621_Newspapers_HamburgLibrary"], "edmIsShownBy": ["https://iiif.europeana.eu/image/G37MW2OCOAIZSB2UC4TTHK645IIST5UMW4NFKXOD7V3YB3ELDVXA/presentation_images/176c7ec0-0195-11e6-a696-fa163e2dd531/node-3/image/SUBHH/B\u00f6rsen-Halle/1848/11/18/00000001/full/full/0/default.jpg"], "edmPreview": ["https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fiiif.europeana.eu%2Fimage%2FG37MW2OCOAIZSB2UC4TTHK645IIST5UMW4NFKXOD7V3YB3ELDVXA%2Fpresentation_images%2F176c7ec0-0195-11e6-a696-fa163e2dd531%2Fnode-3%2Fimage%2FSUBHH%2FB%C3%B6rsen-Halle%2F1848%2F11%2F18%2F00000001%2Ffull%2Ffull%2F0%2Fdefault.jpg&type=TEXT"], "europeanaCollectionName": ["9200338_Ag_EU_TEL_a0621_Newspapers_HamburgLibrary"], "europeanaCompleteness": 5, "guid": "https://www.europeana.eu/item/9200338/BibliographicResource_3000117695432?utm_source=api&utm_medium=api&utm_campaign=J6W44jvPV", "id": "/9200338/BibliographicResource_3000117695432", "index": 0, "language": ["de"], "link": "https://europeana.eu/api/v2/record/9200338/BibliographicResource_3000117695432.json?wskey=J6W44jvPV", "previewNoDistribute": false, "provider": ["The European Library"], "rights": ["http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/"], "score": 1.3460364, "timestamp": 1586536823780, "timestamp_created": "2014-12-03T14:34:05.880Z", "timestamp_created_epoch": 1417617245880, "timestamp_update": "2018-06-26T08:52:08.869Z", "timestamp_update_epoch": 1530003128869, "title": ["B\u00f6rsen-Halle - 1848-11-18"], "type": "TEXT", "ugc": [false]}, {"completeness": 5, "country": ["Germany"], "dataProvider": ["Hamburg State Library"], "dcLanguage": ["de"], "dcLanguageLangAware": {"def": ["de"]}, "dcTitleLangAware": {"def": ["B\u00f6rsen-Halle - 1848-12-11"]}, "edmConcept": ["http://data.europeana.eu/concept/base/18"], "edmConceptLabel": [{"def": "Avis"}, {"def": "Zeitung"}, {"def": "Sanomalehti"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Jornal"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Laikra\u0161tis"}, {"def": "Novine"}, {"def": "Laikraksts"}, {"def": "Journal"}, {"def": "\u00dajs\u00e1g"}, {"def": "Novine"}, {"def": "\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"}, {"def": "\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"}, {"def": "\u010casopis"}, {"def": "Nuacht\u00e1n"}, {"def": "P\u00e0ipear-naidheachd"}, {"def": "Premsa"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"}, {"def": "Tidning"}, {"def": "\uc2e0\ubb38"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"}, {"def": "Newspaper"}, {"def": "Dagbla\u00f0"}, {"def": "Giornale"}, {"def": "\u5831\u7d19"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "Ajaleht"}, {"def": "Egunkari"}, {"def": "Noviny"}, {"def": "\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"}, {"def": "Papur newydd"}, {"def": "\u65b0\u805e"}, {"def": "Q\u0259zet"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "Ziar"}, {"def": "Avis"}, {"def": "\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"}, {"def": "Gazete"}, {"def": "Krant"}], "edmConceptPrefLabelLangAware": {"no": ["Avis"], "de": ["Zeitung"], "fi": ["Sanomalehti"], "be": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "ru": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "pt": ["Jornal"], "bg": ["\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"], "lt": ["Laikra\u0161tis"], "hr": ["Novine"], "lv": ["Laikraksts"], "fr": ["Journal"], "hu": ["\u00dajs\u00e1g"], "bs": ["Novine"], "hy": ["\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"], "ka": ["\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"], "uk": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "sk": ["Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"], "sl": ["\u010casopis"], "ga": ["Nuacht\u00e1n"], "gd": ["P\u00e0ipear-naidheachd"], "ca": ["Premsa"], "mk": ["\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"], "sq": ["Gazeta"], "sr": ["\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"], "sv": ["Tidning"], "ko": ["\uc2e0\ubb38"], "gl": ["Prensa escrita"], "el": ["\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"], "en": ["Newspaper"], "is": ["Dagbla\u00f0"], "it": ["Giornale"], "zh": ["\u5831\u7d19"], "es": ["Prensa escrita"], "et": ["Ajaleht"], "eu": ["Egunkari"], "cs": ["Noviny"], "ar": ["\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"], "cy": ["Papur newydd"], "ja": ["\u65b0\u805e"], "az": ["Q\u0259zet"], "pl": ["Gazeta"], "ro": ["Ziar"], "da": ["Avis"], "he": ["\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"], "tr": ["Gazete"], "nl": ["Krant"]}, "edmDatasetName": ["9200338_Ag_EU_TEL_a0621_Newspapers_HamburgLibrary"], "edmIsShownBy": ["https://iiif.europeana.eu/image/DE6LMBMJRELSFMSOUTF5AFO3BJHMWZLCWXMYOB6JXZUEVOT3MGIA/presentation_images/e39f9b00-019d-11e6-a696-fa163e2dd531/node-3/image/SUBHH/B\u00f6rsen-Halle/1848/12/11/00000001/full/full/0/default.jpg"], "edmPreview": ["https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fiiif.europeana.eu%2Fimage%2FDE6LMBMJRELSFMSOUTF5AFO3BJHMWZLCWXMYOB6JXZUEVOT3MGIA%2Fpresentation_images%2Fe39f9b00-019d-11e6-a696-fa163e2dd531%2Fnode-3%2Fimage%2FSUBHH%2FB%C3%B6rsen-Halle%2F1848%2F12%2F11%2F00000001%2Ffull%2Ffull%2F0%2Fdefault.jpg&type=TEXT"], "europeanaCollectionName": ["9200338_Ag_EU_TEL_a0621_Newspapers_HamburgLibrary"], "europeanaCompleteness": 5, "guid": "https://www.europeana.eu/item/9200338/BibliographicResource_3000117695408?utm_source=api&utm_medium=api&utm_campaign=J6W44jvPV", "id": "/9200338/BibliographicResource_3000117695408", "index": 0, "language": ["de"], "link": "https://europeana.eu/api/v2/record/9200338/BibliographicResource_3000117695408.json?wskey=J6W44jvPV", "previewNoDistribute": false, "provider": ["The European Library"], "rights": ["http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/"], "score": 1.3460364, "timestamp": 1586536823780, "timestamp_created": "2014-12-03T14:34:05.662Z", "timestamp_created_epoch": 1417617245662, "timestamp_update": "2018-06-26T08:52:08.619Z", "timestamp_update_epoch": 1530003128619, "title": ["B\u00f6rsen-Halle - 1848-12-11"], "type": "TEXT", "ugc": [false]}, {"completeness": 5, "country": ["Germany"], "dataProvider": ["Hamburg State Library"], "dcLanguage": ["de"], "dcLanguageLangAware": {"def": ["de"]}, "dcTitleLangAware": {"def": ["B\u00f6rsen-Halle - 1848-12-01"]}, "edmConcept": ["http://data.europeana.eu/concept/base/18"], "edmConceptLabel": [{"def": "Avis"}, {"def": "Zeitung"}, {"def": "Sanomalehti"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Jornal"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Laikra\u0161tis"}, {"def": "Novine"}, {"def": "Laikraksts"}, {"def": "Journal"}, {"def": "\u00dajs\u00e1g"}, {"def": "Novine"}, {"def": "\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"}, {"def": "\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"}, {"def": "\u010casopis"}, {"def": "Nuacht\u00e1n"}, {"def": "P\u00e0ipear-naidheachd"}, {"def": "Premsa"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"}, {"def": "Tidning"}, {"def": "\uc2e0\ubb38"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"}, {"def": "Newspaper"}, {"def": "Dagbla\u00f0"}, {"def": "Giornale"}, {"def": "\u5831\u7d19"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "Ajaleht"}, {"def": "Egunkari"}, {"def": "Noviny"}, {"def": "\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"}, {"def": "Papur newydd"}, {"def": "\u65b0\u805e"}, {"def": "Q\u0259zet"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "Ziar"}, {"def": "Avis"}, {"def": "\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"}, {"def": "Gazete"}, {"def": "Krant"}], "edmConceptPrefLabelLangAware": {"no": ["Avis"], "de": ["Zeitung"], "fi": ["Sanomalehti"], "be": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "ru": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "pt": ["Jornal"], "bg": ["\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"], "lt": ["Laikra\u0161tis"], "hr": ["Novine"], "lv": ["Laikraksts"], "fr": ["Journal"], "hu": ["\u00dajs\u00e1g"], "bs": ["Novine"], "hy": ["\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"], "ka": ["\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"], "uk": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "sk": ["Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"], "sl": ["\u010casopis"], "ga": ["Nuacht\u00e1n"], "gd": ["P\u00e0ipear-naidheachd"], "ca": ["Premsa"], "mk": ["\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"], "sq": ["Gazeta"], "sr": ["\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"], "sv": ["Tidning"], "ko": ["\uc2e0\ubb38"], "gl": ["Prensa escrita"], "el": ["\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"], "en": ["Newspaper"], "is": ["Dagbla\u00f0"], "it": ["Giornale"], "zh": ["\u5831\u7d19"], "es": ["Prensa escrita"], "et": ["Ajaleht"], "eu": ["Egunkari"], "cs": ["Noviny"], "ar": ["\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"], "cy": ["Papur newydd"], "ja": ["\u65b0\u805e"], "az": ["Q\u0259zet"], "pl": ["Gazeta"], "ro": ["Ziar"], "da": ["Avis"], "he": ["\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"], "tr": ["Gazete"], "nl": ["Krant"]}, "edmDatasetName": ["9200338_Ag_EU_TEL_a0621_Newspapers_HamburgLibrary"], "edmIsShownBy": ["https://iiif.europeana.eu/image/TLC54BEFHYZ2CSABXE6UXH2BIWWXY2JNFL4QNWVIMKUHUSBMWGHA/presentation_images/dcacbc60-019d-11e6-a696-fa163e2dd531/node-3/image/SUBHH/B\u00f6rsen-Halle/1848/12/01/00000001/full/full/0/default.jpg"], "edmPreview": ["https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fiiif.europeana.eu%2Fimage%2FTLC54BEFHYZ2CSABXE6UXH2BIWWXY2JNFL4QNWVIMKUHUSBMWGHA%2Fpresentation_images%2Fdcacbc60-019d-11e6-a696-fa163e2dd531%2Fnode-3%2Fimage%2FSUBHH%2FB%C3%B6rsen-Halle%2F1848%2F12%2F01%2F00000001%2Ffull%2Ffull%2F0%2Fdefault.jpg&type=TEXT"], "europeanaCollectionName": ["9200338_Ag_EU_TEL_a0621_Newspapers_HamburgLibrary"], "europeanaCompleteness": 5, "guid": "https://www.europeana.eu/item/9200338/BibliographicResource_3000117695338?utm_source=api&utm_medium=api&utm_campaign=J6W44jvPV", "id": "/9200338/BibliographicResource_3000117695338", "index": 0, "language": ["de"], "link": "https://europeana.eu/api/v2/record/9200338/BibliographicResource_3000117695338.json?wskey=J6W44jvPV", "previewNoDistribute": false, "provider": ["The European Library"], "rights": ["http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/"], "score": 1.3460364, "timestamp": 1586552472324, "timestamp_created": "2014-12-03T14:34:04.307Z", "timestamp_created_epoch": 1417617244307, "timestamp_update": "2018-06-26T08:52:07.721Z", "timestamp_update_epoch": 1530003127721, "title": ["B\u00f6rsen-Halle - 1848-12-01"], "type": "TEXT", "ugc": [false]}, {"completeness": 5, "country": ["Germany"], "dataProvider": ["Hamburg State Library"], "dcLanguage": ["de"], "dcLanguageLangAware": {"def": ["de"]}, "dcTitleLangAware": {"def": ["B\u00f6rsen-Halle - 1848-07-12"]}, "edmConcept": ["http://data.europeana.eu/concept/base/18"], "edmConceptLabel": [{"def": "Avis"}, {"def": "Zeitung"}, {"def": "Sanomalehti"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Jornal"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Laikra\u0161tis"}, {"def": "Novine"}, {"def": "Laikraksts"}, {"def": "Journal"}, {"def": "\u00dajs\u00e1g"}, {"def": "Novine"}, {"def": "\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"}, {"def": "\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"}, {"def": "\u010casopis"}, {"def": "Nuacht\u00e1n"}, {"def": "P\u00e0ipear-naidheachd"}, {"def": "Premsa"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"}, {"def": "Tidning"}, {"def": "\uc2e0\ubb38"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"}, {"def": "Newspaper"}, {"def": "Dagbla\u00f0"}, {"def": "Giornale"}, {"def": "\u5831\u7d19"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "Ajaleht"}, {"def": "Egunkari"}, {"def": "Noviny"}, {"def": "\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"}, {"def": "Papur newydd"}, {"def": "\u65b0\u805e"}, {"def": "Q\u0259zet"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "Ziar"}, {"def": "Avis"}, {"def": "\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"}, {"def": "Gazete"}, {"def": "Krant"}], "edmConceptPrefLabelLangAware": {"no": ["Avis"], "de": ["Zeitung"], "fi": ["Sanomalehti"], "be": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "ru": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "pt": ["Jornal"], "bg": ["\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"], "lt": ["Laikra\u0161tis"], "hr": ["Novine"], "lv": ["Laikraksts"], "fr": ["Journal"], "hu": ["\u00dajs\u00e1g"], "bs": ["Novine"], "hy": ["\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"], "ka": ["\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"], "uk": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "sk": ["Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"], "sl": ["\u010casopis"], "ga": ["Nuacht\u00e1n"], "gd": ["P\u00e0ipear-naidheachd"], "ca": ["Premsa"], "mk": ["\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"], "sq": ["Gazeta"], "sr": ["\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"], "sv": ["Tidning"], "ko": ["\uc2e0\ubb38"], "gl": ["Prensa escrita"], "el": ["\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"], "en": ["Newspaper"], "is": ["Dagbla\u00f0"], "it": ["Giornale"], "zh": ["\u5831\u7d19"], "es": ["Prensa escrita"], "et": ["Ajaleht"], "eu": ["Egunkari"], "cs": ["Noviny"], "ar": ["\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"], "cy": ["Papur newydd"], "ja": ["\u65b0\u805e"], "az": ["Q\u0259zet"], "pl": ["Gazeta"], "ro": ["Ziar"], "da": ["Avis"], "he": ["\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"], "tr": ["Gazete"], "nl": ["Krant"]}, "edmDatasetName": ["9200338_Ag_EU_TEL_a0621_Newspapers_HamburgLibrary"], "edmIsShownBy": ["https://iiif.europeana.eu/image/KGZL5UTE4FFYABIOLL4JKMBJT27XGGASH6BJLWUKLSR3PWEUEBJQ/presentation_images/695689a0-0196-11e6-a696-fa163e2dd531/node-3/image/SUBHH/B\u00f6rsen-Halle/1848/07/12/00000001/full/full/0/default.jpg"], "edmPreview": ["https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fiiif.europeana.eu%2Fimage%2FKGZL5UTE4FFYABIOLL4JKMBJT27XGGASH6BJLWUKLSR3PWEUEBJQ%2Fpresentation_images%2F695689a0-0196-11e6-a696-fa163e2dd531%2Fnode-3%2Fimage%2FSUBHH%2FB%C3%B6rsen-Halle%2F1848%2F07%2F12%2F00000001%2Ffull%2Ffull%2F0%2Fdefault.jpg&type=TEXT"], "europeanaCollectionName": ["9200338_Ag_EU_TEL_a0621_Newspapers_HamburgLibrary"], "europeanaCompleteness": 5, "guid": "https://www.europeana.eu/item/9200338/BibliographicResource_3000117695322?utm_source=api&utm_medium=api&utm_campaign=J6W44jvPV", "id": "/9200338/BibliographicResource_3000117695322", "index": 0, "language": ["de"], "link": "https://europeana.eu/api/v2/record/9200338/BibliographicResource_3000117695322.json?wskey=J6W44jvPV", "previewNoDistribute": false, "provider": ["The European Library"], "rights": ["http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/"], "score": 1.3460364, "timestamp": 1586536823780, "timestamp_created": "2014-12-03T14:34:04.176Z", "timestamp_created_epoch": 1417617244176, "timestamp_update": "2018-06-26T08:52:07.575Z", "timestamp_update_epoch": 1530003127575, "title": ["B\u00f6rsen-Halle - 1848-07-12"], "type": "TEXT", "ugc": [false]}, {"completeness": 5, "country": ["Germany"], "dataProvider": ["Hamburg State Library"], "dcLanguage": ["de"], "dcLanguageLangAware": {"def": ["de"]}, "dcTitleLangAware": {"def": ["B\u00f6rsen-Halle - 1848-07-19"]}, "edmConcept": ["http://data.europeana.eu/concept/base/18"], "edmConceptLabel": [{"def": "Avis"}, {"def": "Zeitung"}, {"def": "Sanomalehti"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Jornal"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Laikra\u0161tis"}, {"def": "Novine"}, {"def": "Laikraksts"}, {"def": "Journal"}, {"def": "\u00dajs\u00e1g"}, {"def": "Novine"}, {"def": "\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"}, {"def": "\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"}, {"def": "\u010casopis"}, {"def": "Nuacht\u00e1n"}, {"def": "P\u00e0ipear-naidheachd"}, {"def": "Premsa"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"}, {"def": "Tidning"}, {"def": "\uc2e0\ubb38"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"}, {"def": "Newspaper"}, {"def": "Dagbla\u00f0"}, {"def": "Giornale"}, {"def": "\u5831\u7d19"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "Ajaleht"}, {"def": "Egunkari"}, {"def": "Noviny"}, {"def": "\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"}, {"def": "Papur newydd"}, {"def": "\u65b0\u805e"}, {"def": "Q\u0259zet"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "Ziar"}, {"def": "Avis"}, {"def": "\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"}, {"def": "Gazete"}, {"def": "Krant"}], "edmConceptPrefLabelLangAware": {"no": ["Avis"], "de": ["Zeitung"], "fi": ["Sanomalehti"], "be": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "ru": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "pt": ["Jornal"], "bg": ["\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"], "lt": ["Laikra\u0161tis"], "hr": ["Novine"], "lv": ["Laikraksts"], "fr": ["Journal"], "hu": ["\u00dajs\u00e1g"], "bs": ["Novine"], "hy": ["\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"], "ka": ["\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"], "uk": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "sk": ["Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"], "sl": ["\u010casopis"], "ga": ["Nuacht\u00e1n"], "gd": ["P\u00e0ipear-naidheachd"], "ca": ["Premsa"], "mk": ["\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"], "sq": ["Gazeta"], "sr": ["\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"], "sv": ["Tidning"], "ko": ["\uc2e0\ubb38"], "gl": ["Prensa escrita"], "el": ["\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"], "en": ["Newspaper"], "is": ["Dagbla\u00f0"], "it": ["Giornale"], "zh": ["\u5831\u7d19"], "es": ["Prensa escrita"], "et": ["Ajaleht"], "eu": ["Egunkari"], "cs": ["Noviny"], "ar": ["\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"], "cy": ["Papur newydd"], "ja": ["\u65b0\u805e"], "az": ["Q\u0259zet"], "pl": ["Gazeta"], "ro": ["Ziar"], "da": ["Avis"], "he": ["\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"], "tr": ["Gazete"], "nl": ["Krant"]}, "edmDatasetName": ["9200338_Ag_EU_TEL_a0621_Newspapers_HamburgLibrary"], "edmIsShownBy": ["https://iiif.europeana.eu/image/YRUBYORU3H5PZFYM52D7G7J4HI3NSZIMZGJRZXZXPOAVQOQEGP2A/presentation_images/66a7b2c0-0195-11e6-a696-fa163e2dd531/node-3/image/SUBHH/B\u00f6rsen-Halle/1848/07/19/00000001/full/full/0/default.jpg"], "edmPreview": ["https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fiiif.europeana.eu%2Fimage%2FYRUBYORU3H5PZFYM52D7G7J4HI3NSZIMZGJRZXZXPOAVQOQEGP2A%2Fpresentation_images%2F66a7b2c0-0195-11e6-a696-fa163e2dd531%2Fnode-3%2Fimage%2FSUBHH%2FB%C3%B6rsen-Halle%2F1848%2F07%2F19%2F00000001%2Ffull%2Ffull%2F0%2Fdefault.jpg&type=TEXT"], "europeanaCollectionName": ["9200338_Ag_EU_TEL_a0621_Newspapers_HamburgLibrary"], "europeanaCompleteness": 5, "guid": "https://www.europeana.eu/item/9200338/BibliographicResource_3000117695297?utm_source=api&utm_medium=api&utm_campaign=J6W44jvPV", "id": "/9200338/BibliographicResource_3000117695297", "index": 0, "language": ["de"], "link": "https://europeana.eu/api/v2/record/9200338/BibliographicResource_3000117695297.json?wskey=J6W44jvPV", "previewNoDistribute": false, "provider": ["The European Library"], "rights": ["http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/"], "score": 1.3460364, "timestamp": 1586536823780, "timestamp_created": "2014-12-03T14:34:03.982Z", "timestamp_created_epoch": 1417617243982, "timestamp_update": "2018-06-26T08:52:07.089Z", "timestamp_update_epoch": 1530003127089, "title": ["B\u00f6rsen-Halle - 1848-07-19"], "type": "TEXT", "ugc": [false]}, {"completeness": 5, "country": ["Germany"], "dataProvider": ["Hamburg State Library"], "dcLanguage": ["de"], "dcLanguageLangAware": {"def": ["de"]}, "dcTitleLangAware": {"def": ["B\u00f6rsen-Halle - 1848-09-08"]}, "edmConcept": ["http://data.europeana.eu/concept/base/18"], "edmConceptLabel": [{"def": "Avis"}, {"def": "Zeitung"}, {"def": "Sanomalehti"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Jornal"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Laikra\u0161tis"}, {"def": "Novine"}, {"def": "Laikraksts"}, {"def": "Journal"}, {"def": "\u00dajs\u00e1g"}, {"def": "Novine"}, {"def": "\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"}, {"def": "\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"}, {"def": "\u010casopis"}, {"def": "Nuacht\u00e1n"}, {"def": "P\u00e0ipear-naidheachd"}, {"def": "Premsa"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"}, {"def": "Tidning"}, {"def": "\uc2e0\ubb38"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"}, {"def": "Newspaper"}, {"def": "Dagbla\u00f0"}, {"def": "Giornale"}, {"def": "\u5831\u7d19"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "Ajaleht"}, {"def": "Egunkari"}, {"def": "Noviny"}, {"def": "\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"}, {"def": "Papur newydd"}, {"def": "\u65b0\u805e"}, {"def": "Q\u0259zet"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "Ziar"}, {"def": "Avis"}, {"def": "\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"}, {"def": "Gazete"}, {"def": "Krant"}], "edmConceptPrefLabelLangAware": {"no": ["Avis"], "de": ["Zeitung"], "fi": ["Sanomalehti"], "be": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "ru": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "pt": ["Jornal"], "bg": ["\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"], "lt": ["Laikra\u0161tis"], "hr": ["Novine"], "lv": ["Laikraksts"], "fr": ["Journal"], "hu": ["\u00dajs\u00e1g"], "bs": ["Novine"], "hy": ["\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"], "ka": ["\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"], "uk": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "sk": ["Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"], "sl": ["\u010casopis"], "ga": ["Nuacht\u00e1n"], "gd": ["P\u00e0ipear-naidheachd"], "ca": ["Premsa"], "mk": ["\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"], "sq": ["Gazeta"], "sr": ["\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"], "sv": ["Tidning"], "ko": ["\uc2e0\ubb38"], "gl": ["Prensa escrita"], "el": ["\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"], "en": ["Newspaper"], "is": ["Dagbla\u00f0"], "it": ["Giornale"], "zh": ["\u5831\u7d19"], "es": ["Prensa escrita"], "et": ["Ajaleht"], "eu": ["Egunkari"], "cs": ["Noviny"], "ar": ["\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"], "cy": ["Papur newydd"], "ja": ["\u65b0\u805e"], "az": ["Q\u0259zet"], "pl": ["Gazeta"], "ro": ["Ziar"], "da": ["Avis"], "he": ["\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"], "tr": ["Gazete"], "nl": ["Krant"]}, "edmDatasetName": ["9200338_Ag_EU_TEL_a0621_Newspapers_HamburgLibrary"], "edmIsShownBy": ["https://iiif.europeana.eu/image/CERBWXS7C4GAZU4UWVPVPFADBYFUOZENAXXYUEITCF2UNDIZZGZA/presentation_images/d44b3393-0192-11e6-a696-fa163e2dd531/node-3/image/SUBHH/B\u00f6rsen-Halle/1848/09/08/00000001/full/full/0/default.jpg"], "edmPreview": ["https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fiiif.europeana.eu%2Fimage%2FCERBWXS7C4GAZU4UWVPVPFADBYFUOZENAXXYUEITCF2UNDIZZGZA%2Fpresentation_images%2Fd44b3393-0192-11e6-a696-fa163e2dd531%2Fnode-3%2Fimage%2FSUBHH%2FB%C3%B6rsen-Halle%2F1848%2F09%2F08%2F00000001%2Ffull%2Ffull%2F0%2Fdefault.jpg&type=TEXT"], "europeanaCollectionName": ["9200338_Ag_EU_TEL_a0621_Newspapers_HamburgLibrary"], "europeanaCompleteness": 5, "guid": "https://www.europeana.eu/item/9200338/BibliographicResource_3000117695222?utm_source=api&utm_medium=api&utm_campaign=J6W44jvPV", "id": "/9200338/BibliographicResource_3000117695222", "index": 0, "language": ["de"], "link": "https://europeana.eu/api/v2/record/9200338/BibliographicResource_3000117695222.json?wskey=J6W44jvPV", "previewNoDistribute": false, "provider": ["The European Library"], "rights": ["http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/"], "score": 1.3460364, "timestamp": 1586536823780, "timestamp_created": "2014-12-03T14:34:03.345Z", "timestamp_created_epoch": 1417617243345, "timestamp_update": "2018-06-26T08:52:06.270Z", "timestamp_update_epoch": 1530003126270, "title": ["B\u00f6rsen-Halle - 1848-09-08"], "type": "TEXT", "ugc": [false]}, {"completeness": 5, "country": ["Germany"], "dataProvider": ["Hamburg State Library"], "dcLanguage": ["de"], "dcLanguageLangAware": {"def": ["de"]}, "dcTitleLangAware": {"def": ["B\u00f6rsen-Halle - 1848-10-07"]}, "edmConcept": ["http://data.europeana.eu/concept/base/18"], "edmConceptLabel": [{"def": "Avis"}, {"def": "Zeitung"}, {"def": "Sanomalehti"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Jornal"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Laikra\u0161tis"}, {"def": "Novine"}, {"def": "Laikraksts"}, {"def": "Journal"}, {"def": "\u00dajs\u00e1g"}, {"def": "Novine"}, {"def": "\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"}, {"def": "\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"}, {"def": "\u010casopis"}, {"def": "Nuacht\u00e1n"}, {"def": "P\u00e0ipear-naidheachd"}, {"def": "Premsa"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"}, {"def": "Tidning"}, {"def": "\uc2e0\ubb38"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"}, {"def": "Newspaper"}, {"def": "Dagbla\u00f0"}, {"def": "Giornale"}, {"def": "\u5831\u7d19"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "Ajaleht"}, {"def": "Egunkari"}, {"def": "Noviny"}, {"def": "\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"}, {"def": "Papur newydd"}, {"def": "\u65b0\u805e"}, {"def": "Q\u0259zet"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "Ziar"}, {"def": "Avis"}, {"def": "\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"}, {"def": "Gazete"}, {"def": "Krant"}], "edmConceptPrefLabelLangAware": {"no": ["Avis"], "de": ["Zeitung"], "fi": ["Sanomalehti"], "be": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "ru": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "pt": ["Jornal"], "bg": ["\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"], "lt": ["Laikra\u0161tis"], "hr": ["Novine"], "lv": ["Laikraksts"], "fr": ["Journal"], "hu": ["\u00dajs\u00e1g"], "bs": ["Novine"], "hy": ["\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"], "ka": ["\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"], "uk": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "sk": ["Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"], "sl": ["\u010casopis"], "ga": ["Nuacht\u00e1n"], "gd": ["P\u00e0ipear-naidheachd"], "ca": ["Premsa"], "mk": ["\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"], "sq": ["Gazeta"], "sr": ["\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"], "sv": ["Tidning"], "ko": ["\uc2e0\ubb38"], "gl": ["Prensa escrita"], "el": ["\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"], "en": ["Newspaper"], "is": ["Dagbla\u00f0"], "it": ["Giornale"], "zh": ["\u5831\u7d19"], "es": ["Prensa escrita"], "et": ["Ajaleht"], "eu": ["Egunkari"], "cs": ["Noviny"], "ar": ["\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"], "cy": ["Papur newydd"], "ja": ["\u65b0\u805e"], "az": ["Q\u0259zet"], "pl": ["Gazeta"], "ro": ["Ziar"], "da": ["Avis"], "he": ["\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"], "tr": ["Gazete"], "nl": ["Krant"]}, "edmDatasetName": ["9200338_Ag_EU_TEL_a0621_Newspapers_HamburgLibrary"], "edmIsShownBy": ["https://iiif.europeana.eu/image/WXF4DHMZZD4M4PQHAU32LAJWIQHDSS35CFF5KUMVMRGUTSSV6ZUQ/presentation_images/c02d09e0-0199-11e6-a696-fa163e2dd531/node-3/image/SUBHH/B\u00f6rsen-Halle/1848/10/07/00000001/full/full/0/default.jpg"], "edmPreview": ["https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fiiif.europeana.eu%2Fimage%2FWXF4DHMZZD4M4PQHAU32LAJWIQHDSS35CFF5KUMVMRGUTSSV6ZUQ%2Fpresentation_images%2Fc02d09e0-0199-11e6-a696-fa163e2dd531%2Fnode-3%2Fimage%2FSUBHH%2FB%C3%B6rsen-Halle%2F1848%2F10%2F07%2F00000001%2Ffull%2Ffull%2F0%2Fdefault.jpg&type=TEXT"], "europeanaCollectionName": ["9200338_Ag_EU_TEL_a0621_Newspapers_HamburgLibrary"], "europeanaCompleteness": 5, "guid": "https://www.europeana.eu/item/9200338/BibliographicResource_3000117695200?utm_source=api&utm_medium=api&utm_campaign=J6W44jvPV", "id": "/9200338/BibliographicResource_3000117695200", "index": 0, "language": ["de"], "link": "https://europeana.eu/api/v2/record/9200338/BibliographicResource_3000117695200.json?wskey=J6W44jvPV", "previewNoDistribute": false, "provider": ["The European Library"], "rights": ["http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/"], "score": 1.3460364, "timestamp": 1586552472324, "timestamp_created": "2014-12-03T14:34:03.167Z", "timestamp_created_epoch": 1417617243167, "timestamp_update": "2018-06-26T08:52:05.846Z", "timestamp_update_epoch": 1530003125846, "title": ["B\u00f6rsen-Halle - 1848-10-07"], "type": "TEXT", "ugc": [false]}, {"completeness": 5, "country": ["Germany"], "dataProvider": ["Hamburg State Library"], "dcLanguage": ["de"], "dcLanguageLangAware": {"def": ["de"]}, "dcTitleLangAware": {"def": ["B\u00f6rsen-Halle - 1848-09-20"]}, "edmConcept": ["http://data.europeana.eu/concept/base/18"], "edmConceptLabel": [{"def": "Avis"}, {"def": "Zeitung"}, {"def": "Sanomalehti"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Jornal"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Laikra\u0161tis"}, {"def": "Novine"}, {"def": "Laikraksts"}, {"def": "Journal"}, {"def": "\u00dajs\u00e1g"}, {"def": "Novine"}, {"def": "\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"}, {"def": "\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"}, {"def": "\u010casopis"}, {"def": "Nuacht\u00e1n"}, {"def": "P\u00e0ipear-naidheachd"}, {"def": "Premsa"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"}, {"def": "Tidning"}, {"def": "\uc2e0\ubb38"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"}, {"def": "Newspaper"}, {"def": "Dagbla\u00f0"}, {"def": "Giornale"}, {"def": "\u5831\u7d19"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "Ajaleht"}, {"def": "Egunkari"}, {"def": "Noviny"}, {"def": "\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"}, {"def": "Papur newydd"}, {"def": "\u65b0\u805e"}, {"def": "Q\u0259zet"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "Ziar"}, {"def": "Avis"}, {"def": "\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"}, {"def": "Gazete"}, {"def": "Krant"}], "edmConceptPrefLabelLangAware": {"no": ["Avis"], "de": ["Zeitung"], "fi": ["Sanomalehti"], "be": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "ru": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "pt": ["Jornal"], "bg": ["\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"], "lt": ["Laikra\u0161tis"], "hr": ["Novine"], "lv": ["Laikraksts"], "fr": ["Journal"], "hu": ["\u00dajs\u00e1g"], "bs": ["Novine"], "hy": ["\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"], "ka": ["\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"], "uk": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "sk": ["Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"], "sl": ["\u010casopis"], "ga": ["Nuacht\u00e1n"], "gd": ["P\u00e0ipear-naidheachd"], "ca": ["Premsa"], "mk": ["\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"], "sq": ["Gazeta"], "sr": ["\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"], "sv": ["Tidning"], "ko": ["\uc2e0\ubb38"], "gl": ["Prensa escrita"], "el": ["\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"], "en": ["Newspaper"], "is": ["Dagbla\u00f0"], "it": ["Giornale"], "zh": ["\u5831\u7d19"], "es": ["Prensa escrita"], "et": ["Ajaleht"], "eu": ["Egunkari"], "cs": ["Noviny"], "ar": ["\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"], "cy": ["Papur newydd"], "ja": ["\u65b0\u805e"], "az": ["Q\u0259zet"], "pl": ["Gazeta"], "ro": ["Ziar"], "da": ["Avis"], "he": ["\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"], "tr": ["Gazete"], "nl": ["Krant"]}, "edmDatasetName": ["9200338_Ag_EU_TEL_a0621_Newspapers_HamburgLibrary"], "edmIsShownBy": ["https://iiif.europeana.eu/image/TI3NDODQG3QZWHWUK6T4X7B3JC3ZX2PTPDL7V64QVO5JQQNMAF2Q/presentation_images/653d0690-0192-11e6-a696-fa163e2dd531/node-3/image/SUBHH/B\u00f6rsen-Halle/1848/09/20/00000001/full/full/0/default.jpg"], "edmPreview": ["https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fiiif.europeana.eu%2Fimage%2FTI3NDODQG3QZWHWUK6T4X7B3JC3ZX2PTPDL7V64QVO5JQQNMAF2Q%2Fpresentation_images%2F653d0690-0192-11e6-a696-fa163e2dd531%2Fnode-3%2Fimage%2FSUBHH%2FB%C3%B6rsen-Halle%2F1848%2F09%2F20%2F00000001%2Ffull%2Ffull%2F0%2Fdefault.jpg&type=TEXT"], "europeanaCollectionName": ["9200338_Ag_EU_TEL_a0621_Newspapers_HamburgLibrary"], "europeanaCompleteness": 5, "guid": "https://www.europeana.eu/item/9200338/BibliographicResource_3000117695183?utm_source=api&utm_medium=api&utm_campaign=J6W44jvPV", "id": "/9200338/BibliographicResource_3000117695183", "index": 0, "language": ["de"], "link": "https://europeana.eu/api/v2/record/9200338/BibliographicResource_3000117695183.json?wskey=J6W44jvPV", "previewNoDistribute": false, "provider": ["The European Library"], "rights": ["http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/"], "score": 1.3460364, "timestamp": 1586536823780, "timestamp_created": "2014-12-03T14:34:02.996Z", "timestamp_created_epoch": 1417617242996, "timestamp_update": "2018-06-26T08:52:05.326Z", "timestamp_update_epoch": 1530003125326, "title": ["B\u00f6rsen-Halle - 1848-09-20"], "type": "TEXT", "ugc": [false]}, {"completeness": 5, "country": ["Germany"], "dataProvider": ["Hamburg State Library"], "dcLanguage": ["de"], "dcLanguageLangAware": {"def": ["de"]}, "dcTitleLangAware": {"def": ["Hamburger Nachrichten - 1848-07-22"]}, "edmConcept": ["http://data.europeana.eu/concept/base/18"], "edmConceptLabel": [{"def": "Avis"}, {"def": "Zeitung"}, {"def": "Sanomalehti"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Jornal"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Laikra\u0161tis"}, {"def": "Novine"}, {"def": "Laikraksts"}, {"def": "Journal"}, {"def": "\u00dajs\u00e1g"}, {"def": "Novine"}, {"def": "\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"}, {"def": "\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"}, {"def": "\u010casopis"}, {"def": "Nuacht\u00e1n"}, {"def": "P\u00e0ipear-naidheachd"}, {"def": "Premsa"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"}, {"def": "Tidning"}, {"def": "\uc2e0\ubb38"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"}, {"def": "Newspaper"}, {"def": "Dagbla\u00f0"}, {"def": "Giornale"}, {"def": "\u5831\u7d19"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "Ajaleht"}, {"def": "Egunkari"}, {"def": "Noviny"}, {"def": "\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"}, {"def": "Papur newydd"}, {"def": "\u65b0\u805e"}, {"def": "Q\u0259zet"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "Ziar"}, {"def": "Avis"}, {"def": "\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"}, {"def": "Gazete"}, {"def": "Krant"}], "edmConceptPrefLabelLangAware": {"no": ["Avis"], "de": ["Zeitung"], "fi": ["Sanomalehti"], "be": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "ru": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "pt": ["Jornal"], "bg": ["\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"], "lt": ["Laikra\u0161tis"], "hr": ["Novine"], "lv": ["Laikraksts"], "fr": ["Journal"], "hu": ["\u00dajs\u00e1g"], "bs": ["Novine"], "hy": ["\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"], "ka": ["\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"], "uk": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "sk": ["Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"], "sl": ["\u010casopis"], "ga": ["Nuacht\u00e1n"], "gd": ["P\u00e0ipear-naidheachd"], "ca": ["Premsa"], "mk": ["\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"], "sq": ["Gazeta"], "sr": ["\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"], "sv": ["Tidning"], "ko": ["\uc2e0\ubb38"], "gl": ["Prensa escrita"], "el": ["\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"], "en": ["Newspaper"], "is": ["Dagbla\u00f0"], "it": ["Giornale"], "zh": ["\u5831\u7d19"], "es": ["Prensa escrita"], "et": ["Ajaleht"], "eu": ["Egunkari"], "cs": ["Noviny"], "ar": ["\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"], "cy": ["Papur newydd"], "ja": ["\u65b0\u805e"], "az": ["Q\u0259zet"], "pl": ["Gazeta"], "ro": ["Ziar"], "da": ["Avis"], "he": ["\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"], "tr": ["Gazete"], "nl": ["Krant"]}, "edmDatasetName": ["9200338_Ag_EU_TEL_a0621_Newspapers_HamburgLibrary"], "edmIsShownBy": ["https://iiif.europeana.eu/image/7SAIL4G6NETKMFAC6B4VYHJ35QCLCX4G76IOFBLW55RA4UIBMY3Q/presentation_images/225869e0-01ca-11e6-a696-fa163e2dd531/node-3/image/SUBHH/Hamburger_Nachrichten/1848/07/22/1/18480722_1-0001/full/full/0/default.jpg"], "edmPreview": ["https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fiiif.europeana.eu%2Fimage%2F7SAIL4G6NETKMFAC6B4VYHJ35QCLCX4G76IOFBLW55RA4UIBMY3Q%2Fpresentation_images%2F225869e0-01ca-11e6-a696-fa163e2dd531%2Fnode-3%2Fimage%2FSUBHH%2FHamburger_Nachrichten%2F1848%2F07%2F22%2F1%2F18480722_1-0001%2Ffull%2Ffull%2F0%2Fdefault.jpg&type=TEXT"], "europeanaCollectionName": ["9200338_Ag_EU_TEL_a0621_Newspapers_HamburgLibrary"], "europeanaCompleteness": 5, "guid": "https://www.europeana.eu/item/9200338/BibliographicResource_3000117650201?utm_source=api&utm_medium=api&utm_campaign=J6W44jvPV", "id": "/9200338/BibliographicResource_3000117650201", "index": 0, "language": ["de"], "link": "https://europeana.eu/api/v2/record/9200338/BibliographicResource_3000117650201.json?wskey=J6W44jvPV", "previewNoDistribute": false, "provider": ["The European Library"], "rights": ["http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/"], "score": 1.3460364, "timestamp": 1586541003739, "timestamp_created": "2014-12-03T14:28:28.581Z", "timestamp_created_epoch": 1417616908581, "timestamp_update": "2018-06-26T08:42:57.952Z", "timestamp_update_epoch": 1530002577952, "title": ["Hamburger Nachrichten - 1848-07-22"], "type": "TEXT", "ugc": [false]}, {"completeness": 5, "country": ["Austria"], "dataProvider": ["\u00d6sterreichische Nationalbibliothek - Austrian National Library"], "dcLanguage": ["deu"], "dcLanguageLangAware": {"def": ["deu"]}, "dcTitleLangAware": {"def": ["Wiener Zeitung - 1848-08-05"]}, "dctermsSpatial": ["http://d-nb.info/gnd/4066009-6"], "edmConcept": ["http://d-nb.info/gnd/4067510-5", "http://data.europeana.eu/concept/base/18"], "edmConceptLabel": [{"def": "Zeitung"}, {"def": "Avis"}, {"def": "Zeitung"}, {"def": "Sanomalehti"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Jornal"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Laikra\u0161tis"}, {"def": "Novine"}, {"def": "Laikraksts"}, {"def": "Journal"}, {"def": "\u00dajs\u00e1g"}, {"def": "Novine"}, {"def": "\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"}, {"def": "\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"}, {"def": "\u010casopis"}, {"def": "Nuacht\u00e1n"}, {"def": "P\u00e0ipear-naidheachd"}, {"def": "Premsa"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"}, {"def": "Tidning"}, {"def": "\uc2e0\ubb38"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"}, {"def": "Newspaper"}, {"def": "Dagbla\u00f0"}, {"def": "Giornale"}, {"def": "\u5831\u7d19"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "Ajaleht"}, {"def": "Egunkari"}, {"def": "Noviny"}, {"def": "\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"}, {"def": "Papur newydd"}, {"def": "\u65b0\u805e"}, {"def": "Q\u0259zet"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "Ziar"}, {"def": "Avis"}, {"def": "\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"}, {"def": "Gazete"}, {"def": "Krant"}], "edmConceptPrefLabelLangAware": {"no": ["Avis"], "de": ["Zeitung"], "fi": ["Sanomalehti"], "be": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "ru": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "def": ["Zeitung"], "pt": ["Jornal"], "bg": ["\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"], "lt": ["Laikra\u0161tis"], "hr": ["Novine"], "lv": ["Laikraksts"], "fr": ["Journal"], "hu": ["\u00dajs\u00e1g"], "bs": ["Novine"], "hy": ["\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"], "ka": ["\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"], "uk": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "sk": ["Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"], "sl": ["\u010casopis"], "ga": ["Nuacht\u00e1n"], "gd": ["P\u00e0ipear-naidheachd"], "ca": ["Premsa"], "mk": ["\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"], "sq": ["Gazeta"], "sr": ["\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"], "sv": ["Tidning"], "ko": ["\uc2e0\ubb38"], "gl": ["Prensa escrita"], "el": ["\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"], "en": ["Newspaper"], "is": ["Dagbla\u00f0"], "it": ["Giornale"], "zh": ["\u5831\u7d19"], "es": ["Prensa escrita"], "et": ["Ajaleht"], "eu": ["Egunkari"], "cs": ["Noviny"], "ar": ["\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"], "cy": ["Papur newydd"], "ja": ["\u65b0\u805e"], "az": ["Q\u0259zet"], "pl": ["Gazeta"], "ro": ["Ziar"], "da": ["Avis"], "he": ["\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"], "tr": ["Gazete"], "nl": ["Krant"]}, "edmDatasetName": ["9200300_Ag_EU_TEL_a0600_Newspapers_ONB"], "edmIsShownAt": ["http://anno.onb.ac.at/cgi-content/anno?apm=0&aid=wrz&datum=18480805"], "edmIsShownBy": ["http://iiif.onb.ac.at/images/ANNO/wrz18480805/00000001/full/full/0/default.jpg"], "edmPlace": ["http://d-nb.info/gnd/4066009-6"], "edmPlaceLabel": [{"def": "Wien"}], "edmPlaceLabelLangAware": {"def": ["Wien"]}, "edmPreview": ["https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=http%3A%2F%2Fiiif.onb.ac.at%2Fimages%2FANNO%2Fwrz18480805%2F00000001%2Ffull%2Ffull%2F0%2Fdefault.jpg&type=TEXT"], "europeanaCollectionName": ["9200300_Ag_EU_TEL_a0600_Newspapers_ONB"], "europeanaCompleteness": 5, "guid": "https://www.europeana.eu/item/9200300/BibliographicResource_3000051823564?utm_source=api&utm_medium=api&utm_campaign=J6W44jvPV", "id": "/9200300/BibliographicResource_3000051823564", "index": 0, "language": ["de"], "link": "https://europeana.eu/api/v2/record/9200300/BibliographicResource_3000051823564.json?wskey=J6W44jvPV", "previewNoDistribute": false, "provider": ["The European Library"], "rights": ["http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/"], "score": 1.3302667, "timestamp": 1586467383831, "timestamp_created": "2019-03-14T17:08:17.415Z", "timestamp_created_epoch": 1552583297415, "timestamp_update": "2019-03-14T17:08:17.415Z", "timestamp_update_epoch": 1552583297415, "title": ["Wiener Zeitung - 1848-08-05"], "type": "TEXT", "ugc": [false]}, {"completeness": 5, "country": ["Austria"], "dataProvider": ["\u00d6sterreichische Nationalbibliothek - Austrian National Library"], "dcLanguage": ["deu"], "dcLanguageLangAware": {"def": ["deu"]}, "dcTitleLangAware": {"def": ["Wiener Zeitung - 1848-08-24"]}, "dctermsSpatial": ["http://d-nb.info/gnd/4066009-6"], "edmConcept": ["http://d-nb.info/gnd/4067510-5", "http://data.europeana.eu/concept/base/18"], "edmConceptLabel": [{"def": "Zeitung"}, {"def": "Avis"}, {"def": "Zeitung"}, {"def": "Sanomalehti"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Jornal"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Laikra\u0161tis"}, {"def": "Novine"}, {"def": "Laikraksts"}, {"def": "Journal"}, {"def": "\u00dajs\u00e1g"}, {"def": "Novine"}, {"def": "\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"}, {"def": "\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"}, {"def": "\u010casopis"}, {"def": "Nuacht\u00e1n"}, {"def": "P\u00e0ipear-naidheachd"}, {"def": "Premsa"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"}, {"def": "Tidning"}, {"def": "\uc2e0\ubb38"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"}, {"def": "Newspaper"}, {"def": "Dagbla\u00f0"}, {"def": "Giornale"}, {"def": "\u5831\u7d19"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "Ajaleht"}, {"def": "Egunkari"}, {"def": "Noviny"}, {"def": "\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"}, {"def": "Papur newydd"}, {"def": "\u65b0\u805e"}, {"def": "Q\u0259zet"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "Ziar"}, {"def": "Avis"}, {"def": "\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"}, {"def": "Gazete"}, {"def": "Krant"}], "edmConceptPrefLabelLangAware": {"no": ["Avis"], "de": ["Zeitung"], "fi": ["Sanomalehti"], "be": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "ru": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "def": ["Zeitung"], "pt": ["Jornal"], "bg": ["\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"], "lt": ["Laikra\u0161tis"], "hr": ["Novine"], "lv": ["Laikraksts"], "fr": ["Journal"], "hu": ["\u00dajs\u00e1g"], "bs": ["Novine"], "hy": ["\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"], "ka": ["\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"], "uk": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "sk": ["Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"], "sl": ["\u010casopis"], "ga": ["Nuacht\u00e1n"], "gd": ["P\u00e0ipear-naidheachd"], "ca": ["Premsa"], "mk": ["\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"], "sq": ["Gazeta"], "sr": ["\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"], "sv": ["Tidning"], "ko": ["\uc2e0\ubb38"], "gl": ["Prensa escrita"], "el": ["\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"], "en": ["Newspaper"], "is": ["Dagbla\u00f0"], "it": ["Giornale"], "zh": ["\u5831\u7d19"], "es": ["Prensa escrita"], "et": ["Ajaleht"], "eu": ["Egunkari"], "cs": ["Noviny"], "ar": ["\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"], "cy": ["Papur newydd"], "ja": ["\u65b0\u805e"], "az": ["Q\u0259zet"], "pl": ["Gazeta"], "ro": ["Ziar"], "da": ["Avis"], "he": ["\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"], "tr": ["Gazete"], "nl": ["Krant"]}, "edmDatasetName": ["9200300_Ag_EU_TEL_a0600_Newspapers_ONB"], "edmIsShownAt": ["http://anno.onb.ac.at/cgi-content/anno?apm=0&aid=wrz&datum=18480824"], "edmIsShownBy": ["http://iiif.onb.ac.at/images/ANNO/wrz18480824/00000001/full/full/0/default.jpg"], "edmPlace": ["http://d-nb.info/gnd/4066009-6"], "edmPlaceLabel": [{"def": "Wien"}], "edmPlaceLabelLangAware": {"def": ["Wien"]}, "edmPreview": ["https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=http%3A%2F%2Fiiif.onb.ac.at%2Fimages%2FANNO%2Fwrz18480824%2F00000001%2Ffull%2Ffull%2F0%2Fdefault.jpg&type=TEXT"], "europeanaCollectionName": ["9200300_Ag_EU_TEL_a0600_Newspapers_ONB"], "europeanaCompleteness": 5, "guid": "https://www.europeana.eu/item/9200300/BibliographicResource_3000051830692?utm_source=api&utm_medium=api&utm_campaign=J6W44jvPV", "id": "/9200300/BibliographicResource_3000051830692", "index": 0, "language": ["de"], "link": "https://europeana.eu/api/v2/record/9200300/BibliographicResource_3000051830692.json?wskey=J6W44jvPV", "previewNoDistribute": false, "provider": ["The European Library"], "rights": ["http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/"], "score": 1.3302667, "timestamp": 1586466713307, "timestamp_created": "2019-03-14T14:10:27.906Z", "timestamp_created_epoch": 1552572627906, "timestamp_update": "2019-03-14T14:10:27.906Z", "timestamp_update_epoch": 1552572627906, "title": ["Wiener Zeitung - 1848-08-24"], "type": "TEXT", "ugc": [false]}, {"completeness": 5, "country": ["Germany"], "dataProvider": ["Hamburg State Library"], "dcLanguage": ["de"], "dcLanguageLangAware": {"def": ["de"]}, "dcTitleLangAware": {"def": ["B\u00f6rsen-Halle - 1848-09-14"]}, "edmConcept": ["http://data.europeana.eu/concept/base/18"], "edmConceptLabel": [{"def": "Avis"}, {"def": "Zeitung"}, {"def": "Sanomalehti"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Jornal"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Laikra\u0161tis"}, {"def": "Novine"}, {"def": "Laikraksts"}, {"def": "Journal"}, {"def": "\u00dajs\u00e1g"}, {"def": "Novine"}, {"def": "\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"}, {"def": "\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"}, {"def": "\u010casopis"}, {"def": "Nuacht\u00e1n"}, {"def": "P\u00e0ipear-naidheachd"}, {"def": "Premsa"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"}, {"def": "Tidning"}, {"def": "\uc2e0\ubb38"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"}, {"def": "Newspaper"}, {"def": "Dagbla\u00f0"}, {"def": "Giornale"}, {"def": "\u5831\u7d19"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "Ajaleht"}, {"def": "Egunkari"}, {"def": "Noviny"}, {"def": "\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"}, {"def": "Papur newydd"}, {"def": "\u65b0\u805e"}, {"def": "Q\u0259zet"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "Ziar"}, {"def": "Avis"}, {"def": "\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"}, {"def": "Gazete"}, {"def": "Krant"}], "edmConceptPrefLabelLangAware": {"no": ["Avis"], "de": ["Zeitung"], "fi": ["Sanomalehti"], "be": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "ru": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "pt": ["Jornal"], "bg": ["\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"], "lt": ["Laikra\u0161tis"], "hr": ["Novine"], "lv": ["Laikraksts"], "fr": ["Journal"], "hu": ["\u00dajs\u00e1g"], "bs": ["Novine"], "hy": ["\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"], "ka": ["\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"], "uk": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "sk": ["Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"], "sl": ["\u010casopis"], "ga": ["Nuacht\u00e1n"], "gd": ["P\u00e0ipear-naidheachd"], "ca": ["Premsa"], "mk": ["\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"], "sq": ["Gazeta"], "sr": ["\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"], "sv": ["Tidning"], "ko": ["\uc2e0\ubb38"], "gl": ["Prensa escrita"], "el": ["\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"], "en": ["Newspaper"], "is": ["Dagbla\u00f0"], "it": ["Giornale"], "zh": ["\u5831\u7d19"], "es": ["Prensa escrita"], "et": ["Ajaleht"], "eu": ["Egunkari"], "cs": ["Noviny"], "ar": ["\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"], "cy": ["Papur newydd"], "ja": ["\u65b0\u805e"], "az": ["Q\u0259zet"], "pl": ["Gazeta"], "ro": ["Ziar"], "da": ["Avis"], "he": ["\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"], "tr": ["Gazete"], "nl": ["Krant"]}, "edmDatasetName": ["9200338_Ag_EU_TEL_a0621_Newspapers_HamburgLibrary"], "edmIsShownBy": ["https://iiif.europeana.eu/image/XDPVY7LHFAOYHLQ6FO3VVGGZLJU5CQTW3TGQJVLHXNYB4J3V7O7A/presentation_images/e9ab27e1-0192-11e6-a696-fa163e2dd531/node-3/image/SUBHH/B\u00f6rsen-Halle/1848/09/14/00000001/full/full/0/default.jpg"], "edmPreview": ["https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fiiif.europeana.eu%2Fimage%2FXDPVY7LHFAOYHLQ6FO3VVGGZLJU5CQTW3TGQJVLHXNYB4J3V7O7A%2Fpresentation_images%2Fe9ab27e1-0192-11e6-a696-fa163e2dd531%2Fnode-3%2Fimage%2FSUBHH%2FB%C3%B6rsen-Halle%2F1848%2F09%2F14%2F00000001%2Ffull%2Ffull%2F0%2Fdefault.jpg&type=TEXT"], "europeanaCollectionName": ["9200338_Ag_EU_TEL_a0621_Newspapers_HamburgLibrary"], "europeanaCompleteness": 5, "guid": "https://www.europeana.eu/item/9200338/BibliographicResource_3000117695472?utm_source=api&utm_medium=api&utm_campaign=J6W44jvPV", "id": "/9200338/BibliographicResource_3000117695472", "index": 0, "language": ["de"], "link": "https://europeana.eu/api/v2/record/9200338/BibliographicResource_3000117695472.json?wskey=J6W44jvPV", "previewNoDistribute": false, "provider": ["The European Library"], "rights": ["http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/"], "score": 1.3302667, "timestamp": 1586536823276, "timestamp_created": "2014-12-03T14:34:04.573Z", "timestamp_created_epoch": 1417617244573, "timestamp_update": "2018-06-26T08:52:09.484Z", "timestamp_update_epoch": 1530003129484, "title": ["B\u00f6rsen-Halle - 1848-09-14"], "type": "TEXT", "ugc": [false]}, {"completeness": 5, "country": ["Germany"], "dataProvider": ["Hamburg State Library"], "dcLanguage": ["de"], "dcLanguageLangAware": {"def": ["de"]}, "dcTitleLangAware": {"def": ["B\u00f6rsen-Halle - 1848-07-28"]}, "edmConcept": ["http://data.europeana.eu/concept/base/18"], "edmConceptLabel": [{"def": "Avis"}, {"def": "Zeitung"}, {"def": "Sanomalehti"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Jornal"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Laikra\u0161tis"}, {"def": "Novine"}, {"def": "Laikraksts"}, {"def": "Journal"}, {"def": "\u00dajs\u00e1g"}, {"def": "Novine"}, {"def": "\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"}, {"def": "\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"}, {"def": "\u010casopis"}, {"def": "Nuacht\u00e1n"}, {"def": "P\u00e0ipear-naidheachd"}, {"def": "Premsa"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"}, {"def": "Tidning"}, {"def": "\uc2e0\ubb38"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"}, {"def": "Newspaper"}, {"def": "Dagbla\u00f0"}, {"def": "Giornale"}, {"def": "\u5831\u7d19"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "Ajaleht"}, {"def": "Egunkari"}, {"def": "Noviny"}, {"def": "\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"}, {"def": "Papur newydd"}, {"def": "\u65b0\u805e"}, {"def": "Q\u0259zet"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "Ziar"}, {"def": "Avis"}, {"def": "\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"}, {"def": "Gazete"}, {"def": "Krant"}], "edmConceptPrefLabelLangAware": {"no": ["Avis"], "de": ["Zeitung"], "fi": ["Sanomalehti"], "be": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "ru": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "pt": ["Jornal"], "bg": ["\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"], "lt": ["Laikra\u0161tis"], "hr": ["Novine"], "lv": ["Laikraksts"], "fr": ["Journal"], "hu": ["\u00dajs\u00e1g"], "bs": ["Novine"], "hy": ["\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"], "ka": ["\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"], "uk": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "sk": ["Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"], "sl": ["\u010casopis"], "ga": ["Nuacht\u00e1n"], "gd": ["P\u00e0ipear-naidheachd"], "ca": ["Premsa"], "mk": ["\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"], "sq": ["Gazeta"], "sr": ["\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"], "sv": ["Tidning"], "ko": ["\uc2e0\ubb38"], "gl": ["Prensa escrita"], "el": ["\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"], "en": ["Newspaper"], "is": ["Dagbla\u00f0"], "it": ["Giornale"], "zh": ["\u5831\u7d19"], "es": ["Prensa escrita"], "et": ["Ajaleht"], "eu": ["Egunkari"], "cs": ["Noviny"], "ar": ["\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"], "cy": ["Papur newydd"], "ja": ["\u65b0\u805e"], "az": ["Q\u0259zet"], "pl": ["Gazeta"], "ro": ["Ziar"], "da": ["Avis"], "he": ["\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"], "tr": ["Gazete"], "nl": ["Krant"]}, "edmDatasetName": ["9200338_Ag_EU_TEL_a0621_Newspapers_HamburgLibrary"], "edmIsShownBy": ["https://iiif.europeana.eu/image/ET3KS4PJNACTE3ZL3XQDT6G2RVDJH3BLTQ4A3QPBBP7RRN4BAQ4Q/presentation_images/0517d930-0196-11e6-a696-fa163e2dd531/node-3/image/SUBHH/B\u00f6rsen-Halle/1848/07/28/00000001/full/full/0/default.jpg"], "edmPreview": ["https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fiiif.europeana.eu%2Fimage%2FET3KS4PJNACTE3ZL3XQDT6G2RVDJH3BLTQ4A3QPBBP7RRN4BAQ4Q%2Fpresentation_images%2F0517d930-0196-11e6-a696-fa163e2dd531%2Fnode-3%2Fimage%2FSUBHH%2FB%C3%B6rsen-Halle%2F1848%2F07%2F28%2F00000001%2Ffull%2Ffull%2F0%2Fdefault.jpg&type=TEXT"], "europeanaCollectionName": ["9200338_Ag_EU_TEL_a0621_Newspapers_HamburgLibrary"], "europeanaCompleteness": 5, "guid": "https://www.europeana.eu/item/9200338/BibliographicResource_3000117695467?utm_source=api&utm_medium=api&utm_campaign=J6W44jvPV", "id": "/9200338/BibliographicResource_3000117695467", "index": 0, "language": ["de"], "link": "https://europeana.eu/api/v2/record/9200338/BibliographicResource_3000117695467.json?wskey=J6W44jvPV", "previewNoDistribute": false, "provider": ["The European Library"], "rights": ["http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/"], "score": 1.3302667, "timestamp": 1586552472127, "timestamp_created": "2014-12-03T14:34:04.530Z", "timestamp_created_epoch": 1417617244530, "timestamp_update": "2018-06-26T08:52:09.369Z", "timestamp_update_epoch": 1530003129369, "title": ["B\u00f6rsen-Halle - 1848-07-28"], "type": "TEXT", "ugc": [false]}, {"completeness": 5, "country": ["Germany"], "dataProvider": ["Hamburg State Library"], "dcLanguage": ["de"], "dcLanguageLangAware": {"def": ["de"]}, "dcTitleLangAware": {"def": ["B\u00f6rsen-Halle - 1848-08-17"]}, "edmConcept": ["http://data.europeana.eu/concept/base/18"], "edmConceptLabel": [{"def": "Avis"}, {"def": "Zeitung"}, {"def": "Sanomalehti"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Jornal"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Laikra\u0161tis"}, {"def": "Novine"}, {"def": "Laikraksts"}, {"def": "Journal"}, {"def": "\u00dajs\u00e1g"}, {"def": "Novine"}, {"def": "\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"}, {"def": "\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"}, {"def": "\u010casopis"}, {"def": "Nuacht\u00e1n"}, {"def": "P\u00e0ipear-naidheachd"}, {"def": "Premsa"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"}, {"def": "Tidning"}, {"def": "\uc2e0\ubb38"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"}, {"def": "Newspaper"}, {"def": "Dagbla\u00f0"}, {"def": "Giornale"}, {"def": "\u5831\u7d19"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "Ajaleht"}, {"def": "Egunkari"}, {"def": "Noviny"}, {"def": "\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"}, {"def": "Papur newydd"}, {"def": "\u65b0\u805e"}, {"def": "Q\u0259zet"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "Ziar"}, {"def": "Avis"}, {"def": "\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"}, {"def": "Gazete"}, {"def": "Krant"}], "edmConceptPrefLabelLangAware": {"no": ["Avis"], "de": ["Zeitung"], "fi": ["Sanomalehti"], "be": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "ru": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "pt": ["Jornal"], "bg": ["\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"], "lt": ["Laikra\u0161tis"], "hr": ["Novine"], "lv": ["Laikraksts"], "fr": ["Journal"], "hu": ["\u00dajs\u00e1g"], "bs": ["Novine"], "hy": ["\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"], "ka": ["\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"], "uk": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "sk": ["Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"], "sl": ["\u010casopis"], "ga": ["Nuacht\u00e1n"], "gd": ["P\u00e0ipear-naidheachd"], "ca": ["Premsa"], "mk": ["\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"], "sq": ["Gazeta"], "sr": ["\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"], "sv": ["Tidning"], "ko": ["\uc2e0\ubb38"], "gl": ["Prensa escrita"], "el": ["\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"], "en": ["Newspaper"], "is": ["Dagbla\u00f0"], "it": ["Giornale"], "zh": ["\u5831\u7d19"], "es": ["Prensa escrita"], "et": ["Ajaleht"], "eu": ["Egunkari"], "cs": ["Noviny"], "ar": ["\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"], "cy": ["Papur newydd"], "ja": ["\u65b0\u805e"], "az": ["Q\u0259zet"], "pl": ["Gazeta"], "ro": ["Ziar"], "da": ["Avis"], "he": ["\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"], "tr": ["Gazete"], "nl": ["Krant"]}, "edmDatasetName": ["9200338_Ag_EU_TEL_a0621_Newspapers_HamburgLibrary"], "edmIsShownBy": ["https://iiif.europeana.eu/image/4RYILOE6W7ERNHSY5U3WBNPNNF4F5PX3O5APTGY3RAMYBTW5EFPQ/presentation_images/00b42cc0-019d-11e6-a696-fa163e2dd531/node-3/image/SUBHH/B\u00f6rsen-Halle/1848/08/17/00000001/full/full/0/default.jpg"], "edmPreview": ["https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fiiif.europeana.eu%2Fimage%2F4RYILOE6W7ERNHSY5U3WBNPNNF4F5PX3O5APTGY3RAMYBTW5EFPQ%2Fpresentation_images%2F00b42cc0-019d-11e6-a696-fa163e2dd531%2Fnode-3%2Fimage%2FSUBHH%2FB%C3%B6rsen-Halle%2F1848%2F08%2F17%2F00000001%2Ffull%2Ffull%2F0%2Fdefault.jpg&type=TEXT"], "europeanaCollectionName": ["9200338_Ag_EU_TEL_a0621_Newspapers_HamburgLibrary"], "europeanaCompleteness": 5, "guid": "https://www.europeana.eu/item/9200338/BibliographicResource_3000117695409?utm_source=api&utm_medium=api&utm_campaign=J6W44jvPV", "id": "/9200338/BibliographicResource_3000117695409", "index": 0, "language": ["de"], "link": "https://europeana.eu/api/v2/record/9200338/BibliographicResource_3000117695409.json?wskey=J6W44jvPV", "previewNoDistribute": false, "provider": ["The European Library"], "rights": ["http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/"], "score": 1.3302667, "timestamp": 1586536823276, "timestamp_created": "2014-12-03T14:34:05.669Z", "timestamp_created_epoch": 1417617245669, "timestamp_update": "2018-06-26T08:52:08.620Z", "timestamp_update_epoch": 1530003128620, "title": ["B\u00f6rsen-Halle - 1848-08-17"], "type": "TEXT", "ugc": [false]}, {"completeness": 5, "country": ["Germany"], "dataProvider": ["Hamburg State Library"], "dcLanguage": ["de"], "dcLanguageLangAware": {"def": ["de"]}, "dcTitleLangAware": {"def": ["B\u00f6rsen-Halle - 1848-11-06"]}, "edmConcept": ["http://data.europeana.eu/concept/base/18"], "edmConceptLabel": [{"def": "Avis"}, {"def": "Zeitung"}, {"def": "Sanomalehti"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Jornal"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Laikra\u0161tis"}, {"def": "Novine"}, {"def": "Laikraksts"}, {"def": "Journal"}, {"def": "\u00dajs\u00e1g"}, {"def": "Novine"}, {"def": "\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"}, {"def": "\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"}, {"def": "\u010casopis"}, {"def": "Nuacht\u00e1n"}, {"def": "P\u00e0ipear-naidheachd"}, {"def": "Premsa"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"}, {"def": "Tidning"}, {"def": "\uc2e0\ubb38"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"}, {"def": "Newspaper"}, {"def": "Dagbla\u00f0"}, {"def": "Giornale"}, {"def": "\u5831\u7d19"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "Ajaleht"}, {"def": "Egunkari"}, {"def": "Noviny"}, {"def": "\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"}, {"def": "Papur newydd"}, {"def": "\u65b0\u805e"}, {"def": "Q\u0259zet"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "Ziar"}, {"def": "Avis"}, {"def": "\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"}, {"def": "Gazete"}, {"def": "Krant"}], "edmConceptPrefLabelLangAware": {"no": ["Avis"], "de": ["Zeitung"], "fi": ["Sanomalehti"], "be": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "ru": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "pt": ["Jornal"], "bg": ["\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"], "lt": ["Laikra\u0161tis"], "hr": ["Novine"], "lv": ["Laikraksts"], "fr": ["Journal"], "hu": ["\u00dajs\u00e1g"], "bs": ["Novine"], "hy": ["\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"], "ka": ["\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"], "uk": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "sk": ["Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"], "sl": ["\u010casopis"], "ga": ["Nuacht\u00e1n"], "gd": ["P\u00e0ipear-naidheachd"], "ca": ["Premsa"], "mk": ["\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"], "sq": ["Gazeta"], "sr": ["\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"], "sv": ["Tidning"], "ko": ["\uc2e0\ubb38"], "gl": ["Prensa escrita"], "el": ["\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"], "en": ["Newspaper"], "is": ["Dagbla\u00f0"], "it": ["Giornale"], "zh": ["\u5831\u7d19"], "es": ["Prensa escrita"], "et": ["Ajaleht"], "eu": ["Egunkari"], "cs": ["Noviny"], "ar": ["\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"], "cy": ["Papur newydd"], "ja": ["\u65b0\u805e"], "az": ["Q\u0259zet"], "pl": ["Gazeta"], "ro": ["Ziar"], "da": ["Avis"], "he": ["\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"], "tr": ["Gazete"], "nl": ["Krant"]}, "edmDatasetName": ["9200338_Ag_EU_TEL_a0621_Newspapers_HamburgLibrary"], "edmIsShownBy": ["https://iiif.europeana.eu/image/HPF4QEV7TER7A3YZBQJQFRFO6JVNINGTAQIIYPWIEGKMVRMEXPUQ/presentation_images/1f0ba2f0-0195-11e6-a696-fa163e2dd531/node-3/image/SUBHH/B\u00f6rsen-Halle/1848/11/06/00000001/full/full/0/default.jpg"], "edmPreview": ["https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fiiif.europeana.eu%2Fimage%2FHPF4QEV7TER7A3YZBQJQFRFO6JVNINGTAQIIYPWIEGKMVRMEXPUQ%2Fpresentation_images%2F1f0ba2f0-0195-11e6-a696-fa163e2dd531%2Fnode-3%2Fimage%2FSUBHH%2FB%C3%B6rsen-Halle%2F1848%2F11%2F06%2F00000001%2Ffull%2Ffull%2F0%2Fdefault.jpg&type=TEXT"], "europeanaCollectionName": ["9200338_Ag_EU_TEL_a0621_Newspapers_HamburgLibrary"], "europeanaCompleteness": 5, "guid": "https://www.europeana.eu/item/9200338/BibliographicResource_3000117695388?utm_source=api&utm_medium=api&utm_campaign=J6W44jvPV", "id": "/9200338/BibliographicResource_3000117695388", "index": 0, "language": ["de"], "link": "https://europeana.eu/api/v2/record/9200338/BibliographicResource_3000117695388.json?wskey=J6W44jvPV", "previewNoDistribute": false, "provider": ["The European Library"], "rights": ["http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/"], "score": 1.3302667, "timestamp": 1586536823276, "timestamp_created": "2014-12-03T14:34:05.455Z", "timestamp_created_epoch": 1417617245455, "timestamp_update": "2018-06-26T08:52:08.378Z", "timestamp_update_epoch": 1530003128378, "title": ["B\u00f6rsen-Halle - 1848-11-06"], "type": "TEXT", "ugc": [false]}, {"completeness": 5, "country": ["Germany"], "dataProvider": ["Hamburg State Library"], "dcLanguage": ["de"], "dcLanguageLangAware": {"def": ["de"]}, "dcTitleLangAware": {"def": ["B\u00f6rsen-Halle - 1848-07-20"]}, "edmConcept": ["http://data.europeana.eu/concept/base/18"], "edmConceptLabel": [{"def": "Avis"}, {"def": "Zeitung"}, {"def": "Sanomalehti"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Jornal"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Laikra\u0161tis"}, {"def": "Novine"}, {"def": "Laikraksts"}, {"def": "Journal"}, {"def": "\u00dajs\u00e1g"}, {"def": "Novine"}, {"def": "\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"}, {"def": "\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"}, {"def": "\u010casopis"}, {"def": "Nuacht\u00e1n"}, {"def": "P\u00e0ipear-naidheachd"}, {"def": "Premsa"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"}, {"def": "Tidning"}, {"def": "\uc2e0\ubb38"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"}, {"def": "Newspaper"}, {"def": "Dagbla\u00f0"}, {"def": "Giornale"}, {"def": "\u5831\u7d19"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "Ajaleht"}, {"def": "Egunkari"}, {"def": "Noviny"}, {"def": "\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"}, {"def": "Papur newydd"}, {"def": "\u65b0\u805e"}, {"def": "Q\u0259zet"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "Ziar"}, {"def": "Avis"}, {"def": "\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"}, {"def": "Gazete"}, {"def": "Krant"}], "edmConceptPrefLabelLangAware": {"no": ["Avis"], "de": ["Zeitung"], "fi": ["Sanomalehti"], "be": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "ru": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "pt": ["Jornal"], "bg": ["\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"], "lt": ["Laikra\u0161tis"], "hr": ["Novine"], "lv": ["Laikraksts"], "fr": ["Journal"], "hu": ["\u00dajs\u00e1g"], "bs": ["Novine"], "hy": ["\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"], "ka": ["\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"], "uk": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "sk": ["Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"], "sl": ["\u010casopis"], "ga": ["Nuacht\u00e1n"], "gd": ["P\u00e0ipear-naidheachd"], "ca": ["Premsa"], "mk": ["\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"], "sq": ["Gazeta"], "sr": ["\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"], "sv": ["Tidning"], "ko": ["\uc2e0\ubb38"], "gl": ["Prensa escrita"], "el": ["\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"], "en": ["Newspaper"], "is": ["Dagbla\u00f0"], "it": ["Giornale"], "zh": ["\u5831\u7d19"], "es": ["Prensa escrita"], "et": ["Ajaleht"], "eu": ["Egunkari"], "cs": ["Noviny"], "ar": ["\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"], "cy": ["Papur newydd"], "ja": ["\u65b0\u805e"], "az": ["Q\u0259zet"], "pl": ["Gazeta"], "ro": ["Ziar"], "da": ["Avis"], "he": ["\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"], "tr": ["Gazete"], "nl": ["Krant"]}, "edmDatasetName": ["9200338_Ag_EU_TEL_a0621_Newspapers_HamburgLibrary"], "edmIsShownBy": ["https://iiif.europeana.eu/image/B2SV63QBIRPUN7HKFWNB2RZZASSHVB4T4K7NXX7KT2TK6H23LNTQ/presentation_images/ececde00-0195-11e6-a696-fa163e2dd531/node-3/image/SUBHH/B\u00f6rsen-Halle/1848/07/20/00000001/full/full/0/default.jpg"], "edmPreview": ["https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fiiif.europeana.eu%2Fimage%2FB2SV63QBIRPUN7HKFWNB2RZZASSHVB4T4K7NXX7KT2TK6H23LNTQ%2Fpresentation_images%2Fececde00-0195-11e6-a696-fa163e2dd531%2Fnode-3%2Fimage%2FSUBHH%2FB%C3%B6rsen-Halle%2F1848%2F07%2F20%2F00000001%2Ffull%2Ffull%2F0%2Fdefault.jpg&type=TEXT"], "europeanaCollectionName": ["9200338_Ag_EU_TEL_a0621_Newspapers_HamburgLibrary"], "europeanaCompleteness": 5, "guid": "https://www.europeana.eu/item/9200338/BibliographicResource_3000117695357?utm_source=api&utm_medium=api&utm_campaign=J6W44jvPV", "id": "/9200338/BibliographicResource_3000117695357", "index": 0, "language": ["de"], "link": "https://europeana.eu/api/v2/record/9200338/BibliographicResource_3000117695357.json?wskey=J6W44jvPV", "previewNoDistribute": false, "provider": ["The European Library"], "rights": ["http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/"], "score": 1.3302667, "timestamp": 1586536823276, "timestamp_created": "2014-12-03T14:34:05.217Z", "timestamp_created_epoch": 1417617245217, "timestamp_update": "2018-06-26T08:52:07.954Z", "timestamp_update_epoch": 1530003127954, "title": ["B\u00f6rsen-Halle - 1848-07-20"], "type": "TEXT", "ugc": [false]}, {"completeness": 5, "country": ["Germany"], "dataProvider": ["Hamburg State Library"], "dcLanguage": ["de"], "dcLanguageLangAware": {"def": ["de"]}, "dcTitleLangAware": {"def": ["B\u00f6rsen-Halle - 1848-10-20"]}, "edmConcept": ["http://data.europeana.eu/concept/base/18"], "edmConceptLabel": [{"def": "Avis"}, {"def": "Zeitung"}, {"def": "Sanomalehti"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Jornal"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Laikra\u0161tis"}, {"def": "Novine"}, {"def": "Laikraksts"}, {"def": "Journal"}, {"def": "\u00dajs\u00e1g"}, {"def": "Novine"}, {"def": "\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"}, {"def": "\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"}, {"def": "\u010casopis"}, {"def": "Nuacht\u00e1n"}, {"def": "P\u00e0ipear-naidheachd"}, {"def": "Premsa"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"}, {"def": "Tidning"}, {"def": "\uc2e0\ubb38"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"}, {"def": "Newspaper"}, {"def": "Dagbla\u00f0"}, {"def": "Giornale"}, {"def": "\u5831\u7d19"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "Ajaleht"}, {"def": "Egunkari"}, {"def": "Noviny"}, {"def": "\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"}, {"def": "Papur newydd"}, {"def": "\u65b0\u805e"}, {"def": "Q\u0259zet"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "Ziar"}, {"def": "Avis"}, {"def": "\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"}, {"def": "Gazete"}, {"def": "Krant"}], "edmConceptPrefLabelLangAware": {"no": ["Avis"], "de": ["Zeitung"], "fi": ["Sanomalehti"], "be": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "ru": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "pt": ["Jornal"], "bg": ["\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"], "lt": ["Laikra\u0161tis"], "hr": ["Novine"], "lv": ["Laikraksts"], "fr": ["Journal"], "hu": ["\u00dajs\u00e1g"], "bs": ["Novine"], "hy": ["\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"], "ka": ["\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"], "uk": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "sk": ["Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"], "sl": ["\u010casopis"], "ga": ["Nuacht\u00e1n"], "gd": ["P\u00e0ipear-naidheachd"], "ca": ["Premsa"], "mk": ["\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"], "sq": ["Gazeta"], "sr": ["\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"], "sv": ["Tidning"], "ko": ["\uc2e0\ubb38"], "gl": ["Prensa escrita"], "el": ["\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"], "en": ["Newspaper"], "is": ["Dagbla\u00f0"], "it": ["Giornale"], "zh": ["\u5831\u7d19"], "es": ["Prensa escrita"], "et": ["Ajaleht"], "eu": ["Egunkari"], "cs": ["Noviny"], "ar": ["\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"], "cy": ["Papur newydd"], "ja": ["\u65b0\u805e"], "az": ["Q\u0259zet"], "pl": ["Gazeta"], "ro": ["Ziar"], "da": ["Avis"], "he": ["\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"], "tr": ["Gazete"], "nl": ["Krant"]}, "edmDatasetName": ["9200338_Ag_EU_TEL_a0621_Newspapers_HamburgLibrary"], "edmIsShownBy": ["https://iiif.europeana.eu/image/2DW3SJRXHABXCGZNSH53UTQNVBNR2SKP5GS44RNYJRD6FY7RPTYA/presentation_images/cdeb9010-0199-11e6-a696-fa163e2dd531/node-3/image/SUBHH/B\u00f6rsen-Halle/1848/10/20/00000001/full/full/0/default.jpg"], "edmPreview": ["https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fiiif.europeana.eu%2Fimage%2F2DW3SJRXHABXCGZNSH53UTQNVBNR2SKP5GS44RNYJRD6FY7RPTYA%2Fpresentation_images%2Fcdeb9010-0199-11e6-a696-fa163e2dd531%2Fnode-3%2Fimage%2FSUBHH%2FB%C3%B6rsen-Halle%2F1848%2F10%2F20%2F00000001%2Ffull%2Ffull%2F0%2Fdefault.jpg&type=TEXT"], "europeanaCollectionName": ["9200338_Ag_EU_TEL_a0621_Newspapers_HamburgLibrary"], "europeanaCompleteness": 5, "guid": "https://www.europeana.eu/item/9200338/BibliographicResource_3000117695303?utm_source=api&utm_medium=api&utm_campaign=J6W44jvPV", "id": "/9200338/BibliographicResource_3000117695303", "index": 0, "language": ["de"], "link": "https://europeana.eu/api/v2/record/9200338/BibliographicResource_3000117695303.json?wskey=J6W44jvPV", "previewNoDistribute": false, "provider": ["The European Library"], "rights": ["http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/"], "score": 1.3302667, "timestamp": 1586536823276, "timestamp_created": "2014-12-03T14:34:04.006Z", "timestamp_created_epoch": 1417617244006, "timestamp_update": "2018-06-26T08:52:07.269Z", "timestamp_update_epoch": 1530003127269, "title": ["B\u00f6rsen-Halle - 1848-10-20"], "type": "TEXT", "ugc": [false]}, {"completeness": 5, "country": ["Germany"], "dataProvider": ["Hamburg State Library"], "dcLanguage": ["de"], "dcLanguageLangAware": {"def": ["de"]}, "dcTitleLangAware": {"def": ["B\u00f6rsen-Halle - 1848-11-24"]}, "edmConcept": ["http://data.europeana.eu/concept/base/18"], "edmConceptLabel": [{"def": "Avis"}, {"def": "Zeitung"}, {"def": "Sanomalehti"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Jornal"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Laikra\u0161tis"}, {"def": "Novine"}, {"def": "Laikraksts"}, {"def": "Journal"}, {"def": "\u00dajs\u00e1g"}, {"def": "Novine"}, {"def": "\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"}, {"def": "\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"}, {"def": "\u010casopis"}, {"def": "Nuacht\u00e1n"}, {"def": "P\u00e0ipear-naidheachd"}, {"def": "Premsa"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"}, {"def": "Tidning"}, {"def": "\uc2e0\ubb38"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"}, {"def": "Newspaper"}, {"def": "Dagbla\u00f0"}, {"def": "Giornale"}, {"def": "\u5831\u7d19"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "Ajaleht"}, {"def": "Egunkari"}, {"def": "Noviny"}, {"def": "\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"}, {"def": "Papur newydd"}, {"def": "\u65b0\u805e"}, {"def": "Q\u0259zet"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "Ziar"}, {"def": "Avis"}, {"def": "\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"}, {"def": "Gazete"}, {"def": "Krant"}], "edmConceptPrefLabelLangAware": {"no": ["Avis"], "de": ["Zeitung"], "fi": ["Sanomalehti"], "be": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "ru": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "pt": ["Jornal"], "bg": ["\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"], "lt": ["Laikra\u0161tis"], "hr": ["Novine"], "lv": ["Laikraksts"], "fr": ["Journal"], "hu": ["\u00dajs\u00e1g"], "bs": ["Novine"], "hy": ["\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"], "ka": ["\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"], "uk": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "sk": ["Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"], "sl": ["\u010casopis"], "ga": ["Nuacht\u00e1n"], "gd": ["P\u00e0ipear-naidheachd"], "ca": ["Premsa"], "mk": ["\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"], "sq": ["Gazeta"], "sr": ["\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"], "sv": ["Tidning"], "ko": ["\uc2e0\ubb38"], "gl": ["Prensa escrita"], "el": ["\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"], "en": ["Newspaper"], "is": ["Dagbla\u00f0"], "it": ["Giornale"], "zh": ["\u5831\u7d19"], "es": ["Prensa escrita"], "et": ["Ajaleht"], "eu": ["Egunkari"], "cs": ["Noviny"], "ar": ["\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"], "cy": ["Papur newydd"], "ja": ["\u65b0\u805e"], "az": ["Q\u0259zet"], "pl": ["Gazeta"], "ro": ["Ziar"], "da": ["Avis"], "he": ["\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"], "tr": ["Gazete"], "nl": ["Krant"]}, "edmDatasetName": ["9200338_Ag_EU_TEL_a0621_Newspapers_HamburgLibrary"], "edmIsShownBy": ["https://iiif.europeana.eu/image/26FUXVOLJJYS7IGS7DIPDWZL7KMNHDSIHV446WRVVUAMAMNMGUDQ/presentation_images/34947170-0194-11e6-a696-fa163e2dd531/node-3/image/SUBHH/B\u00f6rsen-Halle/1848/11/24/00000001/full/full/0/default.jpg"], "edmPreview": ["https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fiiif.europeana.eu%2Fimage%2F26FUXVOLJJYS7IGS7DIPDWZL7KMNHDSIHV446WRVVUAMAMNMGUDQ%2Fpresentation_images%2F34947170-0194-11e6-a696-fa163e2dd531%2Fnode-3%2Fimage%2FSUBHH%2FB%C3%B6rsen-Halle%2F1848%2F11%2F24%2F00000001%2Ffull%2Ffull%2F0%2Fdefault.jpg&type=TEXT"], "europeanaCollectionName": ["9200338_Ag_EU_TEL_a0621_Newspapers_HamburgLibrary"], "europeanaCompleteness": 5, "guid": "https://www.europeana.eu/item/9200338/BibliographicResource_3000117695260?utm_source=api&utm_medium=api&utm_campaign=J6W44jvPV", "id": "/9200338/BibliographicResource_3000117695260", "index": 0, "language": ["de"], "link": "https://europeana.eu/api/v2/record/9200338/BibliographicResource_3000117695260.json?wskey=J6W44jvPV", "previewNoDistribute": false, "provider": ["The European Library"], "rights": ["http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/"], "score": 1.3302667, "timestamp": 1586536823276, "timestamp_created": "2014-12-03T14:34:03.691Z", "timestamp_created_epoch": 1417617243691, "timestamp_update": "2018-06-26T08:52:06.663Z", "timestamp_update_epoch": 1530003126663, "title": ["B\u00f6rsen-Halle - 1848-11-24"], "type": "TEXT", "ugc": [false]}, {"completeness": 5, "country": ["Germany"], "dataProvider": ["Hamburg State Library"], "dcLanguage": ["de"], "dcLanguageLangAware": {"def": ["de"]}, "dcTitleLangAware": {"def": ["B\u00f6rsen-Halle - 1848-08-19"]}, "edmConcept": ["http://data.europeana.eu/concept/base/18"], "edmConceptLabel": [{"def": "Avis"}, {"def": "Zeitung"}, {"def": "Sanomalehti"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Jornal"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Laikra\u0161tis"}, {"def": "Novine"}, {"def": "Laikraksts"}, {"def": "Journal"}, {"def": "\u00dajs\u00e1g"}, {"def": "Novine"}, {"def": "\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"}, {"def": "\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"}, {"def": "\u010casopis"}, {"def": "Nuacht\u00e1n"}, {"def": "P\u00e0ipear-naidheachd"}, {"def": "Premsa"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"}, {"def": "Tidning"}, {"def": "\uc2e0\ubb38"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"}, {"def": "Newspaper"}, {"def": "Dagbla\u00f0"}, {"def": "Giornale"}, {"def": "\u5831\u7d19"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "Ajaleht"}, {"def": "Egunkari"}, {"def": "Noviny"}, {"def": "\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"}, {"def": "Papur newydd"}, {"def": "\u65b0\u805e"}, {"def": "Q\u0259zet"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "Ziar"}, {"def": "Avis"}, {"def": "\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"}, {"def": "Gazete"}, {"def": "Krant"}], "edmConceptPrefLabelLangAware": {"no": ["Avis"], "de": ["Zeitung"], "fi": ["Sanomalehti"], "be": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "ru": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "pt": ["Jornal"], "bg": ["\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"], "lt": ["Laikra\u0161tis"], "hr": ["Novine"], "lv": ["Laikraksts"], "fr": ["Journal"], "hu": ["\u00dajs\u00e1g"], "bs": ["Novine"], "hy": ["\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"], "ka": ["\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"], "uk": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "sk": ["Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"], "sl": ["\u010casopis"], "ga": ["Nuacht\u00e1n"], "gd": ["P\u00e0ipear-naidheachd"], "ca": ["Premsa"], "mk": ["\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"], "sq": ["Gazeta"], "sr": ["\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"], "sv": ["Tidning"], "ko": ["\uc2e0\ubb38"], "gl": ["Prensa escrita"], "el": ["\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"], "en": ["Newspaper"], "is": ["Dagbla\u00f0"], "it": ["Giornale"], "zh": ["\u5831\u7d19"], "es": ["Prensa escrita"], "et": ["Ajaleht"], "eu": ["Egunkari"], "cs": ["Noviny"], "ar": ["\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"], "cy": ["Papur newydd"], "ja": ["\u65b0\u805e"], "az": ["Q\u0259zet"], "pl": ["Gazeta"], "ro": ["Ziar"], "da": ["Avis"], "he": ["\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"], "tr": ["Gazete"], "nl": ["Krant"]}, "edmDatasetName": ["9200338_Ag_EU_TEL_a0621_Newspapers_HamburgLibrary"], "edmIsShownBy": ["https://iiif.europeana.eu/image/2UVNLEGM2FSYD54VL55YVP4HIBZ7LARTDDKNXFKOBERDJKILMMYA/presentation_images/6f8f3140-019c-11e6-a696-fa163e2dd531/node-3/image/SUBHH/B\u00f6rsen-Halle/1848/08/19/00000001/full/full/0/default.jpg"], "edmPreview": ["https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fiiif.europeana.eu%2Fimage%2F2UVNLEGM2FSYD54VL55YVP4HIBZ7LARTDDKNXFKOBERDJKILMMYA%2Fpresentation_images%2F6f8f3140-019c-11e6-a696-fa163e2dd531%2Fnode-3%2Fimage%2FSUBHH%2FB%C3%B6rsen-Halle%2F1848%2F08%2F19%2F00000001%2Ffull%2Ffull%2F0%2Fdefault.jpg&type=TEXT"], "europeanaCollectionName": ["9200338_Ag_EU_TEL_a0621_Newspapers_HamburgLibrary"], "europeanaCompleteness": 5, "guid": "https://www.europeana.eu/item/9200338/BibliographicResource_3000117695249?utm_source=api&utm_medium=api&utm_campaign=J6W44jvPV", "id": "/9200338/BibliographicResource_3000117695249", "index": 0, "language": ["de"], "link": "https://europeana.eu/api/v2/record/9200338/BibliographicResource_3000117695249.json?wskey=J6W44jvPV", "previewNoDistribute": false, "provider": ["The European Library"], "rights": ["http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/"], "score": 1.3302667, "timestamp": 1586552472127, "timestamp_created": "2014-12-03T14:34:03.589Z", "timestamp_created_epoch": 1417617243589, "timestamp_update": "2018-06-26T08:52:06.556Z", "timestamp_update_epoch": 1530003126556, "title": ["B\u00f6rsen-Halle - 1848-08-19"], "type": "TEXT", "ugc": [false]}, {"completeness": 5, "country": ["Germany"], "dataProvider": ["Hamburg State Library"], "dcLanguage": ["de"], "dcLanguageLangAware": {"def": ["de"]}, "dcTitleLangAware": {"def": ["B\u00f6rsen-Halle - 1848-02-18"]}, "edmConcept": ["http://data.europeana.eu/concept/base/18"], "edmConceptLabel": [{"def": "Avis"}, {"def": "Zeitung"}, {"def": "Sanomalehti"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Jornal"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Laikra\u0161tis"}, {"def": "Novine"}, {"def": "Laikraksts"}, {"def": "Journal"}, {"def": "\u00dajs\u00e1g"}, {"def": "Novine"}, {"def": "\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"}, {"def": "\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"}, {"def": "\u010casopis"}, {"def": "Nuacht\u00e1n"}, {"def": "P\u00e0ipear-naidheachd"}, {"def": "Premsa"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"}, {"def": "Tidning"}, {"def": "\uc2e0\ubb38"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"}, {"def": "Newspaper"}, {"def": "Dagbla\u00f0"}, {"def": "Giornale"}, {"def": "\u5831\u7d19"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "Ajaleht"}, {"def": "Egunkari"}, {"def": "Noviny"}, {"def": "\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"}, {"def": "Papur newydd"}, {"def": "\u65b0\u805e"}, {"def": "Q\u0259zet"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "Ziar"}, {"def": "Avis"}, {"def": "\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"}, {"def": "Gazete"}, {"def": "Krant"}], "edmConceptPrefLabelLangAware": {"no": ["Avis"], "de": ["Zeitung"], "fi": ["Sanomalehti"], "be": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "ru": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "pt": ["Jornal"], "bg": ["\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"], "lt": ["Laikra\u0161tis"], "hr": ["Novine"], "lv": ["Laikraksts"], "fr": ["Journal"], "hu": ["\u00dajs\u00e1g"], "bs": ["Novine"], "hy": ["\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"], "ka": ["\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"], "uk": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "sk": ["Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"], "sl": ["\u010casopis"], "ga": ["Nuacht\u00e1n"], "gd": ["P\u00e0ipear-naidheachd"], "ca": ["Premsa"], "mk": ["\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"], "sq": ["Gazeta"], "sr": ["\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"], "sv": ["Tidning"], "ko": ["\uc2e0\ubb38"], "gl": ["Prensa escrita"], "el": ["\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"], "en": ["Newspaper"], "is": ["Dagbla\u00f0"], "it": ["Giornale"], "zh": ["\u5831\u7d19"], "es": ["Prensa escrita"], "et": ["Ajaleht"], "eu": ["Egunkari"], "cs": ["Noviny"], "ar": ["\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"], "cy": ["Papur newydd"], "ja": ["\u65b0\u805e"], "az": ["Q\u0259zet"], "pl": ["Gazeta"], "ro": ["Ziar"], "da": ["Avis"], "he": ["\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"], "tr": ["Gazete"], "nl": ["Krant"]}, "edmDatasetName": ["9200338_Ag_EU_TEL_a0621_Newspapers_HamburgLibrary"], "edmIsShownBy": ["https://iiif.europeana.eu/image/FNUJA2GVXPR6C6J2QSBQQMQYEJPOV7E4VKFXQMAKSZ3HUX3VZEUA/presentation_images/45815a90-019c-11e6-a696-fa163e2dd531/node-3/image/SUBHH/B\u00f6rsen-Halle/1848/02/18/00000001/full/full/0/default.jpg"], "edmPreview": ["https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fiiif.europeana.eu%2Fimage%2FFNUJA2GVXPR6C6J2QSBQQMQYEJPOV7E4VKFXQMAKSZ3HUX3VZEUA%2Fpresentation_images%2F45815a90-019c-11e6-a696-fa163e2dd531%2Fnode-3%2Fimage%2FSUBHH%2FB%C3%B6rsen-Halle%2F1848%2F02%2F18%2F00000001%2Ffull%2Ffull%2F0%2Fdefault.jpg&type=TEXT"], "europeanaCollectionName": ["9200338_Ag_EU_TEL_a0621_Newspapers_HamburgLibrary"], "europeanaCompleteness": 5, "guid": "https://www.europeana.eu/item/9200338/BibliographicResource_3000117695235?utm_source=api&utm_medium=api&utm_campaign=J6W44jvPV", "id": "/9200338/BibliographicResource_3000117695235", "index": 0, "language": ["de"], "link": "https://europeana.eu/api/v2/record/9200338/BibliographicResource_3000117695235.json?wskey=J6W44jvPV", "previewNoDistribute": false, "provider": ["The European Library"], "rights": ["http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/"], "score": 1.3302667, "timestamp": 1586552472127, "timestamp_created": "2014-12-03T14:34:03.453Z", "timestamp_created_epoch": 1417617243453, "timestamp_update": "2018-06-26T08:52:06.397Z", "timestamp_update_epoch": 1530003126397, "title": ["B\u00f6rsen-Halle - 1848-02-18"], "type": "TEXT", "ugc": [false]}, {"completeness": 5, "country": ["Germany"], "dataProvider": ["Hamburg State Library"], "dcLanguage": ["de"], "dcLanguageLangAware": {"def": ["de"]}, "dcTitleLangAware": {"def": ["B\u00f6rsen-Halle - 1848-10-12"]}, "edmConcept": ["http://data.europeana.eu/concept/base/18"], "edmConceptLabel": [{"def": "Avis"}, {"def": "Zeitung"}, {"def": "Sanomalehti"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Jornal"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Laikra\u0161tis"}, {"def": "Novine"}, {"def": "Laikraksts"}, {"def": "Journal"}, {"def": "\u00dajs\u00e1g"}, {"def": "Novine"}, {"def": "\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"}, {"def": "\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"}, {"def": "\u010casopis"}, {"def": "Nuacht\u00e1n"}, {"def": "P\u00e0ipear-naidheachd"}, {"def": "Premsa"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"}, {"def": "Tidning"}, {"def": "\uc2e0\ubb38"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"}, {"def": "Newspaper"}, {"def": "Dagbla\u00f0"}, {"def": "Giornale"}, {"def": "\u5831\u7d19"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "Ajaleht"}, {"def": "Egunkari"}, {"def": "Noviny"}, {"def": "\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"}, {"def": "Papur newydd"}, {"def": "\u65b0\u805e"}, {"def": "Q\u0259zet"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "Ziar"}, {"def": "Avis"}, {"def": "\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"}, {"def": "Gazete"}, {"def": "Krant"}], "edmConceptPrefLabelLangAware": {"no": ["Avis"], "de": ["Zeitung"], "fi": ["Sanomalehti"], "be": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "ru": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "pt": ["Jornal"], "bg": ["\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"], "lt": ["Laikra\u0161tis"], "hr": ["Novine"], "lv": ["Laikraksts"], "fr": ["Journal"], "hu": ["\u00dajs\u00e1g"], "bs": ["Novine"], "hy": ["\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"], "ka": ["\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"], "uk": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "sk": ["Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"], "sl": ["\u010casopis"], "ga": ["Nuacht\u00e1n"], "gd": ["P\u00e0ipear-naidheachd"], "ca": ["Premsa"], "mk": ["\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"], "sq": ["Gazeta"], "sr": ["\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"], "sv": ["Tidning"], "ko": ["\uc2e0\ubb38"], "gl": ["Prensa escrita"], "el": ["\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"], "en": ["Newspaper"], "is": ["Dagbla\u00f0"], "it": ["Giornale"], "zh": ["\u5831\u7d19"], "es": ["Prensa escrita"], "et": ["Ajaleht"], "eu": ["Egunkari"], "cs": ["Noviny"], "ar": ["\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"], "cy": ["Papur newydd"], "ja": ["\u65b0\u805e"], "az": ["Q\u0259zet"], "pl": ["Gazeta"], "ro": ["Ziar"], "da": ["Avis"], "he": ["\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"], "tr": ["Gazete"], "nl": ["Krant"]}, "edmDatasetName": ["9200338_Ag_EU_TEL_a0621_Newspapers_HamburgLibrary"], "edmIsShownBy": ["https://iiif.europeana.eu/image/TOL6PMGYIQLKCW5QGDKGGQAYZETV3E3SST6XETU6B2DKJMZQI7HA/presentation_images/3b07ff30-019a-11e6-a696-fa163e2dd531/node-3/image/SUBHH/B\u00f6rsen-Halle/1848/10/12/00000001/full/full/0/default.jpg"], "edmPreview": ["https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fiiif.europeana.eu%2Fimage%2FTOL6PMGYIQLKCW5QGDKGGQAYZETV3E3SST6XETU6B2DKJMZQI7HA%2Fpresentation_images%2F3b07ff30-019a-11e6-a696-fa163e2dd531%2Fnode-3%2Fimage%2FSUBHH%2FB%C3%B6rsen-Halle%2F1848%2F10%2F12%2F00000001%2Ffull%2Ffull%2F0%2Fdefault.jpg&type=TEXT"], "europeanaCollectionName": ["9200338_Ag_EU_TEL_a0621_Newspapers_HamburgLibrary"], "europeanaCompleteness": 5, "guid": "https://www.europeana.eu/item/9200338/BibliographicResource_3000117695191?utm_source=api&utm_medium=api&utm_campaign=J6W44jvPV", "id": "/9200338/BibliographicResource_3000117695191", "index": 0, "language": ["de"], "link": "https://europeana.eu/api/v2/record/9200338/BibliographicResource_3000117695191.json?wskey=J6W44jvPV", "previewNoDistribute": false, "provider": ["The European Library"], "rights": ["http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/"], "score": 1.3302667, "timestamp": 1586552472127, "timestamp_created": "2014-12-03T14:34:03.089Z", "timestamp_created_epoch": 1417617243089, "timestamp_update": "2018-06-26T08:52:05.823Z", "timestamp_update_epoch": 1530003125823, "title": ["B\u00f6rsen-Halle - 1848-10-12"], "type": "TEXT", "ugc": [false]}, {"completeness": 5, "country": ["Germany"], "dataProvider": ["Hamburg State Library"], "dcLanguage": ["de"], "dcLanguageLangAware": {"def": ["de"]}, "dcTitleLangAware": {"def": ["Hamburger Nachrichten - 1848-06-03"]}, "edmConcept": ["http://data.europeana.eu/concept/base/18"], "edmConceptLabel": [{"def": "Avis"}, {"def": "Zeitung"}, {"def": "Sanomalehti"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Jornal"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Laikra\u0161tis"}, {"def": "Novine"}, {"def": "Laikraksts"}, {"def": "Journal"}, {"def": "\u00dajs\u00e1g"}, {"def": "Novine"}, {"def": "\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"}, {"def": "\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"}, {"def": "\u010casopis"}, {"def": "Nuacht\u00e1n"}, {"def": "P\u00e0ipear-naidheachd"}, {"def": "Premsa"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"}, {"def": "Tidning"}, {"def": "\uc2e0\ubb38"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"}, {"def": "Newspaper"}, {"def": "Dagbla\u00f0"}, {"def": "Giornale"}, {"def": "\u5831\u7d19"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "Ajaleht"}, {"def": "Egunkari"}, {"def": "Noviny"}, {"def": "\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"}, {"def": "Papur newydd"}, {"def": "\u65b0\u805e"}, {"def": "Q\u0259zet"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "Ziar"}, {"def": "Avis"}, {"def": "\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"}, {"def": "Gazete"}, {"def": "Krant"}], "edmConceptPrefLabelLangAware": {"no": ["Avis"], "de": ["Zeitung"], "fi": ["Sanomalehti"], "be": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "ru": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "pt": ["Jornal"], "bg": ["\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"], "lt": ["Laikra\u0161tis"], "hr": ["Novine"], "lv": ["Laikraksts"], "fr": ["Journal"], "hu": ["\u00dajs\u00e1g"], "bs": ["Novine"], "hy": ["\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"], "ka": ["\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"], "uk": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "sk": ["Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"], "sl": ["\u010casopis"], "ga": ["Nuacht\u00e1n"], "gd": ["P\u00e0ipear-naidheachd"], "ca": ["Premsa"], "mk": ["\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"], "sq": ["Gazeta"], "sr": ["\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"], "sv": ["Tidning"], "ko": ["\uc2e0\ubb38"], "gl": ["Prensa escrita"], "el": ["\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"], "en": ["Newspaper"], "is": ["Dagbla\u00f0"], "it": ["Giornale"], "zh": ["\u5831\u7d19"], "es": ["Prensa escrita"], "et": ["Ajaleht"], "eu": ["Egunkari"], "cs": ["Noviny"], "ar": ["\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"], "cy": ["Papur newydd"], "ja": ["\u65b0\u805e"], "az": ["Q\u0259zet"], "pl": ["Gazeta"], "ro": ["Ziar"], "da": ["Avis"], "he": ["\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"], "tr": ["Gazete"], "nl": ["Krant"]}, "edmDatasetName": ["9200338_Ag_EU_TEL_a0621_Newspapers_HamburgLibrary"], "edmIsShownBy": ["https://iiif.europeana.eu/image/LYC5W475PWLWZOHJAKU76RU56TNRMCS4THVARVB2J76HO2LD7P3Q/presentation_images/aeb611f0-01cd-11e6-a696-fa163e2dd531/node-3/image/SUBHH/Hamburger_Nachrichten/1848/06/03/1/18480603_1-0001/full/full/0/default.jpg"], "edmPreview": ["https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fiiif.europeana.eu%2Fimage%2FLYC5W475PWLWZOHJAKU76RU56TNRMCS4THVARVB2J76HO2LD7P3Q%2Fpresentation_images%2Faeb611f0-01cd-11e6-a696-fa163e2dd531%2Fnode-3%2Fimage%2FSUBHH%2FHamburger_Nachrichten%2F1848%2F06%2F03%2F1%2F18480603_1-0001%2Ffull%2Ffull%2F0%2Fdefault.jpg&type=TEXT"], "europeanaCollectionName": ["9200338_Ag_EU_TEL_a0621_Newspapers_HamburgLibrary"], "europeanaCompleteness": 5, "guid": "https://www.europeana.eu/item/9200338/BibliographicResource_3000117650466?utm_source=api&utm_medium=api&utm_campaign=J6W44jvPV", "id": "/9200338/BibliographicResource_3000117650466", "index": 0, "language": ["de"], "link": "https://europeana.eu/api/v2/record/9200338/BibliographicResource_3000117650466.json?wskey=J6W44jvPV", "previewNoDistribute": false, "provider": ["The European Library"], "rights": ["http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/"], "score": 1.3302667, "timestamp": 1586540798995, "timestamp_created": "2014-12-03T14:28:30.858Z", "timestamp_created_epoch": 1417616910858, "timestamp_update": "2018-06-26T08:43:03.448Z", "timestamp_update_epoch": 1530002583448, "title": ["Hamburger Nachrichten - 1848-06-03"], "type": "TEXT", "ugc": [false]}, {"completeness": 5, "country": ["Germany"], "dataProvider": ["Hamburg State Library"], "dcLanguage": ["de"], "dcLanguageLangAware": {"def": ["de"]}, "dcTitleLangAware": {"def": ["Hamburger Nachrichten - 1848-07-08"]}, "edmConcept": ["http://data.europeana.eu/concept/base/18"], "edmConceptLabel": [{"def": "Avis"}, {"def": "Zeitung"}, {"def": "Sanomalehti"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Jornal"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Laikra\u0161tis"}, {"def": "Novine"}, {"def": "Laikraksts"}, {"def": "Journal"}, {"def": "\u00dajs\u00e1g"}, {"def": "Novine"}, {"def": "\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"}, {"def": "\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"}, {"def": "\u010casopis"}, {"def": "Nuacht\u00e1n"}, {"def": "P\u00e0ipear-naidheachd"}, {"def": "Premsa"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"}, {"def": "Tidning"}, {"def": "\uc2e0\ubb38"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"}, {"def": "Newspaper"}, {"def": "Dagbla\u00f0"}, {"def": "Giornale"}, {"def": "\u5831\u7d19"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "Ajaleht"}, {"def": "Egunkari"}, {"def": "Noviny"}, {"def": "\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"}, {"def": "Papur newydd"}, {"def": "\u65b0\u805e"}, {"def": "Q\u0259zet"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "Ziar"}, {"def": "Avis"}, {"def": "\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"}, {"def": "Gazete"}, {"def": "Krant"}], "edmConceptPrefLabelLangAware": {"no": ["Avis"], "de": ["Zeitung"], "fi": ["Sanomalehti"], "be": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "ru": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "pt": ["Jornal"], "bg": ["\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"], "lt": ["Laikra\u0161tis"], "hr": ["Novine"], "lv": ["Laikraksts"], "fr": ["Journal"], "hu": ["\u00dajs\u00e1g"], "bs": ["Novine"], "hy": ["\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"], "ka": ["\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"], "uk": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "sk": ["Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"], "sl": ["\u010casopis"], "ga": ["Nuacht\u00e1n"], "gd": ["P\u00e0ipear-naidheachd"], "ca": ["Premsa"], "mk": ["\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"], "sq": ["Gazeta"], "sr": ["\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"], "sv": ["Tidning"], "ko": ["\uc2e0\ubb38"], "gl": ["Prensa escrita"], "el": ["\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"], "en": ["Newspaper"], "is": ["Dagbla\u00f0"], "it": ["Giornale"], "zh": ["\u5831\u7d19"], "es": ["Prensa escrita"], "et": ["Ajaleht"], "eu": ["Egunkari"], "cs": ["Noviny"], "ar": ["\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"], "cy": ["Papur newydd"], "ja": ["\u65b0\u805e"], "az": ["Q\u0259zet"], "pl": ["Gazeta"], "ro": ["Ziar"], "da": ["Avis"], "he": ["\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"], "tr": ["Gazete"], "nl": ["Krant"]}, "edmDatasetName": ["9200338_Ag_EU_TEL_a0621_Newspapers_HamburgLibrary"], "edmIsShownBy": ["https://iiif.europeana.eu/image/YG7EZRJI2OW75TFXPXM5GMRGJQCCKEOXPBBDWI2LSOIIXPWVGZMA/presentation_images/3e75d4f0-01ca-11e6-a696-fa163e2dd531/node-3/image/SUBHH/Hamburger_Nachrichten/1848/07/08/1/18480708_1-0001/full/full/0/default.jpg"], "edmPreview": ["https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fiiif.europeana.eu%2Fimage%2FYG7EZRJI2OW75TFXPXM5GMRGJQCCKEOXPBBDWI2LSOIIXPWVGZMA%2Fpresentation_images%2F3e75d4f0-01ca-11e6-a696-fa163e2dd531%2Fnode-3%2Fimage%2FSUBHH%2FHamburger_Nachrichten%2F1848%2F07%2F08%2F1%2F18480708_1-0001%2Ffull%2Ffull%2F0%2Fdefault.jpg&type=TEXT"], "europeanaCollectionName": ["9200338_Ag_EU_TEL_a0621_Newspapers_HamburgLibrary"], "europeanaCompleteness": 5, "guid": "https://www.europeana.eu/item/9200338/BibliographicResource_3000117650344?utm_source=api&utm_medium=api&utm_campaign=J6W44jvPV", "id": "/9200338/BibliographicResource_3000117650344", "index": 0, "language": ["de"], "link": "https://europeana.eu/api/v2/record/9200338/BibliographicResource_3000117650344.json?wskey=J6W44jvPV", "previewNoDistribute": false, "provider": ["The European Library"], "rights": ["http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/"], "score": 1.3302667, "timestamp": 1586541003759, "timestamp_created": "2014-12-03T14:28:29.728Z", "timestamp_created_epoch": 1417616909728, "timestamp_update": "2018-06-26T08:43:00.079Z", "timestamp_update_epoch": 1530002580079, "title": ["Hamburger Nachrichten - 1848-07-08"], "type": "TEXT", "ugc": [false]}, {"completeness": 5, "country": ["Germany"], "dataProvider": ["Hamburg State Library"], "dcLanguage": ["de"], "dcLanguageLangAware": {"def": ["de"]}, "dcTitleLangAware": {"def": ["Hamburger Nachrichten - 1848-06-19"]}, "edmConcept": ["http://data.europeana.eu/concept/base/18"], "edmConceptLabel": [{"def": "Avis"}, {"def": "Zeitung"}, {"def": "Sanomalehti"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Jornal"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Laikra\u0161tis"}, {"def": "Novine"}, {"def": "Laikraksts"}, {"def": "Journal"}, {"def": "\u00dajs\u00e1g"}, {"def": "Novine"}, {"def": "\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"}, {"def": "\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"}, {"def": "\u010casopis"}, {"def": "Nuacht\u00e1n"}, {"def": "P\u00e0ipear-naidheachd"}, {"def": "Premsa"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"}, {"def": "Tidning"}, {"def": "\uc2e0\ubb38"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"}, {"def": "Newspaper"}, {"def": "Dagbla\u00f0"}, {"def": "Giornale"}, {"def": "\u5831\u7d19"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "Ajaleht"}, {"def": "Egunkari"}, {"def": "Noviny"}, {"def": "\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"}, {"def": "Papur newydd"}, {"def": "\u65b0\u805e"}, {"def": "Q\u0259zet"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "Ziar"}, {"def": "Avis"}, {"def": "\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"}, {"def": "Gazete"}, {"def": "Krant"}], "edmConceptPrefLabelLangAware": {"no": ["Avis"], "de": ["Zeitung"], "fi": ["Sanomalehti"], "be": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "ru": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "pt": ["Jornal"], "bg": ["\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"], "lt": ["Laikra\u0161tis"], "hr": ["Novine"], "lv": ["Laikraksts"], "fr": ["Journal"], "hu": ["\u00dajs\u00e1g"], "bs": ["Novine"], "hy": ["\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"], "ka": ["\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"], "uk": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "sk": ["Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"], "sl": ["\u010casopis"], "ga": ["Nuacht\u00e1n"], "gd": ["P\u00e0ipear-naidheachd"], "ca": ["Premsa"], "mk": ["\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"], "sq": ["Gazeta"], "sr": ["\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"], "sv": ["Tidning"], "ko": ["\uc2e0\ubb38"], "gl": ["Prensa escrita"], "el": ["\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"], "en": ["Newspaper"], "is": ["Dagbla\u00f0"], "it": ["Giornale"], "zh": ["\u5831\u7d19"], "es": ["Prensa escrita"], "et": ["Ajaleht"], "eu": ["Egunkari"], "cs": ["Noviny"], "ar": ["\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"], "cy": ["Papur newydd"], "ja": ["\u65b0\u805e"], "az": ["Q\u0259zet"], "pl": ["Gazeta"], "ro": ["Ziar"], "da": ["Avis"], "he": ["\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"], "tr": ["Gazete"], "nl": ["Krant"]}, "edmDatasetName": ["9200338_Ag_EU_TEL_a0621_Newspapers_HamburgLibrary"], "edmIsShownBy": ["https://iiif.europeana.eu/image/DIIGARWXBRFNQROI6TFWDNCE737EWMNWKB7Y4PSMHLSOAJCTSKWA/presentation_images/0a90bd00-01cd-11e6-a696-fa163e2dd531/node-3/image/SUBHH/Hamburger_Nachrichten/1848/06/19/1/18480619_1-0001/full/full/0/default.jpg"], "edmPreview": ["https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fiiif.europeana.eu%2Fimage%2FDIIGARWXBRFNQROI6TFWDNCE737EWMNWKB7Y4PSMHLSOAJCTSKWA%2Fpresentation_images%2F0a90bd00-01cd-11e6-a696-fa163e2dd531%2Fnode-3%2Fimage%2FSUBHH%2FHamburger_Nachrichten%2F1848%2F06%2F19%2F1%2F18480619_1-0001%2Ffull%2Ffull%2F0%2Fdefault.jpg&type=TEXT"], "europeanaCollectionName": ["9200338_Ag_EU_TEL_a0621_Newspapers_HamburgLibrary"], "europeanaCompleteness": 5, "guid": "https://www.europeana.eu/item/9200338/BibliographicResource_3000117650222?utm_source=api&utm_medium=api&utm_campaign=J6W44jvPV", "id": "/9200338/BibliographicResource_3000117650222", "index": 0, "language": ["de"], "link": "https://europeana.eu/api/v2/record/9200338/BibliographicResource_3000117650222.json?wskey=J6W44jvPV", "previewNoDistribute": false, "provider": ["The European Library"], "rights": ["http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/"], "score": 1.3093905, "timestamp": 1586541003739, "timestamp_created": "2014-12-03T14:28:28.744Z", "timestamp_created_epoch": 1417616908744, "timestamp_update": "2018-06-26T08:42:58.232Z", "timestamp_update_epoch": 1530002578232, "title": ["Hamburger Nachrichten - 1848-06-19"], "type": "TEXT", "ugc": [false]}, {"completeness": 5, "country": ["Germany"], "dataProvider": ["Te\u00dfmann Library"], "dcLanguage": ["deu"], "dcLanguageLangAware": {"def": ["deu"]}, "dcTitleLangAware": {"def": ["Bote f\u00fcr Tirol - 1848-06-01"]}, "edmConcept": ["http://data.europeana.eu/concept/base/18"], "edmConceptLabel": [{"def": "Avis"}, {"def": "Zeitung"}, {"def": "Sanomalehti"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Jornal"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Laikra\u0161tis"}, {"def": "Novine"}, {"def": "Laikraksts"}, {"def": "Journal"}, {"def": "\u00dajs\u00e1g"}, {"def": "Novine"}, {"def": "\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"}, {"def": "\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"}, {"def": "\u010casopis"}, {"def": "Nuacht\u00e1n"}, {"def": "P\u00e0ipear-naidheachd"}, {"def": "Premsa"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"}, {"def": "Tidning"}, {"def": "\uc2e0\ubb38"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"}, {"def": "Newspaper"}, {"def": "Dagbla\u00f0"}, {"def": "Giornale"}, {"def": "\u5831\u7d19"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "Ajaleht"}, {"def": "Egunkari"}, {"def": "Noviny"}, {"def": "\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"}, {"def": "Papur newydd"}, {"def": "\u65b0\u805e"}, {"def": "Q\u0259zet"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "Ziar"}, {"def": "Avis"}, {"def": "\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"}, {"def": "Gazete"}, {"def": "Krant"}], "edmConceptPrefLabelLangAware": {"no": ["Avis"], "de": ["Zeitung"], "fi": ["Sanomalehti"], "be": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "ru": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "pt": ["Jornal"], "bg": ["\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"], "lt": ["Laikra\u0161tis"], "hr": ["Novine"], "lv": ["Laikraksts"], "fr": ["Journal"], "hu": ["\u00dajs\u00e1g"], "bs": ["Novine"], "hy": ["\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"], "ka": ["\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"], "uk": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "sk": ["Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"], "sl": ["\u010casopis"], "ga": ["Nuacht\u00e1n"], "gd": ["P\u00e0ipear-naidheachd"], "ca": ["Premsa"], "mk": ["\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"], "sq": ["Gazeta"], "sr": ["\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"], "sv": ["Tidning"], "ko": ["\uc2e0\ubb38"], "gl": ["Prensa escrita"], "el": ["\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"], "en": ["Newspaper"], "is": ["Dagbla\u00f0"], "it": ["Giornale"], "zh": ["\u5831\u7d19"], "es": ["Prensa escrita"], "et": ["Ajaleht"], "eu": ["Egunkari"], "cs": ["Noviny"], "ar": ["\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"], "cy": ["Papur newydd"], "ja": ["\u65b0\u805e"], "az": ["Q\u0259zet"], "pl": ["Gazeta"], "ro": ["Ziar"], "da": ["Avis"], "he": ["\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"], "tr": ["Gazete"], "nl": ["Krant"]}, "edmDatasetName": ["9200333_Newspapers_TessmannLibrary"], "edmIsShownBy": ["https://iiif.europeana.eu/image/G43PWHQ47J3FTSI3X7HTE4ETQG2AKRMVQ2FR44U2U62PDDGENMPA/presentation_images/3fc68aa0-02f8-11e6-95c4-fa163e60dd72/node-1/image/LFT/Bote_f\u00fcr_Tirol/1848/06/01/BTV_18480601_01/full/full/0/default.jpg"], "edmPreview": ["https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fiiif.europeana.eu%2Fimage%2FG43PWHQ47J3FTSI3X7HTE4ETQG2AKRMVQ2FR44U2U62PDDGENMPA%2Fpresentation_images%2F3fc68aa0-02f8-11e6-95c4-fa163e60dd72%2Fnode-1%2Fimage%2FLFT%2FBote_f%C3%BCr_Tirol%2F1848%2F06%2F01%2FBTV_18480601_01%2Ffull%2Ffull%2F0%2Fdefault.jpg&type=TEXT"], "europeanaCollectionName": ["9200333_Newspapers_TessmannLibrary"], "europeanaCompleteness": 5, "guid": "https://www.europeana.eu/item/9200333/BibliographicResource_3000059014815?utm_source=api&utm_medium=api&utm_campaign=J6W44jvPV", "id": "/9200333/BibliographicResource_3000059014815", "index": 0, "language": ["de"], "link": "https://europeana.eu/api/v2/record/9200333/BibliographicResource_3000059014815.json?wskey=J6W44jvPV", "previewNoDistribute": false, "provider": ["The European Library"], "rights": ["http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/"], "score": 1.2939917, "timestamp": 1586688019454, "timestamp_created": "2019-03-31T11:44:40.844Z", "timestamp_created_epoch": 1554032680844, "timestamp_update": "2019-03-31T11:44:40.844Z", "timestamp_update_epoch": 1554032680844, "title": ["Bote f\u00fcr Tirol - 1848-06-01"], "type": "TEXT", "ugc": [false]}, {"completeness": 5, "country": ["Austria"], "dataProvider": ["\u00d6sterreichische Nationalbibliothek - Austrian National Library"], "dcLanguage": ["deu"], "dcLanguageLangAware": {"def": ["deu"]}, "dcTitleLangAware": {"def": ["Wiener Zeitung - 1848-02-26"]}, "dctermsSpatial": ["http://d-nb.info/gnd/4066009-6"], "edmConcept": ["http://d-nb.info/gnd/4067510-5", "http://data.europeana.eu/concept/base/18"], "edmConceptLabel": [{"def": "Zeitung"}, {"def": "Avis"}, {"def": "Zeitung"}, {"def": "Sanomalehti"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Jornal"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Laikra\u0161tis"}, {"def": "Novine"}, {"def": "Laikraksts"}, {"def": "Journal"}, {"def": "\u00dajs\u00e1g"}, {"def": "Novine"}, {"def": "\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"}, {"def": "\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"}, {"def": "\u010casopis"}, {"def": "Nuacht\u00e1n"}, {"def": "P\u00e0ipear-naidheachd"}, {"def": "Premsa"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"}, {"def": "Tidning"}, {"def": "\uc2e0\ubb38"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"}, {"def": "Newspaper"}, {"def": "Dagbla\u00f0"}, {"def": "Giornale"}, {"def": "\u5831\u7d19"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "Ajaleht"}, {"def": "Egunkari"}, {"def": "Noviny"}, {"def": "\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"}, {"def": "Papur newydd"}, {"def": "\u65b0\u805e"}, {"def": "Q\u0259zet"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "Ziar"}, {"def": "Avis"}, {"def": "\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"}, {"def": "Gazete"}, {"def": "Krant"}], "edmConceptPrefLabelLangAware": {"no": ["Avis"], "de": ["Zeitung"], "fi": ["Sanomalehti"], "be": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "ru": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "def": ["Zeitung"], "pt": ["Jornal"], "bg": ["\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"], "lt": ["Laikra\u0161tis"], "hr": ["Novine"], "lv": ["Laikraksts"], "fr": ["Journal"], "hu": ["\u00dajs\u00e1g"], "bs": ["Novine"], "hy": ["\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"], "ka": ["\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"], "uk": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "sk": ["Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"], "sl": ["\u010casopis"], "ga": ["Nuacht\u00e1n"], "gd": ["P\u00e0ipear-naidheachd"], "ca": ["Premsa"], "mk": ["\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"], "sq": ["Gazeta"], "sr": ["\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"], "sv": ["Tidning"], "ko": ["\uc2e0\ubb38"], "gl": ["Prensa escrita"], "el": ["\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"], "en": ["Newspaper"], "is": ["Dagbla\u00f0"], "it": ["Giornale"], "zh": ["\u5831\u7d19"], "es": ["Prensa escrita"], "et": ["Ajaleht"], "eu": ["Egunkari"], "cs": ["Noviny"], "ar": ["\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"], "cy": ["Papur newydd"], "ja": ["\u65b0\u805e"], "az": ["Q\u0259zet"], "pl": ["Gazeta"], "ro": ["Ziar"], "da": ["Avis"], "he": ["\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"], "tr": ["Gazete"], "nl": ["Krant"]}, "edmDatasetName": ["9200300_Ag_EU_TEL_a0600_Newspapers_ONB"], "edmIsShownAt": ["http://anno.onb.ac.at/cgi-content/anno?apm=0&aid=wrz&datum=18480226"], "edmIsShownBy": ["http://iiif.onb.ac.at/images/ANNO/wrz18480226/00000001/full/full/0/default.jpg"], "edmPlace": ["http://d-nb.info/gnd/4066009-6"], "edmPlaceLabel": [{"def": "Wien"}], "edmPlaceLabelLangAware": {"def": ["Wien"]}, "edmPreview": ["https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=http%3A%2F%2Fiiif.onb.ac.at%2Fimages%2FANNO%2Fwrz18480226%2F00000001%2Ffull%2Ffull%2F0%2Fdefault.jpg&type=TEXT"], "europeanaCollectionName": ["9200300_Ag_EU_TEL_a0600_Newspapers_ONB"], "europeanaCompleteness": 5, "guid": "https://www.europeana.eu/item/9200300/BibliographicResource_3000051820875?utm_source=api&utm_medium=api&utm_campaign=J6W44jvPV", "id": "/9200300/BibliographicResource_3000051820875", "index": 0, "language": ["de"], "link": "https://europeana.eu/api/v2/record/9200300/BibliographicResource_3000051820875.json?wskey=J6W44jvPV", "previewNoDistribute": false, "provider": ["The European Library"], "rights": ["http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/"], "score": 1.2939917, "timestamp": 1586467481059, "timestamp_created": "2019-03-14T15:33:05.993Z", "timestamp_created_epoch": 1552577585993, "timestamp_update": "2019-03-14T15:33:05.993Z", "timestamp_update_epoch": 1552577585993, "title": ["Wiener Zeitung - 1848-02-26"], "type": "TEXT", "ugc": [false]}, {"completeness": 5, "country": ["Germany"], "dataProvider": ["Hamburg State Library"], "dcLanguage": ["de"], "dcLanguageLangAware": {"def": ["de"]}, "dcTitleLangAware": {"def": ["B\u00f6rsen-Halle - 1848-06-19"]}, "edmConcept": ["http://data.europeana.eu/concept/base/18"], "edmConceptLabel": [{"def": "Avis"}, {"def": "Zeitung"}, {"def": "Sanomalehti"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Jornal"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Laikra\u0161tis"}, {"def": "Novine"}, {"def": "Laikraksts"}, {"def": "Journal"}, {"def": "\u00dajs\u00e1g"}, {"def": "Novine"}, {"def": "\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"}, {"def": "\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"}, {"def": "\u010casopis"}, {"def": "Nuacht\u00e1n"}, {"def": "P\u00e0ipear-naidheachd"}, {"def": "Premsa"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"}, {"def": "Tidning"}, {"def": "\uc2e0\ubb38"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"}, {"def": "Newspaper"}, {"def": "Dagbla\u00f0"}, {"def": "Giornale"}, {"def": "\u5831\u7d19"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "Ajaleht"}, {"def": "Egunkari"}, {"def": "Noviny"}, {"def": "\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"}, {"def": "Papur newydd"}, {"def": "\u65b0\u805e"}, {"def": "Q\u0259zet"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "Ziar"}, {"def": "Avis"}, {"def": "\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"}, {"def": "Gazete"}, {"def": "Krant"}], "edmConceptPrefLabelLangAware": {"no": ["Avis"], "de": ["Zeitung"], "fi": ["Sanomalehti"], "be": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "ru": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "pt": ["Jornal"], "bg": ["\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"], "lt": ["Laikra\u0161tis"], "hr": ["Novine"], "lv": ["Laikraksts"], "fr": ["Journal"], "hu": ["\u00dajs\u00e1g"], "bs": ["Novine"], "hy": ["\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"], "ka": ["\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"], "uk": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "sk": ["Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"], "sl": ["\u010casopis"], "ga": ["Nuacht\u00e1n"], "gd": ["P\u00e0ipear-naidheachd"], "ca": ["Premsa"], "mk": ["\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"], "sq": ["Gazeta"], "sr": ["\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"], "sv": ["Tidning"], "ko": ["\uc2e0\ubb38"], "gl": ["Prensa escrita"], "el": ["\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"], "en": ["Newspaper"], "is": ["Dagbla\u00f0"], "it": ["Giornale"], "zh": ["\u5831\u7d19"], "es": ["Prensa escrita"], "et": ["Ajaleht"], "eu": ["Egunkari"], "cs": ["Noviny"], "ar": ["\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"], "cy": ["Papur newydd"], "ja": ["\u65b0\u805e"], "az": ["Q\u0259zet"], "pl": ["Gazeta"], "ro": ["Ziar"], "da": ["Avis"], "he": ["\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"], "tr": ["Gazete"], "nl": ["Krant"]}, "edmDatasetName": ["9200338_Ag_EU_TEL_a0621_Newspapers_HamburgLibrary"], "edmIsShownBy": ["https://iiif.europeana.eu/image/MA65OB4EZMVDT4QBKTOH2P4ANJC6TO5YVHCEHZA6NJL2RXD2FAOA/presentation_images/5c6b3520-019a-11e6-a696-fa163e2dd531/node-3/image/SUBHH/B\u00f6rsen-Halle/1848/06/19/00000001/full/full/0/default.jpg"], "edmPreview": ["https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fiiif.europeana.eu%2Fimage%2FMA65OB4EZMVDT4QBKTOH2P4ANJC6TO5YVHCEHZA6NJL2RXD2FAOA%2Fpresentation_images%2F5c6b3520-019a-11e6-a696-fa163e2dd531%2Fnode-3%2Fimage%2FSUBHH%2FB%C3%B6rsen-Halle%2F1848%2F06%2F19%2F00000001%2Ffull%2Ffull%2F0%2Fdefault.jpg&type=TEXT"], "europeanaCollectionName": ["9200338_Ag_EU_TEL_a0621_Newspapers_HamburgLibrary"], "europeanaCompleteness": 5, "guid": "https://www.europeana.eu/item/9200338/BibliographicResource_3000117695265?utm_source=api&utm_medium=api&utm_campaign=J6W44jvPV", "id": "/9200338/BibliographicResource_3000117695265", "index": 0, "language": ["de"], "link": "https://europeana.eu/api/v2/record/9200338/BibliographicResource_3000117695265.json?wskey=J6W44jvPV", "previewNoDistribute": false, "provider": ["The European Library"], "rights": ["http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/"], "score": 1.2939917, "timestamp": 1586536823255, "timestamp_created": "2014-12-03T14:34:03.707Z", "timestamp_created_epoch": 1417617243707, "timestamp_update": "2018-06-26T08:52:06.751Z", "timestamp_update_epoch": 1530003126751, "title": ["B\u00f6rsen-Halle - 1848-06-19"], "type": "TEXT", "ugc": [false]}, {"completeness": 5, "country": ["Germany"], "dataProvider": ["Hamburg State Library"], "dcLanguage": ["de"], "dcLanguageLangAware": {"def": ["de"]}, "dcTitleLangAware": {"def": ["Hamburger Nachrichten - 1848-11-13"]}, "edmConcept": ["http://data.europeana.eu/concept/base/18"], "edmConceptLabel": [{"def": "Avis"}, {"def": "Zeitung"}, {"def": "Sanomalehti"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Jornal"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Laikra\u0161tis"}, {"def": "Novine"}, {"def": "Laikraksts"}, {"def": "Journal"}, {"def": "\u00dajs\u00e1g"}, {"def": "Novine"}, {"def": "\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"}, {"def": "\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"}, {"def": "\u010casopis"}, {"def": "Nuacht\u00e1n"}, {"def": "P\u00e0ipear-naidheachd"}, {"def": "Premsa"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"}, {"def": "Tidning"}, {"def": "\uc2e0\ubb38"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"}, {"def": "Newspaper"}, {"def": "Dagbla\u00f0"}, {"def": "Giornale"}, {"def": "\u5831\u7d19"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "Ajaleht"}, {"def": "Egunkari"}, {"def": "Noviny"}, {"def": "\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"}, {"def": "Papur newydd"}, {"def": "\u65b0\u805e"}, {"def": "Q\u0259zet"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "Ziar"}, {"def": "Avis"}, {"def": "\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"}, {"def": "Gazete"}, {"def": "Krant"}], "edmConceptPrefLabelLangAware": {"no": ["Avis"], "de": ["Zeitung"], "fi": ["Sanomalehti"], "be": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "ru": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "pt": ["Jornal"], "bg": ["\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"], "lt": ["Laikra\u0161tis"], "hr": ["Novine"], "lv": ["Laikraksts"], "fr": ["Journal"], "hu": ["\u00dajs\u00e1g"], "bs": ["Novine"], "hy": ["\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"], "ka": ["\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"], "uk": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "sk": ["Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"], "sl": ["\u010casopis"], "ga": ["Nuacht\u00e1n"], "gd": ["P\u00e0ipear-naidheachd"], "ca": ["Premsa"], "mk": ["\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"], "sq": ["Gazeta"], "sr": ["\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"], "sv": ["Tidning"], "ko": ["\uc2e0\ubb38"], "gl": ["Prensa escrita"], "el": ["\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"], "en": ["Newspaper"], "is": ["Dagbla\u00f0"], "it": ["Giornale"], "zh": ["\u5831\u7d19"], "es": ["Prensa escrita"], "et": ["Ajaleht"], "eu": ["Egunkari"], "cs": ["Noviny"], "ar": ["\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"], "cy": ["Papur newydd"], "ja": ["\u65b0\u805e"], "az": ["Q\u0259zet"], "pl": ["Gazeta"], "ro": ["Ziar"], "da": ["Avis"], "he": ["\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"], "tr": ["Gazete"], "nl": ["Krant"]}, "edmDatasetName": ["9200338_Ag_EU_TEL_a0621_Newspapers_HamburgLibrary"], "edmIsShownBy": ["https://iiif.europeana.eu/image/L2EABH62HL525NJFNDX4MZ5JVGR2JASLBEEXDYEVG75HVNSB6ZRQ/presentation_images/ea3d1f20-01c8-11e6-a696-fa163e2dd531/node-3/image/SUBHH/Hamburger_Nachrichten/1848/11/13/1/18481113_1-0001/full/full/0/default.jpg"], "edmPreview": ["https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fiiif.europeana.eu%2Fimage%2FL2EABH62HL525NJFNDX4MZ5JVGR2JASLBEEXDYEVG75HVNSB6ZRQ%2Fpresentation_images%2Fea3d1f20-01c8-11e6-a696-fa163e2dd531%2Fnode-3%2Fimage%2FSUBHH%2FHamburger_Nachrichten%2F1848%2F11%2F13%2F1%2F18481113_1-0001%2Ffull%2Ffull%2F0%2Fdefault.jpg&type=TEXT"], "europeanaCollectionName": ["9200338_Ag_EU_TEL_a0621_Newspapers_HamburgLibrary"], "europeanaCompleteness": 5, "guid": "https://www.europeana.eu/item/9200338/BibliographicResource_3000117650426?utm_source=api&utm_medium=api&utm_campaign=J6W44jvPV", "id": "/9200338/BibliographicResource_3000117650426", "index": 0, "language": ["de"], "link": "https://europeana.eu/api/v2/record/9200338/BibliographicResource_3000117650426.json?wskey=J6W44jvPV", "previewNoDistribute": false, "provider": ["The European Library"], "rights": ["http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/"], "score": 1.2939917, "timestamp": 1586541003725, "timestamp_created": "2014-12-03T14:28:30.462Z", "timestamp_created_epoch": 1417616910462, "timestamp_update": "2018-06-26T08:43:01.218Z", "timestamp_update_epoch": 1530002581218, "title": ["Hamburger Nachrichten - 1848-11-13"], "type": "TEXT", "ugc": [false]}, {"completeness": 5, "country": ["Germany"], "dataProvider": ["Hamburg State Library"], "dcLanguage": ["de"], "dcLanguageLangAware": {"def": ["de"]}, "dcTitleLangAware": {"def": ["Hamburger Nachrichten - 1848-07-14"]}, "edmConcept": ["http://data.europeana.eu/concept/base/18"], "edmConceptLabel": [{"def": "Avis"}, {"def": "Zeitung"}, {"def": "Sanomalehti"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Jornal"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Laikra\u0161tis"}, {"def": "Novine"}, {"def": "Laikraksts"}, {"def": "Journal"}, {"def": "\u00dajs\u00e1g"}, {"def": "Novine"}, {"def": "\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"}, {"def": "\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"}, {"def": "\u010casopis"}, {"def": "Nuacht\u00e1n"}, {"def": "P\u00e0ipear-naidheachd"}, {"def": "Premsa"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"}, {"def": "Tidning"}, {"def": "\uc2e0\ubb38"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"}, {"def": "Newspaper"}, {"def": "Dagbla\u00f0"}, {"def": "Giornale"}, {"def": "\u5831\u7d19"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "Ajaleht"}, {"def": "Egunkari"}, {"def": "Noviny"}, {"def": "\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"}, {"def": "Papur newydd"}, {"def": "\u65b0\u805e"}, {"def": "Q\u0259zet"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "Ziar"}, {"def": "Avis"}, {"def": "\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"}, {"def": "Gazete"}, {"def": "Krant"}], "edmConceptPrefLabelLangAware": {"no": ["Avis"], "de": ["Zeitung"], "fi": ["Sanomalehti"], "be": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "ru": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "pt": ["Jornal"], "bg": ["\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"], "lt": ["Laikra\u0161tis"], "hr": ["Novine"], "lv": ["Laikraksts"], "fr": ["Journal"], "hu": ["\u00dajs\u00e1g"], "bs": ["Novine"], "hy": ["\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"], "ka": ["\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"], "uk": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "sk": ["Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"], "sl": ["\u010casopis"], "ga": ["Nuacht\u00e1n"], "gd": ["P\u00e0ipear-naidheachd"], "ca": ["Premsa"], "mk": ["\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"], "sq": ["Gazeta"], "sr": ["\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"], "sv": ["Tidning"], "ko": ["\uc2e0\ubb38"], "gl": ["Prensa escrita"], "el": ["\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"], "en": ["Newspaper"], "is": ["Dagbla\u00f0"], "it": ["Giornale"], "zh": ["\u5831\u7d19"], "es": ["Prensa escrita"], "et": ["Ajaleht"], "eu": ["Egunkari"], "cs": ["Noviny"], "ar": ["\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"], "cy": ["Papur newydd"], "ja": ["\u65b0\u805e"], "az": ["Q\u0259zet"], "pl": ["Gazeta"], "ro": ["Ziar"], "da": ["Avis"], "he": ["\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"], "tr": ["Gazete"], "nl": ["Krant"]}, "edmDatasetName": ["9200338_Ag_EU_TEL_a0621_Newspapers_HamburgLibrary"], "edmIsShownBy": ["https://iiif.europeana.eu/image/WQE6IJO4TD7PDGYNEJFINXGQVCLM4RJLGLJVZBMKPFS4DX6CYNUQ/presentation_images/5b383290-01ca-11e6-a696-fa163e2dd531/node-3/image/SUBHH/Hamburger_Nachrichten/1848/07/14/1/18480714_1-0001/full/full/0/default.jpg"], "edmPreview": ["https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fiiif.europeana.eu%2Fimage%2FWQE6IJO4TD7PDGYNEJFINXGQVCLM4RJLGLJVZBMKPFS4DX6CYNUQ%2Fpresentation_images%2F5b383290-01ca-11e6-a696-fa163e2dd531%2Fnode-3%2Fimage%2FSUBHH%2FHamburger_Nachrichten%2F1848%2F07%2F14%2F1%2F18480714_1-0001%2Ffull%2Ffull%2F0%2Fdefault.jpg&type=TEXT"], "europeanaCollectionName": ["9200338_Ag_EU_TEL_a0621_Newspapers_HamburgLibrary"], "europeanaCompleteness": 5, "guid": "https://www.europeana.eu/item/9200338/BibliographicResource_3000117650368?utm_source=api&utm_medium=api&utm_campaign=J6W44jvPV", "id": "/9200338/BibliographicResource_3000117650368", "index": 0, "language": ["de"], "link": "https://europeana.eu/api/v2/record/9200338/BibliographicResource_3000117650368.json?wskey=J6W44jvPV", "previewNoDistribute": false, "provider": ["The European Library"], "rights": ["http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/"], "score": 1.2939917, "timestamp": 1586541003725, "timestamp_created": "2014-12-03T14:28:29.942Z", "timestamp_created_epoch": 1417616909942, "timestamp_update": "2018-06-26T08:43:00.368Z", "timestamp_update_epoch": 1530002580368, "title": ["Hamburger Nachrichten - 1848-07-14"], "type": "TEXT", "ugc": [false]}, {"completeness": 5, "country": ["Germany"], "dataProvider": ["Hamburg State Library"], "dcLanguage": ["de"], "dcLanguageLangAware": {"def": ["de"]}, "dcTitleLangAware": {"def": ["Hamburger Nachrichten - 1848-07-18"]}, "edmConcept": ["http://data.europeana.eu/concept/base/18"], "edmConceptLabel": [{"def": "Avis"}, {"def": "Zeitung"}, {"def": "Sanomalehti"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Jornal"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Laikra\u0161tis"}, {"def": "Novine"}, {"def": "Laikraksts"}, {"def": "Journal"}, {"def": "\u00dajs\u00e1g"}, {"def": "Novine"}, {"def": "\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"}, {"def": "\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"}, {"def": "\u010casopis"}, {"def": "Nuacht\u00e1n"}, {"def": "P\u00e0ipear-naidheachd"}, {"def": "Premsa"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"}, {"def": "Tidning"}, {"def": "\uc2e0\ubb38"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"}, {"def": "Newspaper"}, {"def": "Dagbla\u00f0"}, {"def": "Giornale"}, {"def": "\u5831\u7d19"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "Ajaleht"}, {"def": "Egunkari"}, {"def": "Noviny"}, {"def": "\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"}, {"def": "Papur newydd"}, {"def": "\u65b0\u805e"}, {"def": "Q\u0259zet"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "Ziar"}, {"def": "Avis"}, {"def": "\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"}, {"def": "Gazete"}, {"def": "Krant"}], "edmConceptPrefLabelLangAware": {"no": ["Avis"], "de": ["Zeitung"], "fi": ["Sanomalehti"], "be": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "ru": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "pt": ["Jornal"], "bg": ["\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"], "lt": ["Laikra\u0161tis"], "hr": ["Novine"], "lv": ["Laikraksts"], "fr": ["Journal"], "hu": ["\u00dajs\u00e1g"], "bs": ["Novine"], "hy": ["\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"], "ka": ["\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"], "uk": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "sk": ["Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"], "sl": ["\u010casopis"], "ga": ["Nuacht\u00e1n"], "gd": ["P\u00e0ipear-naidheachd"], "ca": ["Premsa"], "mk": ["\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"], "sq": ["Gazeta"], "sr": ["\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"], "sv": ["Tidning"], "ko": ["\uc2e0\ubb38"], "gl": ["Prensa escrita"], "el": ["\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"], "en": ["Newspaper"], "is": ["Dagbla\u00f0"], "it": ["Giornale"], "zh": ["\u5831\u7d19"], "es": ["Prensa escrita"], "et": ["Ajaleht"], "eu": ["Egunkari"], "cs": ["Noviny"], "ar": ["\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"], "cy": ["Papur newydd"], "ja": ["\u65b0\u805e"], "az": ["Q\u0259zet"], "pl": ["Gazeta"], "ro": ["Ziar"], "da": ["Avis"], "he": ["\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"], "tr": ["Gazete"], "nl": ["Krant"]}, "edmDatasetName": ["9200338_Ag_EU_TEL_a0621_Newspapers_HamburgLibrary"], "edmIsShownBy": ["https://iiif.europeana.eu/image/FC46Y5QKK2JLJ227NBJDIVAKWU6ACXFZFJNEBEB7VM3Z2EJIKNBQ/presentation_images/29c4be41-01ca-11e6-a696-fa163e2dd531/node-3/image/SUBHH/Hamburger_Nachrichten/1848/07/18/1/18480718_1-0001/full/full/0/default.jpg"], "edmPreview": ["https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fiiif.europeana.eu%2Fimage%2FFC46Y5QKK2JLJ227NBJDIVAKWU6ACXFZFJNEBEB7VM3Z2EJIKNBQ%2Fpresentation_images%2F29c4be41-01ca-11e6-a696-fa163e2dd531%2Fnode-3%2Fimage%2FSUBHH%2FHamburger_Nachrichten%2F1848%2F07%2F18%2F1%2F18480718_1-0001%2Ffull%2Ffull%2F0%2Fdefault.jpg&type=TEXT"], "europeanaCollectionName": ["9200338_Ag_EU_TEL_a0621_Newspapers_HamburgLibrary"], "europeanaCompleteness": 5, "guid": "https://www.europeana.eu/item/9200338/BibliographicResource_3000117650364?utm_source=api&utm_medium=api&utm_campaign=J6W44jvPV", "id": "/9200338/BibliographicResource_3000117650364", "index": 0, "language": ["de"], "link": "https://europeana.eu/api/v2/record/9200338/BibliographicResource_3000117650364.json?wskey=J6W44jvPV", "previewNoDistribute": false, "provider": ["The European Library"], "rights": ["http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/"], "score": 1.2939917, "timestamp": 1586541003725, "timestamp_created": "2014-12-03T14:28:29.893Z", "timestamp_created_epoch": 1417616909893, "timestamp_update": "2018-06-26T08:43:00.355Z", "timestamp_update_epoch": 1530002580355, "title": ["Hamburger Nachrichten - 1848-07-18"], "type": "TEXT", "ugc": [false]}, {"completeness": 5, "country": ["Germany"], "dataProvider": ["Hamburg State Library"], "dcLanguage": ["de"], "dcLanguageLangAware": {"def": ["de"]}, "dcTitleLangAware": {"def": ["Hamburger Nachrichten - 1848-07-06"]}, "edmConcept": ["http://data.europeana.eu/concept/base/18"], "edmConceptLabel": [{"def": "Avis"}, {"def": "Zeitung"}, {"def": "Sanomalehti"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Jornal"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Laikra\u0161tis"}, {"def": "Novine"}, {"def": "Laikraksts"}, {"def": "Journal"}, {"def": "\u00dajs\u00e1g"}, {"def": "Novine"}, {"def": "\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"}, {"def": "\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"}, {"def": "\u010casopis"}, {"def": "Nuacht\u00e1n"}, {"def": "P\u00e0ipear-naidheachd"}, {"def": "Premsa"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"}, {"def": "Tidning"}, {"def": "\uc2e0\ubb38"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"}, {"def": "Newspaper"}, {"def": "Dagbla\u00f0"}, {"def": "Giornale"}, {"def": "\u5831\u7d19"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "Ajaleht"}, {"def": "Egunkari"}, {"def": "Noviny"}, {"def": "\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"}, {"def": "Papur newydd"}, {"def": "\u65b0\u805e"}, {"def": "Q\u0259zet"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "Ziar"}, {"def": "Avis"}, {"def": "\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"}, {"def": "Gazete"}, {"def": "Krant"}], "edmConceptPrefLabelLangAware": {"no": ["Avis"], "de": ["Zeitung"], "fi": ["Sanomalehti"], "be": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "ru": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "pt": ["Jornal"], "bg": ["\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"], "lt": ["Laikra\u0161tis"], "hr": ["Novine"], "lv": ["Laikraksts"], "fr": ["Journal"], "hu": ["\u00dajs\u00e1g"], "bs": ["Novine"], "hy": ["\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"], "ka": ["\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"], "uk": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "sk": ["Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"], "sl": ["\u010casopis"], "ga": ["Nuacht\u00e1n"], "gd": ["P\u00e0ipear-naidheachd"], "ca": ["Premsa"], "mk": ["\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"], "sq": ["Gazeta"], "sr": ["\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"], "sv": ["Tidning"], "ko": ["\uc2e0\ubb38"], "gl": ["Prensa escrita"], "el": ["\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"], "en": ["Newspaper"], "is": ["Dagbla\u00f0"], "it": ["Giornale"], "zh": ["\u5831\u7d19"], "es": ["Prensa escrita"], "et": ["Ajaleht"], "eu": ["Egunkari"], "cs": ["Noviny"], "ar": ["\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"], "cy": ["Papur newydd"], "ja": ["\u65b0\u805e"], "az": ["Q\u0259zet"], "pl": ["Gazeta"], "ro": ["Ziar"], "da": ["Avis"], "he": ["\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"], "tr": ["Gazete"], "nl": ["Krant"]}, "edmDatasetName": ["9200338_Ag_EU_TEL_a0621_Newspapers_HamburgLibrary"], "edmIsShownBy": ["https://iiif.europeana.eu/image/O64IWFIDTNLLPIQP6ZYYNKFYMCDDYC7YPFIVPHNLP5QA7J4D7JOA/presentation_images/37b63b50-01ca-11e6-a696-fa163e2dd531/node-3/image/SUBHH/Hamburger_Nachrichten/1848/07/06/1/18480706_1-0001/full/full/0/default.jpg"], "edmPreview": ["https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fiiif.europeana.eu%2Fimage%2FO64IWFIDTNLLPIQP6ZYYNKFYMCDDYC7YPFIVPHNLP5QA7J4D7JOA%2Fpresentation_images%2F37b63b50-01ca-11e6-a696-fa163e2dd531%2Fnode-3%2Fimage%2FSUBHH%2FHamburger_Nachrichten%2F1848%2F07%2F06%2F1%2F18480706_1-0001%2Ffull%2Ffull%2F0%2Fdefault.jpg&type=TEXT"], "europeanaCollectionName": ["9200338_Ag_EU_TEL_a0621_Newspapers_HamburgLibrary"], "europeanaCompleteness": 5, "guid": "https://www.europeana.eu/item/9200338/BibliographicResource_3000117650327?utm_source=api&utm_medium=api&utm_campaign=J6W44jvPV", "id": "/9200338/BibliographicResource_3000117650327", "index": 0, "language": ["de"], "link": "https://europeana.eu/api/v2/record/9200338/BibliographicResource_3000117650327.json?wskey=J6W44jvPV", "previewNoDistribute": false, "provider": ["The European Library"], "rights": ["http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/"], "score": 1.2939917, "timestamp": 1586541003725, "timestamp_created": "2014-12-03T14:28:29.562Z", "timestamp_created_epoch": 1417616909562, "timestamp_update": "2018-06-26T08:42:59.573Z", "timestamp_update_epoch": 1530002579573, "title": ["Hamburger Nachrichten - 1848-07-06"], "type": "TEXT", "ugc": [false]}, {"completeness": 5, "country": ["Germany"], "dataProvider": ["Hamburg State Library"], "dcLanguage": ["de"], "dcLanguageLangAware": {"def": ["de"]}, "dcTitleLangAware": {"def": ["Hamburger Nachrichten - 1848-12-19"]}, "edmConcept": ["http://data.europeana.eu/concept/base/18"], "edmConceptLabel": [{"def": "Avis"}, {"def": "Zeitung"}, {"def": "Sanomalehti"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Jornal"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Laikra\u0161tis"}, {"def": "Novine"}, {"def": "Laikraksts"}, {"def": "Journal"}, {"def": "\u00dajs\u00e1g"}, {"def": "Novine"}, {"def": "\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"}, {"def": "\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"}, {"def": "\u010casopis"}, {"def": "Nuacht\u00e1n"}, {"def": "P\u00e0ipear-naidheachd"}, {"def": "Premsa"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"}, {"def": "Tidning"}, {"def": "\uc2e0\ubb38"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"}, {"def": "Newspaper"}, {"def": "Dagbla\u00f0"}, {"def": "Giornale"}, {"def": "\u5831\u7d19"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "Ajaleht"}, {"def": "Egunkari"}, {"def": "Noviny"}, {"def": "\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"}, {"def": "Papur newydd"}, {"def": "\u65b0\u805e"}, {"def": "Q\u0259zet"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "Ziar"}, {"def": "Avis"}, {"def": "\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"}, {"def": "Gazete"}, {"def": "Krant"}], "edmConceptPrefLabelLangAware": {"no": ["Avis"], "de": ["Zeitung"], "fi": ["Sanomalehti"], "be": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "ru": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "pt": ["Jornal"], "bg": ["\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"], "lt": ["Laikra\u0161tis"], "hr": ["Novine"], "lv": ["Laikraksts"], "fr": ["Journal"], "hu": ["\u00dajs\u00e1g"], "bs": ["Novine"], "hy": ["\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"], "ka": ["\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"], "uk": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "sk": ["Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"], "sl": ["\u010casopis"], "ga": ["Nuacht\u00e1n"], "gd": ["P\u00e0ipear-naidheachd"], "ca": ["Premsa"], "mk": ["\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"], "sq": ["Gazeta"], "sr": ["\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"], "sv": ["Tidning"], "ko": ["\uc2e0\ubb38"], "gl": ["Prensa escrita"], "el": ["\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"], "en": ["Newspaper"], "is": ["Dagbla\u00f0"], "it": ["Giornale"], "zh": ["\u5831\u7d19"], "es": ["Prensa escrita"], "et": ["Ajaleht"], "eu": ["Egunkari"], "cs": ["Noviny"], "ar": ["\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"], "cy": ["Papur newydd"], "ja": ["\u65b0\u805e"], "az": ["Q\u0259zet"], "pl": ["Gazeta"], "ro": ["Ziar"], "da": ["Avis"], "he": ["\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"], "tr": ["Gazete"], "nl": ["Krant"]}, "edmDatasetName": ["9200338_Ag_EU_TEL_a0621_Newspapers_HamburgLibrary"], "edmIsShownBy": ["https://iiif.europeana.eu/image/V45J5AVDWKLPVVSNJBM6TL4KOBEDA5V4YISURQ67QTY4GKJTSY2Q/presentation_images/380eacd0-01d0-11e6-a696-fa163e2dd531/node-3/image/SUBHH/Hamburger_Nachrichten/1848/12/19/1/18481219_1-0001/full/full/0/default.jpg"], "edmPreview": ["https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fiiif.europeana.eu%2Fimage%2FV45J5AVDWKLPVVSNJBM6TL4KOBEDA5V4YISURQ67QTY4GKJTSY2Q%2Fpresentation_images%2F380eacd0-01d0-11e6-a696-fa163e2dd531%2Fnode-3%2Fimage%2FSUBHH%2FHamburger_Nachrichten%2F1848%2F12%2F19%2F1%2F18481219_1-0001%2Ffull%2Ffull%2F0%2Fdefault.jpg&type=TEXT"], "europeanaCollectionName": ["9200338_Ag_EU_TEL_a0621_Newspapers_HamburgLibrary"], "europeanaCompleteness": 5, "guid": "https://www.europeana.eu/item/9200338/BibliographicResource_3000117650318?utm_source=api&utm_medium=api&utm_campaign=J6W44jvPV", "id": "/9200338/BibliographicResource_3000117650318", "index": 0, "language": ["de"], "link": "https://europeana.eu/api/v2/record/9200338/BibliographicResource_3000117650318.json?wskey=J6W44jvPV", "previewNoDistribute": false, "provider": ["The European Library"], "rights": ["http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/"], "score": 1.2939917, "timestamp": 1586541003725, "timestamp_created": "2014-12-03T14:28:29.481Z", "timestamp_created_epoch": 1417616909481, "timestamp_update": "2018-06-26T08:42:59.437Z", "timestamp_update_epoch": 1530002579437, "title": ["Hamburger Nachrichten - 1848-12-19"], "type": "TEXT", "ugc": [false]}], "hits": [{"scope": "/9200338/BibliographicResource_3000117650466", "selectors": [{"field": "rdf:value", "exact": "Revolution", "suffix": ", da\u00ab dem Landfrieden unerme\u00dfliche vieuste ge leistet bade, vi\u00ab Austdsung der National > werkstalten zu ve'langen, sev ein\u00bb ges\u00e4hrlich, Ihorhe,t. "}]}, {"scope": "/9200338/BibliographicResource_3000117650344", "selectors": [{"field": "rdf:value", "prefix": "Vat Ministerium de\u00ab Innern, davon denachrichligt, da\u00df et mehreren Skes\u00ab der Inn, ", "exact": "Revolution", "suffix": " gelungen, in da\u00ab denachdarte Siitlant zu stuchten. bat durch die Ministerien de\u00ab Ausw\u00e4rttgrn und der Juli\u00bb ihre Auslieferung de, de\u00bb detrrsienden H\u00f6fen d,antrage\u00bb lasten Da\u00ab Daus Rvllisch'ld hatte zur Sicherstellung der von ihm vor dem \u00bb\u00e4sten Februar eingegangenen Zahlungsver. dindlichkeiten ruckstchtlich de\u00ab gro\u00dfen \u00ab\u00bbleihen\u00ab eine Sau \u00abon von 2\u00ab Mist. "}]}, {"scope": "/9200338/BibliographicResource_3000117695374", "selectors": [{"field": "rdf:value", "prefix": "Da\u00df \u00bber Gras Schwerin dn L\u00f6sung \u00abIrr dieser Fragen gewachsen sei, steht mit Grund sehr zu hrzwri-frla, und man \u00bbnfpricht derbald seinem Ministnium. wenigsten\u00ab in dem fetzigen Best\u00e4nde, keine lange Dauer; r\u00ab w\u00fcrde ein Geist wie der eine\u00ab Wilhelm von Humboldt dazu geh\u00f6ren, um diesen gordischen Knoten zu l\u00f6sen oder zu zerhauen eine gew\u00f6hn llche Kraft nnd besonder\u00ab biesrnlge \u00bber bi\u00abbeelgen preu\u00dftschen Beamten-Legalit\u00e4t reicht dazu nicht au\u00ab, weil e\u00ab sich hin in bei Thal darum banbell, nicht einige\u00ab Wenige an Reform, sondern eine wirkliche ", "exact": "Revolution", "suffix": " berbeiznfiihren; Graf Schwerin ist aber sicher nicht ein solcher mulbigee und gro\u00dfartiger Mann der Rrvo-lulien, wie er von un\u00ab gesorderi wird. "}]}, {"scope": "/9200338/BibliographicResource_3000117650222", "selectors": [{"field": "rdf:value", "prefix": "Weil enlsernl, der jetzt herrschenden Mebr keil untre\u00ab Lantlage\u00ab oder dem Ministerium Sampkausen nichl verdient, Huldigungen darzubringen, sprechen st\u00ab ihre rolle Somvalkie sur die weilest\u00ab Autdeknung ber durch untre ", "exact": "Revolution", "suffix": " begr\u00fcndeten Volktrechle au\u00ab, ohne st\u00ab in ein von fremdem Boten entlieh\u00ab\u00bb\u00bb\u00ab Schema \u201enzuzw\u00e4ngen und ohne die Eigenlhumlichkei\u00ab zu \u00bberkennen, mit welcher unsre deutsch\u00ab "}]}, {"scope": "/9200300/BibliographicResource_3000051827785", "selectors": [{"field": "rdf:value", "prefix": "I , also den Tag nach dem AuSbruche der ", "exact": "Revolution", "suffix": " in Venedig, nahreu sich zwei bewaffnete Kanonenboote dem Fort S. "}]}, {"scope": "/9200338/BibliographicResource_3000117695410", "selectors": [{"field": "rdf:value", "prefix": "Der Redner beginnt mit bee Eezah lung \u00bbe\u00bb Zwecke\u00ab der Reise nach Wien, \u00bber darin bestand, \u00bba\u00df er und Blum \u00abon \u00bber K'actfon .Donn\u201e\u00bbh\u201eg- und \u00abDeutscher Hof- beauftragt gtwe<eu feie\u00ab, \u00abn einet Andren\u00ab den Wienern dir Lomoalbien nur der letzten Wiener ", "exact": "Revolution", "suffix": " auezulvrechen. "}]}, {"scope": "/9200338/BibliographicResource_3000117695411", "selectors": [{"field": "rdf:value", "prefix": "Der Dir Aiuckl de\u00bb Papste\u00bb \u00bbon Rom na\u00bb Frankreich und die Roll\u00ab, welche Bvnapartrken in der r\u00f6mischen  ", "exact": "Revolution", "suffix": " gespielt baden, deschaftigt alle politischen Kreise. "}]}, {"scope": "/9200300/BibliographicResource_3000051820875", "selectors": [{"field": "rdf:value", "prefix": "Etwas Aehnliches, wie die gewaltigeBuddhistischeRe formation und ", "exact": "Revolution", "suffix": " kennt Aegypten nicht. "}]}, {"scope": "/9200300/BibliographicResource_3000051839403", "selectors": [{"field": "rdf:value", "prefix": "Dieser Antrag ist in folgenden Ausdr\u00fccken abgefa\u00dft: Wir be antragen, das Ministerium in Anklagestand zu versetzen, weil eS I) die Ehre und die Jnieressen Frankreichs dem Auslande gegen\u00fcber verrathen hat; 2) weil es die Grundlagen der Constitution verf\u00e4lscht, die B\u00fcrg schaften der Freiheit verletzt und in die Rechte der Staatsb\u00fcrger Eingriffe gethan; I) weil es im Wege einer systematischen Bestechung versucht hat, die Berech nungen deS Privatvortheils an die Stelle des freien Ausdrucks der \u00f6ffentlichen Meinung zu setzen, und auf diese Weise die Repr\u00e4sentativregierung umzust\u00fcrzen; 4) weil es im ministeriellen Interesse mir \u00f6ffentlichen Aem tern , so wie niit den Attributen und Privilegien der .\u00f6ffentlichen Gewalt Handel getrieben; S) weil es, ebenfalls im ministeriellen Interesse, die Finanzen des Staates zu Grunde gerichtet und so die Kraft und die -Gr\u00f6\u00dfe der Nation aufS Spiel gesetzt; 6) weil es die Staatsb\u00fcrger gewaltsamer Weiss eines Rechtes beraubt har, .welches ein Bestandtheil einer jeden freien Ver fassung ist, und dessen Aus\u00fcbung ihnen durch die Charte, die Gesetze und die Uebung gew\u00e4hrleistet wurde; 7) weil es durch eine offenbar conrrerevolution\u00e4re Politik die Errungenschaft unserer beiden ", "exact": "Revolutionen", "suffix": " wieder in Frage gestellt und das Land' in tiefe Aufregung ver setzt hat. \u2014 Am 22. "}]}, {"scope": "/9200338/BibliographicResource_3000117695403", "selectors": [{"field": "rdf:value", "prefix": "In Kraulteics, ist seit der Juli ", "exact": "Revolution", "suffix": " der Eonstict der Principien durch \u00bbine \u00fcberwiegende Pers\u00f6nlichkeit in Schranken gehalten, wenn nicht unterdr\u00fcckt worden. "}]}, {"scope": "/9200338/BibliographicResource_3000117695249", "selectors": [{"field": "rdf:value", "prefix": "Ein\u00ab solch\u00ab nn\u00bb umwundene Aueikennnna der ", "exact": "Revolution", "suffix": " und ronsegneut, Dnich-subrung der Erdebniig vom 2t. "}]}, {"scope": "/9200338/BibliographicResource_3000117695409", "selectors": [{"field": "rdf:value", "prefix": "Eaffeewtethe. kurz allerlei Kleinb\u00fcrger, nat\u00fcrlich alle Rarionalgardifirn). die sich zahlungeunfahig erkl\u00e4rt H\u00fctten, weil, wie fie sagen, die Februar ", "exact": "Revolution", "suffix": " allen Verkehr gehemmt habe. "}]}, {"scope": "/9200338/BibliographicResource_3000117650336", "selectors": [{"field": "rdf:value", "exact": "Revolution", "suffix": " uns verlieben bat: und alsbald be\u00dfann man in Volksversammlungen und Aeitungsinseraten dieiem Enilchlusgemas  zu wirken. "}]}, {"scope": "/9200338/BibliographicResource_3000117695408", "selectors": [{"field": "rdf:value", "prefix": "Zeitung vvm Sonnabend) sieden unter \u00bben Kamps.ru und Urbedein de, Februar ", "exact": "Revolution", "suffix": ", \u201ekben Mairast. "}]}, {"scope": "/9200300/BibliographicResource_3000051789114", "selectors": [{"field": "rdf:value", "prefix": "Wir sind eS schuldig unserer Ehre, wir sind es schuldig unserem guten Kaiser, denn \u2014 eS ist etwaS Wahres daran, da\u00df die ", "exact": "Revolution", "suffix": " der j\u00fcngsten M\u00e4rztage den Zunder zum Feuer angefacht. "}]}, {"scope": "/9200338/BibliographicResource_3000117695241", "selectors": [{"field": "rdf:value", "prefix": "Da\u00ab Ministerium Tdilo\u00bb Barre, hat deute \u00bbe, Nationalversammlung sei\u00ab Programm vorgelegt, \u00bbessen Hauptinhalt Schlu\u00df \u00bber ", "exact": "Revolution", "suffix": ". "}]}, {"scope": "/9200338/BibliographicResource_3000117695483", "selectors": [{"field": "rdf:value", "prefix": "Die Berliner Versammlung und die bitfigt find beide auf btm Boden der ", "exact": "Revolution", "suffix": " gewachsen. "}]}, {"scope": "/9200338/BibliographicResource_3000117695369", "selectors": [{"field": "rdf:value", "prefix": ". , der Statuten dr\u00ab Verein\u00bb lautet w\u00f6rtlich, Dir \u201ereinigten \u00bbrutschen Demokralrn bekennen sich zu dem Oirundsatze: Alle\u00ab f\u00fcr da\u00ab Volk, Alle\u00ab durch das Volk. und zu de\u00bb Prinkipien der im Sin\u00fcr der praktische\u00bb Frriheo, Gleichheit und Bruderliebe begonneniu tr\u00e4n zotischen ", "exact": "Revolution", "suffix": ", deren Verdreituvg dl\u00ab Mitglieder sich angr-Irgen lassen sein werden. "}]}, {"scope": "/9200338/BibliographicResource_3000117695487", "selectors": [{"field": "rdf:value", "prefix": "Man harte gerade dir Rachrtcht \u00bber ", "exact": "Revolution", "suffix": " tn Frankreich rmpkangm. (' f Vantzon drn 2\u00bb. "}]}, {"scope": "/9200338/BibliographicResource_3000117695238", "selectors": [{"field": "rdf:value", "prefix": "Alle W.U gesteht zu, qu il v j qu<-l\u00ab|ue Htklgirt, gedruckt and \u00bb\u201elegt von Gerhard von Hosstrup a.\n\u00bb\u00f6len baden \u00bbie\u00ab \u00bb\u201es\u00e4umt und tza\u00ab ist eine \u00bber Haaptuksgchr\u00bb der letzten ", "exact": "Revolution", "suffix": ", vor Allem die Ursache, die sie m>t der Arbeit-frage auf bie Batzn leitete, aus der sie setzt feststecken, S b \u00ab m i e m. "}]}, {"scope": "/9200338/BibliographicResource_3000117650327", "selectors": [{"field": "rdf:value", "prefix": "i>in\u00ab zu einer neuen f\u00abickt daren ", "exact": "Revolution", "suffix": " O>\u00bb adsvluststuck, e,tz\">\u00ab edne Ocheu id\u00bb oerda\u00dfle\u00ab Oaupi Oer oom Kdmg i\u00bb mtedee dollenmalen weg\", Oochoerratd\u00ab \u00abu\u00abpend\u201et\u00bb San\u00bb\u00ab )el lack'ch kedr!\u00bb "}]}, {"scope": "/9200338/BibliographicResource_3000117695474", "selectors": [{"field": "rdf:value", "prefix": ". \u00ab, e\u00bb nur uderzrugen wollene Zwischen der Gefahr. \u00bb\u201e Errungen-scharr \u00bbn ", "exact": "Revolution", "suffix": " durch \u201ene unkadig, Ra\u00bb,onalv\u00absammlung zu verlieren, und der Gnabr einer Brlvcgunq de\u00bb BsUsunwillen\u00ab. k\u00f6nne dir provisoniche Regierung n,ch, ander\u00ab, al\u00ab die B\u00fcrgn aus dir Gefahr ausmerfsam machen. \u2014 Der Mttiitatr d,,ng\u00ab \u00fcbrige\u00bb\u00ab \u00bbtrtt\u00ab bKigg,n\u00bbwelib, \u00abctenft\u00fcck \u201eich,. "}]}, {"scope": "/9200338/BibliographicResource_3000117650368", "selectors": [{"field": "rdf:value", "prefix": "Vandri\u00bb, der Unlersuchungsrichler, giedl seine Demiiston als solider, \u00bbeil sagt er >n dem detreffenten Schieiden an d>\u00ab ", "exact": "Revolution", "suffix": "\u00ab \u00bbnlersuchungs Eommisston, das Marie vorlas er als Zeuge auslrelen m\u00fcsse! "}]}, {"scope": "/9200338/BibliographicResource_3000117695230", "selectors": [{"field": "rdf:value", "prefix": "In der Irntipen Si|nng Irr Akatinttpinersammittttg orrlpg Irr Prassdra\u00bb zwe\u00ab Betete, unter,richne\u00bb Franz via, Henri nnl fnni\u00ab I Oriean\u00ab Die Slln\u00bb den,\u00ab Pdilippe'g leotrstiern, irrt \u00bban iedrm chinirrgrlanken pers\u00f6nlichen Ehrgrizr\u00bb, gegen da\u00ab verhann\u00bbna\u00abdrer,t al\u00ab graen ein\u00bb Maa\u00dfrrael. gegen wrlch\u00ab ihr\u00ab Ankeerdentien nnl ilre Geknii\u00bb, \u00ablr\u00bb Dienst\u00bb im Vnnl- unl Leebeei st\u00bb Mrt\u00abn ichiitzen fasten Die dridrn ersten w\u00bb>s\u00bbn in\u00f6desonder\u00bb ant den \u00bbingedrndrn Ge\u00dfaria\u00ab hm. w>\u00ab welche\u00ab st\u00bb ant li, erste Nachricht \u00bban Ire ", "exact": "Revolution", "suffix": " sich der irovisoriichrn Reaierung untrrworirn Die dr'drn Btteft werden \u00aba den zu, Pr\u00fcfung de\u00ab verlannnna\u00bbdrerrr\u00bb\u00ab nttlrrgrfttztrn Au\u00absck\u00bb\u00df verwiesen. "}]}, {"scope": "/9200338/BibliographicResource_3000117695472", "selectors": [{"field": "rdf:value", "prefix": "He BedurfuiGt Ho Magtu\u00bb, in \u00bbzuo\u00abI>Rii de \u00bbiu\u201euor ' > buuo, sei der Ginnd \u00bber ", "exact": "Revolution", "suffix": " und \u00abliege aller Bolker gewesen, tSumme\u00bb vou der Rechten: Unk \u00bber trojanische Bileg O Die \u00d6konomischen Berbaltnisst eine\u00bb Volke\u00bb \u00bberrathe\u00bb sich selbst in dvnastischen Fragen .... "}]}, {"scope": "/9200338/BibliographicResource_3000117695473", "selectors": [{"field": "rdf:value", "prefix": "D>\u00ab \u201eBerlin\u00bb Rachrichlen^ kundigen f\u00fcr die n\u00e44\u00ab* Woche eine Tliuneitit f\u00fcr alle feit der ", "exact": "Revolution", "suffix": " wegen D'Z' vergehen Berurtheilten an. \u2014 Au\u00bb Muriatt\u00bb wtr\u00bb \u00bbom I\u00bb. gemeldet, da\u00df \u00bber F\u00abl\u00bbma>-schall Radetzko dem Geneial ,Tutsi,n Kelle Lchwarzenderz, g>w<-jenen Betschaster tu Reapel, \u00bbae diplomatische Referat i\u00abseinem Hauplguartter u\u00f6ettiuzca hab\u00ab. "}]}, {"scope": "/9200338/BibliographicResource_3000117695357", "selectors": [{"field": "rdf:value", "prefix": "Man bezieh, die\u00ab aus hie viele\u00bb fluchtigen Bojaren, welche au\u00ab her Walachei in Stehen-\u00bbuegen angelr-mnien und von dort au\u00ab hie wettere Entwickelung her walachischeu ", "exact": "Revolution", "suffix": " heohachtcn. "}]}, {"scope": "/9200338/BibliographicResource_3000117650364", "selectors": [{"field": "rdf:value", "prefix": ">ft Aedenlav\u00ab \u00bbende st\u00bb ein\u00bb gr\u00bbst\u00bbZahl seiner frubeeen p,stritt\u00bb n.i\u00bb dem Adrv. um >m d\u201e ", "exact": "Revolution", "suffix": " \u00bbu \u00bberdrttten. "}]}, {"scope": "/9200338/BibliographicResource_3000117695479", "selectors": [{"field": "rdf:value", "prefix": "Maral'\u00bb u. s. w. starten nicht die franz\u00f6sische ", "exact": "Revolution", "suffix": " hervorgkiu'rn. sondern kie Arissoeralie, die da\u00bb Volk auf die emp\u00f6rendste Weise destr\u00fccki und aurgesaugi daiie. tBeifall.) "}]}, {"scope": "/9200300/BibliographicResource_3000051848346", "selectors": [{"field": "rdf:value", "prefix": "N\u00e4chstdem bestieg Louis Blanc die Tribune, um die Nothwendigkeit der sofortigen Errichtung eines Ar beiter- und Fortschritts-Ministeriums nachzuweisen, wenn Paris kein\u00ab ", "exact": "Revolution", "suffix": " des Hungecs erleben solle. "}]}, {"scope": "/9200338/BibliographicResource_3000117695477", "selectors": [{"field": "rdf:value", "prefix": "Unier diesen Umst\u00e4nden wird, \u00bbt\u00bb da\u00bb f \u00bbtrister sagte, \u00bba\u00df nur unter ihnen dir Wahl bleibe ,Papier, Brr-trauen und ", "exact": "Revolution", "suffix": "), zwei: Papier und Vertrauen. "}]}, {"scope": "/9200338/BibliographicResource_3000117695235", "selectors": [{"field": "rdf:value", "prefix": "gewordene Anstellungen von sehe liheealen. sogar theilweise al\u00bb F\u00fchret un\u00bb heiter der ", "exact": "Revolution", "suffix": " bekannten M\u00e4nnern mach-ten hei den Besonnenen keinen g\u00fcnstigen Eindruck\u00bb so z. "}]}, {"scope": "/9200338/BibliographicResource_3000117695191", "selectors": [{"field": "rdf:value", "prefix": "Ueber die Haltung der Srndenten-Eomif wabrend der Vorf\u00e4lle \u00bbom ti. derichtet dt\u00ab \u201eWiener Zeitung- Folgende\u00ab: Oie Suibent.n Eomiie, in de\u00bb Tagen unserer erste,> ", "exact": "Revolution", "suffix": ", wie e\u00bb \u00bbte damalige Sachlage mit sich \u00bbr\u00e4che,. der Etunal- nn\u00bb Au\u00abga\u00bbg\u00abpunkt \u00bber politischen Bewegung uu\u00bb ptnkuna. dandelie diesmal dei einer gerrgelle\u00ab Organisation de\u00ab politischen Zustande\u00ab,  nicht f\u00fcr sich allein und maa\u00dfgebend, sondern in lleber-\u00bbinstiMinung und Zusammenhang mit \u00bber Eentral-Eomito. von dieser wanke in den Abeabstunden des gestrig,\u00bb Tage\u00ab ei\u00bb Petition\u00bb Entwurf, \u00bben man dem Reichsiag vorlegen wollte, in die jSludenten Eomito zur Milderatbung und Best\u00e4tigung ge-bracht. "}]}, {"scope": "/9200300/BibliographicResource_3000051822555", "selectors": [{"field": "rdf:value", "prefix": "M\u00e4rz \u00fcberrascht durch den AuS-bruch der ", "exact": "Revolution", "suffix": ". Es erschienen in einem Mo mente \u00fcber 8000, sp\u00e4ter 10.000 Menschen in Waf fen! "}]}, {"scope": "/9200333/BibliographicResource_3000059014815", "selectors": [{"field": "rdf:value", "prefix": "Bl\u00e4tter inehlsachden Hofkriegsraih ankla gen z\u00bb m\u00fc1,en glanbien , da\u00df solcher f\u00fcr die Verst\u00e4rkung un serer in Italien stehenden braven Armee seit dem Au\u00f6brnche der ", "exact": "Revolution", "suffix": " in Mailand keineswegs die geeigneten kr\u00e4fti gen Ma\u00dfnahmen verf\u00fcgt habe/so findet man sich aufgefor. dcrt hiemit auf das Bestimmteste zu erkl\u00e4ren, da\u00df zn Folge amtlicher Erhebungen von dem bezeichneten Moment in der zweiten Halste des M\u00e4rz bis zum heutigen Tage, nicht weni ger als Bataillons, 14 Eskadrons und Lv (LZesch\u00fctze, wo-limter auch verschiedene Positions - nnd Naketten-Batterien, aus den Erbstaaten nach Tirol nnd Italien in Marsche gesetzt worden, und noch verschiedene anderweitige Verst\u00e4rkungen zu gleichem Zwecke in der Errichlung begriffen sind. "}]}, {"scope": "/9200338/BibliographicResource_3000117695194", "selectors": [{"field": "rdf:value", "prefix": "Der Hauhlgeund aller der gro\u00dfen Mangel \u00bber fr\u00fcheren Bnndesveefassnng nn\u00bb aller der \u00bbselsachen. schweren un\u00bb gerechten \u00ablagen \u00bbe, Ration, welche endlich selbst wieder die nur durch den sittlichen \u00abbei\u00df der \u00bbrntschen Ration ste-milde,len ", "exact": "Revolutionen", "suffix": " fast in allen \u00bbeulschenSlaalen veranla\u00dften \u2014 dielet Hauptgrund liegt ,\u00ab \u00bber Richtbrachtung des obigen '\u00fcrundsahes. "}]}, {"scope": "/9200300/BibliographicResource_3000051830692", "selectors": [{"field": "rdf:value", "prefix": "Man hat gesagt, auf historischem Rechte d\u00fcrfe die Revo lution nicht fu\u00dfen, aber die ", "exact": "Revolution", "suffix": " ist die Negation d\u00bbS Unrechtes, nicht die Negation d\u00abS Rechtes. "}]}, {"scope": "/9200338/BibliographicResource_3000117695189", "selectors": [{"field": "rdf:value", "prefix": "Die Zesuiten bepen da\u00bb Bolk au\u00bb, und gestern begann die dazzaroni ", "exact": "Revolution", "suffix": " in mebeeeen Ltadttheilen. "}]}, {"scope": "/9200338/BibliographicResource_3000117695222", "selectors": [{"field": "rdf:value", "prefix": "Er sab. wie rie ", "exact": "Revolution", "suffix": " sich aufschioang, wie ne aber \u00bburA b\u00abe Eonstitnante wieHr gedampft wurde iir wollte seinem Vateriande wahre Xienste erweise\u00bb und \u00abab sein Wert verunglimpft. "}]}, {"scope": "/9200338/BibliographicResource_3000117695186", "selectors": [{"field": "rdf:value", "prefix": "Freilich ist es vor einiger Zeit der Reaction gelungen, die ungebildete Menge lbeilweise gegen die ", "exact": "Revolution", "suffix": " und ihre Anh\u00e4nger zu erbittern. "}]}, {"scope": "/9200338/BibliographicResource_3000117695467", "selectors": [{"field": "rdf:value", "prefix": "Xie Theilung Polen\u00ab tret\u00ab der Ehre un\u00bb Wurde Xeutschland\u00ab zu nah, und verletze sowohl da\u00ab Liaaiorechi al, \u00bba\u00ab Recht \u00bber ", "exact": "Revolution", "suffix": ". "}]}, {"scope": "/9200338/BibliographicResource_3000117695344", "selectors": [{"field": "rdf:value", "prefix": "Worin lag zu allen Zeiten die gro\u00dfe Uisachc \u00bber ", "exact": "Revolutionen", "suffix": " \u00df Dann, da\u00df dsi regierenden Classr\u00ab \u00bbrr Gewalt \u00bbuwuidtg wurdr\u00bb. "}]}, {"scope": "/9200338/BibliographicResource_3000117695183", "selectors": [{"field": "rdf:value", "prefix": "Unwahre Eezadluiigui in \u00f6ffentlichen Anschlagen uder sogenannte Miliiau ", "exact": "Revolutionen", "suffix": ", tr\u00fcgerische Boespiegrlungen uder deadstch-ligte BulleMiung de\u00bb rage der Soldaten, -org.dliche Berdnide l\u00fcng mit ihnen und verf\u00fchrerische Berspeechungen \u201eder An Alli\u00bb \u00bbl angewendet, um \u00bben Soldat,\u00bb irrezumachen, um .sucht und ii\u00dfehorsa\u00bb und tu Treru zu uschutinn. "}]}, {"scope": "/9200300/BibliographicResource_3000051835454", "selectors": [{"field": "rdf:value", "prefix": "Gegen die hartn\u00e4ckigsten Anh\u00e4nger der ", "exact": "Revolutions", "suffix": " parte! der Szekler, die St\u00fchle Har\u00fcmsek, Cheklosv\u00e4r und eines Theils von Udv-\u00bbrhely wird eine kr\u00e4ftige Expedition vorbereitet. "}]}, {"scope": "/9200338/BibliographicResource_3000117695218", "selectors": [{"field": "rdf:value", "prefix": "Regierung gelad\u00ab\u00bb. durch \u00bbI\u00bb Regttrung In ", "exact": "Revolution", "suffix": " Ickmat sicher und \u00dfefa|r\u00bbostn Uebertrellunsen angeklagt Die Ablichten  In ttegtnuuft entlasten stck leulluk \u00abenu\u00ab un\u00bb sie \u00bberden  saa\u00bb klar. wenn Ich an II, Debatte in In Pairakammn erinnere, -in elnzistes Watt bat bar\u00bb alle\u00bb entlult; \u00bball wei\u00df ich, da\u00df Sre diese\u00bb Wart kennen; In Her, \u00ablalln hat dort stellst\u00bb t .-\u00bb \u00bb>rl in Italien keine stuten Reform\u00ab \u00abeben au\u00dfer denen. "}]}, {"scope": "/9200338/BibliographicResource_3000117695337", "selectors": [{"field": "rdf:value", "prefix": "Unter \u00bbrn Ruf \u201eBroi oder ", "exact": "Revolution", "suffix": "\" mischte sich her nanzosische Ruf: lue la \u00bbe;\u00bbi>>i\u201e>i,e. "}]}, {"scope": "/9200338/BibliographicResource_3000117695338", "selectors": [{"field": "rdf:value", "prefix": "-ndlich die Pre\u00dfsreiReit gegen zwei lleder griffe zu beschufteu: gegen Willk\u00fcr Ree Regierung und eigene Auoschwcisuug. 8,leg nach Au\u00dfru wurde unfein Uebelstaude\u00bb keine Riiiteruug \u00bberschaffeu: Friede wurde also der rheueiste meiner Wunsche fei\u00bb Fraukeeich war bei seiner ersteu ", "exact": "Revolution", "suffix": " kriegerisch, weil mau e\u00ab zwang, die\u00bb zu fein. "}]}, {"scope": "/9200338/BibliographicResource_3000117695297", "selectors": [{"field": "rdf:value", "prefix": "Mat aa\u00bb \u00bbn ,rnai-", "exact": "Revolution", "suffix": " Eine Ginnte. Rauten\u00ab lAnese, Air Aea eestra Lcha\u00df aas \u00bber vaeri kadr \u00bbr\u00ab z\u00bbiao\u00ab \u00bb stiioitol adtrarrir aa\u00bb dann in der Tiveeia\u00ab kucde \u00abt\u00fcrm lautete ist ia ihrer Wohnung, rar \u00abir Ia Har|*r, eAeafal\u00ab arrrtirt \u00bbr,Ara. "}]}, {"scope": "/9200333/BibliographicResource_3000059014830", "selectors": [{"field": "rdf:value", "prefix": "Franzose';,, .welche die letzte Pariser ", "exact": "Revolu", "suffix": " tion mitgemacht, erz\u00e4hlen, da\u00df Berlin Paris \u00fcbertreffen habe. "}]}, {"scope": "/9200338/BibliographicResource_3000117695214", "selectors": [{"field": "rdf:value", "prefix": "Naroaez bat n\u00e4mlich schon tm An'ang Maiz Peeu\u00dfeu eine Allianz gegen Frankreich und dir ", "exact": "Revolution", "suffix": " angeboten, allein \u00bber 18, M\u00e4rz schnitt dtr Unterdanklnngrn ab. "}]}, {"scope": "/9200338/BibliographicResource_3000117695454", "selectors": [{"field": "rdf:value", "prefix": "Die Beiliiier Versammlung und die di'sige sind deide auf oem Bore\u00bb der ", "exact": "Revolution", "suffix": " gewachsen. "}]}, {"scope": "/9200333/BibliographicResource_3000059014833", "selectors": [{"field": "rdf:value", "prefix": "-nannten Comit\u00f6s nahmen; fetze\u00f6 vollzogene Todtiing des deulfchen AollLvertreterS \"io-diejenigen, die sich an tie Sxkl-c der ", "exact": "Revolution", "suffix": " stellten, bert Blum, und die davurch ver\u00fcbte offenbare Verleihung dcS od\u00bbr zu derselben durch ihre Mitwirkung, durch ihre materiel- Reichsgesetzes \u00fcber die UnverletzUchtktl de\u00bb: NeichSta/s-Abge-len oder gttstlg\u00ab\u00ab Mittel beitrugen. ordneten\u00bb Pre\u00abV\u00ab\u00bb. "}]}, {"scope": "/9200333/BibliographicResource_3000059014715", "selectors": [{"field": "rdf:value", "prefix": "Erzogen nebst ihren Geschwistern durch die Gr\u00e4fin von Genlis sollte sie kurz vor dem.Ausbruche der ", "exact": "Revolution", "suffix": " mit dem Herzog von Attgoul\u00f6me sich verm\u00e4hlen. "}]}, {"scope": "/9200338/BibliographicResource_3000117695294", "selectors": [{"field": "rdf:value", "prefix": "Hstrasistonti Voui\u00ab Blanc bat da\u00bb Wort fAu\u00ab festen.j Voui\u00bb Blanc von \u00bber B\u00fcdne: Ich will \u00bbur in zwei Worten gegen die Bestauplung eine\u00ab gestrigen Redner\u00bb prsiestire\u00bb, weicher sich >n meiner Adivesendeit \u00ab\u00bblaudie, denjenigen al\u00ab einen schlechte\u00ab B\u00fcrger und Nniinnige\u00bb zu dezkichnen, welcher nach \u00bber Februar ", "exact": "Revolution", "suffix": " den Ardeilern ledrle, die Arme zu kreuzen fsiede die Rede 'voudchaur's) vor \u00bber Aldeii und auf diese Weise den Frieden der Gesellichasl zu geiasteden. "}]}, {"scope": "/9200333/BibliographicResource_3000059014716", "selectors": [{"field": "rdf:value", "prefix": "Nie hatte gegen ihn und sein Leuchte; wir sind durchdrungen von der Bedeutung dies\u00ab\u00ab Haus, als die ", "exact": "Revolution", "suffix": " MSgebrochen war und aus da\u00f6 ^ ' kaiserlichen Geschenkes. "}]}, {"scope": "/9200338/BibliographicResource_3000117695295", "selectors": [{"field": "rdf:value", "prefix": "Der Kuryer Warseauski enth\u00e4lt 111 der letzie\u00bb un, zugekommene\u00bb Nuiumer die Nawriitz\u00ab, da\u00df aus Beranlassuug des Fuisten-Sialidattera iich eine tepuiauo\u00bb \u00bber vier ersten Magnaten des Konigreretzo Polen daruntei Kra-siiiski nach St Petersburg begehen werde, um de\u00bb Kaiser zu bitten, ras ebemalige Konigretch Pole\u00bb in der Berfassung, wir eo vor \u00bber ", "exact": "Revolution", "suffix": " gewesen, wieder berzustelleu, und die ge. 1 eigneten Schritte zu thun, \u00bba\u00df auch hie je\u00bb\u00ab nicht dazu geboren- l\n\u25ba\u00bb\u00ab |Ml\u00bbJf%l*fn ( ntiftellA \u00bbohn \u00bbusssfitzern Gretzsrr perrinsg\u00bb wffr\u00dfeff Wieek\u00abr\u00bb\u201e tzn \u00bb.Wsff, Ds\u00bb An\u00dfrns\nlautet also\n\u00abn Mir. "}]}, {"scope": "/9200338/BibliographicResource_3000117695329", "selectors": [{"field": "rdf:value", "prefix": "Kehret zur\u00fcck ohne die Vesorgni\u00df, da\u00df Euch in Eurem Vatrrlande llnangenrhmr# begegne ; die ", "exact": "Revolution", "suffix": " hat allen Polizeiplagereien ein Ende gemacht. "}]}, {"scope": "/9200300/BibliographicResource_3000051825054", "selectors": [{"field": "rdf:value", "prefix": "M\u00f6chten solche Herren, bevpr sie eS wagen, auf ihre Faust Ge^ schafte zu machen , daS historische Materials der Franz\u00f6si schen ", "exact": "Revolutionen", "suffix": ", deren erste vicht ohne bedeutungsvol len Grund die ausgezeichnetsten Schriftsteller besch\u00e4ftigte, und die Franz\u00f6sischen Kriege ein wenig studieren. "}]}, {"scope": "/9200338/BibliographicResource_3000117695200", "selectors": [{"field": "rdf:value", "prefix": "Er erinnert daran, wie die Franzosen in der ", "exact": "Revolution", "suffix": " g.\u00bb\u00bb\u00bbz genau Kejenlgen Rechte bezeichnete\u00bb, weiche aufgehoben werden sollten, bauui kein Streit entstehen konnte, Veite spricht. "}]}, {"scope": "/9200333/BibliographicResource_3000059014843", "selectors": [{"field": "rdf:value", "prefix": "In der ein\u00ab Genehmigung dieses Beschlusses vom gesammten Anchstage erblickte man die Anerkennung der ", "exact": "Revolution", "suffix": ". "}]}, {"scope": "/9200300/BibliographicResource_3000051849543", "selectors": [{"field": "rdf:value", "prefix": "All die\u00df n\u00f6thigt unS die offene Erkl\u00e4rung ab, da\u00df jetzt t und zwar bald , oder nie etwaS geschehen m\u00fcsse, und zwar einzig vom Reichstag, dem die volle Macht, ja die heilig\u00ab Verpflichtung ob liegt, das Vaterland zu retten, und die ", "exact": "Revolution", "suffix": ", deren Frucht er selbst ist, zur vollen und unbedingten An erkennung zu bringen. "}]}, {"scope": "/9200338/BibliographicResource_3000117695443", "selectors": [{"field": "rdf:value", "prefix": "Lenar\u00bb da\u00ab eine f\u00f6rmliche ", "exact": "Revolution", "suffix": " unter \u00bbem Personal de\u00ab Minifterlum\u00ab \u00bbes Inner\u00ab rvrgenommen. "}]}, {"scope": "/9200338/BibliographicResource_3000117695322", "selectors": [{"field": "rdf:value", "prefix": "Ersterer ist Piemoutefe un\u00bb focht in Lpauien unter Ferrari, pongo zeichnet sich durch Tapferkeit un\u00bb seine \u00abchicktale watzieu\u00bb der September-", "exact": "Revolution", "suffix": " au#. "}]}, {"scope": "/9200338/BibliographicResource_3000117695284", "selectors": [{"field": "rdf:value", "prefix": ". \u2014 Der Redne, geh, die ij,\u00bbschjch\u201e t>r letzten Berluier ", "exact": "Revolution", "suffix": " duich, uaei\u00bb weicher die Polen die I rutsch,,, in Posen wie Besiegte behandelte\u00bb, und ihnen den Fu\u00df aus den Nacken setzte\u00bb. "}]}, {"scope": "/9200338/BibliographicResource_3000117695438", "selectors": [{"field": "rdf:value", "prefix": "Erfahiuug bade gezeigt, wie ein kluge\u00ab Watte,, den Schwachen starken konnt, die t\u00fcetchichie beweise, wie schnell \u00bbte Lachen, namentlich in allgemeinen ", "exact": "Revolution", "suffix": "\u00bb. znitan\u00bben, eine neue Weneung nehmen konnlen. "}]}, {"scope": "/9200338/BibliographicResource_3000117695439", "selectors": [{"field": "rdf:value", "prefix": "Der Ltaaioniinisier v. d sihfordtrii ve>ibeidig\u00abe das diih.rlgr Erstem der Regie rung der Nal,onalr,rsanimlnng und der Eentralgewal\u00ab aegenuder l rin allgemeiner B\u00fcrgerkrieg wurde beim Btbairen anf dem Wege \u00bber ", "exact": "Revolution", "suffix": " eingetreten sein in Folge \u00bber geichichtl'ch be gr\u00fcndeten rrammverschiediNheitti,. "}]}, {"scope": "/9200338/BibliographicResource_3000117695319", "selectors": [{"field": "rdf:value", "prefix": "Die \u00dci-b.ilN de,ch\u00bboie\u00bb \u00bb\u00ab peosiiorische Regierung, dem von medreren Viat-lern gegebenen Rathe, statt dieser Millionen mehr, ja sogar 2IUUI Millionen auszugehen und stall des defchtanlien Geidpapiee eine ungemeitene Anzadl papieegel\u00bb (paPiee-manuuie) zu schaffen, nicht i'iedor zu geben, weil durch solche Vermrheung de\u00bb Papiee gelbe\u00bb ein Weg betreten werde, der zum \u00bbolllt\u00e4ndigen Ruin der Einzelnrn und \u00bbe\u00ab Staate\u00bb f\u00fchre, alle Produetion und allen Ver-kehr ausheB und seldst da\u00bb Adgadenspstem unfruchtbar mach, Ein desonnene\u00ab demokratisch\u00ab\u00bb Blatt warnt \u00bbor dem Socia-litmut. die ", "exact": "Revolution", "suffix": " von ittiB sei allerdingt eine soeiale, aber nicht eine soeialistische gewesen, man wolle die ^eeideit unter keiner 'Bedingung deichranten lassen, und wie trank man auch sei. sich doch tun\u00ab Arzenei ausjwtngen lassen. "}]}, {"scope": "/9200338/BibliographicResource_3000117650203", "selectors": [{"field": "rdf:value", "prefix": "Schon ror der tranzofi,ch\u00bbn Februar ", "exact": "Revolution", "suffix": " war \u00bbi, Verwirklichung we\u201enll\u00bbch,r Reformen nicht elwa nur als nvlhwend,\u00ab anerkannl. send\u00ab,, aus da\u00ab Ernstlichfte ang, bahn\u00bb und \u00bbingeleilei Di\u00bb b\u00fcrgerlichen Sovegien hatten h,e Sache dee Refoim zu der ihrigen gemachi. und An tr\u00e4ge des Senates an d\u201e Buigerschatt auf Einietzung \u00abnrr m>l der P^sasiuiigsang,legende\u00bb ,u deauslragenden au\u00dfer, ordentlichen Deputalion waren ,n V\u00abkantlung. bevor no\u00ab irnes Sreigni\u00df sich \u00bbulrug und bald auch aus alte The\u00bb\u00bb veullchland\u00ab eine dedeutend\u00ab W\u00bbkung aus\u00fcbte E\u00ab darf m\u00bb Freuden au\u00abge,rrochen \u00bberden, tat bis aus die neuefte Zeil t,e Wirkung ,ene\u00ab Ereignisse\u00ab >\" Bezie dun\u00ab aus d,e inneren Verbaliniss, Hambueaa eine >n keiner Beziehung bedenklich\u00bb gewescn ist W\u00e4hrend in manchen Staaten, insbesondere ,n mehreren ber gr\u00f6\u00dferen Sl\u00e4dt, Deutschland\u00ab, beklagenswertbe Sr\u00abq\u00bb'sse \u00ablch zu. trugen und dauernd, Zustande d\u00ab \u00abnarch,, \u00abnlralen wur den de, uns die Ruhe und die Ordnung nur einzelne Male und rorubergehend gest\u00f6rt. "}]}, {"scope": "/9200300/BibliographicResource_3000051823564", "selectors": [{"field": "rdf:value", "prefix": "Briefe und Gelder werden franco erbeten.\n1^11850^ H\u00f6chst interessant und lesenswerth in dieser Zeit, und bei Carl Gerold und Sohn, Buchh\u00e4ndler in Wien, amGtephantplatz, am linken Sck der Goldschmiedgasse Nr.\u00ab2S, \u00bbu haben, ist: Die Geschichte Zeitalters der ", "exact": "Revolution", "suffix": ", B. "}]}, {"scope": "/9200338/BibliographicResource_3000117695398", "selectors": [{"field": "rdf:value", "prefix": "Map; zufolge (testen die \u201eBo,se>i Rachiuhun\" erw\u00e4hnen), soll ein Eorp, von 4tt0,0,to Mann an bte westlichen Gr\u00e4nzen des Reiche\u00bb ovit\u00fccke\u00bb. f 4lb iltn Auch in Schioedeu bat bir franz\u00f6sische ", "exact": "Revolution", "suffix": " die wunder-ba,e L\u00fcttkung gedadi. da\u00df die Regierung sich pl\u00f6tzlich der W\u00fcnscht der \u00f6ffentlichen Meinung ertnnee\u00bb und die mehr oder minder gluck-Iich ringrichlafenen Venastungsrefoim-Fkagen wieder wach ruft. "}]}, {"scope": "/9200338/BibliographicResource_3000117695274", "selectors": [{"field": "rdf:value", "prefix": "Plan bat von unseere ersten P/arzrevoiutioa geruh\u00ab\u00ab\u00ab, dass sie esireureitrspoU an den Jdronen stehen gedlie-den sei; so rufen wir denn \u00bbich, ein\u00ab zweite ", "exact": "Revolution", "suffix": " betvor. weiche l,iet! "}]}, {"scope": "/9200338/BibliographicResource_3000117650201", "selectors": [{"field": "rdf:value", "prefix": "Zrg tenchtel: Vorgestern uteireich ten t\u00abe Skvtenten B\u00f6b\u00ab unt Bauer, welch, ,n ten Marz, lagen nach Paris geeilt warn,, um kort Vre Somrathieen W\u00bbea\u00ab f\u00fcr t,e sranzvstlch\u00ab ", "exact": "Revolution", "suffix": " zu vnkuntigen. die ihnen als ron ten Sch\u00fclern ter variier Sit ulen mitgegeben, lranzvstscb\u00ab Naticnal Fabn, rem Professor Futter aul der Aula, tn eine vortreffliche Ret\u00bb lxrll. in ter e, bnnerkte, da\u00df im tes Jahrhundert\u00ab wobt Niemand getach\u00ab ha\u00ab\u00ab\u00ab. ,\u00ab \u00bburbr \u00bbu Zabe\u00bb sparn nn katholiicher in tn wiener Aula ti\u00ab lran, T r,cvlvr, iwwenken. "}]}, {"scope": "/9200338/BibliographicResource_3000117695275", "selectors": [{"field": "rdf:value", "prefix": "Hat Dentschiantz ein untzestetttene\u00ab Rech\u00bb ant ganz stchiegwig\u00bb Die\u00ab pantz bat nie znm de\u00fctschrn Bunt gek\u00f6rt I unk w\u00e4r\u00bb \u00bb\u00ab nicht \u00bbn krr Kopenhagen\u00bb\u00bb ", "exact": "Revolution", "suffix": " nicht zum Krieg\u00bb gekommen, so war\u00bb st chleowig nie deutiche\u00ab Bnndn i\u00bbnb geworden, Sie reden von den Beschl\u00fcssen de\u00ab Berpaiiamen te\u00bb. de\u00ab Funf\u00bb,grr->u\u00abschussr\u00bbr Atzrln dirs\u00bb Erkl\u00e4rungen sind nut en,fettige; unk tzte\u00bb sosten ia zwei Parteien getzunden werwe\u00bb (Unterkrechung link\u00ab ) Meinr Hetren. ich datze hier eine schwietigr ktrtzMig. "}]}, {"scope": "/9200338/BibliographicResource_3000117695435", "selectors": [{"field": "rdf:value", "prefix": "Wa\u00bb solle da\u00bb Deutschland seht, von dem mau so viel jpreche, etwa ra\u00bbj\u00ab\u201etgt. von welchem der gie\u00dfe D'chier sag\u00bb; so weit di\u00ab deutsche Zunge flilieft i Ma\u00bb sage. wii seien in \u00bber ", "exact": "Revolution", "suffix": "; gut. so suche male sooaid wie m\u00f6glich wir m\u00f6glich wieder br>au\u00abzakouiu>en. "}]}, {"scope": "/9200338/BibliographicResource_3000117695399", "selectors": [{"field": "rdf:value", "prefix": ". ^ Hr. 0, t\u00fc,iUo\u00ab\u00bbi Der Gegensatz von Recht und ", "exact": "Revolution", "suffix": " ist ein saischer. "}]}, {"scope": "/9200338/BibliographicResource_3000117695432", "selectors": [{"field": "rdf:value", "prefix": "Wir brauchen unsern tzesern wohl nicht zu >->arn. da\u00df die zahln ui 'Beisammeltcn damit da\u00ab Andenken nicht e>nro Parteisuhrer\u00ab, sondern eines uncemudlichen Kanipser\u00ab tue lein Areal von Freiheit un\u00bb eine\u00ab durch dir \u00fcontre ", "exact": "Revolution", "suffix": " widenechtlich Gei'allcncnen ehr,\u00ab wollten. \u2014 Die .Dusstldorser Zkirnnq\" rdetl\u00ab zwei Briefe der Unter rteutenaiil\u00ab Adameki und Mtthack vorn 2\u00d6. "}]}, {"scope": "/9200333/BibliographicResource_3000059014857", "selectors": [{"field": "rdf:value", "prefix": ". \u2014 Triumph bogen f\u00fcr die gefallenen der Wiener-", "exact": "Revolution", "suffix": ". \u2014\u00c4uS den Revolutionstagen. \u2014. "}]}, {"scope": "/9200338/BibliographicResource_3000117695272", "selectors": [{"field": "rdf:value", "prefix": "Mai. flach der Berliner ", "exact": "Revolution", "suffix": " schien bie polnische Sache gewonnen, so weit es au Deutubianp lag. "}]}, {"scope": "/9200300/BibliographicResource_3000051843657", "selectors": [{"field": "rdf:value", "prefix": "Beschlu\u00df der proviso rischen Regierung, wornach allen Fremden, welche seit der ", "exact": "Revolution", "suffix": " naturalisirt wurden , einfache Briefe ausgeliefert werden, welche ihre Naturalisation constati-ren, und mit denen sie sich bei den Wahlcommiss\u00e4ren legitimiren k\u00f6nnen. 4. "}]}, {"scope": "/9200338/BibliographicResource_3000117695273", "selectors": [{"field": "rdf:value", "prefix": "Bestimmungen einzelner \u00bbruische\u00ab Ltaat\u00bb. versasiungen. welche mit der Re>ch\u00bbverfasiung nicht uderriu-stimuie\u00bb. sind nach Maa\u00dfgab, der lestteren al, g\u00fcltig zu detrach. l,n Xit ", "exact": "Revolution", "suffix": " mit allen ihren folgen wirst unumwunsten anerkannt. "}]}, {"scope": "/9200338/BibliographicResource_3000117695306", "selectors": [{"field": "rdf:value", "prefix": "Da Psorle hat ihr alleinige\u00ab I\u00bbln,eutwn\u00bbrecht aiigestzrochen uud die ", "exact": "Revolution", "suffix": " in Bucharest anerkannt. "}]}, {"scope": "/9200338/BibliographicResource_3000117695305", "selectors": [{"field": "rdf:value", "prefix": "Btoder denutzie dn.stiern\u00bb Mm ganzen ungeheuren \u00e4-nstu\u00df auf ha\u00ab Bolf, um dasselbe f\u00fcr die Lache der ", "exact": "Revolution", "suffix": ", die man schlauerweise mit der \u00bbolniich nationalen (\u00bb\u00ab\u00bb\u00bb\u00bb.irt\u00bb, zu fanaiiiinui feit nun ahr der Papst \u00bbon der re-\u00bbalUllkNLiren Partei au\u00bb Rom v.rirtedeu worto\u00ab, \u00ablau\u00bb! "}]}, {"scope": "/9200338/BibliographicResource_3000117650318", "selectors": [{"field": "rdf:value", "prefix": "Da\u00ab Journal ", "exact": "Revolution", "suffix": " sollte von \u00abBester und Michel redigirt werden. "}]}, {"scope": "/9200338/BibliographicResource_3000117695308", "selectors": [{"field": "rdf:value", "prefix": "r aller Ande.e sa\u00f6ig und geeignet sei, zum B.idienst un\u00bb zur Wohl badenden zu siibren, ee bat den Muth gebadt. auf die gro\u00dfen Mangel und Nachtheile ber Ralionalweikstatirn hinzuweisen, dieser Flucht der eisten Proklamation Gautter Page \u00bb \u00bbach bar Februar ", "exact": "Revolution", "suffix": ", , welche einem >eden B\u00fcrger Ardcre und einer jeden Arbeit Verdi,,ist i iichern sollt!"}]}, {"scope": "/9200338/BibliographicResource_3000117695265", "selectors": [{"field": "rdf:value", "prefix": ". \u2014 Si\u00ab letzen klnau\u00ab, da\u00df 'r\u00bbtz \u00bb\" laallen \u00bbnkstadignagen tost Ptolestots Baotdostn die ,>hr\u00bbM'al-fom>-m<\u2018\u00bb la \u00bb\u201e Anlammluag obgesiegt dabei, Sie w\u00e4hlen Anita, wie sie offen fagnr, \u00bbeil dort dir neue ", "exact": "Revolution", "suffix": " IHckln \u00bba bewirken sei. "}]}, {"scope": "/9200338/BibliographicResource_3000117695387", "selectors": [{"field": "rdf:value", "prefix": "sieht in ihm die Reaction verlorperr und mrint, \u00bba\u00df diese nur nach einem Haupte verlange, um energisch aufzutreten nn\u00bb die ", "exact": "Revolution", "suffix": " niederzuschlagen.  "}]}, {"scope": "/9200333/BibliographicResource_3000059014861", "selectors": [{"field": "rdf:value", "prefix": "Nach dem Verluste'alles Privat-EigenthumS ist da\u00f6 Ba taillon der Mail\u00e4nder Polizeiwache \u00fcberrascht von demAuS-bruche der ", "exact": "Revolution", "suffix": " blo\u00df in der schlechtesten Wachemon-tur nach einem 23t\u00e4gigen Marsche bei dem ung\u00fcnstigsten Wetter, und gr\u00f6\u00dftentheils im Kampfe mit den Insurgen ten, treu seiner Pflicht und seinem dem Monarchen'gelei steten Eide, fast ohne W\u00e4sche und mit schlechter Veschn-hung hier einger\u00fcckt, und w\u00e4re wegen Mangel aller Vor r\u00e4the in der bedauernsw\u00fcrdigsten Lage gewesen, wenn nicht,' die hochherzigen Einwohner Innsbrucks aller Stande durch ihre mildth\u00e4tigen Beisteuern an Geld und W\u00e4sche, dem gr\u00f6\u00dften Uebelstande in der k\u00fcrzesten Zeit abgebolfen h\u00e4tten. "}]}, {"scope": "/9200338/BibliographicResource_3000117695302", "selectors": [{"field": "rdf:value", "prefix": "Ho. \u00bb Kvtzedue \u00bberlangt ja nichi\u00bb nirbr \u00bbnd \u00bbich\u00ab\u00ab weniger, al\u00ab da\u00df dre von ihm dem Errurften Bidesco anfgetrun-^uni,, Ru\u00dfland dlin\u00bb ergebenen. i\u00bb\u00abge\u00bb ibie\u00bb Knechistnn\u00ab nnb \u00bbei Kaustichleil allgemein geha\u00dfle\u00bb. und bei Anspruch dermal lachijchen ", "exact": "Revolution", "suffix": " au\u00bb de\u00bb, f\u00e4nde gejagten isrnnnister r\u00bbilara und Konsorten zur Bilrung \u00bber Zwistj^nregieruna berufe\u00bb wer de\u00bb sollen. "}]}, {"scope": "/9200333/BibliographicResource_3000059014742", "selectors": [{"field": "rdf:value", "prefix": "Sept. stattgehabten ", "exact": "Revolution", "suffix": " t?dt am Platze geblieben seyen. Laut einer getrucklcir ?"}]}, {"scope": "/9200338/BibliographicResource_3000117695303", "selectors": [{"field": "rdf:value", "prefix": "Sie lind rie rasten, selbst ti\u00bb gat\u00fcichtetn,\u00ab Mit di weider nidtid'tltcb ihre# Laliut#, ihrer Aufeichtigkeit und ihrer Antkiuiung, unter die republikanisch Iadne zu \u00bbuseu, denn sie baden mehr ihren Grundsatz alt ihre Personen im Auge, Hr* bebn der ", "exact": "Revolution", "suffix": ", beanspruche\u00bb ti\u00bb ka>ne#weg# ihr Monopol. "}]}, {"scope": "/9200338/BibliographicResource_3000117695388", "selectors": [{"field": "rdf:value", "prefix": "Dre ", "exact": "Revolution", "suffix": " da, ein beutsede\u00ab i-'ewand angelegt. Dre deut>eh\u00abn Farben s.nd die Wabizrichen der fartei bei- Ui\u00bb stuezr\u00bb geworden. "}]}, {"scope": "/9200338/BibliographicResource_3000117695268", "selectors": [{"field": "rdf:value", "prefix": "Selche S eene\u00ab be-noie\u00bb uditgen, ledentall\u00bb. wo \u00bbie Bevolkougg \u00bbv\u00bb ", "exact": "Revolution", "suffix": ",-gedusilen erfulli ist. wen\u00ab auch da. "}]}, {"scope": "/9200333/BibliographicResource_3000059014746", "selectors": [{"field": "rdf:value", "prefix": "r Mangel an manche\u00bb der ersteren Lebensbed\u00fcrfnisse, aber ganz vorz\u00fcglich an Geld, wird f\u00fchl barer, was aufciegtMtinereKlass\u00abdkSVolkeS nachtheiltgwirkt\u00bb ri\u00abeaV\u00bbD^\u00bbg\u00abV\u00abKV UeM\u00bbM, \u00abchral\u00bb hin-reichend ist, wenig Hoffnung gew\u00e4hlt, den letzten SitzHer ", "exact": "Revolution", "suffix": " in den venetianischen P\u00dcvinzei^zu erobern vermehrt doch rb\u00bbA d<^s\u00ab Zahl die VerlegM\u00c4tt \u00bbn der V\u00ab-> pfle\u00abng, d\u00bb: ei\u2014'nMtz kGMx meinerseit\u00ab parSftrt i\u00df. \u00bbGr^\u00bbaMchUiM\u00abrMl^MWMKt, und \u00abn d\u00ab<kWrUeuektetiEindrmgen?"}]}, {"scope": "/9200300/BibliographicResource_3000051846139", "selectors": [{"field": "rdf:value", "prefix": "In Frankreich sey es eben so gewesen vor der ersten ", "exact": "Revolution", "suffix": ", und \u00ab6 sey Deutschlands mchr w\u00fcrdig, Wsnn die Na-tional-Versammluna weniger Zusersicht zeig\u00ab, als die Franzosen bew\u00e4hrt haben, als sie die Provinzial-unterschiede in der Benennung unber\u00fccksichtigt gelassen. \u2014 Herr Werner: Man verlange daS Unm\u00f6gliche, wenn man wolle, da\u00df das Gesetz, welches hier abgefafit werde, zugleich sein eigenerCommentar seyn solle.Kein vern\u00fcnftiger Mensch in Deutschland und m der ganzen Welt werde in das Wort Deutsche den> Sinn hineinlegen, den man f\u00f6rmlich ausschlie\u00dfen zu m\u00fcssen glaube; er beantrage daher, da\u00df es. bei dem Ausdruck des Entwurfs sein Bewenden hab\u00ab. "}]}, {"scope": "/9200338/BibliographicResource_3000117695382", "selectors": [{"field": "rdf:value", "prefix": "Wir sonnen die 8 Millionen \u00bbohren; aber wenn Sie neue Steuern au\u00bbichrttdrn. so \u00bbrrprn Sl\u00ab. \u00bbst Sie fr\u00fch sind. da\u00df die ", "exact": "Revolution", "suffix": " \u00bbden vor\u00fcber I\u00df, \u00abnr zweite Nevolntton hrrvorrusrn. die de\u00bb Hunger\u00bb I \u2014 #. "}]}, {"scope": "/9200338/BibliographicResource_3000117695260", "selectors": [{"field": "rdf:value", "prefix": "Alle\u00bb ging an \u00bbie ordentlichen Gerichte, und dem Geschrei \u00bber Reformgegner \u00bbder \u00bbu revvlulio \u00bbaire Bill, die an Allem schuld sei, aniworlete ein Londoner Blatt damals: Diese >\u00abesellschaft werde bessee rbu\u00bb. sich bie Frage vorzulegen, woher es komm,, \u00bba\u00df alle Bolksausnande in Englau\u00bb einen so surchldaren Ebaeakier hatten, \u00bba\u00df nur die Pohrl-Ercesse \u00bber ersten sranzossschrn ", "exact": "Revolution", "suffix": " sich damit verglrichta lie\u00dfen k Auch wir k\u00f6nnen den glri\u00dfnerischen Artikeln der brutige\u00bb eng-lisch\u00ab\u00bb Prrne getrost ine Geiichi sagen, da\u00df rie gr\u00e4\u00dfliche Z\u00bbch>-losigkeit \u00bbes eualiichen Podela inneedalb deutscher Gr\u00e4nzen doch. ften\u00ab an den Lbaten b.r \u00abeoaien in Wien etn Seirenst\u00fcck besitzt.  "}]}, {"scope": "/9200338/BibliographicResource_3000117695415", "selectors": [{"field": "rdf:value", "prefix": "Die Emente i\u00df vor\u00fcber die ", "exact": "Revolution", "suffix": " hat begonnen. 415ie da\u00bb gekommen, werd\u00ab ich Jbnen u, so vieler Ordnung Mittheilen. al\u00bb man mitten nutet solchen Zustanden noch un Geiste bewahren sann. "}]}, {"scope": "/9200338/BibliographicResource_3000117650426", "selectors": [{"field": "rdf:value", "prefix": "Wir glauben beionter\u00ab berovrbeten zu turten. \u00bbi, ter Verfasser nach langi\u00abbr>g\u00bbm >ut\u00bbn\u00abdalt\u00bb ,n Frankreich und bo\u00absen Daurtstab\u00bb. fein, befchichle aus ten guten bisto,\u00bbchen Srunt unmittelbarer Viiltbeilungen ni\u00bbberichre>bt unb auch ber gitteren Darstellung den frischen lebentigen Dtem te\u00ab Seltstttletten einzubauchen rersteb\u00ab rtr \u00abchreibt lern\u00bb beschichte an ber unmittelbarsten Duell\u00bb, unter ben tirerten Mittbeilunaen \u00bber bebeutentsten Dgurter ter ", "exact": "Revolution", "suffix": ": ibm bem Distoriograrben m\u00fcrbe berert. millig in ten Ermmiistonen im Hoiel te Bille rrn Pari\u00ab burch ten sttef te\u00ab Seneralstate\u00ab ter National\u00bb barte. "}]}, {"scope": "/9200338/BibliographicResource_3000117695419", "selectors": [{"field": "rdf:value", "prefix": "Wir laden wa|ren\u00bb der ", "exact": "Revolutionen", "suffix": " in Pari\u00ab unl Brrtin al\u00ab rinrn Brwrt\u00ab vorgrschnttrnn moral'scher Eivilisanon mit Stolz erw\u00e4hnen h\u00f6ren; ..und kein fremde\u00ab Etgrnrhum ist lade ungerecht enrweuXt worden\" und \u00bblrk wir wollen dulden, la\u00df zur ctt In Raul de\u00ab Besitze\u00ab strl\u00dfign Kauflrutr al\u00ab rm prlvl-lrginr\u00ab \u00abbewerbt dr\u00bbr>rXu werX ( Welch\u00bb rm barbarischer \u00abl-Xrspruch 1 Wir rufen bahn noch einmal den Arankrurrer Volk\u00bb-\u00bbnlrelera zu; Machet ibesrtzr mit allen Snffaaten und \u00bberkundet e\u00ab frei: Kausmann\u00abgu\u00ab, w\u00bb e\u00ab auch sel, bleibe neutral und u\u00bb. verlrtzl Solcher >u\u00abspruch wird Xr Inrevigenz und Humanit\u00e4t unsere\u00bb Zrrtaltn\u00ab ratsprechra. j t a I i t i. "}]}]}