{"apikey": "J6W44jvPV", "success": true, "requestNumber": 999, "itemsCount": 100, "totalResults": 1234, "items": [{"completeness": 5, "country": ["Austria"], "dataProvider": ["\u00d6sterreichische Nationalbibliothek - Austrian National Library"], "dcLanguage": ["deu"], "dcLanguageLangAware": {"def": ["deu"]}, "dcTitleLangAware": {"def": ["Der Humorist - 1848-06-20"]}, "dctermsSpatial": ["http://d-nb.info/gnd/4066009-6"], "edmConcept": ["http://d-nb.info/gnd/4020517-4", "http://d-nb.info/gnd/4026170-0", "http://d-nb.info/gnd/4051752-4", "http://data.europeana.eu/concept/base/18"], "edmConceptLabel": [{"def": "Geschichte"}, {"def": "Humor"}, {"def": "Satire"}, {"def": "Avis"}, {"def": "Zeitung"}, {"def": "Sanomalehti"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Jornal"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Laikra\u0161tis"}, {"def": "Novine"}, {"def": "Laikraksts"}, {"def": "Journal"}, {"def": "\u00dajs\u00e1g"}, {"def": "Novine"}, {"def": "\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"}, {"def": "\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"}, {"def": "\u010casopis"}, {"def": "Nuacht\u00e1n"}, {"def": "P\u00e0ipear-naidheachd"}, {"def": "Premsa"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"}, {"def": "Tidning"}, {"def": "\uc2e0\ubb38"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"}, {"def": "Newspaper"}, {"def": "Dagbla\u00f0"}, {"def": "Giornale"}, {"def": "\u5831\u7d19"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "Ajaleht"}, {"def": "Egunkari"}, {"def": "Noviny"}, {"def": "\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"}, {"def": "Papur newydd"}, {"def": "\u65b0\u805e"}, {"def": "Q\u0259zet"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "Ziar"}, {"def": "Avis"}, {"def": "\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"}, {"def": "Gazete"}, {"def": "Krant"}], "edmConceptPrefLabelLangAware": {"no": ["Avis"], "de": ["Zeitung"], "fi": ["Sanomalehti"], "be": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "ru": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "def": ["Geschichte", "Satire", "Humor"], "pt": ["Jornal"], "bg": ["\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"], "lt": ["Laikra\u0161tis"], "hr": ["Novine"], "lv": ["Laikraksts"], "fr": ["Journal"], "hu": ["\u00dajs\u00e1g"], "bs": ["Novine"], "hy": ["\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"], "ka": ["\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"], "uk": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "sk": ["Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"], "sl": ["\u010casopis"], "ga": ["Nuacht\u00e1n"], "gd": ["P\u00e0ipear-naidheachd"], "ca": ["Premsa"], "mk": ["\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"], "sq": ["Gazeta"], "sr": ["\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"], "sv": ["Tidning"], "ko": ["\uc2e0\ubb38"], "gl": ["Prensa escrita"], "el": ["\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"], "en": ["Newspaper"], "is": ["Dagbla\u00f0"], "it": ["Giornale"], "zh": ["\u5831\u7d19"], "es": ["Prensa escrita"], "et": ["Ajaleht"], "eu": ["Egunkari"], "cs": ["Noviny"], "ar": ["\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"], "cy": ["Papur newydd"], "ja": ["\u65b0\u805e"], "az": ["Q\u0259zet"], "pl": ["Gazeta"], "ro": ["Ziar"], "da": ["Avis"], "he": ["\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"], "tr": ["Gazete"], "nl": ["Krant"]}, "edmDatasetName": ["9200300_Ag_EU_TEL_a0600_Newspapers_ONB"], "edmIsShownAt": ["http://anno.onb.ac.at/cgi-content/anno?apm=0&aid=hum&datum=18480620"], "edmIsShownBy": ["http://iiif.onb.ac.at/images/ANNO/hum18480620/00000001/full/full/0/default.jpg"], "edmPlace": ["http://d-nb.info/gnd/4066009-6"], "edmPlaceLabel": [{"def": "Wien"}], "edmPlaceLabelLangAware": {"def": ["Wien"]}, "edmPreview": ["https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=http%3A%2F%2Fiiif.onb.ac.at%2Fimages%2FANNO%2Fhum18480620%2F00000001%2Ffull%2Ffull%2F0%2Fdefault.jpg&type=TEXT"], "europeanaCollectionName": ["9200300_Ag_EU_TEL_a0600_Newspapers_ONB"], "europeanaCompleteness": 5, "guid": "https://www.europeana.eu/item/9200300/BibliographicResource_3000051794801?utm_source=api&utm_medium=api&utm_campaign=J6W44jvPV", "id": "/9200300/BibliographicResource_3000051794801", "index": 0, "language": ["de"], "link": "https://europeana.eu/api/v2/record/9200300/BibliographicResource_3000051794801.json?wskey=J6W44jvPV", "previewNoDistribute": false, "provider": ["The European Library"], "rights": ["http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/"], "score": 2.7097983, "timestamp": 1586470158392, "timestamp_created": "2019-03-14T16:05:42.706Z", "timestamp_created_epoch": 1552579542706, "timestamp_update": "2019-03-14T16:05:42.706Z", "timestamp_update_epoch": 1552579542706, "title": ["Der Humorist - 1848-06-20"], "type": "TEXT", "ugc": [false]}, {"completeness": 5, "country": ["Austria"], "dataProvider": ["\u00d6sterreichische Nationalbibliothek - Austrian National Library"], "dcLanguage": ["deu"], "dcLanguageLangAware": {"def": ["deu"]}, "dcTitleLangAware": {"def": ["Sonntagsbl\u00e4tter - 1848-07-16"]}, "dctermsSpatial": ["http://d-nb.info/gnd/4066009-6"], "edmConcept": ["http://d-nb.info/gnd/4067510-5", "http://data.europeana.eu/concept/base/18"], "edmConceptLabel": [{"def": "Zeitung"}, {"def": "Avis"}, {"def": "Zeitung"}, {"def": "Sanomalehti"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Jornal"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Laikra\u0161tis"}, {"def": "Novine"}, {"def": "Laikraksts"}, {"def": "Journal"}, {"def": "\u00dajs\u00e1g"}, {"def": "Novine"}, {"def": "\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"}, {"def": "\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"}, {"def": "\u010casopis"}, {"def": "Nuacht\u00e1n"}, {"def": "P\u00e0ipear-naidheachd"}, {"def": "Premsa"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"}, {"def": "Tidning"}, {"def": "\uc2e0\ubb38"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"}, {"def": "Newspaper"}, {"def": "Dagbla\u00f0"}, {"def": "Giornale"}, {"def": "\u5831\u7d19"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "Ajaleht"}, {"def": "Egunkari"}, {"def": "Noviny"}, {"def": "\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"}, {"def": "Papur newydd"}, {"def": "\u65b0\u805e"}, {"def": "Q\u0259zet"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "Ziar"}, {"def": "Avis"}, {"def": "\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"}, {"def": "Gazete"}, {"def": "Krant"}], "edmConceptPrefLabelLangAware": {"no": ["Avis"], "de": ["Zeitung"], "fi": ["Sanomalehti"], "be": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "ru": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "def": ["Zeitung"], "pt": ["Jornal"], "bg": ["\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"], "lt": ["Laikra\u0161tis"], "hr": ["Novine"], "lv": ["Laikraksts"], "fr": ["Journal"], "hu": ["\u00dajs\u00e1g"], "bs": ["Novine"], "hy": ["\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"], "ka": ["\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"], "uk": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "sk": ["Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"], "sl": ["\u010casopis"], "ga": ["Nuacht\u00e1n"], "gd": ["P\u00e0ipear-naidheachd"], "ca": ["Premsa"], "mk": ["\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"], "sq": ["Gazeta"], "sr": ["\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"], "sv": ["Tidning"], "ko": ["\uc2e0\ubb38"], "gl": ["Prensa escrita"], "el": ["\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"], "en": ["Newspaper"], "is": ["Dagbla\u00f0"], "it": ["Giornale"], "zh": ["\u5831\u7d19"], "es": ["Prensa escrita"], "et": ["Ajaleht"], "eu": ["Egunkari"], "cs": ["Noviny"], "ar": ["\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"], "cy": ["Papur newydd"], "ja": ["\u65b0\u805e"], "az": ["Q\u0259zet"], "pl": ["Gazeta"], "ro": ["Ziar"], "da": ["Avis"], "he": ["\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"], "tr": ["Gazete"], "nl": ["Krant"]}, "edmDatasetName": ["9200300_Ag_EU_TEL_a0600_Newspapers_ONB"], "edmIsShownAt": ["http://anno.onb.ac.at/cgi-content/anno?apm=0&aid=stb&datum=18480716"], "edmIsShownBy": ["http://iiif.onb.ac.at/images/ANNO/stb18480716/00000001/full/full/0/default.jpg"], "edmPlace": ["http://d-nb.info/gnd/4066009-6"], "edmPlaceLabel": [{"def": "Wien"}], "edmPlaceLabelLangAware": {"def": ["Wien"]}, "edmPreview": ["https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=http%3A%2F%2Fiiif.onb.ac.at%2Fimages%2FANNO%2Fstb18480716%2F00000001%2Ffull%2Ffull%2F0%2Fdefault.jpg&type=TEXT"], "europeanaCollectionName": ["9200300_Ag_EU_TEL_a0600_Newspapers_ONB"], "europeanaCompleteness": 5, "guid": "https://www.europeana.eu/item/9200300/BibliographicResource_3000073488617?utm_source=api&utm_medium=api&utm_campaign=J6W44jvPV", "id": "/9200300/BibliographicResource_3000073488617", "index": 0, "language": ["de"], "link": "https://europeana.eu/api/v2/record/9200300/BibliographicResource_3000073488617.json?wskey=J6W44jvPV", "previewNoDistribute": false, "provider": ["The European Library"], "rights": ["http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/"], "score": 2.7077208, "timestamp": 1586473448455, "timestamp_created": "2019-03-14T17:40:03.514Z", "timestamp_created_epoch": 1552585203514, "timestamp_update": "2019-03-14T17:40:03.514Z", "timestamp_update_epoch": 1552585203514, "title": ["Sonntagsbl\u00e4tter - 1848-07-16"], "type": "TEXT", "ugc": [false]}, {"completeness": 5, "country": ["Austria"], "dataProvider": ["\u00d6sterreichische Nationalbibliothek - Austrian National Library"], "dcLanguage": ["deu"], "dcLanguageLangAware": {"def": ["deu"]}, "dcTitleLangAware": {"def": ["Sonntagsbl\u00e4tter - 1848-08-27"]}, "dctermsSpatial": ["http://d-nb.info/gnd/4066009-6"], "edmConcept": ["http://d-nb.info/gnd/4067510-5", "http://data.europeana.eu/concept/base/18"], "edmConceptLabel": [{"def": "Zeitung"}, {"def": "Avis"}, {"def": "Zeitung"}, {"def": "Sanomalehti"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Jornal"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Laikra\u0161tis"}, {"def": "Novine"}, {"def": "Laikraksts"}, {"def": "Journal"}, {"def": "\u00dajs\u00e1g"}, {"def": "Novine"}, {"def": "\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"}, {"def": "\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"}, {"def": "\u010casopis"}, {"def": "Nuacht\u00e1n"}, {"def": "P\u00e0ipear-naidheachd"}, {"def": "Premsa"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"}, {"def": "Tidning"}, {"def": "\uc2e0\ubb38"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"}, {"def": "Newspaper"}, {"def": "Dagbla\u00f0"}, {"def": "Giornale"}, {"def": "\u5831\u7d19"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "Ajaleht"}, {"def": "Egunkari"}, {"def": "Noviny"}, {"def": "\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"}, {"def": "Papur newydd"}, {"def": "\u65b0\u805e"}, {"def": "Q\u0259zet"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "Ziar"}, {"def": "Avis"}, {"def": "\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"}, {"def": "Gazete"}, {"def": "Krant"}], "edmConceptPrefLabelLangAware": {"no": ["Avis"], "de": ["Zeitung"], "fi": ["Sanomalehti"], "be": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "ru": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "def": ["Zeitung"], "pt": ["Jornal"], "bg": ["\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"], "lt": ["Laikra\u0161tis"], "hr": ["Novine"], "lv": ["Laikraksts"], "fr": ["Journal"], "hu": ["\u00dajs\u00e1g"], "bs": ["Novine"], "hy": ["\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"], "ka": ["\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"], "uk": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "sk": ["Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"], "sl": ["\u010casopis"], "ga": ["Nuacht\u00e1n"], "gd": ["P\u00e0ipear-naidheachd"], "ca": ["Premsa"], "mk": ["\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"], "sq": ["Gazeta"], "sr": ["\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"], "sv": ["Tidning"], "ko": ["\uc2e0\ubb38"], "gl": ["Prensa escrita"], "el": ["\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"], "en": ["Newspaper"], "is": ["Dagbla\u00f0"], "it": ["Giornale"], "zh": ["\u5831\u7d19"], "es": ["Prensa escrita"], "et": ["Ajaleht"], "eu": ["Egunkari"], "cs": ["Noviny"], "ar": ["\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"], "cy": ["Papur newydd"], "ja": ["\u65b0\u805e"], "az": ["Q\u0259zet"], "pl": ["Gazeta"], "ro": ["Ziar"], "da": ["Avis"], "he": ["\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"], "tr": ["Gazete"], "nl": ["Krant"]}, "edmDatasetName": ["9200300_Ag_EU_TEL_a0600_Newspapers_ONB"], "edmIsShownAt": ["http://anno.onb.ac.at/cgi-content/anno?apm=0&aid=stb&datum=18480827"], "edmIsShownBy": ["http://iiif.onb.ac.at/images/ANNO/stb18480827/00000001/full/full/0/default.jpg"], "edmPlace": ["http://d-nb.info/gnd/4066009-6"], "edmPlaceLabel": [{"def": "Wien"}], "edmPlaceLabelLangAware": {"def": ["Wien"]}, "edmPreview": ["https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=http%3A%2F%2Fiiif.onb.ac.at%2Fimages%2FANNO%2Fstb18480827%2F00000001%2Ffull%2Ffull%2F0%2Fdefault.jpg&type=TEXT"], "europeanaCollectionName": ["9200300_Ag_EU_TEL_a0600_Newspapers_ONB"], "europeanaCompleteness": 5, "guid": "https://www.europeana.eu/item/9200300/BibliographicResource_3000073487267?utm_source=api&utm_medium=api&utm_campaign=J6W44jvPV", "id": "/9200300/BibliographicResource_3000073487267", "index": 0, "language": ["de"], "link": "https://europeana.eu/api/v2/record/9200300/BibliographicResource_3000073487267.json?wskey=J6W44jvPV", "previewNoDistribute": false, "provider": ["The European Library"], "rights": ["http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/"], "score": 2.6907907, "timestamp": 1586473563524, "timestamp_created": "2019-03-14T14:48:24.212Z", "timestamp_created_epoch": 1552574904212, "timestamp_update": "2019-03-14T14:48:24.212Z", "timestamp_update_epoch": 1552574904212, "title": ["Sonntagsbl\u00e4tter - 1848-08-27"], "type": "TEXT", "ugc": [false]}, {"completeness": 5, "country": ["Austria"], "dataProvider": ["\u00d6sterreichische Nationalbibliothek - Austrian National Library"], "dcLanguage": ["deu"], "dcLanguageLangAware": {"def": ["deu"]}, "dcTitleLangAware": {"def": ["Der Humorist - 1848-09-13"]}, "dctermsSpatial": ["http://d-nb.info/gnd/4066009-6"], "edmConcept": ["http://d-nb.info/gnd/4020517-4", "http://d-nb.info/gnd/4026170-0", "http://d-nb.info/gnd/4051752-4", "http://data.europeana.eu/concept/base/18"], "edmConceptLabel": [{"def": "Geschichte"}, {"def": "Humor"}, {"def": "Satire"}, {"def": "Avis"}, {"def": "Zeitung"}, {"def": "Sanomalehti"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Jornal"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Laikra\u0161tis"}, {"def": "Novine"}, {"def": "Laikraksts"}, {"def": "Journal"}, {"def": "\u00dajs\u00e1g"}, {"def": "Novine"}, {"def": "\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"}, {"def": "\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"}, {"def": "\u010casopis"}, {"def": "Nuacht\u00e1n"}, {"def": "P\u00e0ipear-naidheachd"}, {"def": "Premsa"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"}, {"def": "Tidning"}, {"def": "\uc2e0\ubb38"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"}, {"def": "Newspaper"}, {"def": "Dagbla\u00f0"}, {"def": "Giornale"}, {"def": "\u5831\u7d19"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "Ajaleht"}, {"def": "Egunkari"}, {"def": "Noviny"}, {"def": "\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"}, {"def": "Papur newydd"}, {"def": "\u65b0\u805e"}, {"def": "Q\u0259zet"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "Ziar"}, {"def": "Avis"}, {"def": "\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"}, {"def": "Gazete"}, {"def": "Krant"}], "edmConceptPrefLabelLangAware": {"no": ["Avis"], "de": ["Zeitung"], "fi": ["Sanomalehti"], "be": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "ru": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "def": ["Geschichte", "Satire", "Humor"], "pt": ["Jornal"], "bg": ["\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"], "lt": ["Laikra\u0161tis"], "hr": ["Novine"], "lv": ["Laikraksts"], "fr": ["Journal"], "hu": ["\u00dajs\u00e1g"], "bs": ["Novine"], "hy": ["\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"], "ka": ["\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"], "uk": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "sk": ["Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"], "sl": ["\u010casopis"], "ga": ["Nuacht\u00e1n"], "gd": ["P\u00e0ipear-naidheachd"], "ca": ["Premsa"], "mk": ["\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"], "sq": ["Gazeta"], "sr": ["\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"], "sv": ["Tidning"], "ko": ["\uc2e0\ubb38"], "gl": ["Prensa escrita"], "el": ["\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"], "en": ["Newspaper"], "is": ["Dagbla\u00f0"], "it": ["Giornale"], "zh": ["\u5831\u7d19"], "es": ["Prensa escrita"], "et": ["Ajaleht"], "eu": ["Egunkari"], "cs": ["Noviny"], "ar": ["\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"], "cy": ["Papur newydd"], "ja": ["\u65b0\u805e"], "az": ["Q\u0259zet"], "pl": ["Gazeta"], "ro": ["Ziar"], "da": ["Avis"], "he": ["\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"], "tr": ["Gazete"], "nl": ["Krant"]}, "edmDatasetName": ["9200300_Ag_EU_TEL_a0600_Newspapers_ONB"], "edmIsShownAt": ["http://anno.onb.ac.at/cgi-content/anno?apm=0&aid=hum&datum=18480913"], "edmIsShownBy": ["http://iiif.onb.ac.at/images/ANNO/hum18480913/00000001/full/full/0/default.jpg"], "edmPlace": ["http://d-nb.info/gnd/4066009-6"], "edmPlaceLabel": [{"def": "Wien"}], "edmPlaceLabelLangAware": {"def": ["Wien"]}, "edmPreview": ["https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=http%3A%2F%2Fiiif.onb.ac.at%2Fimages%2FANNO%2Fhum18480913%2F00000001%2Ffull%2Ffull%2F0%2Fdefault.jpg&type=TEXT"], "europeanaCollectionName": ["9200300_Ag_EU_TEL_a0600_Newspapers_ONB"], "europeanaCompleteness": 5, "guid": "https://www.europeana.eu/item/9200300/BibliographicResource_3000051783251?utm_source=api&utm_medium=api&utm_campaign=J6W44jvPV", "id": "/9200300/BibliographicResource_3000051783251", "index": 0, "language": ["de"], "link": "https://europeana.eu/api/v2/record/9200300/BibliographicResource_3000051783251.json?wskey=J6W44jvPV", "previewNoDistribute": false, "provider": ["The European Library"], "rights": ["http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/"], "score": 2.680343, "timestamp": 1586471203445, "timestamp_created": "2019-03-14T15:11:37.910Z", "timestamp_created_epoch": 1552576297910, "timestamp_update": "2019-03-14T15:11:37.910Z", "timestamp_update_epoch": 1552576297910, "title": ["Der Humorist - 1848-09-13"], "type": "TEXT", "ugc": [false]}, {"completeness": 5, "country": ["Austria"], "dataProvider": ["\u00d6sterreichische Nationalbibliothek - Austrian National Library"], "dcLanguage": ["deu"], "dcLanguageLangAware": {"def": ["deu"]}, "dcTitleLangAware": {"def": ["Der Humorist - 1848-08-04"]}, "dctermsSpatial": ["http://d-nb.info/gnd/4066009-6"], "edmConcept": ["http://d-nb.info/gnd/4020517-4", "http://d-nb.info/gnd/4026170-0", "http://d-nb.info/gnd/4051752-4", "http://data.europeana.eu/concept/base/18"], "edmConceptLabel": [{"def": "Geschichte"}, {"def": "Humor"}, {"def": "Satire"}, {"def": "Avis"}, {"def": "Zeitung"}, {"def": "Sanomalehti"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Jornal"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Laikra\u0161tis"}, {"def": "Novine"}, {"def": "Laikraksts"}, {"def": "Journal"}, {"def": "\u00dajs\u00e1g"}, {"def": "Novine"}, {"def": "\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"}, {"def": "\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"}, {"def": "\u010casopis"}, {"def": "Nuacht\u00e1n"}, {"def": "P\u00e0ipear-naidheachd"}, {"def": "Premsa"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"}, {"def": "Tidning"}, {"def": "\uc2e0\ubb38"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"}, {"def": "Newspaper"}, {"def": "Dagbla\u00f0"}, {"def": "Giornale"}, {"def": "\u5831\u7d19"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "Ajaleht"}, {"def": "Egunkari"}, {"def": "Noviny"}, {"def": "\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"}, {"def": "Papur newydd"}, {"def": "\u65b0\u805e"}, {"def": "Q\u0259zet"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "Ziar"}, {"def": "Avis"}, {"def": "\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"}, {"def": "Gazete"}, {"def": "Krant"}], "edmConceptPrefLabelLangAware": {"no": ["Avis"], "de": ["Zeitung"], "fi": ["Sanomalehti"], "be": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "ru": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "def": ["Geschichte", "Satire", "Humor"], "pt": ["Jornal"], "bg": ["\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"], "lt": ["Laikra\u0161tis"], "hr": ["Novine"], "lv": ["Laikraksts"], "fr": ["Journal"], "hu": ["\u00dajs\u00e1g"], "bs": ["Novine"], "hy": ["\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"], "ka": ["\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"], "uk": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "sk": ["Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"], "sl": ["\u010casopis"], "ga": ["Nuacht\u00e1n"], "gd": ["P\u00e0ipear-naidheachd"], "ca": ["Premsa"], "mk": ["\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"], "sq": ["Gazeta"], "sr": ["\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"], "sv": ["Tidning"], "ko": ["\uc2e0\ubb38"], "gl": ["Prensa escrita"], "el": ["\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"], "en": ["Newspaper"], "is": ["Dagbla\u00f0"], "it": ["Giornale"], "zh": ["\u5831\u7d19"], "es": ["Prensa escrita"], "et": ["Ajaleht"], "eu": ["Egunkari"], "cs": ["Noviny"], "ar": ["\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"], "cy": ["Papur newydd"], "ja": ["\u65b0\u805e"], "az": ["Q\u0259zet"], "pl": ["Gazeta"], "ro": ["Ziar"], "da": ["Avis"], "he": ["\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"], "tr": ["Gazete"], "nl": ["Krant"]}, "edmDatasetName": ["9200300_Ag_EU_TEL_a0600_Newspapers_ONB"], "edmIsShownAt": ["http://anno.onb.ac.at/cgi-content/anno?apm=0&aid=hum&datum=18480804"], "edmIsShownBy": ["http://iiif.onb.ac.at/images/ANNO/hum18480804/00000001/full/full/0/default.jpg"], "edmPlace": ["http://d-nb.info/gnd/4066009-6"], "edmPlaceLabel": [{"def": "Wien"}], "edmPlaceLabelLangAware": {"def": ["Wien"]}, "edmPreview": ["https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=http%3A%2F%2Fiiif.onb.ac.at%2Fimages%2FANNO%2Fhum18480804%2F00000001%2Ffull%2Ffull%2F0%2Fdefault.jpg&type=TEXT"], "europeanaCollectionName": ["9200300_Ag_EU_TEL_a0600_Newspapers_ONB"], "europeanaCompleteness": 5, "guid": "https://www.europeana.eu/item/9200300/BibliographicResource_3000051784727?utm_source=api&utm_medium=api&utm_campaign=J6W44jvPV", "id": "/9200300/BibliographicResource_3000051784727", "index": 0, "language": ["de"], "link": "https://europeana.eu/api/v2/record/9200300/BibliographicResource_3000051784727.json?wskey=J6W44jvPV", "previewNoDistribute": false, "provider": ["The European Library"], "rights": ["http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/"], "score": 2.6782327, "timestamp": 1586471011601, "timestamp_created": "2019-03-14T17:02:26.386Z", "timestamp_created_epoch": 1552582946386, "timestamp_update": "2019-03-14T17:02:26.386Z", "timestamp_update_epoch": 1552582946386, "title": ["Der Humorist - 1848-08-04"], "type": "TEXT", "ugc": [false]}, {"completeness": 5, "country": ["Austria"], "dataProvider": ["\u00d6sterreichische Nationalbibliothek - Austrian National Library"], "dcLanguage": ["deu"], "dcLanguageLangAware": {"def": ["deu"]}, "dcTitleLangAware": {"def": ["Wiener Abendzeitung - 1848-07-13"]}, "dctermsSpatial": ["http://d-nb.info/gnd/4066009-6"], "edmConcept": ["http://d-nb.info/gnd/4067510-5", "http://data.europeana.eu/concept/base/18"], "edmConceptLabel": [{"def": "Zeitung"}, {"def": "Avis"}, {"def": "Zeitung"}, {"def": "Sanomalehti"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Jornal"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Laikra\u0161tis"}, {"def": "Novine"}, {"def": "Laikraksts"}, {"def": "Journal"}, {"def": "\u00dajs\u00e1g"}, {"def": "Novine"}, {"def": "\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"}, {"def": "\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"}, {"def": "\u010casopis"}, {"def": "Nuacht\u00e1n"}, {"def": "P\u00e0ipear-naidheachd"}, {"def": "Premsa"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"}, {"def": "Tidning"}, {"def": "\uc2e0\ubb38"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"}, {"def": "Newspaper"}, {"def": "Dagbla\u00f0"}, {"def": "Giornale"}, {"def": "\u5831\u7d19"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "Ajaleht"}, {"def": "Egunkari"}, {"def": "Noviny"}, {"def": "\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"}, {"def": "Papur newydd"}, {"def": "\u65b0\u805e"}, {"def": "Q\u0259zet"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "Ziar"}, {"def": "Avis"}, {"def": "\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"}, {"def": "Gazete"}, {"def": "Krant"}], "edmConceptPrefLabelLangAware": {"no": ["Avis"], "de": ["Zeitung"], "fi": ["Sanomalehti"], "be": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "ru": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "def": ["Zeitung"], "pt": ["Jornal"], "bg": ["\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"], "lt": ["Laikra\u0161tis"], "hr": ["Novine"], "lv": ["Laikraksts"], "fr": ["Journal"], "hu": ["\u00dajs\u00e1g"], "bs": ["Novine"], "hy": ["\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"], "ka": ["\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"], "uk": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "sk": ["Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"], "sl": ["\u010casopis"], "ga": ["Nuacht\u00e1n"], "gd": ["P\u00e0ipear-naidheachd"], "ca": ["Premsa"], "mk": ["\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"], "sq": ["Gazeta"], "sr": ["\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"], "sv": ["Tidning"], "ko": ["\uc2e0\ubb38"], "gl": ["Prensa escrita"], "el": ["\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"], "en": ["Newspaper"], "is": ["Dagbla\u00f0"], "it": ["Giornale"], "zh": ["\u5831\u7d19"], "es": ["Prensa escrita"], "et": ["Ajaleht"], "eu": ["Egunkari"], "cs": ["Noviny"], "ar": ["\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"], "cy": ["Papur newydd"], "ja": ["\u65b0\u805e"], "az": ["Q\u0259zet"], "pl": ["Gazeta"], "ro": ["Ziar"], "da": ["Avis"], "he": ["\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"], "tr": ["Gazete"], "nl": ["Krant"]}, "edmDatasetName": ["9200300_Ag_EU_TEL_a0600_Newspapers_ONB"], "edmIsShownAt": ["http://anno.onb.ac.at/cgi-content/anno?apm=0&aid=wab&datum=18480713"], "edmIsShownBy": ["http://iiif.onb.ac.at/images/ANNO/wab18480713/00000001/full/full/0/default.jpg"], "edmPlace": ["http://d-nb.info/gnd/4066009-6"], "edmPlaceLabel": [{"def": "Wien"}], "edmPlaceLabelLangAware": {"def": ["Wien"]}, "edmPreview": ["https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=http%3A%2F%2Fiiif.onb.ac.at%2Fimages%2FANNO%2Fwab18480713%2F00000001%2Ffull%2Ffull%2F0%2Fdefault.jpg&type=TEXT"], "europeanaCollectionName": ["9200300_Ag_EU_TEL_a0600_Newspapers_ONB"], "europeanaCompleteness": 5, "guid": "https://www.europeana.eu/item/9200300/BibliographicResource_3000073488990?utm_source=api&utm_medium=api&utm_campaign=J6W44jvPV", "id": "/9200300/BibliographicResource_3000073488990", "index": 0, "language": ["de"], "link": "https://europeana.eu/api/v2/record/9200300/BibliographicResource_3000073488990.json?wskey=J6W44jvPV", "previewNoDistribute": false, "provider": ["The European Library"], "rights": ["http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/"], "score": 2.676204, "timestamp": 1586473448378, "timestamp_created": "2019-03-14T13:31:38.906Z", "timestamp_created_epoch": 1552570298906, "timestamp_update": "2019-03-14T13:31:38.906Z", "timestamp_update_epoch": 1552570298906, "title": ["Wiener Abendzeitung - 1848-07-13"], "type": "TEXT", "ugc": [false]}, {"completeness": 5, "country": ["Austria"], "dataProvider": ["\u00d6sterreichische Nationalbibliothek - Austrian National Library"], "dcLanguage": ["deu"], "dcLanguageLangAware": {"def": ["deu"]}, "dcTitleLangAware": {"def": ["Sonntagsbl\u00e4tter - 1848-08-20"]}, "dctermsSpatial": ["http://d-nb.info/gnd/4066009-6"], "edmConcept": ["http://d-nb.info/gnd/4067510-5", "http://data.europeana.eu/concept/base/18"], "edmConceptLabel": [{"def": "Zeitung"}, {"def": "Avis"}, {"def": "Zeitung"}, {"def": "Sanomalehti"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Jornal"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Laikra\u0161tis"}, {"def": "Novine"}, {"def": "Laikraksts"}, {"def": "Journal"}, {"def": "\u00dajs\u00e1g"}, {"def": "Novine"}, {"def": "\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"}, {"def": "\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"}, {"def": "\u010casopis"}, {"def": "Nuacht\u00e1n"}, {"def": "P\u00e0ipear-naidheachd"}, {"def": "Premsa"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"}, {"def": "Tidning"}, {"def": "\uc2e0\ubb38"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"}, {"def": "Newspaper"}, {"def": "Dagbla\u00f0"}, {"def": "Giornale"}, {"def": "\u5831\u7d19"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "Ajaleht"}, {"def": "Egunkari"}, {"def": "Noviny"}, {"def": "\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"}, {"def": "Papur newydd"}, {"def": "\u65b0\u805e"}, {"def": "Q\u0259zet"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "Ziar"}, {"def": "Avis"}, {"def": "\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"}, {"def": "Gazete"}, {"def": "Krant"}], "edmConceptPrefLabelLangAware": {"no": ["Avis"], "de": ["Zeitung"], "fi": ["Sanomalehti"], "be": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "ru": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "def": ["Zeitung"], "pt": ["Jornal"], "bg": ["\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"], "lt": ["Laikra\u0161tis"], "hr": ["Novine"], "lv": ["Laikraksts"], "fr": ["Journal"], "hu": ["\u00dajs\u00e1g"], "bs": ["Novine"], "hy": ["\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"], "ka": ["\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"], "uk": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "sk": ["Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"], "sl": ["\u010casopis"], "ga": ["Nuacht\u00e1n"], "gd": ["P\u00e0ipear-naidheachd"], "ca": ["Premsa"], "mk": ["\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"], "sq": ["Gazeta"], "sr": ["\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"], "sv": ["Tidning"], "ko": ["\uc2e0\ubb38"], "gl": ["Prensa escrita"], "el": ["\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"], "en": ["Newspaper"], "is": ["Dagbla\u00f0"], "it": ["Giornale"], "zh": ["\u5831\u7d19"], "es": ["Prensa escrita"], "et": ["Ajaleht"], "eu": ["Egunkari"], "cs": ["Noviny"], "ar": ["\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"], "cy": ["Papur newydd"], "ja": ["\u65b0\u805e"], "az": ["Q\u0259zet"], "pl": ["Gazeta"], "ro": ["Ziar"], "da": ["Avis"], "he": ["\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"], "tr": ["Gazete"], "nl": ["Krant"]}, "edmDatasetName": ["9200300_Ag_EU_TEL_a0600_Newspapers_ONB"], "edmIsShownAt": ["http://anno.onb.ac.at/cgi-content/anno?apm=0&aid=stb&datum=18480820"], "edmIsShownBy": ["http://iiif.onb.ac.at/images/ANNO/stb18480820/00000001/full/full/0/default.jpg"], "edmPlace": ["http://d-nb.info/gnd/4066009-6"], "edmPlaceLabel": [{"def": "Wien"}], "edmPlaceLabelLangAware": {"def": ["Wien"]}, "edmPreview": ["https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=http%3A%2F%2Fiiif.onb.ac.at%2Fimages%2FANNO%2Fstb18480820%2F00000001%2Ffull%2Ffull%2F0%2Fdefault.jpg&type=TEXT"], "europeanaCollectionName": ["9200300_Ag_EU_TEL_a0600_Newspapers_ONB"], "europeanaCompleteness": 5, "guid": "https://www.europeana.eu/item/9200300/BibliographicResource_3000073486317?utm_source=api&utm_medium=api&utm_campaign=J6W44jvPV", "id": "/9200300/BibliographicResource_3000073486317", "index": 0, "language": ["de"], "link": "https://europeana.eu/api/v2/record/9200300/BibliographicResource_3000073486317.json?wskey=J6W44jvPV", "previewNoDistribute": false, "provider": ["The European Library"], "rights": ["http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/"], "score": 2.6701474, "timestamp": 1586473624155, "timestamp_created": "2019-03-14T15:53:13.850Z", "timestamp_created_epoch": 1552578793850, "timestamp_update": "2019-03-14T15:53:13.850Z", "timestamp_update_epoch": 1552578793850, "title": ["Sonntagsbl\u00e4tter - 1848-08-20"], "type": "TEXT", "ugc": [false]}, {"completeness": 5, "country": ["Austria"], "dataProvider": ["\u00d6sterreichische Nationalbibliothek - Austrian National Library"], "dcLanguage": ["deu"], "dcLanguageLangAware": {"def": ["deu"]}, "dcTitleLangAware": {"def": ["Wiener Abendzeitung - 1848-06-13"]}, "dctermsSpatial": ["http://d-nb.info/gnd/4066009-6"], "edmConcept": ["http://d-nb.info/gnd/4067510-5", "http://data.europeana.eu/concept/base/18"], "edmConceptLabel": [{"def": "Zeitung"}, {"def": "Avis"}, {"def": "Zeitung"}, {"def": "Sanomalehti"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Jornal"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Laikra\u0161tis"}, {"def": "Novine"}, {"def": "Laikraksts"}, {"def": "Journal"}, {"def": "\u00dajs\u00e1g"}, {"def": "Novine"}, {"def": "\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"}, {"def": "\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"}, {"def": "\u010casopis"}, {"def": "Nuacht\u00e1n"}, {"def": "P\u00e0ipear-naidheachd"}, {"def": "Premsa"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"}, {"def": "Tidning"}, {"def": "\uc2e0\ubb38"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"}, {"def": "Newspaper"}, {"def": "Dagbla\u00f0"}, {"def": "Giornale"}, {"def": "\u5831\u7d19"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "Ajaleht"}, {"def": "Egunkari"}, {"def": "Noviny"}, {"def": "\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"}, {"def": "Papur newydd"}, {"def": "\u65b0\u805e"}, {"def": "Q\u0259zet"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "Ziar"}, {"def": "Avis"}, {"def": "\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"}, {"def": "Gazete"}, {"def": "Krant"}], "edmConceptPrefLabelLangAware": {"no": ["Avis"], "de": ["Zeitung"], "fi": ["Sanomalehti"], "be": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "ru": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "def": ["Zeitung"], "pt": ["Jornal"], "bg": ["\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"], "lt": ["Laikra\u0161tis"], "hr": ["Novine"], "lv": ["Laikraksts"], "fr": ["Journal"], "hu": ["\u00dajs\u00e1g"], "bs": ["Novine"], "hy": ["\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"], "ka": ["\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"], "uk": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "sk": ["Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"], "sl": ["\u010casopis"], "ga": ["Nuacht\u00e1n"], "gd": ["P\u00e0ipear-naidheachd"], "ca": ["Premsa"], "mk": ["\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"], "sq": ["Gazeta"], "sr": ["\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"], "sv": ["Tidning"], "ko": ["\uc2e0\ubb38"], "gl": ["Prensa escrita"], "el": ["\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"], "en": ["Newspaper"], "is": ["Dagbla\u00f0"], "it": ["Giornale"], "zh": ["\u5831\u7d19"], "es": ["Prensa escrita"], "et": ["Ajaleht"], "eu": ["Egunkari"], "cs": ["Noviny"], "ar": ["\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"], "cy": ["Papur newydd"], "ja": ["\u65b0\u805e"], "az": ["Q\u0259zet"], "pl": ["Gazeta"], "ro": ["Ziar"], "da": ["Avis"], "he": ["\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"], "tr": ["Gazete"], "nl": ["Krant"]}, "edmDatasetName": ["9200300_Ag_EU_TEL_a0600_Newspapers_ONB"], "edmIsShownAt": ["http://anno.onb.ac.at/cgi-content/anno?apm=0&aid=wab&datum=18480613"], "edmIsShownBy": ["http://iiif.onb.ac.at/images/ANNO/wab18480613/00000001/full/full/0/default.jpg"], "edmPlace": ["http://d-nb.info/gnd/4066009-6"], "edmPlaceLabel": [{"def": "Wien"}], "edmPlaceLabelLangAware": {"def": ["Wien"]}, "edmPreview": ["https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=http%3A%2F%2Fiiif.onb.ac.at%2Fimages%2FANNO%2Fwab18480613%2F00000001%2Ffull%2Ffull%2F0%2Fdefault.jpg&type=TEXT"], "europeanaCollectionName": ["9200300_Ag_EU_TEL_a0600_Newspapers_ONB"], "europeanaCompleteness": 5, "guid": "https://www.europeana.eu/item/9200300/BibliographicResource_3000073482773?utm_source=api&utm_medium=api&utm_campaign=J6W44jvPV", "id": "/9200300/BibliographicResource_3000073482773", "index": 0, "language": ["de"], "link": "https://europeana.eu/api/v2/record/9200300/BibliographicResource_3000073482773.json?wskey=J6W44jvPV", "previewNoDistribute": false, "provider": ["The European Library"], "rights": ["http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/"], "score": 2.6681013, "timestamp": 1586473866791, "timestamp_created": "2019-03-14T17:28:24.714Z", "timestamp_created_epoch": 1552584504714, "timestamp_update": "2019-03-14T17:28:24.714Z", "timestamp_update_epoch": 1552584504714, "title": ["Wiener Abendzeitung - 1848-06-13"], "type": "TEXT", "ugc": [false]}, {"completeness": 5, "country": ["Austria"], "dataProvider": ["\u00d6sterreichische Nationalbibliothek - Austrian National Library"], "dcLanguage": ["deu"], "dcLanguageLangAware": {"def": ["deu"]}, "dcTitleLangAware": {"def": ["Sonntagsbl\u00e4tter - 1848-06-25"]}, "dctermsSpatial": ["http://d-nb.info/gnd/4066009-6"], "edmConcept": ["http://d-nb.info/gnd/4067510-5", "http://data.europeana.eu/concept/base/18"], "edmConceptLabel": [{"def": "Zeitung"}, {"def": "Avis"}, {"def": "Zeitung"}, {"def": "Sanomalehti"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Jornal"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Laikra\u0161tis"}, {"def": "Novine"}, {"def": "Laikraksts"}, {"def": "Journal"}, {"def": "\u00dajs\u00e1g"}, {"def": "Novine"}, {"def": "\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"}, {"def": "\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"}, {"def": "\u010casopis"}, {"def": "Nuacht\u00e1n"}, {"def": "P\u00e0ipear-naidheachd"}, {"def": "Premsa"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"}, {"def": "Tidning"}, {"def": "\uc2e0\ubb38"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"}, {"def": "Newspaper"}, {"def": "Dagbla\u00f0"}, {"def": "Giornale"}, {"def": "\u5831\u7d19"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "Ajaleht"}, {"def": "Egunkari"}, {"def": "Noviny"}, {"def": "\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"}, {"def": "Papur newydd"}, {"def": "\u65b0\u805e"}, {"def": "Q\u0259zet"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "Ziar"}, {"def": "Avis"}, {"def": "\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"}, {"def": "Gazete"}, {"def": "Krant"}], "edmConceptPrefLabelLangAware": {"no": ["Avis"], "de": ["Zeitung"], "fi": ["Sanomalehti"], "be": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "ru": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "def": ["Zeitung"], "pt": ["Jornal"], "bg": ["\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"], "lt": ["Laikra\u0161tis"], "hr": ["Novine"], "lv": ["Laikraksts"], "fr": ["Journal"], "hu": ["\u00dajs\u00e1g"], "bs": ["Novine"], "hy": ["\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"], "ka": ["\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"], "uk": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "sk": ["Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"], "sl": ["\u010casopis"], "ga": ["Nuacht\u00e1n"], "gd": ["P\u00e0ipear-naidheachd"], "ca": ["Premsa"], "mk": ["\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"], "sq": ["Gazeta"], "sr": ["\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"], "sv": ["Tidning"], "ko": ["\uc2e0\ubb38"], "gl": ["Prensa escrita"], "el": ["\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"], "en": ["Newspaper"], "is": ["Dagbla\u00f0"], "it": ["Giornale"], "zh": ["\u5831\u7d19"], "es": ["Prensa escrita"], "et": ["Ajaleht"], "eu": ["Egunkari"], "cs": ["Noviny"], "ar": ["\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"], "cy": ["Papur newydd"], "ja": ["\u65b0\u805e"], "az": ["Q\u0259zet"], "pl": ["Gazeta"], "ro": ["Ziar"], "da": ["Avis"], "he": ["\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"], "tr": ["Gazete"], "nl": ["Krant"]}, "edmDatasetName": ["9200300_Ag_EU_TEL_a0600_Newspapers_ONB"], "edmIsShownAt": ["http://anno.onb.ac.at/cgi-content/anno?apm=0&aid=stb&datum=18480625"], "edmIsShownBy": ["http://iiif.onb.ac.at/images/ANNO/stb18480625/00000001/full/full/0/default.jpg"], "edmPlace": ["http://d-nb.info/gnd/4066009-6"], "edmPlaceLabel": [{"def": "Wien"}], "edmPlaceLabelLangAware": {"def": ["Wien"]}, "edmPreview": ["https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=http%3A%2F%2Fiiif.onb.ac.at%2Fimages%2FANNO%2Fstb18480625%2F00000001%2Ffull%2Ffull%2F0%2Fdefault.jpg&type=TEXT"], "europeanaCollectionName": ["9200300_Ag_EU_TEL_a0600_Newspapers_ONB"], "europeanaCompleteness": 5, "guid": "https://www.europeana.eu/item/9200300/BibliographicResource_3000073478419?utm_source=api&utm_medium=api&utm_campaign=J6W44jvPV", "id": "/9200300/BibliographicResource_3000073478419", "index": 0, "language": ["de"], "link": "https://europeana.eu/api/v2/record/9200300/BibliographicResource_3000073478419.json?wskey=J6W44jvPV", "previewNoDistribute": false, "provider": ["The European Library"], "rights": ["http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/"], "score": 2.652888, "timestamp": 1586474043152, "timestamp_created": "2019-03-14T17:08:00.357Z", "timestamp_created_epoch": 1552583280357, "timestamp_update": "2019-03-14T17:08:00.357Z", "timestamp_update_epoch": 1552583280357, "title": ["Sonntagsbl\u00e4tter - 1848-06-25"], "type": "TEXT", "ugc": [false]}, {"completeness": 5, "country": ["Austria"], "dataProvider": ["\u00d6sterreichische Nationalbibliothek - Austrian National Library"], "dcLanguage": ["deu"], "dcLanguageLangAware": {"def": ["deu"]}, "dcTitleLangAware": {"def": ["Wiener Zeitung - 1848-08-30"]}, "dctermsSpatial": ["http://d-nb.info/gnd/4066009-6"], "edmConcept": ["http://d-nb.info/gnd/4067510-5", "http://data.europeana.eu/concept/base/18"], "edmConceptLabel": [{"def": "Zeitung"}, {"def": "Avis"}, {"def": "Zeitung"}, {"def": "Sanomalehti"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Jornal"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Laikra\u0161tis"}, {"def": "Novine"}, {"def": "Laikraksts"}, {"def": "Journal"}, {"def": "\u00dajs\u00e1g"}, {"def": "Novine"}, {"def": "\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"}, {"def": "\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"}, {"def": "\u010casopis"}, {"def": "Nuacht\u00e1n"}, {"def": "P\u00e0ipear-naidheachd"}, {"def": "Premsa"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"}, {"def": "Tidning"}, {"def": "\uc2e0\ubb38"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"}, {"def": "Newspaper"}, {"def": "Dagbla\u00f0"}, {"def": "Giornale"}, {"def": "\u5831\u7d19"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "Ajaleht"}, {"def": "Egunkari"}, {"def": "Noviny"}, {"def": "\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"}, {"def": "Papur newydd"}, {"def": "\u65b0\u805e"}, {"def": "Q\u0259zet"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "Ziar"}, {"def": "Avis"}, {"def": "\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"}, {"def": "Gazete"}, {"def": "Krant"}], "edmConceptPrefLabelLangAware": {"no": ["Avis"], "de": ["Zeitung"], "fi": ["Sanomalehti"], "be": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "ru": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "def": ["Zeitung"], "pt": ["Jornal"], "bg": ["\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"], "lt": ["Laikra\u0161tis"], "hr": ["Novine"], "lv": ["Laikraksts"], "fr": ["Journal"], "hu": ["\u00dajs\u00e1g"], "bs": ["Novine"], "hy": ["\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"], "ka": ["\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"], "uk": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "sk": ["Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"], "sl": ["\u010casopis"], "ga": ["Nuacht\u00e1n"], "gd": ["P\u00e0ipear-naidheachd"], "ca": ["Premsa"], "mk": ["\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"], "sq": ["Gazeta"], "sr": ["\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"], "sv": ["Tidning"], "ko": ["\uc2e0\ubb38"], "gl": ["Prensa escrita"], "el": ["\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"], "en": ["Newspaper"], "is": ["Dagbla\u00f0"], "it": ["Giornale"], "zh": ["\u5831\u7d19"], "es": ["Prensa escrita"], "et": ["Ajaleht"], "eu": ["Egunkari"], "cs": ["Noviny"], "ar": ["\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"], "cy": ["Papur newydd"], "ja": ["\u65b0\u805e"], "az": ["Q\u0259zet"], "pl": ["Gazeta"], "ro": ["Ziar"], "da": ["Avis"], "he": ["\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"], "tr": ["Gazete"], "nl": ["Krant"]}, "edmDatasetName": ["9200300_Ag_EU_TEL_a0600_Newspapers_ONB"], "edmIsShownAt": ["http://anno.onb.ac.at/cgi-content/anno?apm=0&aid=wrz&datum=18480830"], "edmIsShownBy": ["http://iiif.onb.ac.at/images/ANNO/wrz18480830/00000001/full/full/0/default.jpg"], "edmPlace": ["http://d-nb.info/gnd/4066009-6"], "edmPlaceLabel": [{"def": "Wien"}], "edmPlaceLabelLangAware": {"def": ["Wien"]}, "edmPreview": ["https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=http%3A%2F%2Fiiif.onb.ac.at%2Fimages%2FANNO%2Fwrz18480830%2F00000001%2Ffull%2Ffull%2F0%2Fdefault.jpg&type=TEXT"], "europeanaCollectionName": ["9200300_Ag_EU_TEL_a0600_Newspapers_ONB"], "europeanaCompleteness": 5, "guid": "https://www.europeana.eu/item/9200300/BibliographicResource_3000051798858?utm_source=api&utm_medium=api&utm_campaign=J6W44jvPV", "id": "/9200300/BibliographicResource_3000051798858", "index": 0, "language": ["de"], "link": "https://europeana.eu/api/v2/record/9200300/BibliographicResource_3000051798858.json?wskey=J6W44jvPV", "previewNoDistribute": false, "provider": ["The European Library"], "rights": ["http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/"], "score": 2.6523206, "timestamp": 1586469682598, "timestamp_created": "2019-03-14T17:05:13.360Z", "timestamp_created_epoch": 1552583113360, "timestamp_update": "2019-03-14T17:05:13.360Z", "timestamp_update_epoch": 1552583113360, "title": ["Wiener Zeitung - 1848-08-30"], "type": "TEXT", "ugc": [false]}, {"completeness": 5, "country": ["Austria"], "dataProvider": ["\u00d6sterreichische Nationalbibliothek - Austrian National Library"], "dcLanguage": ["deu"], "dcLanguageLangAware": {"def": ["deu"]}, "dcTitleLangAware": {"def": ["Der Humorist - 1848-11-26"]}, "dctermsSpatial": ["http://d-nb.info/gnd/4066009-6"], "edmConcept": ["http://d-nb.info/gnd/4020517-4", "http://d-nb.info/gnd/4026170-0", "http://d-nb.info/gnd/4051752-4", "http://data.europeana.eu/concept/base/18"], "edmConceptLabel": [{"def": "Geschichte"}, {"def": "Humor"}, {"def": "Satire"}, {"def": "Avis"}, {"def": "Zeitung"}, {"def": "Sanomalehti"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Jornal"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Laikra\u0161tis"}, {"def": "Novine"}, {"def": "Laikraksts"}, {"def": "Journal"}, {"def": "\u00dajs\u00e1g"}, {"def": "Novine"}, {"def": "\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"}, {"def": "\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"}, {"def": "\u010casopis"}, {"def": "Nuacht\u00e1n"}, {"def": "P\u00e0ipear-naidheachd"}, {"def": "Premsa"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"}, {"def": "Tidning"}, {"def": "\uc2e0\ubb38"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"}, {"def": "Newspaper"}, {"def": "Dagbla\u00f0"}, {"def": "Giornale"}, {"def": "\u5831\u7d19"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "Ajaleht"}, {"def": "Egunkari"}, {"def": "Noviny"}, {"def": "\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"}, {"def": "Papur newydd"}, {"def": "\u65b0\u805e"}, {"def": "Q\u0259zet"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "Ziar"}, {"def": "Avis"}, {"def": "\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"}, {"def": "Gazete"}, {"def": "Krant"}], "edmConceptPrefLabelLangAware": {"no": ["Avis"], "de": ["Zeitung"], "fi": ["Sanomalehti"], "be": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "ru": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "def": ["Geschichte", "Satire", "Humor"], "pt": ["Jornal"], "bg": ["\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"], "lt": ["Laikra\u0161tis"], "hr": ["Novine"], "lv": ["Laikraksts"], "fr": ["Journal"], "hu": ["\u00dajs\u00e1g"], "bs": ["Novine"], "hy": ["\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"], "ka": ["\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"], "uk": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "sk": ["Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"], "sl": ["\u010casopis"], "ga": ["Nuacht\u00e1n"], "gd": ["P\u00e0ipear-naidheachd"], "ca": ["Premsa"], "mk": ["\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"], "sq": ["Gazeta"], "sr": ["\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"], "sv": ["Tidning"], "ko": ["\uc2e0\ubb38"], "gl": ["Prensa escrita"], "el": ["\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"], "en": ["Newspaper"], "is": ["Dagbla\u00f0"], "it": ["Giornale"], "zh": ["\u5831\u7d19"], "es": ["Prensa escrita"], "et": ["Ajaleht"], "eu": ["Egunkari"], "cs": ["Noviny"], "ar": ["\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"], "cy": ["Papur newydd"], "ja": ["\u65b0\u805e"], "az": ["Q\u0259zet"], "pl": ["Gazeta"], "ro": ["Ziar"], "da": ["Avis"], "he": ["\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"], "tr": ["Gazete"], "nl": ["Krant"]}, "edmDatasetName": ["9200300_Ag_EU_TEL_a0600_Newspapers_ONB"], "edmIsShownAt": ["http://anno.onb.ac.at/cgi-content/anno?apm=0&aid=hum&datum=18481126"], "edmIsShownBy": ["http://iiif.onb.ac.at/images/ANNO/hum18481126/00000001/full/full/0/default.jpg"], "edmPlace": ["http://d-nb.info/gnd/4066009-6"], "edmPlaceLabel": [{"def": "Wien"}], "edmPlaceLabelLangAware": {"def": ["Wien"]}, "edmPreview": ["https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=http%3A%2F%2Fiiif.onb.ac.at%2Fimages%2FANNO%2Fhum18481126%2F00000001%2Ffull%2Ffull%2F0%2Fdefault.jpg&type=TEXT"], "europeanaCollectionName": ["9200300_Ag_EU_TEL_a0600_Newspapers_ONB"], "europeanaCompleteness": 5, "guid": "https://www.europeana.eu/item/9200300/BibliographicResource_3000051807154?utm_source=api&utm_medium=api&utm_campaign=J6W44jvPV", "id": "/9200300/BibliographicResource_3000051807154", "index": 0, "language": ["de"], "link": "https://europeana.eu/api/v2/record/9200300/BibliographicResource_3000051807154.json?wskey=J6W44jvPV", "previewNoDistribute": false, "provider": ["The European Library"], "rights": ["http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/"], "score": 2.6373456, "timestamp": 1586468932965, "timestamp_created": "2019-03-14T14:04:26.779Z", "timestamp_created_epoch": 1552572266779, "timestamp_update": "2019-03-14T14:04:26.779Z", "timestamp_update_epoch": 1552572266779, "title": ["Der Humorist - 1848-11-26"], "type": "TEXT", "ugc": [false]}, {"completeness": 5, "country": ["Austria"], "dataProvider": ["\u00d6sterreichische Nationalbibliothek - Austrian National Library"], "dcLanguage": ["deu"], "dcLanguageLangAware": {"def": ["deu"]}, "dcTitleLangAware": {"def": ["Die Presse - 1848-09-16"]}, "dctermsSpatial": ["http://d-nb.info/gnd/4008456-5", "http://d-nb.info/gnd/4066009-6"], "edmConcept": ["http://d-nb.info/gnd/4067510-5", "http://data.europeana.eu/concept/base/18"], "edmConceptLabel": [{"def": "Zeitung"}, {"def": "Avis"}, {"def": "Zeitung"}, {"def": "Sanomalehti"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Jornal"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Laikra\u0161tis"}, {"def": "Novine"}, {"def": "Laikraksts"}, {"def": "Journal"}, {"def": "\u00dajs\u00e1g"}, {"def": "Novine"}, {"def": "\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"}, {"def": "\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"}, {"def": "\u010casopis"}, {"def": "Nuacht\u00e1n"}, {"def": "P\u00e0ipear-naidheachd"}, {"def": "Premsa"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"}, {"def": "Tidning"}, {"def": "\uc2e0\ubb38"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"}, {"def": "Newspaper"}, {"def": "Dagbla\u00f0"}, {"def": "Giornale"}, {"def": "\u5831\u7d19"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "Ajaleht"}, {"def": "Egunkari"}, {"def": "Noviny"}, {"def": "\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"}, {"def": "Papur newydd"}, {"def": "\u65b0\u805e"}, {"def": "Q\u0259zet"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "Ziar"}, {"def": "Avis"}, {"def": "\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"}, {"def": "Gazete"}, {"def": "Krant"}], "edmConceptPrefLabelLangAware": {"no": ["Avis"], "de": ["Zeitung"], "fi": ["Sanomalehti"], "be": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "ru": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "def": ["Zeitung"], "pt": ["Jornal"], "bg": ["\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"], "lt": ["Laikra\u0161tis"], "hr": ["Novine"], "lv": ["Laikraksts"], "fr": ["Journal"], "hu": ["\u00dajs\u00e1g"], "bs": ["Novine"], "hy": ["\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"], "ka": ["\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"], "uk": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "sk": ["Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"], "sl": ["\u010casopis"], "ga": ["Nuacht\u00e1n"], "gd": ["P\u00e0ipear-naidheachd"], "ca": ["Premsa"], "mk": ["\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"], "sq": ["Gazeta"], "sr": ["\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"], "sv": ["Tidning"], "ko": ["\uc2e0\ubb38"], "gl": ["Prensa escrita"], "el": ["\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"], "en": ["Newspaper"], "is": ["Dagbla\u00f0"], "it": ["Giornale"], "zh": ["\u5831\u7d19"], "es": ["Prensa escrita"], "et": ["Ajaleht"], "eu": ["Egunkari"], "cs": ["Noviny"], "ar": ["\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"], "cy": ["Papur newydd"], "ja": ["\u65b0\u805e"], "az": ["Q\u0259zet"], "pl": ["Gazeta"], "ro": ["Ziar"], "da": ["Avis"], "he": ["\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"], "tr": ["Gazete"], "nl": ["Krant"]}, "edmDatasetName": ["9200300_Ag_EU_TEL_a0600_Newspapers_ONB"], "edmIsShownAt": ["http://anno.onb.ac.at/cgi-content/anno?apm=0&aid=apr&datum=18480916"], "edmIsShownBy": ["http://iiif.onb.ac.at/images/ANNO/apr18480916/00000001/full/full/0/default.jpg"], "edmPlace": ["http://d-nb.info/gnd/4008456-5", "http://d-nb.info/gnd/4066009-6"], "edmPlaceLabel": [{"def": "Brno (Br\u00fcnn)"}, {"def": "Wien"}], "edmPlaceLabelLangAware": {"def": ["Brno (Br\u00fcnn)", "Wien"]}, "edmPreview": ["https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=http%3A%2F%2Fiiif.onb.ac.at%2Fimages%2FANNO%2Fapr18480916%2F00000001%2Ffull%2Ffull%2F0%2Fdefault.jpg&type=TEXT"], "europeanaCollectionName": ["9200300_Ag_EU_TEL_a0600_Newspapers_ONB"], "europeanaCompleteness": 5, "guid": "https://www.europeana.eu/item/9200300/BibliographicResource_3000051805166?utm_source=api&utm_medium=api&utm_campaign=J6W44jvPV", "id": "/9200300/BibliographicResource_3000051805166", "index": 0, "language": ["de"], "link": "https://europeana.eu/api/v2/record/9200300/BibliographicResource_3000051805166.json?wskey=J6W44jvPV", "previewNoDistribute": false, "provider": ["The European Library"], "rights": ["http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/"], "score": 2.630774, "timestamp": 1586469122266, "timestamp_created": "2019-03-14T15:00:23.041Z", "timestamp_created_epoch": 1552575623041, "timestamp_update": "2019-03-14T15:00:23.041Z", "timestamp_update_epoch": 1552575623041, "title": ["Die Presse - 1848-09-16"], "type": "TEXT", "ugc": [false]}, {"completeness": 5, "country": ["Austria"], "dataProvider": ["\u00d6sterreichische Nationalbibliothek - Austrian National Library"], "dcLanguage": ["deu"], "dcLanguageLangAware": {"def": ["deu"]}, "dcTitleLangAware": {"def": ["Die Presse - 1848-09-17"]}, "dctermsSpatial": ["http://d-nb.info/gnd/4008456-5", "http://d-nb.info/gnd/4066009-6"], "edmConcept": ["http://d-nb.info/gnd/4067510-5", "http://data.europeana.eu/concept/base/18"], "edmConceptLabel": [{"def": "Zeitung"}, {"def": "Avis"}, {"def": "Zeitung"}, {"def": "Sanomalehti"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Jornal"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Laikra\u0161tis"}, {"def": "Novine"}, {"def": "Laikraksts"}, {"def": "Journal"}, {"def": "\u00dajs\u00e1g"}, {"def": "Novine"}, {"def": "\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"}, {"def": "\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"}, {"def": "\u010casopis"}, {"def": "Nuacht\u00e1n"}, {"def": "P\u00e0ipear-naidheachd"}, {"def": "Premsa"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"}, {"def": "Tidning"}, {"def": "\uc2e0\ubb38"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"}, {"def": "Newspaper"}, {"def": "Dagbla\u00f0"}, {"def": "Giornale"}, {"def": "\u5831\u7d19"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "Ajaleht"}, {"def": "Egunkari"}, {"def": "Noviny"}, {"def": "\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"}, {"def": "Papur newydd"}, {"def": "\u65b0\u805e"}, {"def": "Q\u0259zet"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "Ziar"}, {"def": "Avis"}, {"def": "\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"}, {"def": "Gazete"}, {"def": "Krant"}], "edmConceptPrefLabelLangAware": {"no": ["Avis"], "de": ["Zeitung"], "fi": ["Sanomalehti"], "be": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "ru": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "def": ["Zeitung"], "pt": ["Jornal"], "bg": ["\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"], "lt": ["Laikra\u0161tis"], "hr": ["Novine"], "lv": ["Laikraksts"], "fr": ["Journal"], "hu": ["\u00dajs\u00e1g"], "bs": ["Novine"], "hy": ["\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"], "ka": ["\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"], "uk": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "sk": ["Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"], "sl": ["\u010casopis"], "ga": ["Nuacht\u00e1n"], "gd": ["P\u00e0ipear-naidheachd"], "ca": ["Premsa"], "mk": ["\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"], "sq": ["Gazeta"], "sr": ["\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"], "sv": ["Tidning"], "ko": ["\uc2e0\ubb38"], "gl": ["Prensa escrita"], "el": ["\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"], "en": ["Newspaper"], "is": ["Dagbla\u00f0"], "it": ["Giornale"], "zh": ["\u5831\u7d19"], "es": ["Prensa escrita"], "et": ["Ajaleht"], "eu": ["Egunkari"], "cs": ["Noviny"], "ar": ["\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"], "cy": ["Papur newydd"], "ja": ["\u65b0\u805e"], "az": ["Q\u0259zet"], "pl": ["Gazeta"], "ro": ["Ziar"], "da": ["Avis"], "he": ["\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"], "tr": ["Gazete"], "nl": ["Krant"]}, "edmDatasetName": ["9200300_Ag_EU_TEL_a0600_Newspapers_ONB"], "edmIsShownAt": ["http://anno.onb.ac.at/cgi-content/anno?apm=0&aid=apr&datum=18480917"], "edmIsShownBy": ["http://iiif.onb.ac.at/images/ANNO/apr18480917/00000001/full/full/0/default.jpg"], "edmPlace": ["http://d-nb.info/gnd/4008456-5", "http://d-nb.info/gnd/4066009-6"], "edmPlaceLabel": [{"def": "Brno (Br\u00fcnn)"}, {"def": "Wien"}], "edmPlaceLabelLangAware": {"def": ["Brno (Br\u00fcnn)", "Wien"]}, "edmPreview": ["https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=http%3A%2F%2Fiiif.onb.ac.at%2Fimages%2FANNO%2Fapr18480917%2F00000001%2Ffull%2Ffull%2F0%2Fdefault.jpg&type=TEXT"], "europeanaCollectionName": ["9200300_Ag_EU_TEL_a0600_Newspapers_ONB"], "europeanaCompleteness": 5, "guid": "https://www.europeana.eu/item/9200300/BibliographicResource_3000051818181?utm_source=api&utm_medium=api&utm_campaign=J6W44jvPV", "id": "/9200300/BibliographicResource_3000051818181", "index": 0, "language": ["de"], "link": "https://europeana.eu/api/v2/record/9200300/BibliographicResource_3000051818181.json?wskey=J6W44jvPV", "previewNoDistribute": false, "provider": ["The European Library"], "rights": ["http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/"], "score": 2.630774, "timestamp": 1586467855311, "timestamp_created": "2019-03-14T13:57:12.550Z", "timestamp_created_epoch": 1552571832550, "timestamp_update": "2019-03-14T13:57:12.550Z", "timestamp_update_epoch": 1552571832550, "title": ["Die Presse - 1848-09-17"], "type": "TEXT", "ugc": [false]}, {"completeness": 5, "country": ["Austria"], "dataProvider": ["\u00d6sterreichische Nationalbibliothek - Austrian National Library"], "dcLanguage": ["deu"], "dcLanguageLangAware": {"def": ["deu"]}, "dcTitleLangAware": {"def": ["Der Humorist - 1848-05-02"]}, "dctermsSpatial": ["http://d-nb.info/gnd/4066009-6"], "edmConcept": ["http://d-nb.info/gnd/4020517-4", "http://d-nb.info/gnd/4026170-0", "http://d-nb.info/gnd/4051752-4", "http://data.europeana.eu/concept/base/18"], "edmConceptLabel": [{"def": "Geschichte"}, {"def": "Humor"}, {"def": "Satire"}, {"def": "Avis"}, {"def": "Zeitung"}, {"def": "Sanomalehti"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Jornal"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Laikra\u0161tis"}, {"def": "Novine"}, {"def": "Laikraksts"}, {"def": "Journal"}, {"def": "\u00dajs\u00e1g"}, {"def": "Novine"}, {"def": "\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"}, {"def": "\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"}, {"def": "\u010casopis"}, {"def": "Nuacht\u00e1n"}, {"def": "P\u00e0ipear-naidheachd"}, {"def": "Premsa"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"}, {"def": "Tidning"}, {"def": "\uc2e0\ubb38"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"}, {"def": "Newspaper"}, {"def": "Dagbla\u00f0"}, {"def": "Giornale"}, {"def": "\u5831\u7d19"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "Ajaleht"}, {"def": "Egunkari"}, {"def": "Noviny"}, {"def": "\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"}, {"def": "Papur newydd"}, {"def": "\u65b0\u805e"}, {"def": "Q\u0259zet"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "Ziar"}, {"def": "Avis"}, {"def": "\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"}, {"def": "Gazete"}, {"def": "Krant"}], "edmConceptPrefLabelLangAware": {"no": ["Avis"], "de": ["Zeitung"], "fi": ["Sanomalehti"], "be": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "ru": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "def": ["Geschichte", "Satire", "Humor"], "pt": ["Jornal"], "bg": ["\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"], "lt": ["Laikra\u0161tis"], "hr": ["Novine"], "lv": ["Laikraksts"], "fr": ["Journal"], "hu": ["\u00dajs\u00e1g"], "bs": ["Novine"], "hy": ["\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"], "ka": ["\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"], "uk": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "sk": ["Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"], "sl": ["\u010casopis"], "ga": ["Nuacht\u00e1n"], "gd": ["P\u00e0ipear-naidheachd"], "ca": ["Premsa"], "mk": ["\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"], "sq": ["Gazeta"], "sr": ["\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"], "sv": ["Tidning"], "ko": ["\uc2e0\ubb38"], "gl": ["Prensa escrita"], "el": ["\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"], "en": ["Newspaper"], "is": ["Dagbla\u00f0"], "it": ["Giornale"], "zh": ["\u5831\u7d19"], "es": ["Prensa escrita"], "et": ["Ajaleht"], "eu": ["Egunkari"], "cs": ["Noviny"], "ar": ["\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"], "cy": ["Papur newydd"], "ja": ["\u65b0\u805e"], "az": ["Q\u0259zet"], "pl": ["Gazeta"], "ro": ["Ziar"], "da": ["Avis"], "he": ["\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"], "tr": ["Gazete"], "nl": ["Krant"]}, "edmDatasetName": ["9200300_Ag_EU_TEL_a0600_Newspapers_ONB"], "edmIsShownAt": ["http://anno.onb.ac.at/cgi-content/anno?apm=0&aid=hum&datum=18480502"], "edmIsShownBy": ["http://iiif.onb.ac.at/images/ANNO/hum18480502/00000001/full/full/0/default.jpg"], "edmPlace": ["http://d-nb.info/gnd/4066009-6"], "edmPlaceLabel": [{"def": "Wien"}], "edmPlaceLabelLangAware": {"def": ["Wien"]}, "edmPreview": ["https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=http%3A%2F%2Fiiif.onb.ac.at%2Fimages%2FANNO%2Fhum18480502%2F00000001%2Ffull%2Ffull%2F0%2Fdefault.jpg&type=TEXT"], "europeanaCollectionName": ["9200300_Ag_EU_TEL_a0600_Newspapers_ONB"], "europeanaCompleteness": 5, "guid": "https://www.europeana.eu/item/9200300/BibliographicResource_3000051810107?utm_source=api&utm_medium=api&utm_campaign=J6W44jvPV", "id": "/9200300/BibliographicResource_3000051810107", "index": 0, "language": ["de"], "link": "https://europeana.eu/api/v2/record/9200300/BibliographicResource_3000051810107.json?wskey=J6W44jvPV", "previewNoDistribute": false, "provider": ["The European Library"], "rights": ["http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/"], "score": 2.6244001, "timestamp": 1586468641821, "timestamp_created": "2019-03-14T14:17:53.792Z", "timestamp_created_epoch": 1552573073792, "timestamp_update": "2019-03-14T14:17:53.792Z", "timestamp_update_epoch": 1552573073792, "title": ["Der Humorist - 1848-05-02"], "type": "TEXT", "ugc": [false]}, {"completeness": 5, "country": ["Austria"], "dataProvider": ["\u00d6sterreichische Nationalbibliothek - Austrian National Library"], "dcLanguage": ["deu"], "dcLanguageLangAware": {"def": ["deu"]}, "dcTitleLangAware": {"def": ["Sonntagsbl\u00e4tter - 1848-04-30"]}, "dctermsSpatial": ["http://d-nb.info/gnd/4066009-6"], "edmConcept": ["http://d-nb.info/gnd/4067510-5", "http://data.europeana.eu/concept/base/18"], "edmConceptLabel": [{"def": "Zeitung"}, {"def": "Avis"}, {"def": "Zeitung"}, {"def": "Sanomalehti"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Jornal"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Laikra\u0161tis"}, {"def": "Novine"}, {"def": "Laikraksts"}, {"def": "Journal"}, {"def": "\u00dajs\u00e1g"}, {"def": "Novine"}, {"def": "\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"}, {"def": "\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"}, {"def": "\u010casopis"}, {"def": "Nuacht\u00e1n"}, {"def": "P\u00e0ipear-naidheachd"}, {"def": "Premsa"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"}, {"def": "Tidning"}, {"def": "\uc2e0\ubb38"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"}, {"def": "Newspaper"}, {"def": "Dagbla\u00f0"}, {"def": "Giornale"}, {"def": "\u5831\u7d19"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "Ajaleht"}, {"def": "Egunkari"}, {"def": "Noviny"}, {"def": "\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"}, {"def": "Papur newydd"}, {"def": "\u65b0\u805e"}, {"def": "Q\u0259zet"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "Ziar"}, {"def": "Avis"}, {"def": "\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"}, {"def": "Gazete"}, {"def": "Krant"}], "edmConceptPrefLabelLangAware": {"no": ["Avis"], "de": ["Zeitung"], "fi": ["Sanomalehti"], "be": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "ru": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "def": ["Zeitung"], "pt": ["Jornal"], "bg": ["\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"], "lt": ["Laikra\u0161tis"], "hr": ["Novine"], "lv": ["Laikraksts"], "fr": ["Journal"], "hu": ["\u00dajs\u00e1g"], "bs": ["Novine"], "hy": ["\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"], "ka": ["\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"], "uk": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "sk": ["Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"], "sl": ["\u010casopis"], "ga": ["Nuacht\u00e1n"], "gd": ["P\u00e0ipear-naidheachd"], "ca": ["Premsa"], "mk": ["\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"], "sq": ["Gazeta"], "sr": ["\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"], "sv": ["Tidning"], "ko": ["\uc2e0\ubb38"], "gl": ["Prensa escrita"], "el": ["\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"], "en": ["Newspaper"], "is": ["Dagbla\u00f0"], "it": ["Giornale"], "zh": ["\u5831\u7d19"], "es": ["Prensa escrita"], "et": ["Ajaleht"], "eu": ["Egunkari"], "cs": ["Noviny"], "ar": ["\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"], "cy": ["Papur newydd"], "ja": ["\u65b0\u805e"], "az": ["Q\u0259zet"], "pl": ["Gazeta"], "ro": ["Ziar"], "da": ["Avis"], "he": ["\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"], "tr": ["Gazete"], "nl": ["Krant"]}, "edmDatasetName": ["9200300_Ag_EU_TEL_a0600_Newspapers_ONB"], "edmIsShownAt": ["http://anno.onb.ac.at/cgi-content/anno?apm=0&aid=stb&datum=18480430"], "edmIsShownBy": ["http://iiif.onb.ac.at/images/ANNO/stb18480430/00000001/full/full/0/default.jpg"], "edmPlace": ["http://d-nb.info/gnd/4066009-6"], "edmPlaceLabel": [{"def": "Wien"}], "edmPlaceLabelLangAware": {"def": ["Wien"]}, "edmPreview": ["https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=http%3A%2F%2Fiiif.onb.ac.at%2Fimages%2FANNO%2Fstb18480430%2F00000001%2Ffull%2Ffull%2F0%2Fdefault.jpg&type=TEXT"], "europeanaCollectionName": ["9200300_Ag_EU_TEL_a0600_Newspapers_ONB"], "europeanaCompleteness": 5, "guid": "https://www.europeana.eu/item/9200300/BibliographicResource_3000073483035?utm_source=api&utm_medium=api&utm_campaign=J6W44jvPV", "id": "/9200300/BibliographicResource_3000073483035", "index": 0, "language": ["de"], "link": "https://europeana.eu/api/v2/record/9200300/BibliographicResource_3000073483035.json?wskey=J6W44jvPV", "previewNoDistribute": false, "provider": ["The European Library"], "rights": ["http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/"], "score": 2.6155307, "timestamp": 1586473806481, "timestamp_created": "2019-03-14T16:07:36.958Z", "timestamp_created_epoch": 1552579656958, "timestamp_update": "2019-03-14T16:07:36.958Z", "timestamp_update_epoch": 1552579656958, "title": ["Sonntagsbl\u00e4tter - 1848-04-30"], "type": "TEXT", "ugc": [false]}, {"completeness": 5, "country": ["Austria"], "dataProvider": ["\u00d6sterreichische Nationalbibliothek - Austrian National Library"], "dcLanguage": ["deu"], "dcLanguageLangAware": {"def": ["deu"]}, "dcTitleLangAware": {"def": ["Wiener Zeitung - 1848-02-14"]}, "dctermsSpatial": ["http://d-nb.info/gnd/4066009-6"], "edmConcept": ["http://d-nb.info/gnd/4067510-5", "http://data.europeana.eu/concept/base/18"], "edmConceptLabel": [{"def": "Zeitung"}, {"def": "Avis"}, {"def": "Zeitung"}, {"def": "Sanomalehti"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Jornal"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Laikra\u0161tis"}, {"def": "Novine"}, {"def": "Laikraksts"}, {"def": "Journal"}, {"def": "\u00dajs\u00e1g"}, {"def": "Novine"}, {"def": "\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"}, {"def": "\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"}, {"def": "\u010casopis"}, {"def": "Nuacht\u00e1n"}, {"def": "P\u00e0ipear-naidheachd"}, {"def": "Premsa"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"}, {"def": "Tidning"}, {"def": "\uc2e0\ubb38"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"}, {"def": "Newspaper"}, {"def": "Dagbla\u00f0"}, {"def": "Giornale"}, {"def": "\u5831\u7d19"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "Ajaleht"}, {"def": "Egunkari"}, {"def": "Noviny"}, {"def": "\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"}, {"def": "Papur newydd"}, {"def": "\u65b0\u805e"}, {"def": "Q\u0259zet"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "Ziar"}, {"def": "Avis"}, {"def": "\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"}, {"def": "Gazete"}, {"def": "Krant"}], "edmConceptPrefLabelLangAware": {"no": ["Avis"], "de": ["Zeitung"], "fi": ["Sanomalehti"], "be": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "ru": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "def": ["Zeitung"], "pt": ["Jornal"], "bg": ["\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"], "lt": ["Laikra\u0161tis"], "hr": ["Novine"], "lv": ["Laikraksts"], "fr": ["Journal"], "hu": ["\u00dajs\u00e1g"], "bs": ["Novine"], "hy": ["\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"], "ka": ["\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"], "uk": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "sk": ["Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"], "sl": ["\u010casopis"], "ga": ["Nuacht\u00e1n"], "gd": ["P\u00e0ipear-naidheachd"], "ca": ["Premsa"], "mk": ["\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"], "sq": ["Gazeta"], "sr": ["\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"], "sv": ["Tidning"], "ko": ["\uc2e0\ubb38"], "gl": ["Prensa escrita"], "el": ["\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"], "en": ["Newspaper"], "is": ["Dagbla\u00f0"], "it": ["Giornale"], "zh": ["\u5831\u7d19"], "es": ["Prensa escrita"], "et": ["Ajaleht"], "eu": ["Egunkari"], "cs": ["Noviny"], "ar": ["\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"], "cy": ["Papur newydd"], "ja": ["\u65b0\u805e"], "az": ["Q\u0259zet"], "pl": ["Gazeta"], "ro": ["Ziar"], "da": ["Avis"], "he": ["\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"], "tr": ["Gazete"], "nl": ["Krant"]}, "edmDatasetName": ["9200300_Ag_EU_TEL_a0600_Newspapers_ONB"], "edmIsShownAt": ["http://anno.onb.ac.at/cgi-content/anno?apm=0&aid=wrz&datum=18480214"], "edmIsShownBy": ["http://iiif.onb.ac.at/images/ANNO/wrz18480214/00000001/full/full/0/default.jpg"], "edmPlace": ["http://d-nb.info/gnd/4066009-6"], "edmPlaceLabel": [{"def": "Wien"}], "edmPlaceLabelLangAware": {"def": ["Wien"]}, "edmPreview": ["https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=http%3A%2F%2Fiiif.onb.ac.at%2Fimages%2FANNO%2Fwrz18480214%2F00000001%2Ffull%2Ffull%2F0%2Fdefault.jpg&type=TEXT"], "europeanaCollectionName": ["9200300_Ag_EU_TEL_a0600_Newspapers_ONB"], "europeanaCompleteness": 5, "guid": "https://www.europeana.eu/item/9200300/BibliographicResource_3000051834817?utm_source=api&utm_medium=api&utm_campaign=J6W44jvPV", "id": "/9200300/BibliographicResource_3000051834817", "index": 0, "language": ["de"], "link": "https://europeana.eu/api/v2/record/9200300/BibliographicResource_3000051834817.json?wskey=J6W44jvPV", "previewNoDistribute": false, "provider": ["The European Library"], "rights": ["http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/"], "score": 2.6106818, "timestamp": 1586466342359, "timestamp_created": "2019-03-14T17:27:43.853Z", "timestamp_created_epoch": 1552584463853, "timestamp_update": "2019-03-14T17:27:43.853Z", "timestamp_update_epoch": 1552584463853, "title": ["Wiener Zeitung - 1848-02-14"], "type": "TEXT", "ugc": [false]}, {"completeness": 5, "country": ["Austria"], "dataProvider": ["\u00d6sterreichische Nationalbibliothek - Austrian National Library"], "dcLanguage": ["deu"], "dcLanguageLangAware": {"def": ["deu"]}, "dcTitleLangAware": {"def": ["Sonntagsbl\u00e4tter - 1848-09-17"]}, "dctermsSpatial": ["http://d-nb.info/gnd/4066009-6"], "edmConcept": ["http://d-nb.info/gnd/4067510-5", "http://data.europeana.eu/concept/base/18"], "edmConceptLabel": [{"def": "Zeitung"}, {"def": "Avis"}, {"def": "Zeitung"}, {"def": "Sanomalehti"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Jornal"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Laikra\u0161tis"}, {"def": "Novine"}, {"def": "Laikraksts"}, {"def": "Journal"}, {"def": "\u00dajs\u00e1g"}, {"def": "Novine"}, {"def": "\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"}, {"def": "\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"}, {"def": "\u010casopis"}, {"def": "Nuacht\u00e1n"}, {"def": "P\u00e0ipear-naidheachd"}, {"def": "Premsa"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"}, {"def": "Tidning"}, {"def": "\uc2e0\ubb38"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"}, {"def": "Newspaper"}, {"def": "Dagbla\u00f0"}, {"def": "Giornale"}, {"def": "\u5831\u7d19"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "Ajaleht"}, {"def": "Egunkari"}, {"def": "Noviny"}, {"def": "\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"}, {"def": "Papur newydd"}, {"def": "\u65b0\u805e"}, {"def": "Q\u0259zet"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "Ziar"}, {"def": "Avis"}, {"def": "\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"}, {"def": "Gazete"}, {"def": "Krant"}], "edmConceptPrefLabelLangAware": {"no": ["Avis"], "de": ["Zeitung"], "fi": ["Sanomalehti"], "be": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "ru": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "def": ["Zeitung"], "pt": ["Jornal"], "bg": ["\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"], "lt": ["Laikra\u0161tis"], "hr": ["Novine"], "lv": ["Laikraksts"], "fr": ["Journal"], "hu": ["\u00dajs\u00e1g"], "bs": ["Novine"], "hy": ["\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"], "ka": ["\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"], "uk": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "sk": ["Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"], "sl": ["\u010casopis"], "ga": ["Nuacht\u00e1n"], "gd": ["P\u00e0ipear-naidheachd"], "ca": ["Premsa"], "mk": ["\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"], "sq": ["Gazeta"], "sr": ["\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"], "sv": ["Tidning"], "ko": ["\uc2e0\ubb38"], "gl": ["Prensa escrita"], "el": ["\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"], "en": ["Newspaper"], "is": ["Dagbla\u00f0"], "it": ["Giornale"], "zh": ["\u5831\u7d19"], "es": ["Prensa escrita"], "et": ["Ajaleht"], "eu": ["Egunkari"], "cs": ["Noviny"], "ar": ["\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"], "cy": ["Papur newydd"], "ja": ["\u65b0\u805e"], "az": ["Q\u0259zet"], "pl": ["Gazeta"], "ro": ["Ziar"], "da": ["Avis"], "he": ["\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"], "tr": ["Gazete"], "nl": ["Krant"]}, "edmDatasetName": ["9200300_Ag_EU_TEL_a0600_Newspapers_ONB"], "edmIsShownAt": ["http://anno.onb.ac.at/cgi-content/anno?apm=0&aid=stb&datum=18480917"], "edmIsShownBy": ["http://iiif.onb.ac.at/images/ANNO/stb18480917/00000001/full/full/0/default.jpg"], "edmPlace": ["http://d-nb.info/gnd/4066009-6"], "edmPlaceLabel": [{"def": "Wien"}], "edmPlaceLabelLangAware": {"def": ["Wien"]}, "edmPreview": ["https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=http%3A%2F%2Fiiif.onb.ac.at%2Fimages%2FANNO%2Fstb18480917%2F00000001%2Ffull%2Ffull%2F0%2Fdefault.jpg&type=TEXT"], "europeanaCollectionName": ["9200300_Ag_EU_TEL_a0600_Newspapers_ONB"], "europeanaCompleteness": 5, "guid": "https://www.europeana.eu/item/9200300/BibliographicResource_3000073482835?utm_source=api&utm_medium=api&utm_campaign=J6W44jvPV", "id": "/9200300/BibliographicResource_3000073482835", "index": 0, "language": ["de"], "link": "https://europeana.eu/api/v2/record/9200300/BibliographicResource_3000073482835.json?wskey=J6W44jvPV", "previewNoDistribute": false, "provider": ["The European Library"], "rights": ["http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/"], "score": 2.6084707, "timestamp": 1586473866791, "timestamp_created": "2019-03-14T14:46:39.135Z", "timestamp_created_epoch": 1552574799135, "timestamp_update": "2019-03-14T14:46:39.135Z", "timestamp_update_epoch": 1552574799135, "title": ["Sonntagsbl\u00e4tter - 1848-09-17"], "type": "TEXT", "ugc": [false]}, {"completeness": 5, "country": ["Austria"], "dataProvider": ["\u00d6sterreichische Nationalbibliothek - Austrian National Library"], "dcLanguage": ["deu"], "dcLanguageLangAware": {"def": ["deu"]}, "dcTitleLangAware": {"def": ["Wiener Zeitung - 1848-10-25"]}, "dctermsSpatial": ["http://d-nb.info/gnd/4066009-6"], "edmConcept": ["http://d-nb.info/gnd/4067510-5", "http://data.europeana.eu/concept/base/18"], "edmConceptLabel": [{"def": "Zeitung"}, {"def": "Avis"}, {"def": "Zeitung"}, {"def": "Sanomalehti"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Jornal"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Laikra\u0161tis"}, {"def": "Novine"}, {"def": "Laikraksts"}, {"def": "Journal"}, {"def": "\u00dajs\u00e1g"}, {"def": "Novine"}, {"def": "\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"}, {"def": "\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"}, {"def": "\u010casopis"}, {"def": "Nuacht\u00e1n"}, {"def": "P\u00e0ipear-naidheachd"}, {"def": "Premsa"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"}, {"def": "Tidning"}, {"def": "\uc2e0\ubb38"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"}, {"def": "Newspaper"}, {"def": "Dagbla\u00f0"}, {"def": "Giornale"}, {"def": "\u5831\u7d19"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "Ajaleht"}, {"def": "Egunkari"}, {"def": "Noviny"}, {"def": "\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"}, {"def": "Papur newydd"}, {"def": "\u65b0\u805e"}, {"def": "Q\u0259zet"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "Ziar"}, {"def": "Avis"}, {"def": "\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"}, {"def": "Gazete"}, {"def": "Krant"}], "edmConceptPrefLabelLangAware": {"no": ["Avis"], "de": ["Zeitung"], "fi": ["Sanomalehti"], "be": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "ru": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "def": ["Zeitung"], "pt": ["Jornal"], "bg": ["\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"], "lt": ["Laikra\u0161tis"], "hr": ["Novine"], "lv": ["Laikraksts"], "fr": ["Journal"], "hu": ["\u00dajs\u00e1g"], "bs": ["Novine"], "hy": ["\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"], "ka": ["\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"], "uk": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "sk": ["Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"], "sl": ["\u010casopis"], "ga": ["Nuacht\u00e1n"], "gd": ["P\u00e0ipear-naidheachd"], "ca": ["Premsa"], "mk": ["\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"], "sq": ["Gazeta"], "sr": ["\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"], "sv": ["Tidning"], "ko": ["\uc2e0\ubb38"], "gl": ["Prensa escrita"], "el": ["\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"], "en": ["Newspaper"], "is": ["Dagbla\u00f0"], "it": ["Giornale"], "zh": ["\u5831\u7d19"], "es": ["Prensa escrita"], "et": ["Ajaleht"], "eu": ["Egunkari"], "cs": ["Noviny"], "ar": ["\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"], "cy": ["Papur newydd"], "ja": ["\u65b0\u805e"], "az": ["Q\u0259zet"], "pl": ["Gazeta"], "ro": ["Ziar"], "da": ["Avis"], "he": ["\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"], "tr": ["Gazete"], "nl": ["Krant"]}, "edmDatasetName": ["9200300_Ag_EU_TEL_a0600_Newspapers_ONB"], "edmIsShownAt": ["http://anno.onb.ac.at/cgi-content/anno?apm=0&aid=wrz&datum=18481025"], "edmIsShownBy": ["http://iiif.onb.ac.at/images/ANNO/wrz18481025/00000001/full/full/0/default.jpg"], "edmPlace": ["http://d-nb.info/gnd/4066009-6"], "edmPlaceLabel": [{"def": "Wien"}], "edmPlaceLabelLangAware": {"def": ["Wien"]}, "edmPreview": ["https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=http%3A%2F%2Fiiif.onb.ac.at%2Fimages%2FANNO%2Fwrz18481025%2F00000001%2Ffull%2Ffull%2F0%2Fdefault.jpg&type=TEXT"], "europeanaCollectionName": ["9200300_Ag_EU_TEL_a0600_Newspapers_ONB"], "europeanaCompleteness": 5, "guid": "https://www.europeana.eu/item/9200300/BibliographicResource_3000051840241?utm_source=api&utm_medium=api&utm_campaign=J6W44jvPV", "id": "/9200300/BibliographicResource_3000051840241", "index": 0, "language": ["de"], "link": "https://europeana.eu/api/v2/record/9200300/BibliographicResource_3000051840241.json?wskey=J6W44jvPV", "previewNoDistribute": false, "provider": ["The European Library"], "rights": ["http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/"], "score": 2.6081626, "timestamp": 1586465680384, "timestamp_created": "2019-03-14T16:20:53.414Z", "timestamp_created_epoch": 1552580453414, "timestamp_update": "2019-03-14T16:20:53.414Z", "timestamp_update_epoch": 1552580453414, "title": ["Wiener Zeitung - 1848-10-25"], "type": "TEXT", "ugc": [false]}, {"completeness": 5, "country": ["Austria"], "dataProvider": ["\u00d6sterreichische Nationalbibliothek - Austrian National Library"], "dcLanguage": ["deu"], "dcLanguageLangAware": {"def": ["deu"]}, "dcTitleLangAware": {"def": ["Sonntagsbl\u00e4tter - 1848-05-07"]}, "dctermsSpatial": ["http://d-nb.info/gnd/4066009-6"], "edmConcept": ["http://d-nb.info/gnd/4067510-5", "http://data.europeana.eu/concept/base/18"], "edmConceptLabel": [{"def": "Zeitung"}, {"def": "Avis"}, {"def": "Zeitung"}, {"def": "Sanomalehti"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Jornal"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Laikra\u0161tis"}, {"def": "Novine"}, {"def": "Laikraksts"}, {"def": "Journal"}, {"def": "\u00dajs\u00e1g"}, {"def": "Novine"}, {"def": "\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"}, {"def": "\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"}, {"def": "\u010casopis"}, {"def": "Nuacht\u00e1n"}, {"def": "P\u00e0ipear-naidheachd"}, {"def": "Premsa"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"}, {"def": "Tidning"}, {"def": "\uc2e0\ubb38"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"}, {"def": "Newspaper"}, {"def": "Dagbla\u00f0"}, {"def": "Giornale"}, {"def": "\u5831\u7d19"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "Ajaleht"}, {"def": "Egunkari"}, {"def": "Noviny"}, {"def": "\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"}, {"def": "Papur newydd"}, {"def": "\u65b0\u805e"}, {"def": "Q\u0259zet"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "Ziar"}, {"def": "Avis"}, {"def": "\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"}, {"def": "Gazete"}, {"def": "Krant"}], "edmConceptPrefLabelLangAware": {"no": ["Avis"], "de": ["Zeitung"], "fi": ["Sanomalehti"], "be": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "ru": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "def": ["Zeitung"], "pt": ["Jornal"], "bg": ["\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"], "lt": ["Laikra\u0161tis"], "hr": ["Novine"], "lv": ["Laikraksts"], "fr": ["Journal"], "hu": ["\u00dajs\u00e1g"], "bs": ["Novine"], "hy": ["\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"], "ka": ["\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"], "uk": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "sk": ["Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"], "sl": ["\u010casopis"], "ga": ["Nuacht\u00e1n"], "gd": ["P\u00e0ipear-naidheachd"], "ca": ["Premsa"], "mk": ["\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"], "sq": ["Gazeta"], "sr": ["\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"], "sv": ["Tidning"], "ko": ["\uc2e0\ubb38"], "gl": ["Prensa escrita"], "el": ["\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"], "en": ["Newspaper"], "is": ["Dagbla\u00f0"], "it": ["Giornale"], "zh": ["\u5831\u7d19"], "es": ["Prensa escrita"], "et": ["Ajaleht"], "eu": ["Egunkari"], "cs": ["Noviny"], "ar": ["\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"], "cy": ["Papur newydd"], "ja": ["\u65b0\u805e"], "az": ["Q\u0259zet"], "pl": ["Gazeta"], "ro": ["Ziar"], "da": ["Avis"], "he": ["\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"], "tr": ["Gazete"], "nl": ["Krant"]}, "edmDatasetName": ["9200300_Ag_EU_TEL_a0600_Newspapers_ONB"], "edmIsShownAt": ["http://anno.onb.ac.at/cgi-content/anno?apm=0&aid=stb&datum=18480507"], "edmIsShownBy": ["http://iiif.onb.ac.at/images/ANNO/stb18480507/00000001/full/full/0/default.jpg"], "edmPlace": ["http://d-nb.info/gnd/4066009-6"], "edmPlaceLabel": [{"def": "Wien"}], "edmPlaceLabelLangAware": {"def": ["Wien"]}, "edmPreview": ["https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=http%3A%2F%2Fiiif.onb.ac.at%2Fimages%2FANNO%2Fstb18480507%2F00000001%2Ffull%2Ffull%2F0%2Fdefault.jpg&type=TEXT"], "europeanaCollectionName": ["9200300_Ag_EU_TEL_a0600_Newspapers_ONB"], "europeanaCompleteness": 5, "guid": "https://www.europeana.eu/item/9200300/BibliographicResource_3000073484839?utm_source=api&utm_medium=api&utm_campaign=J6W44jvPV", "id": "/9200300/BibliographicResource_3000073484839", "index": 0, "language": ["de"], "link": "https://europeana.eu/api/v2/record/9200300/BibliographicResource_3000073484839.json?wskey=J6W44jvPV", "previewNoDistribute": false, "provider": ["The European Library"], "rights": ["http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/"], "score": 2.603074, "timestamp": 1586473745791, "timestamp_created": "2019-03-14T16:07:59.810Z", "timestamp_created_epoch": 1552579679810, "timestamp_update": "2019-03-14T16:07:59.810Z", "timestamp_update_epoch": 1552579679810, "title": ["Sonntagsbl\u00e4tter - 1848-05-07"], "type": "TEXT", "ugc": [false]}, {"completeness": 5, "country": ["Austria"], "dataProvider": ["\u00d6sterreichische Nationalbibliothek - Austrian National Library"], "dcLanguage": ["deu"], "dcLanguageLangAware": {"def": ["deu"]}, "dcTitleLangAware": {"def": ["Der Humorist - 1848-10-04"]}, "dctermsSpatial": ["http://d-nb.info/gnd/4066009-6"], "edmConcept": ["http://d-nb.info/gnd/4020517-4", "http://d-nb.info/gnd/4026170-0", "http://d-nb.info/gnd/4051752-4", "http://data.europeana.eu/concept/base/18"], "edmConceptLabel": [{"def": "Geschichte"}, {"def": "Humor"}, {"def": "Satire"}, {"def": "Avis"}, {"def": "Zeitung"}, {"def": "Sanomalehti"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Jornal"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Laikra\u0161tis"}, {"def": "Novine"}, {"def": "Laikraksts"}, {"def": "Journal"}, {"def": "\u00dajs\u00e1g"}, {"def": "Novine"}, {"def": "\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"}, {"def": "\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"}, {"def": "\u010casopis"}, {"def": "Nuacht\u00e1n"}, {"def": "P\u00e0ipear-naidheachd"}, {"def": "Premsa"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"}, {"def": "Tidning"}, {"def": "\uc2e0\ubb38"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"}, {"def": "Newspaper"}, {"def": "Dagbla\u00f0"}, {"def": "Giornale"}, {"def": "\u5831\u7d19"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "Ajaleht"}, {"def": "Egunkari"}, {"def": "Noviny"}, {"def": "\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"}, {"def": "Papur newydd"}, {"def": "\u65b0\u805e"}, {"def": "Q\u0259zet"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "Ziar"}, {"def": "Avis"}, {"def": "\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"}, {"def": "Gazete"}, {"def": "Krant"}], "edmConceptPrefLabelLangAware": {"no": ["Avis"], "de": ["Zeitung"], "fi": ["Sanomalehti"], "be": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "ru": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "def": ["Geschichte", "Satire", "Humor"], "pt": ["Jornal"], "bg": ["\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"], "lt": ["Laikra\u0161tis"], "hr": ["Novine"], "lv": ["Laikraksts"], "fr": ["Journal"], "hu": ["\u00dajs\u00e1g"], "bs": ["Novine"], "hy": ["\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"], "ka": ["\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"], "uk": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "sk": ["Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"], "sl": ["\u010casopis"], "ga": ["Nuacht\u00e1n"], "gd": ["P\u00e0ipear-naidheachd"], "ca": ["Premsa"], "mk": ["\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"], "sq": ["Gazeta"], "sr": ["\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"], "sv": ["Tidning"], "ko": ["\uc2e0\ubb38"], "gl": ["Prensa escrita"], "el": ["\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"], "en": ["Newspaper"], "is": ["Dagbla\u00f0"], "it": ["Giornale"], "zh": ["\u5831\u7d19"], "es": ["Prensa escrita"], "et": ["Ajaleht"], "eu": ["Egunkari"], "cs": ["Noviny"], "ar": ["\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"], "cy": ["Papur newydd"], "ja": ["\u65b0\u805e"], "az": ["Q\u0259zet"], "pl": ["Gazeta"], "ro": ["Ziar"], "da": ["Avis"], "he": ["\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"], "tr": ["Gazete"], "nl": ["Krant"]}, "edmDatasetName": ["9200300_Ag_EU_TEL_a0600_Newspapers_ONB"], "edmIsShownAt": ["http://anno.onb.ac.at/cgi-content/anno?apm=0&aid=hum&datum=18481004"], "edmIsShownBy": ["http://iiif.onb.ac.at/images/ANNO/hum18481004/00000001/full/full/0/default.jpg"], "edmPlace": ["http://d-nb.info/gnd/4066009-6"], "edmPlaceLabel": [{"def": "Wien"}], "edmPlaceLabelLangAware": {"def": ["Wien"]}, "edmPreview": ["https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=http%3A%2F%2Fiiif.onb.ac.at%2Fimages%2FANNO%2Fhum18481004%2F00000001%2Ffull%2Ffull%2F0%2Fdefault.jpg&type=TEXT"], "europeanaCollectionName": ["9200300_Ag_EU_TEL_a0600_Newspapers_ONB"], "europeanaCompleteness": 5, "guid": "https://www.europeana.eu/item/9200300/BibliographicResource_3000051834800?utm_source=api&utm_medium=api&utm_campaign=J6W44jvPV", "id": "/9200300/BibliographicResource_3000051834800", "index": 0, "language": ["de"], "link": "https://europeana.eu/api/v2/record/9200300/BibliographicResource_3000051834800.json?wskey=J6W44jvPV", "previewNoDistribute": false, "provider": ["The European Library"], "rights": ["http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/"], "score": 2.5807204, "timestamp": 1586466342330, "timestamp_created": "2019-03-14T15:42:48.941Z", "timestamp_created_epoch": 1552578168941, "timestamp_update": "2019-03-14T15:42:48.941Z", "timestamp_update_epoch": 1552578168941, "title": ["Der Humorist - 1848-10-04"], "type": "TEXT", "ugc": [false]}, {"completeness": 5, "country": ["Austria"], "dataProvider": ["\u00d6sterreichische Nationalbibliothek - Austrian National Library"], "dcLanguage": ["deu"], "dcLanguageLangAware": {"def": ["deu"]}, "dcTitleLangAware": {"def": ["Die Presse - 1848-08-17"]}, "dctermsSpatial": ["http://d-nb.info/gnd/4008456-5", "http://d-nb.info/gnd/4066009-6"], "edmConcept": ["http://d-nb.info/gnd/4067510-5", "http://data.europeana.eu/concept/base/18"], "edmConceptLabel": [{"def": "Zeitung"}, {"def": "Avis"}, {"def": "Zeitung"}, {"def": "Sanomalehti"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Jornal"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Laikra\u0161tis"}, {"def": "Novine"}, {"def": "Laikraksts"}, {"def": "Journal"}, {"def": "\u00dajs\u00e1g"}, {"def": "Novine"}, {"def": "\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"}, {"def": "\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"}, {"def": "\u010casopis"}, {"def": "Nuacht\u00e1n"}, {"def": "P\u00e0ipear-naidheachd"}, {"def": "Premsa"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"}, {"def": "Tidning"}, {"def": "\uc2e0\ubb38"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"}, {"def": "Newspaper"}, {"def": "Dagbla\u00f0"}, {"def": "Giornale"}, {"def": "\u5831\u7d19"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "Ajaleht"}, {"def": "Egunkari"}, {"def": "Noviny"}, {"def": "\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"}, {"def": "Papur newydd"}, {"def": "\u65b0\u805e"}, {"def": "Q\u0259zet"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "Ziar"}, {"def": "Avis"}, {"def": "\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"}, {"def": "Gazete"}, {"def": "Krant"}], "edmConceptPrefLabelLangAware": {"no": ["Avis"], "de": ["Zeitung"], "fi": ["Sanomalehti"], "be": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "ru": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "def": ["Zeitung"], "pt": ["Jornal"], "bg": ["\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"], "lt": ["Laikra\u0161tis"], "hr": ["Novine"], "lv": ["Laikraksts"], "fr": ["Journal"], "hu": ["\u00dajs\u00e1g"], "bs": ["Novine"], "hy": ["\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"], "ka": ["\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"], "uk": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "sk": ["Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"], "sl": ["\u010casopis"], "ga": ["Nuacht\u00e1n"], "gd": ["P\u00e0ipear-naidheachd"], "ca": ["Premsa"], "mk": ["\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"], "sq": ["Gazeta"], "sr": ["\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"], "sv": ["Tidning"], "ko": ["\uc2e0\ubb38"], "gl": ["Prensa escrita"], "el": ["\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"], "en": ["Newspaper"], "is": ["Dagbla\u00f0"], "it": ["Giornale"], "zh": ["\u5831\u7d19"], "es": ["Prensa escrita"], "et": ["Ajaleht"], "eu": ["Egunkari"], "cs": ["Noviny"], "ar": ["\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"], "cy": ["Papur newydd"], "ja": ["\u65b0\u805e"], "az": ["Q\u0259zet"], "pl": ["Gazeta"], "ro": ["Ziar"], "da": ["Avis"], "he": ["\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"], "tr": ["Gazete"], "nl": ["Krant"]}, "edmDatasetName": ["9200300_Ag_EU_TEL_a0600_Newspapers_ONB"], "edmIsShownAt": ["http://anno.onb.ac.at/cgi-content/anno?apm=0&aid=apr&datum=18480817"], "edmIsShownBy": ["http://iiif.onb.ac.at/images/ANNO/apr18480817/00000001/full/full/0/default.jpg"], "edmPlace": ["http://d-nb.info/gnd/4008456-5", "http://d-nb.info/gnd/4066009-6"], "edmPlaceLabel": [{"def": "Brno (Br\u00fcnn)"}, {"def": "Wien"}], "edmPlaceLabelLangAware": {"def": ["Brno (Br\u00fcnn)", "Wien"]}, "edmPreview": ["https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=http%3A%2F%2Fiiif.onb.ac.at%2Fimages%2FANNO%2Fapr18480817%2F00000001%2Ffull%2Ffull%2F0%2Fdefault.jpg&type=TEXT"], "europeanaCollectionName": ["9200300_Ag_EU_TEL_a0600_Newspapers_ONB"], "europeanaCompleteness": 5, "guid": "https://www.europeana.eu/item/9200300/BibliographicResource_3000051802386?utm_source=api&utm_medium=api&utm_campaign=J6W44jvPV", "id": "/9200300/BibliographicResource_3000051802386", "index": 0, "language": ["de"], "link": "https://europeana.eu/api/v2/record/9200300/BibliographicResource_3000051802386.json?wskey=J6W44jvPV", "previewNoDistribute": false, "provider": ["The European Library"], "rights": ["http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/"], "score": 2.579001, "timestamp": 1586469314455, "timestamp_created": "2019-03-14T15:30:10.626Z", "timestamp_created_epoch": 1552577410626, "timestamp_update": "2019-03-14T15:30:10.626Z", "timestamp_update_epoch": 1552577410626, "title": ["Die Presse - 1848-08-17"], "type": "TEXT", "ugc": [false]}, {"completeness": 5, "country": ["Austria"], "dataProvider": ["\u00d6sterreichische Nationalbibliothek - Austrian National Library"], "dcLanguage": ["deu"], "dcLanguageLangAware": {"def": ["deu"]}, "dcTitleLangAware": {"def": ["Wiener Abendzeitung - 1848-10-19"]}, "dctermsSpatial": ["http://d-nb.info/gnd/4066009-6"], "edmConcept": ["http://d-nb.info/gnd/4067510-5", "http://data.europeana.eu/concept/base/18"], "edmConceptLabel": [{"def": "Zeitung"}, {"def": "Avis"}, {"def": "Zeitung"}, {"def": "Sanomalehti"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Jornal"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Laikra\u0161tis"}, {"def": "Novine"}, {"def": "Laikraksts"}, {"def": "Journal"}, {"def": "\u00dajs\u00e1g"}, {"def": "Novine"}, {"def": "\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"}, {"def": "\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"}, {"def": "\u010casopis"}, {"def": "Nuacht\u00e1n"}, {"def": "P\u00e0ipear-naidheachd"}, {"def": "Premsa"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"}, {"def": "Tidning"}, {"def": "\uc2e0\ubb38"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"}, {"def": "Newspaper"}, {"def": "Dagbla\u00f0"}, {"def": "Giornale"}, {"def": "\u5831\u7d19"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "Ajaleht"}, {"def": "Egunkari"}, {"def": "Noviny"}, {"def": "\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"}, {"def": "Papur newydd"}, {"def": "\u65b0\u805e"}, {"def": "Q\u0259zet"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "Ziar"}, {"def": "Avis"}, {"def": "\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"}, {"def": "Gazete"}, {"def": "Krant"}], "edmConceptPrefLabelLangAware": {"no": ["Avis"], "de": ["Zeitung"], "fi": ["Sanomalehti"], "be": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "ru": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "def": ["Zeitung"], "pt": ["Jornal"], "bg": ["\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"], "lt": ["Laikra\u0161tis"], "hr": ["Novine"], "lv": ["Laikraksts"], "fr": ["Journal"], "hu": ["\u00dajs\u00e1g"], "bs": ["Novine"], "hy": ["\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"], "ka": ["\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"], "uk": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "sk": ["Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"], "sl": ["\u010casopis"], "ga": ["Nuacht\u00e1n"], "gd": ["P\u00e0ipear-naidheachd"], "ca": ["Premsa"], "mk": ["\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"], "sq": ["Gazeta"], "sr": ["\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"], "sv": ["Tidning"], "ko": ["\uc2e0\ubb38"], "gl": ["Prensa escrita"], "el": ["\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"], "en": ["Newspaper"], "is": ["Dagbla\u00f0"], "it": ["Giornale"], "zh": ["\u5831\u7d19"], "es": ["Prensa escrita"], "et": ["Ajaleht"], "eu": ["Egunkari"], "cs": ["Noviny"], "ar": ["\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"], "cy": ["Papur newydd"], "ja": ["\u65b0\u805e"], "az": ["Q\u0259zet"], "pl": ["Gazeta"], "ro": ["Ziar"], "da": ["Avis"], "he": ["\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"], "tr": ["Gazete"], "nl": ["Krant"]}, "edmDatasetName": ["9200300_Ag_EU_TEL_a0600_Newspapers_ONB"], "edmIsShownAt": ["http://anno.onb.ac.at/cgi-content/anno?apm=0&aid=wab&datum=18481019"], "edmIsShownBy": ["http://iiif.onb.ac.at/images/ANNO/wab18481019/00000001/full/full/0/default.jpg"], "edmPlace": ["http://d-nb.info/gnd/4066009-6"], "edmPlaceLabel": [{"def": "Wien"}], "edmPlaceLabelLangAware": {"def": ["Wien"]}, "edmPreview": ["https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=http%3A%2F%2Fiiif.onb.ac.at%2Fimages%2FANNO%2Fwab18481019%2F00000001%2Ffull%2Ffull%2F0%2Fdefault.jpg&type=TEXT"], "europeanaCollectionName": ["9200300_Ag_EU_TEL_a0600_Newspapers_ONB"], "europeanaCompleteness": 5, "guid": "https://www.europeana.eu/item/9200300/BibliographicResource_3000073473673?utm_source=api&utm_medium=api&utm_campaign=J6W44jvPV", "id": "/9200300/BibliographicResource_3000073473673", "index": 0, "language": ["de"], "link": "https://europeana.eu/api/v2/record/9200300/BibliographicResource_3000073473673.json?wskey=J6W44jvPV", "previewNoDistribute": false, "provider": ["The European Library"], "rights": ["http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/"], "score": 2.5709226, "timestamp": 1586474385926, "timestamp_created": "2019-03-14T13:31:45.143Z", "timestamp_created_epoch": 1552570305143, "timestamp_update": "2019-03-14T13:31:45.143Z", "timestamp_update_epoch": 1552570305143, "title": ["Wiener Abendzeitung - 1848-10-19"], "type": "TEXT", "ugc": [false]}, {"completeness": 5, "country": ["Austria"], "dataProvider": ["\u00d6sterreichische Nationalbibliothek - Austrian National Library"], "dcLanguage": ["deu"], "dcLanguageLangAware": {"def": ["deu"]}, "dcTitleLangAware": {"def": ["Sonntagsbl\u00e4tter - 1848-05-21"]}, "dctermsSpatial": ["http://d-nb.info/gnd/4066009-6"], "edmConcept": ["http://d-nb.info/gnd/4067510-5", "http://data.europeana.eu/concept/base/18"], "edmConceptLabel": [{"def": "Zeitung"}, {"def": "Avis"}, {"def": "Zeitung"}, {"def": "Sanomalehti"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Jornal"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Laikra\u0161tis"}, {"def": "Novine"}, {"def": "Laikraksts"}, {"def": "Journal"}, {"def": "\u00dajs\u00e1g"}, {"def": "Novine"}, {"def": "\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"}, {"def": "\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"}, {"def": "\u010casopis"}, {"def": "Nuacht\u00e1n"}, {"def": "P\u00e0ipear-naidheachd"}, {"def": "Premsa"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"}, {"def": "Tidning"}, {"def": "\uc2e0\ubb38"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"}, {"def": "Newspaper"}, {"def": "Dagbla\u00f0"}, {"def": "Giornale"}, {"def": "\u5831\u7d19"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "Ajaleht"}, {"def": "Egunkari"}, {"def": "Noviny"}, {"def": "\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"}, {"def": "Papur newydd"}, {"def": "\u65b0\u805e"}, {"def": "Q\u0259zet"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "Ziar"}, {"def": "Avis"}, {"def": "\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"}, {"def": "Gazete"}, {"def": "Krant"}], "edmConceptPrefLabelLangAware": {"no": ["Avis"], "de": ["Zeitung"], "fi": ["Sanomalehti"], "be": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "ru": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "def": ["Zeitung"], "pt": ["Jornal"], "bg": ["\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"], "lt": ["Laikra\u0161tis"], "hr": ["Novine"], "lv": ["Laikraksts"], "fr": ["Journal"], "hu": ["\u00dajs\u00e1g"], "bs": ["Novine"], "hy": ["\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"], "ka": ["\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"], "uk": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "sk": ["Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"], "sl": ["\u010casopis"], "ga": ["Nuacht\u00e1n"], "gd": ["P\u00e0ipear-naidheachd"], "ca": ["Premsa"], "mk": ["\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"], "sq": ["Gazeta"], "sr": ["\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"], "sv": ["Tidning"], "ko": ["\uc2e0\ubb38"], "gl": ["Prensa escrita"], "el": ["\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"], "en": ["Newspaper"], "is": ["Dagbla\u00f0"], "it": ["Giornale"], "zh": ["\u5831\u7d19"], "es": ["Prensa escrita"], "et": ["Ajaleht"], "eu": ["Egunkari"], "cs": ["Noviny"], "ar": ["\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"], "cy": ["Papur newydd"], "ja": ["\u65b0\u805e"], "az": ["Q\u0259zet"], "pl": ["Gazeta"], "ro": ["Ziar"], "da": ["Avis"], "he": ["\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"], "tr": ["Gazete"], "nl": ["Krant"]}, "edmDatasetName": ["9200300_Ag_EU_TEL_a0600_Newspapers_ONB"], "edmIsShownAt": ["http://anno.onb.ac.at/cgi-content/anno?apm=0&aid=stb&datum=18480521"], "edmIsShownBy": ["http://iiif.onb.ac.at/images/ANNO/stb18480521/00000001/full/full/0/default.jpg"], "edmPlace": ["http://d-nb.info/gnd/4066009-6"], "edmPlaceLabel": [{"def": "Wien"}], "edmPlaceLabelLangAware": {"def": ["Wien"]}, "edmPreview": ["https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=http%3A%2F%2Fiiif.onb.ac.at%2Fimages%2FANNO%2Fstb18480521%2F00000001%2Ffull%2Ffull%2F0%2Fdefault.jpg&type=TEXT"], "europeanaCollectionName": ["9200300_Ag_EU_TEL_a0600_Newspapers_ONB"], "europeanaCompleteness": 5, "guid": "https://www.europeana.eu/item/9200300/BibliographicResource_3000073486757?utm_source=api&utm_medium=api&utm_campaign=J6W44jvPV", "id": "/9200300/BibliographicResource_3000073486757", "index": 0, "language": ["de"], "link": "https://europeana.eu/api/v2/record/9200300/BibliographicResource_3000073486757.json?wskey=J6W44jvPV", "previewNoDistribute": false, "provider": ["The European Library"], "rights": ["http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/"], "score": 2.5600839, "timestamp": 1586473563524, "timestamp_created": "2019-03-14T16:54:55.391Z", "timestamp_created_epoch": 1552582495391, "timestamp_update": "2019-03-14T16:54:55.391Z", "timestamp_update_epoch": 1552582495391, "title": ["Sonntagsbl\u00e4tter - 1848-05-21"], "type": "TEXT", "ugc": [false]}, {"completeness": 5, "country": ["Austria"], "dataProvider": ["\u00d6sterreichische Nationalbibliothek - Austrian National Library"], "dcLanguage": ["deu"], "dcLanguageLangAware": {"def": ["deu"]}, "dcTitleLangAware": {"def": ["Der Humorist - 1848-06-07"]}, "dctermsSpatial": ["http://d-nb.info/gnd/4066009-6"], "edmConcept": ["http://d-nb.info/gnd/4020517-4", "http://d-nb.info/gnd/4026170-0", "http://d-nb.info/gnd/4051752-4", "http://data.europeana.eu/concept/base/18"], "edmConceptLabel": [{"def": "Geschichte"}, {"def": "Humor"}, {"def": "Satire"}, {"def": "Avis"}, {"def": "Zeitung"}, {"def": "Sanomalehti"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Jornal"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Laikra\u0161tis"}, {"def": "Novine"}, {"def": "Laikraksts"}, {"def": "Journal"}, {"def": "\u00dajs\u00e1g"}, {"def": "Novine"}, {"def": "\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"}, {"def": "\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"}, {"def": "\u010casopis"}, {"def": "Nuacht\u00e1n"}, {"def": "P\u00e0ipear-naidheachd"}, {"def": "Premsa"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"}, {"def": "Tidning"}, {"def": "\uc2e0\ubb38"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"}, {"def": "Newspaper"}, {"def": "Dagbla\u00f0"}, {"def": "Giornale"}, {"def": "\u5831\u7d19"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "Ajaleht"}, {"def": "Egunkari"}, {"def": "Noviny"}, {"def": "\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"}, {"def": "Papur newydd"}, {"def": "\u65b0\u805e"}, {"def": "Q\u0259zet"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "Ziar"}, {"def": "Avis"}, {"def": "\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"}, {"def": "Gazete"}, {"def": "Krant"}], "edmConceptPrefLabelLangAware": {"no": ["Avis"], "de": ["Zeitung"], "fi": ["Sanomalehti"], "be": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "ru": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "def": ["Geschichte", "Satire", "Humor"], "pt": ["Jornal"], "bg": ["\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"], "lt": ["Laikra\u0161tis"], "hr": ["Novine"], "lv": ["Laikraksts"], "fr": ["Journal"], "hu": ["\u00dajs\u00e1g"], "bs": ["Novine"], "hy": ["\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"], "ka": ["\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"], "uk": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "sk": ["Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"], "sl": ["\u010casopis"], "ga": ["Nuacht\u00e1n"], "gd": ["P\u00e0ipear-naidheachd"], "ca": ["Premsa"], "mk": ["\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"], "sq": ["Gazeta"], "sr": ["\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"], "sv": ["Tidning"], "ko": ["\uc2e0\ubb38"], "gl": ["Prensa escrita"], "el": ["\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"], "en": ["Newspaper"], "is": ["Dagbla\u00f0"], "it": ["Giornale"], "zh": ["\u5831\u7d19"], "es": ["Prensa escrita"], "et": ["Ajaleht"], "eu": ["Egunkari"], "cs": ["Noviny"], "ar": ["\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"], "cy": ["Papur newydd"], "ja": ["\u65b0\u805e"], "az": ["Q\u0259zet"], "pl": ["Gazeta"], "ro": ["Ziar"], "da": ["Avis"], "he": ["\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"], "tr": ["Gazete"], "nl": ["Krant"]}, "edmDatasetName": ["9200300_Ag_EU_TEL_a0600_Newspapers_ONB"], "edmIsShownAt": ["http://anno.onb.ac.at/cgi-content/anno?apm=0&aid=hum&datum=18480607"], "edmIsShownBy": ["http://iiif.onb.ac.at/images/ANNO/hum18480607/00000001/full/full/0/default.jpg"], "edmPlace": ["http://d-nb.info/gnd/4066009-6"], "edmPlaceLabel": [{"def": "Wien"}], "edmPlaceLabelLangAware": {"def": ["Wien"]}, "edmPreview": ["https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=http%3A%2F%2Fiiif.onb.ac.at%2Fimages%2FANNO%2Fhum18480607%2F00000001%2Ffull%2Ffull%2F0%2Fdefault.jpg&type=TEXT"], "europeanaCollectionName": ["9200300_Ag_EU_TEL_a0600_Newspapers_ONB"], "europeanaCompleteness": 5, "guid": "https://www.europeana.eu/item/9200300/BibliographicResource_3000051794691?utm_source=api&utm_medium=api&utm_campaign=J6W44jvPV", "id": "/9200300/BibliographicResource_3000051794691", "index": 0, "language": ["de"], "link": "https://europeana.eu/api/v2/record/9200300/BibliographicResource_3000051794691.json?wskey=J6W44jvPV", "previewNoDistribute": false, "provider": ["The European Library"], "rights": ["http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/"], "score": 2.5491261, "timestamp": 1586470158392, "timestamp_created": "2019-03-14T15:56:16.971Z", "timestamp_created_epoch": 1552578976971, "timestamp_update": "2019-03-14T15:56:16.971Z", "timestamp_update_epoch": 1552578976971, "title": ["Der Humorist - 1848-06-07"], "type": "TEXT", "ugc": [false]}, {"completeness": 5, "country": ["Austria"], "dataProvider": ["\u00d6sterreichische Nationalbibliothek - Austrian National Library"], "dcLanguage": ["deu"], "dcLanguageLangAware": {"def": ["deu"]}, "dcTitleLangAware": {"def": ["Sonntagsbl\u00e4tter - 1848-09-10"]}, "dctermsSpatial": ["http://d-nb.info/gnd/4066009-6"], "edmConcept": ["http://d-nb.info/gnd/4067510-5", "http://data.europeana.eu/concept/base/18"], "edmConceptLabel": [{"def": "Zeitung"}, {"def": "Avis"}, {"def": "Zeitung"}, {"def": "Sanomalehti"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Jornal"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Laikra\u0161tis"}, {"def": "Novine"}, {"def": "Laikraksts"}, {"def": "Journal"}, {"def": "\u00dajs\u00e1g"}, {"def": "Novine"}, {"def": "\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"}, {"def": "\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"}, {"def": "\u010casopis"}, {"def": "Nuacht\u00e1n"}, {"def": "P\u00e0ipear-naidheachd"}, {"def": "Premsa"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"}, {"def": "Tidning"}, {"def": "\uc2e0\ubb38"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"}, {"def": "Newspaper"}, {"def": "Dagbla\u00f0"}, {"def": "Giornale"}, {"def": "\u5831\u7d19"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "Ajaleht"}, {"def": "Egunkari"}, {"def": "Noviny"}, {"def": "\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"}, {"def": "Papur newydd"}, {"def": "\u65b0\u805e"}, {"def": "Q\u0259zet"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "Ziar"}, {"def": "Avis"}, {"def": "\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"}, {"def": "Gazete"}, {"def": "Krant"}], "edmConceptPrefLabelLangAware": {"no": ["Avis"], "de": ["Zeitung"], "fi": ["Sanomalehti"], "be": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "ru": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "def": ["Zeitung"], "pt": ["Jornal"], "bg": ["\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"], "lt": ["Laikra\u0161tis"], "hr": ["Novine"], "lv": ["Laikraksts"], "fr": ["Journal"], "hu": ["\u00dajs\u00e1g"], "bs": ["Novine"], "hy": ["\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"], "ka": ["\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"], "uk": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "sk": ["Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"], "sl": ["\u010casopis"], "ga": ["Nuacht\u00e1n"], "gd": ["P\u00e0ipear-naidheachd"], "ca": ["Premsa"], "mk": ["\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"], "sq": ["Gazeta"], "sr": ["\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"], "sv": ["Tidning"], "ko": ["\uc2e0\ubb38"], "gl": ["Prensa escrita"], "el": ["\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"], "en": ["Newspaper"], "is": ["Dagbla\u00f0"], "it": ["Giornale"], "zh": ["\u5831\u7d19"], "es": ["Prensa escrita"], "et": ["Ajaleht"], "eu": ["Egunkari"], "cs": ["Noviny"], "ar": ["\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"], "cy": ["Papur newydd"], "ja": ["\u65b0\u805e"], "az": ["Q\u0259zet"], "pl": ["Gazeta"], "ro": ["Ziar"], "da": ["Avis"], "he": ["\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"], "tr": ["Gazete"], "nl": ["Krant"]}, "edmDatasetName": ["9200300_Ag_EU_TEL_a0600_Newspapers_ONB"], "edmIsShownAt": ["http://anno.onb.ac.at/cgi-content/anno?apm=0&aid=stb&datum=18480910"], "edmIsShownBy": ["http://iiif.onb.ac.at/images/ANNO/stb18480910/00000001/full/full/0/default.jpg"], "edmPlace": ["http://d-nb.info/gnd/4066009-6"], "edmPlaceLabel": [{"def": "Wien"}], "edmPlaceLabelLangAware": {"def": ["Wien"]}, "edmPreview": ["https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=http%3A%2F%2Fiiif.onb.ac.at%2Fimages%2FANNO%2Fstb18480910%2F00000001%2Ffull%2Ffull%2F0%2Fdefault.jpg&type=TEXT"], "europeanaCollectionName": ["9200300_Ag_EU_TEL_a0600_Newspapers_ONB"], "europeanaCompleteness": 5, "guid": "https://www.europeana.eu/item/9200300/BibliographicResource_3000073475370?utm_source=api&utm_medium=api&utm_campaign=J6W44jvPV", "id": "/9200300/BibliographicResource_3000073475370", "index": 0, "language": ["de"], "link": "https://europeana.eu/api/v2/record/9200300/BibliographicResource_3000073475370.json?wskey=J6W44jvPV", "previewNoDistribute": false, "provider": ["The European Library"], "rights": ["http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/"], "score": 2.5428636, "timestamp": 1586474202611, "timestamp_created": "2019-03-14T14:47:19.661Z", "timestamp_created_epoch": 1552574839661, "timestamp_update": "2019-03-14T14:47:19.661Z", "timestamp_update_epoch": 1552574839661, "title": ["Sonntagsbl\u00e4tter - 1848-09-10"], "type": "TEXT", "ugc": [false]}, {"completeness": 5, "country": ["Austria"], "dataProvider": ["\u00d6sterreichische Nationalbibliothek - Austrian National Library"], "dcLanguage": ["deu"], "dcLanguageLangAware": {"def": ["deu"]}, "dcTitleLangAware": {"def": ["Der Humorist - 1848-07-15"]}, "dctermsSpatial": ["http://d-nb.info/gnd/4066009-6"], "edmConcept": ["http://d-nb.info/gnd/4020517-4", "http://d-nb.info/gnd/4026170-0", "http://d-nb.info/gnd/4051752-4", "http://data.europeana.eu/concept/base/18"], "edmConceptLabel": [{"def": "Geschichte"}, {"def": "Humor"}, {"def": "Satire"}, {"def": "Avis"}, {"def": "Zeitung"}, {"def": "Sanomalehti"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Jornal"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Laikra\u0161tis"}, {"def": "Novine"}, {"def": "Laikraksts"}, {"def": "Journal"}, {"def": "\u00dajs\u00e1g"}, {"def": "Novine"}, {"def": "\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"}, {"def": "\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"}, {"def": "\u010casopis"}, {"def": "Nuacht\u00e1n"}, {"def": "P\u00e0ipear-naidheachd"}, {"def": "Premsa"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"}, {"def": "Tidning"}, {"def": "\uc2e0\ubb38"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"}, {"def": "Newspaper"}, {"def": "Dagbla\u00f0"}, {"def": "Giornale"}, {"def": "\u5831\u7d19"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "Ajaleht"}, {"def": "Egunkari"}, {"def": "Noviny"}, {"def": "\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"}, {"def": "Papur newydd"}, {"def": "\u65b0\u805e"}, {"def": "Q\u0259zet"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "Ziar"}, {"def": "Avis"}, {"def": "\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"}, {"def": "Gazete"}, {"def": "Krant"}], "edmConceptPrefLabelLangAware": {"no": ["Avis"], "de": ["Zeitung"], "fi": ["Sanomalehti"], "be": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "ru": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "def": ["Geschichte", "Satire", "Humor"], "pt": ["Jornal"], "bg": ["\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"], "lt": ["Laikra\u0161tis"], "hr": ["Novine"], "lv": ["Laikraksts"], "fr": ["Journal"], "hu": ["\u00dajs\u00e1g"], "bs": ["Novine"], "hy": ["\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"], "ka": ["\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"], "uk": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "sk": ["Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"], "sl": ["\u010casopis"], "ga": ["Nuacht\u00e1n"], "gd": ["P\u00e0ipear-naidheachd"], "ca": ["Premsa"], "mk": ["\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"], "sq": ["Gazeta"], "sr": ["\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"], "sv": ["Tidning"], "ko": ["\uc2e0\ubb38"], "gl": ["Prensa escrita"], "el": ["\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"], "en": ["Newspaper"], "is": ["Dagbla\u00f0"], "it": ["Giornale"], "zh": ["\u5831\u7d19"], "es": ["Prensa escrita"], "et": ["Ajaleht"], "eu": ["Egunkari"], "cs": ["Noviny"], "ar": ["\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"], "cy": ["Papur newydd"], "ja": ["\u65b0\u805e"], "az": ["Q\u0259zet"], "pl": ["Gazeta"], "ro": ["Ziar"], "da": ["Avis"], "he": ["\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"], "tr": ["Gazete"], "nl": ["Krant"]}, "edmDatasetName": ["9200300_Ag_EU_TEL_a0600_Newspapers_ONB"], "edmIsShownAt": ["http://anno.onb.ac.at/cgi-content/anno?apm=0&aid=hum&datum=18480715"], "edmIsShownBy": ["http://iiif.onb.ac.at/images/ANNO/hum18480715/00000001/full/full/0/default.jpg"], "edmPlace": ["http://d-nb.info/gnd/4066009-6"], "edmPlaceLabel": [{"def": "Wien"}], "edmPlaceLabelLangAware": {"def": ["Wien"]}, "edmPreview": ["https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=http%3A%2F%2Fiiif.onb.ac.at%2Fimages%2FANNO%2Fhum18480715%2F00000001%2Ffull%2Ffull%2F0%2Fdefault.jpg&type=TEXT"], "europeanaCollectionName": ["9200300_Ag_EU_TEL_a0600_Newspapers_ONB"], "europeanaCompleteness": 5, "guid": "https://www.europeana.eu/item/9200300/BibliographicResource_3000051798881?utm_source=api&utm_medium=api&utm_campaign=J6W44jvPV", "id": "/9200300/BibliographicResource_3000051798881", "index": 0, "language": ["de"], "link": "https://europeana.eu/api/v2/record/9200300/BibliographicResource_3000051798881.json?wskey=J6W44jvPV", "previewNoDistribute": false, "provider": ["The European Library"], "rights": ["http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/"], "score": 2.5427434, "timestamp": 1586469682747, "timestamp_created": "2019-03-14T17:34:19.322Z", "timestamp_created_epoch": 1552584859322, "timestamp_update": "2019-03-14T17:34:19.322Z", "timestamp_update_epoch": 1552584859322, "title": ["Der Humorist - 1848-07-15"], "type": "TEXT", "ugc": [false]}, {"completeness": 5, "country": ["Austria"], "dataProvider": ["\u00d6sterreichische Nationalbibliothek - Austrian National Library"], "dcLanguage": ["deu"], "dcLanguageLangAware": {"def": ["deu"]}, "dcTitleLangAware": {"def": ["Der Humorist - 1848-10-07"]}, "dctermsSpatial": ["http://d-nb.info/gnd/4066009-6"], "edmConcept": ["http://d-nb.info/gnd/4020517-4", "http://d-nb.info/gnd/4026170-0", "http://d-nb.info/gnd/4051752-4", "http://data.europeana.eu/concept/base/18"], "edmConceptLabel": [{"def": "Geschichte"}, {"def": "Humor"}, {"def": "Satire"}, {"def": "Avis"}, {"def": "Zeitung"}, {"def": "Sanomalehti"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Jornal"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Laikra\u0161tis"}, {"def": "Novine"}, {"def": "Laikraksts"}, {"def": "Journal"}, {"def": "\u00dajs\u00e1g"}, {"def": "Novine"}, {"def": "\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"}, {"def": "\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"}, {"def": "\u010casopis"}, {"def": "Nuacht\u00e1n"}, {"def": "P\u00e0ipear-naidheachd"}, {"def": "Premsa"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"}, {"def": "Tidning"}, {"def": "\uc2e0\ubb38"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"}, {"def": "Newspaper"}, {"def": "Dagbla\u00f0"}, {"def": "Giornale"}, {"def": "\u5831\u7d19"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "Ajaleht"}, {"def": "Egunkari"}, {"def": "Noviny"}, {"def": "\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"}, {"def": "Papur newydd"}, {"def": "\u65b0\u805e"}, {"def": "Q\u0259zet"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "Ziar"}, {"def": "Avis"}, {"def": "\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"}, {"def": "Gazete"}, {"def": "Krant"}], "edmConceptPrefLabelLangAware": {"no": ["Avis"], "de": ["Zeitung"], "fi": ["Sanomalehti"], "be": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "ru": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "def": ["Geschichte", "Satire", "Humor"], "pt": ["Jornal"], "bg": ["\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"], "lt": ["Laikra\u0161tis"], "hr": ["Novine"], "lv": ["Laikraksts"], "fr": ["Journal"], "hu": ["\u00dajs\u00e1g"], "bs": ["Novine"], "hy": ["\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"], "ka": ["\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"], "uk": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "sk": ["Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"], "sl": ["\u010casopis"], "ga": ["Nuacht\u00e1n"], "gd": ["P\u00e0ipear-naidheachd"], "ca": ["Premsa"], "mk": ["\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"], "sq": ["Gazeta"], "sr": ["\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"], "sv": ["Tidning"], "ko": ["\uc2e0\ubb38"], "gl": ["Prensa escrita"], "el": ["\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"], "en": ["Newspaper"], "is": ["Dagbla\u00f0"], "it": ["Giornale"], "zh": ["\u5831\u7d19"], "es": ["Prensa escrita"], "et": ["Ajaleht"], "eu": ["Egunkari"], "cs": ["Noviny"], "ar": ["\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"], "cy": ["Papur newydd"], "ja": ["\u65b0\u805e"], "az": ["Q\u0259zet"], "pl": ["Gazeta"], "ro": ["Ziar"], "da": ["Avis"], "he": ["\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"], "tr": ["Gazete"], "nl": ["Krant"]}, "edmDatasetName": ["9200300_Ag_EU_TEL_a0600_Newspapers_ONB"], "edmIsShownAt": ["http://anno.onb.ac.at/cgi-content/anno?apm=0&aid=hum&datum=18481007"], "edmIsShownBy": ["http://iiif.onb.ac.at/images/ANNO/hum18481007/00000001/full/full/0/default.jpg"], "edmPlace": ["http://d-nb.info/gnd/4066009-6"], "edmPlaceLabel": [{"def": "Wien"}], "edmPlaceLabelLangAware": {"def": ["Wien"]}, "edmPreview": ["https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=http%3A%2F%2Fiiif.onb.ac.at%2Fimages%2FANNO%2Fhum18481007%2F00000001%2Ffull%2Ffull%2F0%2Fdefault.jpg&type=TEXT"], "europeanaCollectionName": ["9200300_Ag_EU_TEL_a0600_Newspapers_ONB"], "europeanaCompleteness": 5, "guid": "https://www.europeana.eu/item/9200300/BibliographicResource_3000051793173?utm_source=api&utm_medium=api&utm_campaign=J6W44jvPV", "id": "/9200300/BibliographicResource_3000051793173", "index": 0, "language": ["de"], "link": "https://europeana.eu/api/v2/record/9200300/BibliographicResource_3000051793173.json?wskey=J6W44jvPV", "previewNoDistribute": false, "provider": ["The European Library"], "rights": ["http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/"], "score": 2.5427434, "timestamp": 1586470158619, "timestamp_created": "2019-03-14T14:37:55.669Z", "timestamp_created_epoch": 1552574275669, "timestamp_update": "2019-03-14T14:37:55.669Z", "timestamp_update_epoch": 1552574275669, "title": ["Der Humorist - 1848-10-07"], "type": "TEXT", "ugc": [false]}, {"completeness": 5, "country": ["Austria"], "dataProvider": ["\u00d6sterreichische Nationalbibliothek - Austrian National Library"], "dcLanguage": ["deu"], "dcLanguageLangAware": {"def": ["deu"]}, "dcTitleLangAware": {"def": ["Wiener Abendzeitung - 1848-03-30"]}, "dctermsSpatial": ["http://d-nb.info/gnd/4066009-6"], "edmConcept": ["http://d-nb.info/gnd/4067510-5", "http://data.europeana.eu/concept/base/18"], "edmConceptLabel": [{"def": "Zeitung"}, {"def": "Avis"}, {"def": "Zeitung"}, {"def": "Sanomalehti"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Jornal"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Laikra\u0161tis"}, {"def": "Novine"}, {"def": "Laikraksts"}, {"def": "Journal"}, {"def": "\u00dajs\u00e1g"}, {"def": "Novine"}, {"def": "\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"}, {"def": "\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"}, {"def": "\u010casopis"}, {"def": "Nuacht\u00e1n"}, {"def": "P\u00e0ipear-naidheachd"}, {"def": "Premsa"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"}, {"def": "Tidning"}, {"def": "\uc2e0\ubb38"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"}, {"def": "Newspaper"}, {"def": "Dagbla\u00f0"}, {"def": "Giornale"}, {"def": "\u5831\u7d19"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "Ajaleht"}, {"def": "Egunkari"}, {"def": "Noviny"}, {"def": "\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"}, {"def": "Papur newydd"}, {"def": "\u65b0\u805e"}, {"def": "Q\u0259zet"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "Ziar"}, {"def": "Avis"}, {"def": "\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"}, {"def": "Gazete"}, {"def": "Krant"}], "edmConceptPrefLabelLangAware": {"no": ["Avis"], "de": ["Zeitung"], "fi": ["Sanomalehti"], "be": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "ru": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "def": ["Zeitung"], "pt": ["Jornal"], "bg": ["\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"], "lt": ["Laikra\u0161tis"], "hr": ["Novine"], "lv": ["Laikraksts"], "fr": ["Journal"], "hu": ["\u00dajs\u00e1g"], "bs": ["Novine"], "hy": ["\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"], "ka": ["\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"], "uk": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "sk": ["Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"], "sl": ["\u010casopis"], "ga": ["Nuacht\u00e1n"], "gd": ["P\u00e0ipear-naidheachd"], "ca": ["Premsa"], "mk": ["\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"], "sq": ["Gazeta"], "sr": ["\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"], "sv": ["Tidning"], "ko": ["\uc2e0\ubb38"], "gl": ["Prensa escrita"], "el": ["\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"], "en": ["Newspaper"], "is": ["Dagbla\u00f0"], "it": ["Giornale"], "zh": ["\u5831\u7d19"], "es": ["Prensa escrita"], "et": ["Ajaleht"], "eu": ["Egunkari"], "cs": ["Noviny"], "ar": ["\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"], "cy": ["Papur newydd"], "ja": ["\u65b0\u805e"], "az": ["Q\u0259zet"], "pl": ["Gazeta"], "ro": ["Ziar"], "da": ["Avis"], "he": ["\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"], "tr": ["Gazete"], "nl": ["Krant"]}, "edmDatasetName": ["9200300_Ag_EU_TEL_a0600_Newspapers_ONB"], "edmIsShownAt": ["http://anno.onb.ac.at/cgi-content/anno?apm=0&aid=wab&datum=18480330"], "edmIsShownBy": ["http://iiif.onb.ac.at/images/ANNO/wab18480330/00000001/full/full/0/default.jpg"], "edmPlace": ["http://d-nb.info/gnd/4066009-6"], "edmPlaceLabel": [{"def": "Wien"}], "edmPlaceLabelLangAware": {"def": ["Wien"]}, "edmPreview": ["https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=http%3A%2F%2Fiiif.onb.ac.at%2Fimages%2FANNO%2Fwab18480330%2F00000001%2Ffull%2Ffull%2F0%2Fdefault.jpg&type=TEXT"], "europeanaCollectionName": ["9200300_Ag_EU_TEL_a0600_Newspapers_ONB"], "europeanaCompleteness": 5, "guid": "https://www.europeana.eu/item/9200300/BibliographicResource_3000073480390?utm_source=api&utm_medium=api&utm_campaign=J6W44jvPV", "id": "/9200300/BibliographicResource_3000073480390", "index": 0, "language": ["de"], "link": "https://europeana.eu/api/v2/record/9200300/BibliographicResource_3000073480390.json?wskey=J6W44jvPV", "previewNoDistribute": false, "provider": ["The European Library"], "rights": ["http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/"], "score": 2.5326865, "timestamp": 1586473925311, "timestamp_created": "2019-03-14T13:03:00.606Z", "timestamp_created_epoch": 1552568580606, "timestamp_update": "2019-03-14T13:03:00.606Z", "timestamp_update_epoch": 1552568580606, "title": ["Wiener Abendzeitung - 1848-03-30"], "type": "TEXT", "ugc": [false]}, {"completeness": 5, "country": ["Austria"], "dataProvider": ["\u00d6sterreichische Nationalbibliothek - Austrian National Library"], "dcLanguage": ["deu"], "dcLanguageLangAware": {"def": ["deu"]}, "dcTitleLangAware": {"def": ["Sonntagsbl\u00e4tter - 1848-03-26"]}, "dctermsSpatial": ["http://d-nb.info/gnd/4066009-6"], "edmConcept": ["http://d-nb.info/gnd/4067510-5", "http://data.europeana.eu/concept/base/18"], "edmConceptLabel": [{"def": "Zeitung"}, {"def": "Avis"}, {"def": "Zeitung"}, {"def": "Sanomalehti"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Jornal"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Laikra\u0161tis"}, {"def": "Novine"}, {"def": "Laikraksts"}, {"def": "Journal"}, {"def": "\u00dajs\u00e1g"}, {"def": "Novine"}, {"def": "\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"}, {"def": "\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"}, {"def": "\u010casopis"}, {"def": "Nuacht\u00e1n"}, {"def": "P\u00e0ipear-naidheachd"}, {"def": "Premsa"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"}, {"def": "Tidning"}, {"def": "\uc2e0\ubb38"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"}, {"def": "Newspaper"}, {"def": "Dagbla\u00f0"}, {"def": "Giornale"}, {"def": "\u5831\u7d19"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "Ajaleht"}, {"def": "Egunkari"}, {"def": "Noviny"}, {"def": "\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"}, {"def": "Papur newydd"}, {"def": "\u65b0\u805e"}, {"def": "Q\u0259zet"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "Ziar"}, {"def": "Avis"}, {"def": "\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"}, {"def": "Gazete"}, {"def": "Krant"}], "edmConceptPrefLabelLangAware": {"no": ["Avis"], "de": ["Zeitung"], "fi": ["Sanomalehti"], "be": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "ru": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "def": ["Zeitung"], "pt": ["Jornal"], "bg": ["\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"], "lt": ["Laikra\u0161tis"], "hr": ["Novine"], "lv": ["Laikraksts"], "fr": ["Journal"], "hu": ["\u00dajs\u00e1g"], "bs": ["Novine"], "hy": ["\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"], "ka": ["\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"], "uk": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "sk": ["Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"], "sl": ["\u010casopis"], "ga": ["Nuacht\u00e1n"], "gd": ["P\u00e0ipear-naidheachd"], "ca": ["Premsa"], "mk": ["\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"], "sq": ["Gazeta"], "sr": ["\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"], "sv": ["Tidning"], "ko": ["\uc2e0\ubb38"], "gl": ["Prensa escrita"], "el": ["\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"], "en": ["Newspaper"], "is": ["Dagbla\u00f0"], "it": ["Giornale"], "zh": ["\u5831\u7d19"], "es": ["Prensa escrita"], "et": ["Ajaleht"], "eu": ["Egunkari"], "cs": ["Noviny"], "ar": ["\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"], "cy": ["Papur newydd"], "ja": ["\u65b0\u805e"], "az": ["Q\u0259zet"], "pl": ["Gazeta"], "ro": ["Ziar"], "da": ["Avis"], "he": ["\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"], "tr": ["Gazete"], "nl": ["Krant"]}, "edmDatasetName": ["9200300_Ag_EU_TEL_a0600_Newspapers_ONB"], "edmIsShownAt": ["http://anno.onb.ac.at/cgi-content/anno?apm=0&aid=stb&datum=18480326"], "edmIsShownBy": ["http://iiif.onb.ac.at/images/ANNO/stb18480326/00000001/full/full/0/default.jpg"], "edmPlace": ["http://d-nb.info/gnd/4066009-6"], "edmPlaceLabel": [{"def": "Wien"}], "edmPlaceLabelLangAware": {"def": ["Wien"]}, "edmPreview": ["https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=http%3A%2F%2Fiiif.onb.ac.at%2Fimages%2FANNO%2Fstb18480326%2F00000001%2Ffull%2Ffull%2F0%2Fdefault.jpg&type=TEXT"], "europeanaCollectionName": ["9200300_Ag_EU_TEL_a0600_Newspapers_ONB"], "europeanaCompleteness": 5, "guid": "https://www.europeana.eu/item/9200300/BibliographicResource_3000073479633?utm_source=api&utm_medium=api&utm_campaign=J6W44jvPV", "id": "/9200300/BibliographicResource_3000073479633", "index": 0, "language": ["de"], "link": "https://europeana.eu/api/v2/record/9200300/BibliographicResource_3000073479633.json?wskey=J6W44jvPV", "previewNoDistribute": false, "provider": ["The European Library"], "rights": ["http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/"], "score": 2.4991689, "timestamp": 1586473983815, "timestamp_created": "2019-03-14T15:46:01.274Z", "timestamp_created_epoch": 1552578361274, "timestamp_update": "2019-03-14T15:46:01.274Z", "timestamp_update_epoch": 1552578361274, "title": ["Sonntagsbl\u00e4tter - 1848-03-26"], "type": "TEXT", "ugc": [false]}, {"completeness": 5, "country": ["Austria"], "dataProvider": ["\u00d6sterreichische Nationalbibliothek - Austrian National Library"], "dcLanguage": ["deu"], "dcLanguageLangAware": {"def": ["deu"]}, "dcTitleLangAware": {"def": ["Klagenfurter Zeitung - 1848-11-25"]}, "dctermsSpatial": ["http://d-nb.info/gnd/4030921-6"], "edmConcept": ["http://d-nb.info/gnd/4067510-5", "http://data.europeana.eu/concept/base/18"], "edmConceptLabel": [{"def": "Zeitung"}, {"def": "Avis"}, {"def": "Zeitung"}, {"def": "Sanomalehti"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Jornal"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Laikra\u0161tis"}, {"def": "Novine"}, {"def": "Laikraksts"}, {"def": "Journal"}, {"def": "\u00dajs\u00e1g"}, {"def": "Novine"}, {"def": "\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"}, {"def": "\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"}, {"def": "\u010casopis"}, {"def": "Nuacht\u00e1n"}, {"def": "P\u00e0ipear-naidheachd"}, {"def": "Premsa"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"}, {"def": "Tidning"}, {"def": "\uc2e0\ubb38"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"}, {"def": "Newspaper"}, {"def": "Dagbla\u00f0"}, {"def": "Giornale"}, {"def": "\u5831\u7d19"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "Ajaleht"}, {"def": "Egunkari"}, {"def": "Noviny"}, {"def": "\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"}, {"def": "Papur newydd"}, {"def": "\u65b0\u805e"}, {"def": "Q\u0259zet"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "Ziar"}, {"def": "Avis"}, {"def": "\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"}, {"def": "Gazete"}, {"def": "Krant"}], "edmConceptPrefLabelLangAware": {"no": ["Avis"], "de": ["Zeitung"], "fi": ["Sanomalehti"], "be": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "ru": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "def": ["Zeitung"], "pt": ["Jornal"], "bg": ["\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"], "lt": ["Laikra\u0161tis"], "hr": ["Novine"], "lv": ["Laikraksts"], "fr": ["Journal"], "hu": ["\u00dajs\u00e1g"], "bs": ["Novine"], "hy": ["\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"], "ka": ["\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"], "uk": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "sk": ["Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"], "sl": ["\u010casopis"], "ga": ["Nuacht\u00e1n"], "gd": ["P\u00e0ipear-naidheachd"], "ca": ["Premsa"], "mk": ["\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"], "sq": ["Gazeta"], "sr": ["\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"], "sv": ["Tidning"], "ko": ["\uc2e0\ubb38"], "gl": ["Prensa escrita"], "el": ["\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"], "en": ["Newspaper"], "is": ["Dagbla\u00f0"], "it": ["Giornale"], "zh": ["\u5831\u7d19"], "es": ["Prensa escrita"], "et": ["Ajaleht"], "eu": ["Egunkari"], "cs": ["Noviny"], "ar": ["\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"], "cy": ["Papur newydd"], "ja": ["\u65b0\u805e"], "az": ["Q\u0259zet"], "pl": ["Gazeta"], "ro": ["Ziar"], "da": ["Avis"], "he": ["\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"], "tr": ["Gazete"], "nl": ["Krant"]}, "edmDatasetName": ["9200300_Ag_EU_TEL_a0600_Newspapers_ONB"], "edmIsShownAt": ["http://anno.onb.ac.at/cgi-content/anno?apm=0&aid=kfz&datum=18481125"], "edmIsShownBy": ["http://iiif.onb.ac.at/images/ANNO/kfz18481125/00000001/full/full/0/default.jpg"], "edmPlace": ["http://d-nb.info/gnd/4030921-6"], "edmPlaceLabel": [{"def": "Klagenfurt"}], "edmPlaceLabelLangAware": {"def": ["Klagenfurt"]}, "edmPreview": ["https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=http%3A%2F%2Fiiif.onb.ac.at%2Fimages%2FANNO%2Fkfz18481125%2F00000001%2Ffull%2Ffull%2F0%2Fdefault.jpg&type=TEXT"], "europeanaCollectionName": ["9200300_Ag_EU_TEL_a0600_Newspapers_ONB"], "europeanaCompleteness": 5, "guid": "https://www.europeana.eu/item/9200300/BibliographicResource_3000051814308?utm_source=api&utm_medium=api&utm_campaign=J6W44jvPV", "id": "/9200300/BibliographicResource_3000051814308", "index": 0, "language": ["de"], "link": "https://europeana.eu/api/v2/record/9200300/BibliographicResource_3000051814308.json?wskey=J6W44jvPV", "previewNoDistribute": false, "provider": ["The European Library"], "rights": ["http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/"], "score": 2.4981987, "timestamp": 1586468251167, "timestamp_created": "2019-03-14T14:59:48.501Z", "timestamp_created_epoch": 1552575588501, "timestamp_update": "2019-03-14T14:59:48.501Z", "timestamp_update_epoch": 1552575588501, "title": ["Klagenfurter Zeitung - 1848-11-25"], "type": "TEXT", "ugc": [false]}, {"completeness": 5, "country": ["Austria"], "dataProvider": ["\u00d6sterreichische Nationalbibliothek - Austrian National Library"], "dcLanguage": ["deu"], "dcLanguageLangAware": {"def": ["deu"]}, "dcTitleLangAware": {"def": ["Wiener Zeitung - 1848-06-10"]}, "dctermsSpatial": ["http://d-nb.info/gnd/4066009-6"], "edmConcept": ["http://d-nb.info/gnd/4067510-5", "http://data.europeana.eu/concept/base/18"], "edmConceptLabel": [{"def": "Zeitung"}, {"def": "Avis"}, {"def": "Zeitung"}, {"def": "Sanomalehti"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Jornal"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Laikra\u0161tis"}, {"def": "Novine"}, {"def": "Laikraksts"}, {"def": "Journal"}, {"def": "\u00dajs\u00e1g"}, {"def": "Novine"}, {"def": "\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"}, {"def": "\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"}, {"def": "\u010casopis"}, {"def": "Nuacht\u00e1n"}, {"def": "P\u00e0ipear-naidheachd"}, {"def": "Premsa"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"}, {"def": "Tidning"}, {"def": "\uc2e0\ubb38"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"}, {"def": "Newspaper"}, {"def": "Dagbla\u00f0"}, {"def": "Giornale"}, {"def": "\u5831\u7d19"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "Ajaleht"}, {"def": "Egunkari"}, {"def": "Noviny"}, {"def": "\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"}, {"def": "Papur newydd"}, {"def": "\u65b0\u805e"}, {"def": "Q\u0259zet"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "Ziar"}, {"def": "Avis"}, {"def": "\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"}, {"def": "Gazete"}, {"def": "Krant"}], "edmConceptPrefLabelLangAware": {"no": ["Avis"], "de": ["Zeitung"], "fi": ["Sanomalehti"], "be": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "ru": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "def": ["Zeitung"], "pt": ["Jornal"], "bg": ["\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"], "lt": ["Laikra\u0161tis"], "hr": ["Novine"], "lv": ["Laikraksts"], "fr": ["Journal"], "hu": ["\u00dajs\u00e1g"], "bs": ["Novine"], "hy": ["\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"], "ka": ["\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"], "uk": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "sk": ["Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"], "sl": ["\u010casopis"], "ga": ["Nuacht\u00e1n"], "gd": ["P\u00e0ipear-naidheachd"], "ca": ["Premsa"], "mk": ["\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"], "sq": ["Gazeta"], "sr": ["\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"], "sv": ["Tidning"], "ko": ["\uc2e0\ubb38"], "gl": ["Prensa escrita"], "el": ["\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"], "en": ["Newspaper"], "is": ["Dagbla\u00f0"], "it": ["Giornale"], "zh": ["\u5831\u7d19"], "es": ["Prensa escrita"], "et": ["Ajaleht"], "eu": ["Egunkari"], "cs": ["Noviny"], "ar": ["\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"], "cy": ["Papur newydd"], "ja": ["\u65b0\u805e"], "az": ["Q\u0259zet"], "pl": ["Gazeta"], "ro": ["Ziar"], "da": ["Avis"], "he": ["\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"], "tr": ["Gazete"], "nl": ["Krant"]}, "edmDatasetName": ["9200300_Ag_EU_TEL_a0600_Newspapers_ONB"], "edmIsShownAt": ["http://anno.onb.ac.at/cgi-content/anno?apm=0&aid=wrz&datum=18480610"], "edmIsShownBy": ["http://iiif.onb.ac.at/images/ANNO/wrz18480610/00000001/full/full/0/default.jpg"], "edmPlace": ["http://d-nb.info/gnd/4066009-6"], "edmPlaceLabel": [{"def": "Wien"}], "edmPlaceLabelLangAware": {"def": ["Wien"]}, "edmPreview": ["https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=http%3A%2F%2Fiiif.onb.ac.at%2Fimages%2FANNO%2Fwrz18480610%2F00000001%2Ffull%2Ffull%2F0%2Fdefault.jpg&type=TEXT"], "europeanaCollectionName": ["9200300_Ag_EU_TEL_a0600_Newspapers_ONB"], "europeanaCompleteness": 5, "guid": "https://www.europeana.eu/item/9200300/BibliographicResource_3000051787337?utm_source=api&utm_medium=api&utm_campaign=J6W44jvPV", "id": "/9200300/BibliographicResource_3000051787337", "index": 0, "language": ["de"], "link": "https://europeana.eu/api/v2/record/9200300/BibliographicResource_3000051787337.json?wskey=J6W44jvPV", "previewNoDistribute": false, "provider": ["The European Library"], "rights": ["http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/"], "score": 2.495819, "timestamp": 1586470824547, "timestamp_created": "2019-03-14T13:48:40.322Z", "timestamp_created_epoch": 1552571320322, "timestamp_update": "2019-03-14T13:48:40.322Z", "timestamp_update_epoch": 1552571320322, "title": ["Wiener Zeitung - 1848-06-10"], "type": "TEXT", "ugc": [false]}, {"completeness": 5, "country": ["Austria"], "dataProvider": ["\u00d6sterreichische Nationalbibliothek - Austrian National Library"], "dcLanguage": ["deu"], "dcLanguageLangAware": {"def": ["deu"]}, "dcTitleLangAware": {"def": ["Der Humorist - 1848-07-11"]}, "dctermsSpatial": ["http://d-nb.info/gnd/4066009-6"], "edmConcept": ["http://d-nb.info/gnd/4020517-4", "http://d-nb.info/gnd/4026170-0", "http://d-nb.info/gnd/4051752-4", "http://data.europeana.eu/concept/base/18"], "edmConceptLabel": [{"def": "Geschichte"}, {"def": "Humor"}, {"def": "Satire"}, {"def": "Avis"}, {"def": "Zeitung"}, {"def": "Sanomalehti"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Jornal"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Laikra\u0161tis"}, {"def": "Novine"}, {"def": "Laikraksts"}, {"def": "Journal"}, {"def": "\u00dajs\u00e1g"}, {"def": "Novine"}, {"def": "\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"}, {"def": "\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"}, {"def": "\u010casopis"}, {"def": "Nuacht\u00e1n"}, {"def": "P\u00e0ipear-naidheachd"}, {"def": "Premsa"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"}, {"def": "Tidning"}, {"def": "\uc2e0\ubb38"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"}, {"def": "Newspaper"}, {"def": "Dagbla\u00f0"}, {"def": "Giornale"}, {"def": "\u5831\u7d19"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "Ajaleht"}, {"def": "Egunkari"}, {"def": "Noviny"}, {"def": "\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"}, {"def": "Papur newydd"}, {"def": "\u65b0\u805e"}, {"def": "Q\u0259zet"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "Ziar"}, {"def": "Avis"}, {"def": "\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"}, {"def": "Gazete"}, {"def": "Krant"}], "edmConceptPrefLabelLangAware": {"no": ["Avis"], "de": ["Zeitung"], "fi": ["Sanomalehti"], "be": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "ru": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "def": ["Geschichte", "Satire", "Humor"], "pt": ["Jornal"], "bg": ["\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"], "lt": ["Laikra\u0161tis"], "hr": ["Novine"], "lv": ["Laikraksts"], "fr": ["Journal"], "hu": ["\u00dajs\u00e1g"], "bs": ["Novine"], "hy": ["\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"], "ka": ["\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"], "uk": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "sk": ["Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"], "sl": ["\u010casopis"], "ga": ["Nuacht\u00e1n"], "gd": ["P\u00e0ipear-naidheachd"], "ca": ["Premsa"], "mk": ["\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"], "sq": ["Gazeta"], "sr": ["\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"], "sv": ["Tidning"], "ko": ["\uc2e0\ubb38"], "gl": ["Prensa escrita"], "el": ["\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"], "en": ["Newspaper"], "is": ["Dagbla\u00f0"], "it": ["Giornale"], "zh": ["\u5831\u7d19"], "es": ["Prensa escrita"], "et": ["Ajaleht"], "eu": ["Egunkari"], "cs": ["Noviny"], "ar": ["\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"], "cy": ["Papur newydd"], "ja": ["\u65b0\u805e"], "az": ["Q\u0259zet"], "pl": ["Gazeta"], "ro": ["Ziar"], "da": ["Avis"], "he": ["\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"], "tr": ["Gazete"], "nl": ["Krant"]}, "edmDatasetName": ["9200300_Ag_EU_TEL_a0600_Newspapers_ONB"], "edmIsShownAt": ["http://anno.onb.ac.at/cgi-content/anno?apm=0&aid=hum&datum=18480711"], "edmIsShownBy": ["http://iiif.onb.ac.at/images/ANNO/hum18480711/00000001/full/full/0/default.jpg"], "edmPlace": ["http://d-nb.info/gnd/4066009-6"], "edmPlaceLabel": [{"def": "Wien"}], "edmPlaceLabelLangAware": {"def": ["Wien"]}, "edmPreview": ["https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=http%3A%2F%2Fiiif.onb.ac.at%2Fimages%2FANNO%2Fhum18480711%2F00000001%2Ffull%2Ffull%2F0%2Fdefault.jpg&type=TEXT"], "europeanaCollectionName": ["9200300_Ag_EU_TEL_a0600_Newspapers_ONB"], "europeanaCompleteness": 5, "guid": "https://www.europeana.eu/item/9200300/BibliographicResource_3000051834844?utm_source=api&utm_medium=api&utm_campaign=J6W44jvPV", "id": "/9200300/BibliographicResource_3000051834844", "index": 0, "language": ["de"], "link": "https://europeana.eu/api/v2/record/9200300/BibliographicResource_3000051834844.json?wskey=J6W44jvPV", "previewNoDistribute": false, "provider": ["The European Library"], "rights": ["http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/"], "score": 2.4929543, "timestamp": 1586466342330, "timestamp_created": "2019-03-14T14:56:22.526Z", "timestamp_created_epoch": 1552575382526, "timestamp_update": "2019-03-14T14:56:22.526Z", "timestamp_update_epoch": 1552575382526, "title": ["Der Humorist - 1848-07-11"], "type": "TEXT", "ugc": [false]}, {"completeness": 5, "country": ["Austria"], "dataProvider": ["\u00d6sterreichische Nationalbibliothek - Austrian National Library"], "dcLanguage": ["deu"], "dcLanguageLangAware": {"def": ["deu"]}, "dcTitleLangAware": {"def": ["Die Presse - 1848-08-29"]}, "dctermsSpatial": ["http://d-nb.info/gnd/4008456-5", "http://d-nb.info/gnd/4066009-6"], "edmConcept": ["http://d-nb.info/gnd/4067510-5", "http://data.europeana.eu/concept/base/18"], "edmConceptLabel": [{"def": "Zeitung"}, {"def": "Avis"}, {"def": "Zeitung"}, {"def": "Sanomalehti"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Jornal"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Laikra\u0161tis"}, {"def": "Novine"}, {"def": "Laikraksts"}, {"def": "Journal"}, {"def": "\u00dajs\u00e1g"}, {"def": "Novine"}, {"def": "\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"}, {"def": "\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"}, {"def": "\u010casopis"}, {"def": "Nuacht\u00e1n"}, {"def": "P\u00e0ipear-naidheachd"}, {"def": "Premsa"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"}, {"def": "Tidning"}, {"def": "\uc2e0\ubb38"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"}, {"def": "Newspaper"}, {"def": "Dagbla\u00f0"}, {"def": "Giornale"}, {"def": "\u5831\u7d19"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "Ajaleht"}, {"def": "Egunkari"}, {"def": "Noviny"}, {"def": "\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"}, {"def": "Papur newydd"}, {"def": "\u65b0\u805e"}, {"def": "Q\u0259zet"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "Ziar"}, {"def": "Avis"}, {"def": "\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"}, {"def": "Gazete"}, {"def": "Krant"}], "edmConceptPrefLabelLangAware": {"no": ["Avis"], "de": ["Zeitung"], "fi": ["Sanomalehti"], "be": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "ru": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "def": ["Zeitung"], "pt": ["Jornal"], "bg": ["\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"], "lt": ["Laikra\u0161tis"], "hr": ["Novine"], "lv": ["Laikraksts"], "fr": ["Journal"], "hu": ["\u00dajs\u00e1g"], "bs": ["Novine"], "hy": ["\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"], "ka": ["\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"], "uk": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "sk": ["Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"], "sl": ["\u010casopis"], "ga": ["Nuacht\u00e1n"], "gd": ["P\u00e0ipear-naidheachd"], "ca": ["Premsa"], "mk": ["\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"], "sq": ["Gazeta"], "sr": ["\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"], "sv": ["Tidning"], "ko": ["\uc2e0\ubb38"], "gl": ["Prensa escrita"], "el": ["\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"], "en": ["Newspaper"], "is": ["Dagbla\u00f0"], "it": ["Giornale"], "zh": ["\u5831\u7d19"], "es": ["Prensa escrita"], "et": ["Ajaleht"], "eu": ["Egunkari"], "cs": ["Noviny"], "ar": ["\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"], "cy": ["Papur newydd"], "ja": ["\u65b0\u805e"], "az": ["Q\u0259zet"], "pl": ["Gazeta"], "ro": ["Ziar"], "da": ["Avis"], "he": ["\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"], "tr": ["Gazete"], "nl": ["Krant"]}, "edmDatasetName": ["9200300_Ag_EU_TEL_a0600_Newspapers_ONB"], "edmIsShownAt": ["http://anno.onb.ac.at/cgi-content/anno?apm=0&aid=apr&datum=18480829"], "edmIsShownBy": ["http://iiif.onb.ac.at/images/ANNO/apr18480829/00000001/full/full/0/default.jpg"], "edmPlace": ["http://d-nb.info/gnd/4008456-5", "http://d-nb.info/gnd/4066009-6"], "edmPlaceLabel": [{"def": "Brno (Br\u00fcnn)"}, {"def": "Wien"}], "edmPlaceLabelLangAware": {"def": ["Brno (Br\u00fcnn)", "Wien"]}, "edmPreview": ["https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=http%3A%2F%2Fiiif.onb.ac.at%2Fimages%2FANNO%2Fapr18480829%2F00000001%2Ffull%2Ffull%2F0%2Fdefault.jpg&type=TEXT"], "europeanaCollectionName": ["9200300_Ag_EU_TEL_a0600_Newspapers_ONB"], "europeanaCompleteness": 5, "guid": "https://www.europeana.eu/item/9200300/BibliographicResource_3000051778767?utm_source=api&utm_medium=api&utm_campaign=J6W44jvPV", "id": "/9200300/BibliographicResource_3000051778767", "index": 0, "language": ["de"], "link": "https://europeana.eu/api/v2/record/9200300/BibliographicResource_3000051778767.json?wskey=J6W44jvPV", "previewNoDistribute": false, "provider": ["The European Library"], "rights": ["http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/"], "score": 2.4914708, "timestamp": 1586471573411, "timestamp_created": "2019-03-14T15:34:18.403Z", "timestamp_created_epoch": 1552577658403, "timestamp_update": "2019-03-14T15:34:18.403Z", "timestamp_update_epoch": 1552577658403, "title": ["Die Presse - 1848-08-29"], "type": "TEXT", "ugc": [false]}, {"completeness": 5, "country": ["Austria"], "dataProvider": ["\u00d6sterreichische Nationalbibliothek - Austrian National Library"], "dcLanguage": ["deu"], "dcLanguageLangAware": {"def": ["deu"]}, "dcTitleLangAware": {"def": ["Die Presse - 1848-08-27"]}, "dctermsSpatial": ["http://d-nb.info/gnd/4008456-5", "http://d-nb.info/gnd/4066009-6"], "edmConcept": ["http://d-nb.info/gnd/4067510-5", "http://data.europeana.eu/concept/base/18"], "edmConceptLabel": [{"def": "Zeitung"}, {"def": "Avis"}, {"def": "Zeitung"}, {"def": "Sanomalehti"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Jornal"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Laikra\u0161tis"}, {"def": "Novine"}, {"def": "Laikraksts"}, {"def": "Journal"}, {"def": "\u00dajs\u00e1g"}, {"def": "Novine"}, {"def": "\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"}, {"def": "\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"}, {"def": "\u010casopis"}, {"def": "Nuacht\u00e1n"}, {"def": "P\u00e0ipear-naidheachd"}, {"def": "Premsa"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"}, {"def": "Tidning"}, {"def": "\uc2e0\ubb38"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"}, {"def": "Newspaper"}, {"def": "Dagbla\u00f0"}, {"def": "Giornale"}, {"def": "\u5831\u7d19"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "Ajaleht"}, {"def": "Egunkari"}, {"def": "Noviny"}, {"def": "\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"}, {"def": "Papur newydd"}, {"def": "\u65b0\u805e"}, {"def": "Q\u0259zet"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "Ziar"}, {"def": "Avis"}, {"def": "\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"}, {"def": "Gazete"}, {"def": "Krant"}], "edmConceptPrefLabelLangAware": {"no": ["Avis"], "de": ["Zeitung"], "fi": ["Sanomalehti"], "be": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "ru": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "def": ["Zeitung"], "pt": ["Jornal"], "bg": ["\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"], "lt": ["Laikra\u0161tis"], "hr": ["Novine"], "lv": ["Laikraksts"], "fr": ["Journal"], "hu": ["\u00dajs\u00e1g"], "bs": ["Novine"], "hy": ["\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"], "ka": ["\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"], "uk": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "sk": ["Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"], "sl": ["\u010casopis"], "ga": ["Nuacht\u00e1n"], "gd": ["P\u00e0ipear-naidheachd"], "ca": ["Premsa"], "mk": ["\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"], "sq": ["Gazeta"], "sr": ["\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"], "sv": ["Tidning"], "ko": ["\uc2e0\ubb38"], "gl": ["Prensa escrita"], "el": ["\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"], "en": ["Newspaper"], "is": ["Dagbla\u00f0"], "it": ["Giornale"], "zh": ["\u5831\u7d19"], "es": ["Prensa escrita"], "et": ["Ajaleht"], "eu": ["Egunkari"], "cs": ["Noviny"], "ar": ["\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"], "cy": ["Papur newydd"], "ja": ["\u65b0\u805e"], "az": ["Q\u0259zet"], "pl": ["Gazeta"], "ro": ["Ziar"], "da": ["Avis"], "he": ["\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"], "tr": ["Gazete"], "nl": ["Krant"]}, "edmDatasetName": ["9200300_Ag_EU_TEL_a0600_Newspapers_ONB"], "edmIsShownAt": ["http://anno.onb.ac.at/cgi-content/anno?apm=0&aid=apr&datum=18480827"], "edmIsShownBy": ["http://iiif.onb.ac.at/images/ANNO/apr18480827/00000001/full/full/0/default.jpg"], "edmPlace": ["http://d-nb.info/gnd/4008456-5", "http://d-nb.info/gnd/4066009-6"], "edmPlaceLabel": [{"def": "Brno (Br\u00fcnn)"}, {"def": "Wien"}], "edmPlaceLabelLangAware": {"def": ["Brno (Br\u00fcnn)", "Wien"]}, "edmPreview": ["https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=http%3A%2F%2Fiiif.onb.ac.at%2Fimages%2FANNO%2Fapr18480827%2F00000001%2Ffull%2Ffull%2F0%2Fdefault.jpg&type=TEXT"], "europeanaCollectionName": ["9200300_Ag_EU_TEL_a0600_Newspapers_ONB"], "europeanaCompleteness": 5, "guid": "https://www.europeana.eu/item/9200300/BibliographicResource_3000051798086?utm_source=api&utm_medium=api&utm_campaign=J6W44jvPV", "id": "/9200300/BibliographicResource_3000051798086", "index": 0, "language": ["de"], "link": "https://europeana.eu/api/v2/record/9200300/BibliographicResource_3000051798086.json?wskey=J6W44jvPV", "previewNoDistribute": false, "provider": ["The European Library"], "rights": ["http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/"], "score": 2.4914708, "timestamp": 1586469682731, "timestamp_created": "2019-03-14T14:17:08.733Z", "timestamp_created_epoch": 1552573028733, "timestamp_update": "2019-03-14T14:17:08.733Z", "timestamp_update_epoch": 1552573028733, "title": ["Die Presse - 1848-08-27"], "type": "TEXT", "ugc": [false]}, {"completeness": 5, "country": ["Austria"], "dataProvider": ["\u00d6sterreichische Nationalbibliothek - Austrian National Library"], "dcLanguage": ["deu"], "dcLanguageLangAware": {"def": ["deu"]}, "dcTitleLangAware": {"def": ["Wiener Zeitung - 1848-06-17"]}, "dctermsSpatial": ["http://d-nb.info/gnd/4066009-6"], "edmConcept": ["http://d-nb.info/gnd/4067510-5", "http://data.europeana.eu/concept/base/18"], "edmConceptLabel": [{"def": "Zeitung"}, {"def": "Avis"}, {"def": "Zeitung"}, {"def": "Sanomalehti"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Jornal"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Laikra\u0161tis"}, {"def": "Novine"}, {"def": "Laikraksts"}, {"def": "Journal"}, {"def": "\u00dajs\u00e1g"}, {"def": "Novine"}, {"def": "\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"}, {"def": "\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"}, {"def": "\u010casopis"}, {"def": "Nuacht\u00e1n"}, {"def": "P\u00e0ipear-naidheachd"}, {"def": "Premsa"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"}, {"def": "Tidning"}, {"def": "\uc2e0\ubb38"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"}, {"def": "Newspaper"}, {"def": "Dagbla\u00f0"}, {"def": "Giornale"}, {"def": "\u5831\u7d19"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "Ajaleht"}, {"def": "Egunkari"}, {"def": "Noviny"}, {"def": "\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"}, {"def": "Papur newydd"}, {"def": "\u65b0\u805e"}, {"def": "Q\u0259zet"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "Ziar"}, {"def": "Avis"}, {"def": "\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"}, {"def": "Gazete"}, {"def": "Krant"}], "edmConceptPrefLabelLangAware": {"no": ["Avis"], "de": ["Zeitung"], "fi": ["Sanomalehti"], "be": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "ru": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "def": ["Zeitung"], "pt": ["Jornal"], "bg": ["\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"], "lt": ["Laikra\u0161tis"], "hr": ["Novine"], "lv": ["Laikraksts"], "fr": ["Journal"], "hu": ["\u00dajs\u00e1g"], "bs": ["Novine"], "hy": ["\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"], "ka": ["\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"], "uk": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "sk": ["Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"], "sl": ["\u010casopis"], "ga": ["Nuacht\u00e1n"], "gd": ["P\u00e0ipear-naidheachd"], "ca": ["Premsa"], "mk": ["\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"], "sq": ["Gazeta"], "sr": ["\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"], "sv": ["Tidning"], "ko": ["\uc2e0\ubb38"], "gl": ["Prensa escrita"], "el": ["\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"], "en": ["Newspaper"], "is": ["Dagbla\u00f0"], "it": ["Giornale"], "zh": ["\u5831\u7d19"], "es": ["Prensa escrita"], "et": ["Ajaleht"], "eu": ["Egunkari"], "cs": ["Noviny"], "ar": ["\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"], "cy": ["Papur newydd"], "ja": ["\u65b0\u805e"], "az": ["Q\u0259zet"], "pl": ["Gazeta"], "ro": ["Ziar"], "da": ["Avis"], "he": ["\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"], "tr": ["Gazete"], "nl": ["Krant"]}, "edmDatasetName": ["9200300_Ag_EU_TEL_a0600_Newspapers_ONB"], "edmIsShownAt": ["http://anno.onb.ac.at/cgi-content/anno?apm=0&aid=wrz&datum=18480617"], "edmIsShownBy": ["http://iiif.onb.ac.at/images/ANNO/wrz18480617/00000001/full/full/0/default.jpg"], "edmPlace": ["http://d-nb.info/gnd/4066009-6"], "edmPlaceLabel": [{"def": "Wien"}], "edmPlaceLabelLangAware": {"def": ["Wien"]}, "edmPreview": ["https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=http%3A%2F%2Fiiif.onb.ac.at%2Fimages%2FANNO%2Fwrz18480617%2F00000001%2Ffull%2Ffull%2F0%2Fdefault.jpg&type=TEXT"], "europeanaCollectionName": ["9200300_Ag_EU_TEL_a0600_Newspapers_ONB"], "europeanaCompleteness": 5, "guid": "https://www.europeana.eu/item/9200300/BibliographicResource_3000051798416?utm_source=api&utm_medium=api&utm_campaign=J6W44jvPV", "id": "/9200300/BibliographicResource_3000051798416", "index": 0, "language": ["de"], "link": "https://europeana.eu/api/v2/record/9200300/BibliographicResource_3000051798416.json?wskey=J6W44jvPV", "previewNoDistribute": false, "provider": ["The European Library"], "rights": ["http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/"], "score": 2.491221, "timestamp": 1586469682747, "timestamp_created": "2019-03-14T13:26:53.164Z", "timestamp_created_epoch": 1552570013164, "timestamp_update": "2019-03-14T13:26:53.164Z", "timestamp_update_epoch": 1552570013164, "title": ["Wiener Zeitung - 1848-06-17"], "type": "TEXT", "ugc": [false]}, {"completeness": 5, "country": ["Austria"], "dataProvider": ["\u00d6sterreichische Nationalbibliothek - Austrian National Library"], "dcLanguage": ["deu"], "dcLanguageLangAware": {"def": ["deu"]}, "dcTitleLangAware": {"def": ["Wiener Zeitung - 1848-03-21"]}, "dctermsSpatial": ["http://d-nb.info/gnd/4066009-6"], "edmConcept": ["http://d-nb.info/gnd/4067510-5", "http://data.europeana.eu/concept/base/18"], "edmConceptLabel": [{"def": "Zeitung"}, {"def": "Avis"}, {"def": "Zeitung"}, {"def": "Sanomalehti"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Jornal"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Laikra\u0161tis"}, {"def": "Novine"}, {"def": "Laikraksts"}, {"def": "Journal"}, {"def": "\u00dajs\u00e1g"}, {"def": "Novine"}, {"def": "\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"}, {"def": "\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"}, {"def": "\u010casopis"}, {"def": "Nuacht\u00e1n"}, {"def": "P\u00e0ipear-naidheachd"}, {"def": "Premsa"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"}, {"def": "Tidning"}, {"def": "\uc2e0\ubb38"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"}, {"def": "Newspaper"}, {"def": "Dagbla\u00f0"}, {"def": "Giornale"}, {"def": "\u5831\u7d19"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "Ajaleht"}, {"def": "Egunkari"}, {"def": "Noviny"}, {"def": "\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"}, {"def": "Papur newydd"}, {"def": "\u65b0\u805e"}, {"def": "Q\u0259zet"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "Ziar"}, {"def": "Avis"}, {"def": "\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"}, {"def": "Gazete"}, {"def": "Krant"}], "edmConceptPrefLabelLangAware": {"no": ["Avis"], "de": ["Zeitung"], "fi": ["Sanomalehti"], "be": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "ru": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "def": ["Zeitung"], "pt": ["Jornal"], "bg": ["\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"], "lt": ["Laikra\u0161tis"], "hr": ["Novine"], "lv": ["Laikraksts"], "fr": ["Journal"], "hu": ["\u00dajs\u00e1g"], "bs": ["Novine"], "hy": ["\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"], "ka": ["\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"], "uk": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "sk": ["Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"], "sl": ["\u010casopis"], "ga": ["Nuacht\u00e1n"], "gd": ["P\u00e0ipear-naidheachd"], "ca": ["Premsa"], "mk": ["\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"], "sq": ["Gazeta"], "sr": ["\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"], "sv": ["Tidning"], "ko": ["\uc2e0\ubb38"], "gl": ["Prensa escrita"], "el": ["\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"], "en": ["Newspaper"], "is": ["Dagbla\u00f0"], "it": ["Giornale"], "zh": ["\u5831\u7d19"], "es": ["Prensa escrita"], "et": ["Ajaleht"], "eu": ["Egunkari"], "cs": ["Noviny"], "ar": ["\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"], "cy": ["Papur newydd"], "ja": ["\u65b0\u805e"], "az": ["Q\u0259zet"], "pl": ["Gazeta"], "ro": ["Ziar"], "da": ["Avis"], "he": ["\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"], "tr": ["Gazete"], "nl": ["Krant"]}, "edmDatasetName": ["9200300_Ag_EU_TEL_a0600_Newspapers_ONB"], "edmIsShownAt": ["http://anno.onb.ac.at/cgi-content/anno?apm=0&aid=wrz&datum=18480321"], "edmIsShownBy": ["http://iiif.onb.ac.at/images/ANNO/wrz18480321/00000001/full/full/0/default.jpg"], "edmPlace": ["http://d-nb.info/gnd/4066009-6"], "edmPlaceLabel": [{"def": "Wien"}], "edmPlaceLabelLangAware": {"def": ["Wien"]}, "edmPreview": ["https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=http%3A%2F%2Fiiif.onb.ac.at%2Fimages%2FANNO%2Fwrz18480321%2F00000001%2Ffull%2Ffull%2F0%2Fdefault.jpg&type=TEXT"], "europeanaCollectionName": ["9200300_Ag_EU_TEL_a0600_Newspapers_ONB"], "europeanaCompleteness": 5, "guid": "https://www.europeana.eu/item/9200300/BibliographicResource_3000051866724?utm_source=api&utm_medium=api&utm_campaign=J6W44jvPV", "id": "/9200300/BibliographicResource_3000051866724", "index": 0, "language": ["de"], "link": "https://europeana.eu/api/v2/record/9200300/BibliographicResource_3000051866724.json?wskey=J6W44jvPV", "previewNoDistribute": false, "provider": ["The European Library"], "rights": ["http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/"], "score": 2.4758193, "timestamp": 1586463220917, "timestamp_created": "2019-03-14T16:23:49.692Z", "timestamp_created_epoch": 1552580629692, "timestamp_update": "2019-03-14T16:23:49.692Z", "timestamp_update_epoch": 1552580629692, "title": ["Wiener Zeitung - 1848-03-21"], "type": "TEXT", "ugc": [false]}, {"completeness": 5, "country": ["Austria"], "dataProvider": ["\u00d6sterreichische Nationalbibliothek - Austrian National Library"], "dcLanguage": ["deu"], "dcLanguageLangAware": {"def": ["deu"]}, "dcTitleLangAware": {"def": ["Sonntagsbl\u00e4tter - 1848-10-22"]}, "dctermsSpatial": ["http://d-nb.info/gnd/4066009-6"], "edmConcept": ["http://d-nb.info/gnd/4067510-5", "http://data.europeana.eu/concept/base/18"], "edmConceptLabel": [{"def": "Zeitung"}, {"def": "Avis"}, {"def": "Zeitung"}, {"def": "Sanomalehti"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Jornal"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Laikra\u0161tis"}, {"def": "Novine"}, {"def": "Laikraksts"}, {"def": "Journal"}, {"def": "\u00dajs\u00e1g"}, {"def": "Novine"}, {"def": "\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"}, {"def": "\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"}, {"def": "\u010casopis"}, {"def": "Nuacht\u00e1n"}, {"def": "P\u00e0ipear-naidheachd"}, {"def": "Premsa"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"}, {"def": "Tidning"}, {"def": "\uc2e0\ubb38"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"}, {"def": "Newspaper"}, {"def": "Dagbla\u00f0"}, {"def": "Giornale"}, {"def": "\u5831\u7d19"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "Ajaleht"}, {"def": "Egunkari"}, {"def": "Noviny"}, {"def": "\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"}, {"def": "Papur newydd"}, {"def": "\u65b0\u805e"}, {"def": "Q\u0259zet"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "Ziar"}, {"def": "Avis"}, {"def": "\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"}, {"def": "Gazete"}, {"def": "Krant"}], "edmConceptPrefLabelLangAware": {"no": ["Avis"], "de": ["Zeitung"], "fi": ["Sanomalehti"], "be": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "ru": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "def": ["Zeitung"], "pt": ["Jornal"], "bg": ["\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"], "lt": ["Laikra\u0161tis"], "hr": ["Novine"], "lv": ["Laikraksts"], "fr": ["Journal"], "hu": ["\u00dajs\u00e1g"], "bs": ["Novine"], "hy": ["\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"], "ka": ["\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"], "uk": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "sk": ["Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"], "sl": ["\u010casopis"], "ga": ["Nuacht\u00e1n"], "gd": ["P\u00e0ipear-naidheachd"], "ca": ["Premsa"], "mk": ["\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"], "sq": ["Gazeta"], "sr": ["\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"], "sv": ["Tidning"], "ko": ["\uc2e0\ubb38"], "gl": ["Prensa escrita"], "el": ["\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"], "en": ["Newspaper"], "is": ["Dagbla\u00f0"], "it": ["Giornale"], "zh": ["\u5831\u7d19"], "es": ["Prensa escrita"], "et": ["Ajaleht"], "eu": ["Egunkari"], "cs": ["Noviny"], "ar": ["\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"], "cy": ["Papur newydd"], "ja": ["\u65b0\u805e"], "az": ["Q\u0259zet"], "pl": ["Gazeta"], "ro": ["Ziar"], "da": ["Avis"], "he": ["\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"], "tr": ["Gazete"], "nl": ["Krant"]}, "edmDatasetName": ["9200300_Ag_EU_TEL_a0600_Newspapers_ONB"], "edmIsShownAt": ["http://anno.onb.ac.at/cgi-content/anno?apm=0&aid=stb&datum=18481022"], "edmIsShownBy": ["http://iiif.onb.ac.at/images/ANNO/stb18481022/00000001/full/full/0/default.jpg"], "edmPlace": ["http://d-nb.info/gnd/4066009-6"], "edmPlaceLabel": [{"def": "Wien"}], "edmPlaceLabelLangAware": {"def": ["Wien"]}, "edmPreview": ["https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=http%3A%2F%2Fiiif.onb.ac.at%2Fimages%2FANNO%2Fstb18481022%2F00000001%2Ffull%2Ffull%2F0%2Fdefault.jpg&type=TEXT"], "europeanaCollectionName": ["9200300_Ag_EU_TEL_a0600_Newspapers_ONB"], "europeanaCompleteness": 5, "guid": "https://www.europeana.eu/item/9200300/BibliographicResource_3000073484816?utm_source=api&utm_medium=api&utm_campaign=J6W44jvPV", "id": "/9200300/BibliographicResource_3000073484816", "index": 0, "language": ["de"], "link": "https://europeana.eu/api/v2/record/9200300/BibliographicResource_3000073484816.json?wskey=J6W44jvPV", "previewNoDistribute": false, "provider": ["The European Library"], "rights": ["http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/"], "score": 2.4751153, "timestamp": 1586473745745, "timestamp_created": "2019-03-14T13:06:18.281Z", "timestamp_created_epoch": 1552568778281, "timestamp_update": "2019-03-14T13:06:18.281Z", "timestamp_update_epoch": 1552568778281, "title": ["Sonntagsbl\u00e4tter - 1848-10-22"], "type": "TEXT", "ugc": [false]}, {"completeness": 5, "country": ["Austria"], "dataProvider": ["\u00d6sterreichische Nationalbibliothek - Austrian National Library"], "dcLanguage": ["deu"], "dcLanguageLangAware": {"def": ["deu"]}, "dcTitleLangAware": {"def": ["Wiener Abendzeitung - 1848-09-23"]}, "dctermsSpatial": ["http://d-nb.info/gnd/4066009-6"], "edmConcept": ["http://d-nb.info/gnd/4067510-5", "http://data.europeana.eu/concept/base/18"], "edmConceptLabel": [{"def": "Zeitung"}, {"def": "Avis"}, {"def": "Zeitung"}, {"def": "Sanomalehti"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Jornal"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Laikra\u0161tis"}, {"def": "Novine"}, {"def": "Laikraksts"}, {"def": "Journal"}, {"def": "\u00dajs\u00e1g"}, {"def": "Novine"}, {"def": "\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"}, {"def": "\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"}, {"def": "\u010casopis"}, {"def": "Nuacht\u00e1n"}, {"def": "P\u00e0ipear-naidheachd"}, {"def": "Premsa"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"}, {"def": "Tidning"}, {"def": "\uc2e0\ubb38"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"}, {"def": "Newspaper"}, {"def": "Dagbla\u00f0"}, {"def": "Giornale"}, {"def": "\u5831\u7d19"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "Ajaleht"}, {"def": "Egunkari"}, {"def": "Noviny"}, {"def": "\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"}, {"def": "Papur newydd"}, {"def": "\u65b0\u805e"}, {"def": "Q\u0259zet"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "Ziar"}, {"def": "Avis"}, {"def": "\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"}, {"def": "Gazete"}, {"def": "Krant"}], "edmConceptPrefLabelLangAware": {"no": ["Avis"], "de": ["Zeitung"], "fi": ["Sanomalehti"], "be": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "ru": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "def": ["Zeitung"], "pt": ["Jornal"], "bg": ["\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"], "lt": ["Laikra\u0161tis"], "hr": ["Novine"], "lv": ["Laikraksts"], "fr": ["Journal"], "hu": ["\u00dajs\u00e1g"], "bs": ["Novine"], "hy": ["\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"], "ka": ["\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"], "uk": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "sk": ["Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"], "sl": ["\u010casopis"], "ga": ["Nuacht\u00e1n"], "gd": ["P\u00e0ipear-naidheachd"], "ca": ["Premsa"], "mk": ["\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"], "sq": ["Gazeta"], "sr": ["\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"], "sv": ["Tidning"], "ko": ["\uc2e0\ubb38"], "gl": ["Prensa escrita"], "el": ["\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"], "en": ["Newspaper"], "is": ["Dagbla\u00f0"], "it": ["Giornale"], "zh": ["\u5831\u7d19"], "es": ["Prensa escrita"], "et": ["Ajaleht"], "eu": ["Egunkari"], "cs": ["Noviny"], "ar": ["\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"], "cy": ["Papur newydd"], "ja": ["\u65b0\u805e"], "az": ["Q\u0259zet"], "pl": ["Gazeta"], "ro": ["Ziar"], "da": ["Avis"], "he": ["\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"], "tr": ["Gazete"], "nl": ["Krant"]}, "edmDatasetName": ["9200300_Ag_EU_TEL_a0600_Newspapers_ONB"], "edmIsShownAt": ["http://anno.onb.ac.at/cgi-content/anno?apm=0&aid=wab&datum=18480923"], "edmIsShownBy": ["http://iiif.onb.ac.at/images/ANNO/wab18480923/00000001/full/full/0/default.jpg"], "edmPlace": ["http://d-nb.info/gnd/4066009-6"], "edmPlaceLabel": [{"def": "Wien"}], "edmPlaceLabelLangAware": {"def": ["Wien"]}, "edmPreview": ["https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=http%3A%2F%2Fiiif.onb.ac.at%2Fimages%2FANNO%2Fwab18480923%2F00000001%2Ffull%2Ffull%2F0%2Fdefault.jpg&type=TEXT"], "europeanaCollectionName": ["9200300_Ag_EU_TEL_a0600_Newspapers_ONB"], "europeanaCompleteness": 5, "guid": "https://www.europeana.eu/item/9200300/BibliographicResource_3000073486131?utm_source=api&utm_medium=api&utm_campaign=J6W44jvPV", "id": "/9200300/BibliographicResource_3000073486131", "index": 0, "language": ["de"], "link": "https://europeana.eu/api/v2/record/9200300/BibliographicResource_3000073486131.json?wskey=J6W44jvPV", "previewNoDistribute": false, "provider": ["The European Library"], "rights": ["http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/"], "score": 2.4716854, "timestamp": 1586473624167, "timestamp_created": "2019-03-14T14:40:38.128Z", "timestamp_created_epoch": 1552574438128, "timestamp_update": "2019-03-14T14:40:38.128Z", "timestamp_update_epoch": 1552574438128, "title": ["Wiener Abendzeitung - 1848-09-23"], "type": "TEXT", "ugc": [false]}, {"completeness": 5, "country": ["Austria"], "dataProvider": ["\u00d6sterreichische Nationalbibliothek - Austrian National Library"], "dcLanguage": ["deu"], "dcLanguageLangAware": {"def": ["deu"]}, "dcTitleLangAware": {"def": ["Klagenfurter Zeitung - 1848-06-28"]}, "dctermsSpatial": ["http://d-nb.info/gnd/4030921-6"], "edmConcept": ["http://d-nb.info/gnd/4067510-5", "http://data.europeana.eu/concept/base/18"], "edmConceptLabel": [{"def": "Zeitung"}, {"def": "Avis"}, {"def": "Zeitung"}, {"def": "Sanomalehti"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Jornal"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Laikra\u0161tis"}, {"def": "Novine"}, {"def": "Laikraksts"}, {"def": "Journal"}, {"def": "\u00dajs\u00e1g"}, {"def": "Novine"}, {"def": "\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"}, {"def": "\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"}, {"def": "\u010casopis"}, {"def": "Nuacht\u00e1n"}, {"def": "P\u00e0ipear-naidheachd"}, {"def": "Premsa"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"}, {"def": "Tidning"}, {"def": "\uc2e0\ubb38"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"}, {"def": "Newspaper"}, {"def": "Dagbla\u00f0"}, {"def": "Giornale"}, {"def": "\u5831\u7d19"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "Ajaleht"}, {"def": "Egunkari"}, {"def": "Noviny"}, {"def": "\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"}, {"def": "Papur newydd"}, {"def": "\u65b0\u805e"}, {"def": "Q\u0259zet"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "Ziar"}, {"def": "Avis"}, {"def": "\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"}, {"def": "Gazete"}, {"def": "Krant"}], "edmConceptPrefLabelLangAware": {"no": ["Avis"], "de": ["Zeitung"], "fi": ["Sanomalehti"], "be": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "ru": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "def": ["Zeitung"], "pt": ["Jornal"], "bg": ["\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"], "lt": ["Laikra\u0161tis"], "hr": ["Novine"], "lv": ["Laikraksts"], "fr": ["Journal"], "hu": ["\u00dajs\u00e1g"], "bs": ["Novine"], "hy": ["\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"], "ka": ["\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"], "uk": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "sk": ["Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"], "sl": ["\u010casopis"], "ga": ["Nuacht\u00e1n"], "gd": ["P\u00e0ipear-naidheachd"], "ca": ["Premsa"], "mk": ["\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"], "sq": ["Gazeta"], "sr": ["\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"], "sv": ["Tidning"], "ko": ["\uc2e0\ubb38"], "gl": ["Prensa escrita"], "el": ["\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"], "en": ["Newspaper"], "is": ["Dagbla\u00f0"], "it": ["Giornale"], "zh": ["\u5831\u7d19"], "es": ["Prensa escrita"], "et": ["Ajaleht"], "eu": ["Egunkari"], "cs": ["Noviny"], "ar": ["\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"], "cy": ["Papur newydd"], "ja": ["\u65b0\u805e"], "az": ["Q\u0259zet"], "pl": ["Gazeta"], "ro": ["Ziar"], "da": ["Avis"], "he": ["\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"], "tr": ["Gazete"], "nl": ["Krant"]}, "edmDatasetName": ["9200300_Ag_EU_TEL_a0600_Newspapers_ONB"], "edmIsShownAt": ["http://anno.onb.ac.at/cgi-content/anno?apm=0&aid=kfz&datum=18480628"], "edmIsShownBy": ["http://iiif.onb.ac.at/images/ANNO/kfz18480628/00000001/full/full/0/default.jpg"], "edmPlace": ["http://d-nb.info/gnd/4030921-6"], "edmPlaceLabel": [{"def": "Klagenfurt"}], "edmPlaceLabelLangAware": {"def": ["Klagenfurt"]}, "edmPreview": ["https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=http%3A%2F%2Fiiif.onb.ac.at%2Fimages%2FANNO%2Fkfz18480628%2F00000001%2Ffull%2Ffull%2F0%2Fdefault.jpg&type=TEXT"], "europeanaCollectionName": ["9200300_Ag_EU_TEL_a0600_Newspapers_ONB"], "europeanaCompleteness": 5, "guid": "https://www.europeana.eu/item/9200300/BibliographicResource_3000051815269?utm_source=api&utm_medium=api&utm_campaign=J6W44jvPV", "id": "/9200300/BibliographicResource_3000051815269", "index": 0, "language": ["de"], "link": "https://europeana.eu/api/v2/record/9200300/BibliographicResource_3000051815269.json?wskey=J6W44jvPV", "previewNoDistribute": false, "provider": ["The European Library"], "rights": ["http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/"], "score": 2.469933, "timestamp": 1586468153548, "timestamp_created": "2019-03-14T15:55:59.964Z", "timestamp_created_epoch": 1552578959964, "timestamp_update": "2019-03-14T15:55:59.964Z", "timestamp_update_epoch": 1552578959964, "title": ["Klagenfurter Zeitung - 1848-06-28"], "type": "TEXT", "ugc": [false]}, {"completeness": 5, "country": ["Austria"], "dataProvider": ["\u00d6sterreichische Nationalbibliothek - Austrian National Library"], "dcLanguage": ["deu"], "dcLanguageLangAware": {"def": ["deu"]}, "dcTitleLangAware": {"def": ["Der Humorist - 1848-07-28"]}, "dctermsSpatial": ["http://d-nb.info/gnd/4066009-6"], "edmConcept": ["http://d-nb.info/gnd/4020517-4", "http://d-nb.info/gnd/4026170-0", "http://d-nb.info/gnd/4051752-4", "http://data.europeana.eu/concept/base/18"], "edmConceptLabel": [{"def": "Geschichte"}, {"def": "Humor"}, {"def": "Satire"}, {"def": "Avis"}, {"def": "Zeitung"}, {"def": "Sanomalehti"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Jornal"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Laikra\u0161tis"}, {"def": "Novine"}, {"def": "Laikraksts"}, {"def": "Journal"}, {"def": "\u00dajs\u00e1g"}, {"def": "Novine"}, {"def": "\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"}, {"def": "\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"}, {"def": "\u010casopis"}, {"def": "Nuacht\u00e1n"}, {"def": "P\u00e0ipear-naidheachd"}, {"def": "Premsa"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"}, {"def": "Tidning"}, {"def": "\uc2e0\ubb38"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"}, {"def": "Newspaper"}, {"def": "Dagbla\u00f0"}, {"def": "Giornale"}, {"def": "\u5831\u7d19"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "Ajaleht"}, {"def": "Egunkari"}, {"def": "Noviny"}, {"def": "\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"}, {"def": "Papur newydd"}, {"def": "\u65b0\u805e"}, {"def": "Q\u0259zet"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "Ziar"}, {"def": "Avis"}, {"def": "\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"}, {"def": "Gazete"}, {"def": "Krant"}], "edmConceptPrefLabelLangAware": {"no": ["Avis"], "de": ["Zeitung"], "fi": ["Sanomalehti"], "be": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "ru": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "def": ["Geschichte", "Satire", "Humor"], "pt": ["Jornal"], "bg": ["\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"], "lt": ["Laikra\u0161tis"], "hr": ["Novine"], "lv": ["Laikraksts"], "fr": ["Journal"], "hu": ["\u00dajs\u00e1g"], "bs": ["Novine"], "hy": ["\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"], "ka": ["\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"], "uk": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "sk": ["Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"], "sl": ["\u010casopis"], "ga": ["Nuacht\u00e1n"], "gd": ["P\u00e0ipear-naidheachd"], "ca": ["Premsa"], "mk": ["\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"], "sq": ["Gazeta"], "sr": ["\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"], "sv": ["Tidning"], "ko": ["\uc2e0\ubb38"], "gl": ["Prensa escrita"], "el": ["\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"], "en": ["Newspaper"], "is": ["Dagbla\u00f0"], "it": ["Giornale"], "zh": ["\u5831\u7d19"], "es": ["Prensa escrita"], "et": ["Ajaleht"], "eu": ["Egunkari"], "cs": ["Noviny"], "ar": ["\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"], "cy": ["Papur newydd"], "ja": ["\u65b0\u805e"], "az": ["Q\u0259zet"], "pl": ["Gazeta"], "ro": ["Ziar"], "da": ["Avis"], "he": ["\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"], "tr": ["Gazete"], "nl": ["Krant"]}, "edmDatasetName": ["9200300_Ag_EU_TEL_a0600_Newspapers_ONB"], "edmIsShownAt": ["http://anno.onb.ac.at/cgi-content/anno?apm=0&aid=hum&datum=18480728"], "edmIsShownBy": ["http://iiif.onb.ac.at/images/ANNO/hum18480728/00000001/full/full/0/default.jpg"], "edmPlace": ["http://d-nb.info/gnd/4066009-6"], "edmPlaceLabel": [{"def": "Wien"}], "edmPlaceLabelLangAware": {"def": ["Wien"]}, "edmPreview": ["https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=http%3A%2F%2Fiiif.onb.ac.at%2Fimages%2FANNO%2Fhum18480728%2F00000001%2Ffull%2Ffull%2F0%2Fdefault.jpg&type=TEXT"], "europeanaCollectionName": ["9200300_Ag_EU_TEL_a0600_Newspapers_ONB"], "europeanaCompleteness": 5, "guid": "https://www.europeana.eu/item/9200300/BibliographicResource_3000051806918?utm_source=api&utm_medium=api&utm_campaign=J6W44jvPV", "id": "/9200300/BibliographicResource_3000051806918", "index": 0, "language": ["de"], "link": "https://europeana.eu/api/v2/record/9200300/BibliographicResource_3000051806918.json?wskey=J6W44jvPV", "previewNoDistribute": false, "provider": ["The European Library"], "rights": ["http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/"], "score": 2.4657733, "timestamp": 1586469026055, "timestamp_created": "2019-03-14T15:11:17.620Z", "timestamp_created_epoch": 1552576277620, "timestamp_update": "2019-03-14T15:11:17.620Z", "timestamp_update_epoch": 1552576277620, "title": ["Der Humorist - 1848-07-28"], "type": "TEXT", "ugc": [false]}, {"completeness": 5, "country": ["Austria"], "dataProvider": ["\u00d6sterreichische Nationalbibliothek - Austrian National Library"], "dcLanguage": ["deu"], "dcLanguageLangAware": {"def": ["deu"]}, "dcTitleLangAware": {"def": ["Die Presse - 1848-08-30"]}, "dctermsSpatial": ["http://d-nb.info/gnd/4008456-5", "http://d-nb.info/gnd/4066009-6"], "edmConcept": ["http://d-nb.info/gnd/4067510-5", "http://data.europeana.eu/concept/base/18"], "edmConceptLabel": [{"def": "Zeitung"}, {"def": "Avis"}, {"def": "Zeitung"}, {"def": "Sanomalehti"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Jornal"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Laikra\u0161tis"}, {"def": "Novine"}, {"def": "Laikraksts"}, {"def": "Journal"}, {"def": "\u00dajs\u00e1g"}, {"def": "Novine"}, {"def": "\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"}, {"def": "\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"}, {"def": "\u010casopis"}, {"def": "Nuacht\u00e1n"}, {"def": "P\u00e0ipear-naidheachd"}, {"def": "Premsa"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"}, {"def": "Tidning"}, {"def": "\uc2e0\ubb38"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"}, {"def": "Newspaper"}, {"def": "Dagbla\u00f0"}, {"def": "Giornale"}, {"def": "\u5831\u7d19"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "Ajaleht"}, {"def": "Egunkari"}, {"def": "Noviny"}, {"def": "\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"}, {"def": "Papur newydd"}, {"def": "\u65b0\u805e"}, {"def": "Q\u0259zet"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "Ziar"}, {"def": "Avis"}, {"def": "\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"}, {"def": "Gazete"}, {"def": "Krant"}], "edmConceptPrefLabelLangAware": {"no": ["Avis"], "de": ["Zeitung"], "fi": ["Sanomalehti"], "be": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "ru": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "def": ["Zeitung"], "pt": ["Jornal"], "bg": ["\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"], "lt": ["Laikra\u0161tis"], "hr": ["Novine"], "lv": ["Laikraksts"], "fr": ["Journal"], "hu": ["\u00dajs\u00e1g"], "bs": ["Novine"], "hy": ["\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"], "ka": ["\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"], "uk": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "sk": ["Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"], "sl": ["\u010casopis"], "ga": ["Nuacht\u00e1n"], "gd": ["P\u00e0ipear-naidheachd"], "ca": ["Premsa"], "mk": ["\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"], "sq": ["Gazeta"], "sr": ["\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"], "sv": ["Tidning"], "ko": ["\uc2e0\ubb38"], "gl": ["Prensa escrita"], "el": ["\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"], "en": ["Newspaper"], "is": ["Dagbla\u00f0"], "it": ["Giornale"], "zh": ["\u5831\u7d19"], "es": ["Prensa escrita"], "et": ["Ajaleht"], "eu": ["Egunkari"], "cs": ["Noviny"], "ar": ["\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"], "cy": ["Papur newydd"], "ja": ["\u65b0\u805e"], "az": ["Q\u0259zet"], "pl": ["Gazeta"], "ro": ["Ziar"], "da": ["Avis"], "he": ["\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"], "tr": ["Gazete"], "nl": ["Krant"]}, "edmDatasetName": ["9200300_Ag_EU_TEL_a0600_Newspapers_ONB"], "edmIsShownAt": ["http://anno.onb.ac.at/cgi-content/anno?apm=0&aid=apr&datum=18480830"], "edmIsShownBy": ["http://iiif.onb.ac.at/images/ANNO/apr18480830/00000001/full/full/0/default.jpg"], "edmPlace": ["http://d-nb.info/gnd/4008456-5", "http://d-nb.info/gnd/4066009-6"], "edmPlaceLabel": [{"def": "Brno (Br\u00fcnn)"}, {"def": "Wien"}], "edmPlaceLabelLangAware": {"def": ["Brno (Br\u00fcnn)", "Wien"]}, "edmPreview": ["https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=http%3A%2F%2Fiiif.onb.ac.at%2Fimages%2FANNO%2Fapr18480830%2F00000001%2Ffull%2Ffull%2F0%2Fdefault.jpg&type=TEXT"], "europeanaCollectionName": ["9200300_Ag_EU_TEL_a0600_Newspapers_ONB"], "europeanaCompleteness": 5, "guid": "https://www.europeana.eu/item/9200300/BibliographicResource_3000051794592?utm_source=api&utm_medium=api&utm_campaign=J6W44jvPV", "id": "/9200300/BibliographicResource_3000051794592", "index": 0, "language": ["de"], "link": "https://europeana.eu/api/v2/record/9200300/BibliographicResource_3000051794592.json?wskey=J6W44jvPV", "previewNoDistribute": false, "provider": ["The European Library"], "rights": ["http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/"], "score": 2.4649217, "timestamp": 1586470158419, "timestamp_created": "2019-03-14T14:19:48.857Z", "timestamp_created_epoch": 1552573188857, "timestamp_update": "2019-03-14T14:19:48.857Z", "timestamp_update_epoch": 1552573188857, "title": ["Die Presse - 1848-08-30"], "type": "TEXT", "ugc": [false]}, {"completeness": 5, "country": ["Austria"], "dataProvider": ["\u00d6sterreichische Nationalbibliothek - Austrian National Library"], "dcLanguage": ["deu"], "dcLanguageLangAware": {"def": ["deu"]}, "dcTitleLangAware": {"def": ["Sonntagsbl\u00e4tter - 1848-10-15"]}, "dctermsSpatial": ["http://d-nb.info/gnd/4066009-6"], "edmConcept": ["http://d-nb.info/gnd/4067510-5", "http://data.europeana.eu/concept/base/18"], "edmConceptLabel": [{"def": "Zeitung"}, {"def": "Avis"}, {"def": "Zeitung"}, {"def": "Sanomalehti"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Jornal"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Laikra\u0161tis"}, {"def": "Novine"}, {"def": "Laikraksts"}, {"def": "Journal"}, {"def": "\u00dajs\u00e1g"}, {"def": "Novine"}, {"def": "\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"}, {"def": "\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"}, {"def": "\u010casopis"}, {"def": "Nuacht\u00e1n"}, {"def": "P\u00e0ipear-naidheachd"}, {"def": "Premsa"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"}, {"def": "Tidning"}, {"def": "\uc2e0\ubb38"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"}, {"def": "Newspaper"}, {"def": "Dagbla\u00f0"}, {"def": "Giornale"}, {"def": "\u5831\u7d19"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "Ajaleht"}, {"def": "Egunkari"}, {"def": "Noviny"}, {"def": "\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"}, {"def": "Papur newydd"}, {"def": "\u65b0\u805e"}, {"def": "Q\u0259zet"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "Ziar"}, {"def": "Avis"}, {"def": "\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"}, {"def": "Gazete"}, {"def": "Krant"}], "edmConceptPrefLabelLangAware": {"no": ["Avis"], "de": ["Zeitung"], "fi": ["Sanomalehti"], "be": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "ru": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "def": ["Zeitung"], "pt": ["Jornal"], "bg": ["\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"], "lt": ["Laikra\u0161tis"], "hr": ["Novine"], "lv": ["Laikraksts"], "fr": ["Journal"], "hu": ["\u00dajs\u00e1g"], "bs": ["Novine"], "hy": ["\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"], "ka": ["\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"], "uk": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "sk": ["Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"], "sl": ["\u010casopis"], "ga": ["Nuacht\u00e1n"], "gd": ["P\u00e0ipear-naidheachd"], "ca": ["Premsa"], "mk": ["\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"], "sq": ["Gazeta"], "sr": ["\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"], "sv": ["Tidning"], "ko": ["\uc2e0\ubb38"], "gl": ["Prensa escrita"], "el": ["\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"], "en": ["Newspaper"], "is": ["Dagbla\u00f0"], "it": ["Giornale"], "zh": ["\u5831\u7d19"], "es": ["Prensa escrita"], "et": ["Ajaleht"], "eu": ["Egunkari"], "cs": ["Noviny"], "ar": ["\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"], "cy": ["Papur newydd"], "ja": ["\u65b0\u805e"], "az": ["Q\u0259zet"], "pl": ["Gazeta"], "ro": ["Ziar"], "da": ["Avis"], "he": ["\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"], "tr": ["Gazete"], "nl": ["Krant"]}, "edmDatasetName": ["9200300_Ag_EU_TEL_a0600_Newspapers_ONB"], "edmIsShownAt": ["http://anno.onb.ac.at/cgi-content/anno?apm=0&aid=stb&datum=18481015"], "edmIsShownBy": ["http://iiif.onb.ac.at/images/ANNO/stb18481015/00000001/full/full/0/default.jpg"], "edmPlace": ["http://d-nb.info/gnd/4066009-6"], "edmPlaceLabel": [{"def": "Wien"}], "edmPlaceLabelLangAware": {"def": ["Wien"]}, "edmPreview": ["https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=http%3A%2F%2Fiiif.onb.ac.at%2Fimages%2FANNO%2Fstb18481015%2F00000001%2Ffull%2Ffull%2F0%2Fdefault.jpg&type=TEXT"], "europeanaCollectionName": ["9200300_Ag_EU_TEL_a0600_Newspapers_ONB"], "europeanaCompleteness": 5, "guid": "https://www.europeana.eu/item/9200300/BibliographicResource_3000073479040?utm_source=api&utm_medium=api&utm_campaign=J6W44jvPV", "id": "/9200300/BibliographicResource_3000073479040", "index": 0, "language": ["de"], "link": "https://europeana.eu/api/v2/record/9200300/BibliographicResource_3000073479040.json?wskey=J6W44jvPV", "previewNoDistribute": false, "provider": ["The European Library"], "rights": ["http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/"], "score": 2.4649217, "timestamp": 1586474101967, "timestamp_created": "2019-03-14T13:34:02.968Z", "timestamp_created_epoch": 1552570442968, "timestamp_update": "2019-03-14T13:34:02.968Z", "timestamp_update_epoch": 1552570442968, "title": ["Sonntagsbl\u00e4tter - 1848-10-15"], "type": "TEXT", "ugc": [false]}, {"completeness": 5, "country": ["Austria"], "dataProvider": ["\u00d6sterreichische Nationalbibliothek - Austrian National Library"], "dcLanguage": ["deu"], "dcLanguageLangAware": {"def": ["deu"]}, "dcTitleLangAware": {"def": ["Wiener Zeitung - 1848-04-16"]}, "dctermsSpatial": ["http://d-nb.info/gnd/4066009-6"], "edmConcept": ["http://d-nb.info/gnd/4067510-5", "http://data.europeana.eu/concept/base/18"], "edmConceptLabel": [{"def": "Zeitung"}, {"def": "Avis"}, {"def": "Zeitung"}, {"def": "Sanomalehti"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Jornal"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Laikra\u0161tis"}, {"def": "Novine"}, {"def": "Laikraksts"}, {"def": "Journal"}, {"def": "\u00dajs\u00e1g"}, {"def": "Novine"}, {"def": "\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"}, {"def": "\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"}, {"def": "\u010casopis"}, {"def": "Nuacht\u00e1n"}, {"def": "P\u00e0ipear-naidheachd"}, {"def": "Premsa"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"}, {"def": "Tidning"}, {"def": "\uc2e0\ubb38"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"}, {"def": "Newspaper"}, {"def": "Dagbla\u00f0"}, {"def": "Giornale"}, {"def": "\u5831\u7d19"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "Ajaleht"}, {"def": "Egunkari"}, {"def": "Noviny"}, {"def": "\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"}, {"def": "Papur newydd"}, {"def": "\u65b0\u805e"}, {"def": "Q\u0259zet"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "Ziar"}, {"def": "Avis"}, {"def": "\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"}, {"def": "Gazete"}, {"def": "Krant"}], "edmConceptPrefLabelLangAware": {"no": ["Avis"], "de": ["Zeitung"], "fi": ["Sanomalehti"], "be": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "ru": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "def": ["Zeitung"], "pt": ["Jornal"], "bg": ["\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"], "lt": ["Laikra\u0161tis"], "hr": ["Novine"], "lv": ["Laikraksts"], "fr": ["Journal"], "hu": ["\u00dajs\u00e1g"], "bs": ["Novine"], "hy": ["\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"], "ka": ["\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"], "uk": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "sk": ["Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"], "sl": ["\u010casopis"], "ga": ["Nuacht\u00e1n"], "gd": ["P\u00e0ipear-naidheachd"], "ca": ["Premsa"], "mk": ["\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"], "sq": ["Gazeta"], "sr": ["\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"], "sv": ["Tidning"], "ko": ["\uc2e0\ubb38"], "gl": ["Prensa escrita"], "el": ["\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"], "en": ["Newspaper"], "is": ["Dagbla\u00f0"], "it": ["Giornale"], "zh": ["\u5831\u7d19"], "es": ["Prensa escrita"], "et": ["Ajaleht"], "eu": ["Egunkari"], "cs": ["Noviny"], "ar": ["\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"], "cy": ["Papur newydd"], "ja": ["\u65b0\u805e"], "az": ["Q\u0259zet"], "pl": ["Gazeta"], "ro": ["Ziar"], "da": ["Avis"], "he": ["\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"], "tr": ["Gazete"], "nl": ["Krant"]}, "edmDatasetName": ["9200300_Ag_EU_TEL_a0600_Newspapers_ONB"], "edmIsShownAt": ["http://anno.onb.ac.at/cgi-content/anno?apm=0&aid=wrz&datum=18480416"], "edmIsShownBy": ["http://iiif.onb.ac.at/images/ANNO/wrz18480416/00000001/full/full/0/default.jpg"], "edmPlace": ["http://d-nb.info/gnd/4066009-6"], "edmPlaceLabel": [{"def": "Wien"}], "edmPlaceLabelLangAware": {"def": ["Wien"]}, "edmPreview": ["https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=http%3A%2F%2Fiiif.onb.ac.at%2Fimages%2FANNO%2Fwrz18480416%2F00000001%2Ffull%2Ffull%2F0%2Fdefault.jpg&type=TEXT"], "europeanaCollectionName": ["9200300_Ag_EU_TEL_a0600_Newspapers_ONB"], "europeanaCompleteness": 5, "guid": "https://www.europeana.eu/item/9200300/BibliographicResource_3000051867087?utm_source=api&utm_medium=api&utm_campaign=J6W44jvPV", "id": "/9200300/BibliographicResource_3000051867087", "index": 0, "language": ["de"], "link": "https://europeana.eu/api/v2/record/9200300/BibliographicResource_3000051867087.json?wskey=J6W44jvPV", "previewNoDistribute": false, "provider": ["The European Library"], "rights": ["http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/"], "score": 2.4615042, "timestamp": 1586463130834, "timestamp_created": "2019-03-14T15:29:32.819Z", "timestamp_created_epoch": 1552577372819, "timestamp_update": "2019-03-14T15:29:32.819Z", "timestamp_update_epoch": 1552577372819, "title": ["Wiener Zeitung - 1848-04-16"], "type": "TEXT", "ugc": [false]}, {"completeness": 5, "country": ["Austria"], "dataProvider": ["\u00d6sterreichische Nationalbibliothek - Austrian National Library"], "dcLanguage": ["deu"], "dcLanguageLangAware": {"def": ["deu"]}, "dcTitleLangAware": {"def": ["Wiener Zeitung - 1848-08-23"]}, "dctermsSpatial": ["http://d-nb.info/gnd/4066009-6"], "edmConcept": ["http://d-nb.info/gnd/4067510-5", "http://data.europeana.eu/concept/base/18"], "edmConceptLabel": [{"def": "Zeitung"}, {"def": "Avis"}, {"def": "Zeitung"}, {"def": "Sanomalehti"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Jornal"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Laikra\u0161tis"}, {"def": "Novine"}, {"def": "Laikraksts"}, {"def": "Journal"}, {"def": "\u00dajs\u00e1g"}, {"def": "Novine"}, {"def": "\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"}, {"def": "\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"}, {"def": "\u010casopis"}, {"def": "Nuacht\u00e1n"}, {"def": "P\u00e0ipear-naidheachd"}, {"def": "Premsa"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"}, {"def": "Tidning"}, {"def": "\uc2e0\ubb38"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"}, {"def": "Newspaper"}, {"def": "Dagbla\u00f0"}, {"def": "Giornale"}, {"def": "\u5831\u7d19"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "Ajaleht"}, {"def": "Egunkari"}, {"def": "Noviny"}, {"def": "\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"}, {"def": "Papur newydd"}, {"def": "\u65b0\u805e"}, {"def": "Q\u0259zet"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "Ziar"}, {"def": "Avis"}, {"def": "\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"}, {"def": "Gazete"}, {"def": "Krant"}], "edmConceptPrefLabelLangAware": {"no": ["Avis"], "de": ["Zeitung"], "fi": ["Sanomalehti"], "be": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "ru": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "def": ["Zeitung"], "pt": ["Jornal"], "bg": ["\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"], "lt": ["Laikra\u0161tis"], "hr": ["Novine"], "lv": ["Laikraksts"], "fr": ["Journal"], "hu": ["\u00dajs\u00e1g"], "bs": ["Novine"], "hy": ["\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"], "ka": ["\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"], "uk": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "sk": ["Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"], "sl": ["\u010casopis"], "ga": ["Nuacht\u00e1n"], "gd": ["P\u00e0ipear-naidheachd"], "ca": ["Premsa"], "mk": ["\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"], "sq": ["Gazeta"], "sr": ["\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"], "sv": ["Tidning"], "ko": ["\uc2e0\ubb38"], "gl": ["Prensa escrita"], "el": ["\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"], "en": ["Newspaper"], "is": ["Dagbla\u00f0"], "it": ["Giornale"], "zh": ["\u5831\u7d19"], "es": ["Prensa escrita"], "et": ["Ajaleht"], "eu": ["Egunkari"], "cs": ["Noviny"], "ar": ["\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"], "cy": ["Papur newydd"], "ja": ["\u65b0\u805e"], "az": ["Q\u0259zet"], "pl": ["Gazeta"], "ro": ["Ziar"], "da": ["Avis"], "he": ["\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"], "tr": ["Gazete"], "nl": ["Krant"]}, "edmDatasetName": ["9200300_Ag_EU_TEL_a0600_Newspapers_ONB"], "edmIsShownAt": ["http://anno.onb.ac.at/cgi-content/anno?apm=0&aid=wrz&datum=18480823"], "edmIsShownBy": ["http://iiif.onb.ac.at/images/ANNO/wrz18480823/00000001/full/full/0/default.jpg"], "edmPlace": ["http://d-nb.info/gnd/4066009-6"], "edmPlaceLabel": [{"def": "Wien"}], "edmPlaceLabelLangAware": {"def": ["Wien"]}, "edmPreview": ["https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=http%3A%2F%2Fiiif.onb.ac.at%2Fimages%2FANNO%2Fwrz18480823%2F00000001%2Ffull%2Ffull%2F0%2Fdefault.jpg&type=TEXT"], "europeanaCollectionName": ["9200300_Ag_EU_TEL_a0600_Newspapers_ONB"], "europeanaCompleteness": 5, "guid": "https://www.europeana.eu/item/9200300/BibliographicResource_3000051815949?utm_source=api&utm_medium=api&utm_campaign=J6W44jvPV", "id": "/9200300/BibliographicResource_3000051815949", "index": 0, "language": ["de"], "link": "https://europeana.eu/api/v2/record/9200300/BibliographicResource_3000051815949.json?wskey=J6W44jvPV", "previewNoDistribute": false, "provider": ["The European Library"], "rights": ["http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/"], "score": 2.4580698, "timestamp": 1586468055916, "timestamp_created": "2019-03-14T13:08:41.005Z", "timestamp_created_epoch": 1552568921005, "timestamp_update": "2019-03-14T13:08:41.005Z", "timestamp_update_epoch": 1552568921005, "title": ["Wiener Zeitung - 1848-08-23"], "type": "TEXT", "ugc": [false]}, {"completeness": 5, "country": ["Austria"], "dataProvider": ["\u00d6sterreichische Nationalbibliothek - Austrian National Library"], "dcLanguage": ["deu"], "dcLanguageLangAware": {"def": ["deu"]}, "dcTitleLangAware": {"def": ["Wiener Abendzeitung - 1848-06-21"]}, "dctermsSpatial": ["http://d-nb.info/gnd/4066009-6"], "edmConcept": ["http://d-nb.info/gnd/4067510-5", "http://data.europeana.eu/concept/base/18"], "edmConceptLabel": [{"def": "Zeitung"}, {"def": "Avis"}, {"def": "Zeitung"}, {"def": "Sanomalehti"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Jornal"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Laikra\u0161tis"}, {"def": "Novine"}, {"def": "Laikraksts"}, {"def": "Journal"}, {"def": "\u00dajs\u00e1g"}, {"def": "Novine"}, {"def": "\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"}, {"def": "\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"}, {"def": "\u010casopis"}, {"def": "Nuacht\u00e1n"}, {"def": "P\u00e0ipear-naidheachd"}, {"def": "Premsa"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"}, {"def": "Tidning"}, {"def": "\uc2e0\ubb38"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"}, {"def": "Newspaper"}, {"def": "Dagbla\u00f0"}, {"def": "Giornale"}, {"def": "\u5831\u7d19"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "Ajaleht"}, {"def": "Egunkari"}, {"def": "Noviny"}, {"def": "\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"}, {"def": "Papur newydd"}, {"def": "\u65b0\u805e"}, {"def": "Q\u0259zet"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "Ziar"}, {"def": "Avis"}, {"def": "\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"}, {"def": "Gazete"}, {"def": "Krant"}], "edmConceptPrefLabelLangAware": {"no": ["Avis"], "de": ["Zeitung"], "fi": ["Sanomalehti"], "be": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "ru": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "def": ["Zeitung"], "pt": ["Jornal"], "bg": ["\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"], "lt": ["Laikra\u0161tis"], "hr": ["Novine"], "lv": ["Laikraksts"], "fr": ["Journal"], "hu": ["\u00dajs\u00e1g"], "bs": ["Novine"], "hy": ["\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"], "ka": ["\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"], "uk": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "sk": ["Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"], "sl": ["\u010casopis"], "ga": ["Nuacht\u00e1n"], "gd": ["P\u00e0ipear-naidheachd"], "ca": ["Premsa"], "mk": ["\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"], "sq": ["Gazeta"], "sr": ["\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"], "sv": ["Tidning"], "ko": ["\uc2e0\ubb38"], "gl": ["Prensa escrita"], "el": ["\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"], "en": ["Newspaper"], "is": ["Dagbla\u00f0"], "it": ["Giornale"], "zh": ["\u5831\u7d19"], "es": ["Prensa escrita"], "et": ["Ajaleht"], "eu": ["Egunkari"], "cs": ["Noviny"], "ar": ["\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"], "cy": ["Papur newydd"], "ja": ["\u65b0\u805e"], "az": ["Q\u0259zet"], "pl": ["Gazeta"], "ro": ["Ziar"], "da": ["Avis"], "he": ["\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"], "tr": ["Gazete"], "nl": ["Krant"]}, "edmDatasetName": ["9200300_Ag_EU_TEL_a0600_Newspapers_ONB"], "edmIsShownAt": ["http://anno.onb.ac.at/cgi-content/anno?apm=0&aid=wab&datum=18480621"], "edmIsShownBy": ["http://iiif.onb.ac.at/images/ANNO/wab18480621/00000001/full/full/0/default.jpg"], "edmPlace": ["http://d-nb.info/gnd/4066009-6"], "edmPlaceLabel": [{"def": "Wien"}], "edmPlaceLabelLangAware": {"def": ["Wien"]}, "edmPreview": ["https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=http%3A%2F%2Fiiif.onb.ac.at%2Fimages%2FANNO%2Fwab18480621%2F00000001%2Ffull%2Ffull%2F0%2Fdefault.jpg&type=TEXT"], "europeanaCollectionName": ["9200300_Ag_EU_TEL_a0600_Newspapers_ONB"], "europeanaCompleteness": 5, "guid": "https://www.europeana.eu/item/9200300/BibliographicResource_3000073488137?utm_source=api&utm_medium=api&utm_campaign=J6W44jvPV", "id": "/9200300/BibliographicResource_3000073488137", "index": 0, "language": ["de"], "link": "https://europeana.eu/api/v2/record/9200300/BibliographicResource_3000073488137.json?wskey=J6W44jvPV", "previewNoDistribute": false, "provider": ["The European Library"], "rights": ["http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/"], "score": 2.4510617, "timestamp": 1586473506739, "timestamp_created": "2019-03-14T17:35:09.907Z", "timestamp_created_epoch": 1552584909907, "timestamp_update": "2019-03-14T17:35:09.907Z", "timestamp_update_epoch": 1552584909907, "title": ["Wiener Abendzeitung - 1848-06-21"], "type": "TEXT", "ugc": [false]}, {"completeness": 5, "country": ["Austria"], "dataProvider": ["\u00d6sterreichische Nationalbibliothek - Austrian National Library"], "dcLanguage": ["deu"], "dcLanguageLangAware": {"def": ["deu"]}, "dcTitleLangAware": {"def": ["Wiener Zeitung - 1848-09-16"]}, "dctermsSpatial": ["http://d-nb.info/gnd/4066009-6"], "edmConcept": ["http://d-nb.info/gnd/4067510-5", "http://data.europeana.eu/concept/base/18"], "edmConceptLabel": [{"def": "Zeitung"}, {"def": "Avis"}, {"def": "Zeitung"}, {"def": "Sanomalehti"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Jornal"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Laikra\u0161tis"}, {"def": "Novine"}, {"def": "Laikraksts"}, {"def": "Journal"}, {"def": "\u00dajs\u00e1g"}, {"def": "Novine"}, {"def": "\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"}, {"def": "\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"}, {"def": "\u010casopis"}, {"def": "Nuacht\u00e1n"}, {"def": "P\u00e0ipear-naidheachd"}, {"def": "Premsa"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"}, {"def": "Tidning"}, {"def": "\uc2e0\ubb38"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"}, {"def": "Newspaper"}, {"def": "Dagbla\u00f0"}, {"def": "Giornale"}, {"def": "\u5831\u7d19"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "Ajaleht"}, {"def": "Egunkari"}, {"def": "Noviny"}, {"def": "\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"}, {"def": "Papur newydd"}, {"def": "\u65b0\u805e"}, {"def": "Q\u0259zet"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "Ziar"}, {"def": "Avis"}, {"def": "\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"}, {"def": "Gazete"}, {"def": "Krant"}], "edmConceptPrefLabelLangAware": {"no": ["Avis"], "de": ["Zeitung"], "fi": ["Sanomalehti"], "be": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "ru": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "def": ["Zeitung"], "pt": ["Jornal"], "bg": ["\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"], "lt": ["Laikra\u0161tis"], "hr": ["Novine"], "lv": ["Laikraksts"], "fr": ["Journal"], "hu": ["\u00dajs\u00e1g"], "bs": ["Novine"], "hy": ["\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"], "ka": ["\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"], "uk": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "sk": ["Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"], "sl": ["\u010casopis"], "ga": ["Nuacht\u00e1n"], "gd": ["P\u00e0ipear-naidheachd"], "ca": ["Premsa"], "mk": ["\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"], "sq": ["Gazeta"], "sr": ["\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"], "sv": ["Tidning"], "ko": ["\uc2e0\ubb38"], "gl": ["Prensa escrita"], "el": ["\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"], "en": ["Newspaper"], "is": ["Dagbla\u00f0"], "it": ["Giornale"], "zh": ["\u5831\u7d19"], "es": ["Prensa escrita"], "et": ["Ajaleht"], "eu": ["Egunkari"], "cs": ["Noviny"], "ar": ["\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"], "cy": ["Papur newydd"], "ja": ["\u65b0\u805e"], "az": ["Q\u0259zet"], "pl": ["Gazeta"], "ro": ["Ziar"], "da": ["Avis"], "he": ["\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"], "tr": ["Gazete"], "nl": ["Krant"]}, "edmDatasetName": ["9200300_Ag_EU_TEL_a0600_Newspapers_ONB"], "edmIsShownAt": ["http://anno.onb.ac.at/cgi-content/anno?apm=0&aid=wrz&datum=18480916"], "edmIsShownBy": ["http://iiif.onb.ac.at/images/ANNO/wrz18480916/00000001/full/full/0/default.jpg"], "edmPlace": ["http://d-nb.info/gnd/4066009-6"], "edmPlaceLabel": [{"def": "Wien"}], "edmPlaceLabelLangAware": {"def": ["Wien"]}, "edmPreview": ["https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=http%3A%2F%2Fiiif.onb.ac.at%2Fimages%2FANNO%2Fwrz18480916%2F00000001%2Ffull%2Ffull%2F0%2Fdefault.jpg&type=TEXT"], "europeanaCollectionName": ["9200300_Ag_EU_TEL_a0600_Newspapers_ONB"], "europeanaCompleteness": 5, "guid": "https://www.europeana.eu/item/9200300/BibliographicResource_3000051798554?utm_source=api&utm_medium=api&utm_campaign=J6W44jvPV", "id": "/9200300/BibliographicResource_3000051798554", "index": 0, "language": ["de"], "link": "https://europeana.eu/api/v2/record/9200300/BibliographicResource_3000051798554.json?wskey=J6W44jvPV", "previewNoDistribute": false, "provider": ["The European Library"], "rights": ["http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/"], "score": 2.4485822, "timestamp": 1586469779045, "timestamp_created": "2019-03-14T13:58:43.677Z", "timestamp_created_epoch": 1552571923677, "timestamp_update": "2019-03-14T13:58:43.677Z", "timestamp_update_epoch": 1552571923677, "title": ["Wiener Zeitung - 1848-09-16"], "type": "TEXT", "ugc": [false]}, {"completeness": 5, "country": ["Austria"], "dataProvider": ["\u00d6sterreichische Nationalbibliothek - Austrian National Library"], "dcLanguage": ["deu"], "dcLanguageLangAware": {"def": ["deu"]}, "dcTitleLangAware": {"def": ["Wiener Zeitung - 1848-12-19"]}, "dctermsSpatial": ["http://d-nb.info/gnd/4066009-6"], "edmConcept": ["http://d-nb.info/gnd/4067510-5", "http://data.europeana.eu/concept/base/18"], "edmConceptLabel": [{"def": "Zeitung"}, {"def": "Avis"}, {"def": "Zeitung"}, {"def": "Sanomalehti"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Jornal"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Laikra\u0161tis"}, {"def": "Novine"}, {"def": "Laikraksts"}, {"def": "Journal"}, {"def": "\u00dajs\u00e1g"}, {"def": "Novine"}, {"def": "\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"}, {"def": "\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"}, {"def": "\u010casopis"}, {"def": "Nuacht\u00e1n"}, {"def": "P\u00e0ipear-naidheachd"}, {"def": "Premsa"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"}, {"def": "Tidning"}, {"def": "\uc2e0\ubb38"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"}, {"def": "Newspaper"}, {"def": "Dagbla\u00f0"}, {"def": "Giornale"}, {"def": "\u5831\u7d19"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "Ajaleht"}, {"def": "Egunkari"}, {"def": "Noviny"}, {"def": "\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"}, {"def": "Papur newydd"}, {"def": "\u65b0\u805e"}, {"def": "Q\u0259zet"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "Ziar"}, {"def": "Avis"}, {"def": "\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"}, {"def": "Gazete"}, {"def": "Krant"}], "edmConceptPrefLabelLangAware": {"no": ["Avis"], "de": ["Zeitung"], "fi": ["Sanomalehti"], "be": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "ru": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "def": ["Zeitung"], "pt": ["Jornal"], "bg": ["\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"], "lt": ["Laikra\u0161tis"], "hr": ["Novine"], "lv": ["Laikraksts"], "fr": ["Journal"], "hu": ["\u00dajs\u00e1g"], "bs": ["Novine"], "hy": ["\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"], "ka": ["\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"], "uk": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "sk": ["Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"], "sl": ["\u010casopis"], "ga": ["Nuacht\u00e1n"], "gd": ["P\u00e0ipear-naidheachd"], "ca": ["Premsa"], "mk": ["\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"], "sq": ["Gazeta"], "sr": ["\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"], "sv": ["Tidning"], "ko": ["\uc2e0\ubb38"], "gl": ["Prensa escrita"], "el": ["\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"], "en": ["Newspaper"], "is": ["Dagbla\u00f0"], "it": ["Giornale"], "zh": ["\u5831\u7d19"], "es": ["Prensa escrita"], "et": ["Ajaleht"], "eu": ["Egunkari"], "cs": ["Noviny"], "ar": ["\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"], "cy": ["Papur newydd"], "ja": ["\u65b0\u805e"], "az": ["Q\u0259zet"], "pl": ["Gazeta"], "ro": ["Ziar"], "da": ["Avis"], "he": ["\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"], "tr": ["Gazete"], "nl": ["Krant"]}, "edmDatasetName": ["9200300_Ag_EU_TEL_a0600_Newspapers_ONB"], "edmIsShownAt": ["http://anno.onb.ac.at/cgi-content/anno?apm=0&aid=wrz&datum=18481219"], "edmIsShownBy": ["http://iiif.onb.ac.at/images/ANNO/wrz18481219/00000001/full/full/0/default.jpg"], "edmPlace": ["http://d-nb.info/gnd/4066009-6"], "edmPlaceLabel": [{"def": "Wien"}], "edmPlaceLabelLangAware": {"def": ["Wien"]}, "edmPreview": ["https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=http%3A%2F%2Fiiif.onb.ac.at%2Fimages%2FANNO%2Fwrz18481219%2F00000001%2Ffull%2Ffull%2F0%2Fdefault.jpg&type=TEXT"], "europeanaCollectionName": ["9200300_Ag_EU_TEL_a0600_Newspapers_ONB"], "europeanaCompleteness": 5, "guid": "https://www.europeana.eu/item/9200300/BibliographicResource_3000051814751?utm_source=api&utm_medium=api&utm_campaign=J6W44jvPV", "id": "/9200300/BibliographicResource_3000051814751", "index": 0, "language": ["de"], "link": "https://europeana.eu/api/v2/record/9200300/BibliographicResource_3000051814751.json?wskey=J6W44jvPV", "previewNoDistribute": false, "provider": ["The European Library"], "rights": ["http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/"], "score": 2.440251, "timestamp": 1586468153591, "timestamp_created": "2019-03-14T17:22:21.691Z", "timestamp_created_epoch": 1552584141691, "timestamp_update": "2019-03-14T17:22:21.691Z", "timestamp_update_epoch": 1552584141691, "title": ["Wiener Zeitung - 1848-12-19"], "type": "TEXT", "ugc": [false]}, {"completeness": 5, "country": ["Austria"], "dataProvider": ["\u00d6sterreichische Nationalbibliothek - Austrian National Library"], "dcLanguage": ["deu"], "dcLanguageLangAware": {"def": ["deu"]}, "dcTitleLangAware": {"def": ["Wiener Abendzeitung - 1848-10-02"]}, "dctermsSpatial": ["http://d-nb.info/gnd/4066009-6"], "edmConcept": ["http://d-nb.info/gnd/4067510-5", "http://data.europeana.eu/concept/base/18"], "edmConceptLabel": [{"def": "Zeitung"}, {"def": "Avis"}, {"def": "Zeitung"}, {"def": "Sanomalehti"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Jornal"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Laikra\u0161tis"}, {"def": "Novine"}, {"def": "Laikraksts"}, {"def": "Journal"}, {"def": "\u00dajs\u00e1g"}, {"def": "Novine"}, {"def": "\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"}, {"def": "\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"}, {"def": "\u010casopis"}, {"def": "Nuacht\u00e1n"}, {"def": "P\u00e0ipear-naidheachd"}, {"def": "Premsa"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"}, {"def": "Tidning"}, {"def": "\uc2e0\ubb38"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"}, {"def": "Newspaper"}, {"def": "Dagbla\u00f0"}, {"def": "Giornale"}, {"def": "\u5831\u7d19"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "Ajaleht"}, {"def": "Egunkari"}, {"def": "Noviny"}, {"def": "\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"}, {"def": "Papur newydd"}, {"def": "\u65b0\u805e"}, {"def": "Q\u0259zet"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "Ziar"}, {"def": "Avis"}, {"def": "\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"}, {"def": "Gazete"}, {"def": "Krant"}], "edmConceptPrefLabelLangAware": {"no": ["Avis"], "de": ["Zeitung"], "fi": ["Sanomalehti"], "be": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "ru": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "def": ["Zeitung"], "pt": ["Jornal"], "bg": ["\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"], "lt": ["Laikra\u0161tis"], "hr": ["Novine"], "lv": ["Laikraksts"], "fr": ["Journal"], "hu": ["\u00dajs\u00e1g"], "bs": ["Novine"], "hy": ["\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"], "ka": ["\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"], "uk": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "sk": ["Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"], "sl": ["\u010casopis"], "ga": ["Nuacht\u00e1n"], "gd": ["P\u00e0ipear-naidheachd"], "ca": ["Premsa"], "mk": ["\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"], "sq": ["Gazeta"], "sr": ["\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"], "sv": ["Tidning"], "ko": ["\uc2e0\ubb38"], "gl": ["Prensa escrita"], "el": ["\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"], "en": ["Newspaper"], "is": ["Dagbla\u00f0"], "it": ["Giornale"], "zh": ["\u5831\u7d19"], "es": ["Prensa escrita"], "et": ["Ajaleht"], "eu": ["Egunkari"], "cs": ["Noviny"], "ar": ["\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"], "cy": ["Papur newydd"], "ja": ["\u65b0\u805e"], "az": ["Q\u0259zet"], "pl": ["Gazeta"], "ro": ["Ziar"], "da": ["Avis"], "he": ["\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"], "tr": ["Gazete"], "nl": ["Krant"]}, "edmDatasetName": ["9200300_Ag_EU_TEL_a0600_Newspapers_ONB"], "edmIsShownAt": ["http://anno.onb.ac.at/cgi-content/anno?apm=0&aid=wab&datum=18481002"], "edmIsShownBy": ["http://iiif.onb.ac.at/images/ANNO/wab18481002/00000001/full/full/0/default.jpg"], "edmPlace": ["http://d-nb.info/gnd/4066009-6"], "edmPlaceLabel": [{"def": "Wien"}], "edmPlaceLabelLangAware": {"def": ["Wien"]}, "edmPreview": ["https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=http%3A%2F%2Fiiif.onb.ac.at%2Fimages%2FANNO%2Fwab18481002%2F00000001%2Ffull%2Ffull%2F0%2Fdefault.jpg&type=TEXT"], "europeanaCollectionName": ["9200300_Ag_EU_TEL_a0600_Newspapers_ONB"], "europeanaCompleteness": 5, "guid": "https://www.europeana.eu/item/9200300/BibliographicResource_3000073483818?utm_source=api&utm_medium=api&utm_campaign=J6W44jvPV", "id": "/9200300/BibliographicResource_3000073483818", "index": 0, "language": ["de"], "link": "https://europeana.eu/api/v2/record/9200300/BibliographicResource_3000073483818.json?wskey=J6W44jvPV", "previewNoDistribute": false, "provider": ["The European Library"], "rights": ["http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/"], "score": 2.4380345, "timestamp": 1586473806481, "timestamp_created": "2019-03-14T17:09:48.301Z", "timestamp_created_epoch": 1552583388301, "timestamp_update": "2019-03-14T17:09:48.301Z", "timestamp_update_epoch": 1552583388301, "title": ["Wiener Abendzeitung - 1848-10-02"], "type": "TEXT", "ugc": [false]}, {"completeness": 5, "country": ["Austria"], "dataProvider": ["\u00d6sterreichische Nationalbibliothek - Austrian National Library"], "dcLanguage": ["deu"], "dcLanguageLangAware": {"def": ["deu"]}, "dcTitleLangAware": {"def": ["Wiener Abendzeitung - 1848-06-06"]}, "dctermsSpatial": ["http://d-nb.info/gnd/4066009-6"], "edmConcept": ["http://d-nb.info/gnd/4067510-5", "http://data.europeana.eu/concept/base/18"], "edmConceptLabel": [{"def": "Zeitung"}, {"def": "Avis"}, {"def": "Zeitung"}, {"def": "Sanomalehti"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Jornal"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Laikra\u0161tis"}, {"def": "Novine"}, {"def": "Laikraksts"}, {"def": "Journal"}, {"def": "\u00dajs\u00e1g"}, {"def": "Novine"}, {"def": "\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"}, {"def": "\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"}, {"def": "\u010casopis"}, {"def": "Nuacht\u00e1n"}, {"def": "P\u00e0ipear-naidheachd"}, {"def": "Premsa"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"}, {"def": "Tidning"}, {"def": "\uc2e0\ubb38"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"}, {"def": "Newspaper"}, {"def": "Dagbla\u00f0"}, {"def": "Giornale"}, {"def": "\u5831\u7d19"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "Ajaleht"}, {"def": "Egunkari"}, {"def": "Noviny"}, {"def": "\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"}, {"def": "Papur newydd"}, {"def": "\u65b0\u805e"}, {"def": "Q\u0259zet"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "Ziar"}, {"def": "Avis"}, {"def": "\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"}, {"def": "Gazete"}, {"def": "Krant"}], "edmConceptPrefLabelLangAware": {"no": ["Avis"], "de": ["Zeitung"], "fi": ["Sanomalehti"], "be": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "ru": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "def": ["Zeitung"], "pt": ["Jornal"], "bg": ["\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"], "lt": ["Laikra\u0161tis"], "hr": ["Novine"], "lv": ["Laikraksts"], "fr": ["Journal"], "hu": ["\u00dajs\u00e1g"], "bs": ["Novine"], "hy": ["\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"], "ka": ["\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"], "uk": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "sk": ["Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"], "sl": ["\u010casopis"], "ga": ["Nuacht\u00e1n"], "gd": ["P\u00e0ipear-naidheachd"], "ca": ["Premsa"], "mk": ["\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"], "sq": ["Gazeta"], "sr": ["\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"], "sv": ["Tidning"], "ko": ["\uc2e0\ubb38"], "gl": ["Prensa escrita"], "el": ["\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"], "en": ["Newspaper"], "is": ["Dagbla\u00f0"], "it": ["Giornale"], "zh": ["\u5831\u7d19"], "es": ["Prensa escrita"], "et": ["Ajaleht"], "eu": ["Egunkari"], "cs": ["Noviny"], "ar": ["\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"], "cy": ["Papur newydd"], "ja": ["\u65b0\u805e"], "az": ["Q\u0259zet"], "pl": ["Gazeta"], "ro": ["Ziar"], "da": ["Avis"], "he": ["\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"], "tr": ["Gazete"], "nl": ["Krant"]}, "edmDatasetName": ["9200300_Ag_EU_TEL_a0600_Newspapers_ONB"], "edmIsShownAt": ["http://anno.onb.ac.at/cgi-content/anno?apm=0&aid=wab&datum=18480606"], "edmIsShownBy": ["http://iiif.onb.ac.at/images/ANNO/wab18480606/00000001/full/full/0/default.jpg"], "edmPlace": ["http://d-nb.info/gnd/4066009-6"], "edmPlaceLabel": [{"def": "Wien"}], "edmPlaceLabelLangAware": {"def": ["Wien"]}, "edmPreview": ["https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=http%3A%2F%2Fiiif.onb.ac.at%2Fimages%2FANNO%2Fwab18480606%2F00000001%2Ffull%2Ffull%2F0%2Fdefault.jpg&type=TEXT"], "europeanaCollectionName": ["9200300_Ag_EU_TEL_a0600_Newspapers_ONB"], "europeanaCompleteness": 5, "guid": "https://www.europeana.eu/item/9200300/BibliographicResource_3000073473863?utm_source=api&utm_medium=api&utm_campaign=J6W44jvPV", "id": "/9200300/BibliographicResource_3000073473863", "index": 0, "language": ["de"], "link": "https://europeana.eu/api/v2/record/9200300/BibliographicResource_3000073473863.json?wskey=J6W44jvPV", "previewNoDistribute": false, "provider": ["The European Library"], "rights": ["http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/"], "score": 2.4380345, "timestamp": 1586474323974, "timestamp_created": "2019-03-14T15:15:41.061Z", "timestamp_created_epoch": 1552576541061, "timestamp_update": "2019-03-14T15:15:41.061Z", "timestamp_update_epoch": 1552576541061, "title": ["Wiener Abendzeitung - 1848-06-06"], "type": "TEXT", "ugc": [false]}, {"completeness": 5, "country": ["Austria"], "dataProvider": ["\u00d6sterreichische Nationalbibliothek - Austrian National Library"], "dcLanguage": ["deu"], "dcLanguageLangAware": {"def": ["deu"]}, "dcTitleLangAware": {"def": ["Wiener Abendzeitung - 1848-10-20"]}, "dctermsSpatial": ["http://d-nb.info/gnd/4066009-6"], "edmConcept": ["http://d-nb.info/gnd/4067510-5", "http://data.europeana.eu/concept/base/18"], "edmConceptLabel": [{"def": "Zeitung"}, {"def": "Avis"}, {"def": "Zeitung"}, {"def": "Sanomalehti"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Jornal"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Laikra\u0161tis"}, {"def": "Novine"}, {"def": "Laikraksts"}, {"def": "Journal"}, {"def": "\u00dajs\u00e1g"}, {"def": "Novine"}, {"def": "\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"}, {"def": "\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"}, {"def": "\u010casopis"}, {"def": "Nuacht\u00e1n"}, {"def": "P\u00e0ipear-naidheachd"}, {"def": "Premsa"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"}, {"def": "Tidning"}, {"def": "\uc2e0\ubb38"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"}, {"def": "Newspaper"}, {"def": "Dagbla\u00f0"}, {"def": "Giornale"}, {"def": "\u5831\u7d19"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "Ajaleht"}, {"def": "Egunkari"}, {"def": "Noviny"}, {"def": "\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"}, {"def": "Papur newydd"}, {"def": "\u65b0\u805e"}, {"def": "Q\u0259zet"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "Ziar"}, {"def": "Avis"}, {"def": "\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"}, {"def": "Gazete"}, {"def": "Krant"}], "edmConceptPrefLabelLangAware": {"no": ["Avis"], "de": ["Zeitung"], "fi": ["Sanomalehti"], "be": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "ru": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "def": ["Zeitung"], "pt": ["Jornal"], "bg": ["\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"], "lt": ["Laikra\u0161tis"], "hr": ["Novine"], "lv": ["Laikraksts"], "fr": ["Journal"], "hu": ["\u00dajs\u00e1g"], "bs": ["Novine"], "hy": ["\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"], "ka": ["\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"], "uk": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "sk": ["Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"], "sl": ["\u010casopis"], "ga": ["Nuacht\u00e1n"], "gd": ["P\u00e0ipear-naidheachd"], "ca": ["Premsa"], "mk": ["\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"], "sq": ["Gazeta"], "sr": ["\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"], "sv": ["Tidning"], "ko": ["\uc2e0\ubb38"], "gl": ["Prensa escrita"], "el": ["\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"], "en": ["Newspaper"], "is": ["Dagbla\u00f0"], "it": ["Giornale"], "zh": ["\u5831\u7d19"], "es": ["Prensa escrita"], "et": ["Ajaleht"], "eu": ["Egunkari"], "cs": ["Noviny"], "ar": ["\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"], "cy": ["Papur newydd"], "ja": ["\u65b0\u805e"], "az": ["Q\u0259zet"], "pl": ["Gazeta"], "ro": ["Ziar"], "da": ["Avis"], "he": ["\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"], "tr": ["Gazete"], "nl": ["Krant"]}, "edmDatasetName": ["9200300_Ag_EU_TEL_a0600_Newspapers_ONB"], "edmIsShownAt": ["http://anno.onb.ac.at/cgi-content/anno?apm=0&aid=wab&datum=18481020"], "edmIsShownBy": ["http://iiif.onb.ac.at/images/ANNO/wab18481020/00000001/full/full/0/default.jpg"], "edmPlace": ["http://d-nb.info/gnd/4066009-6"], "edmPlaceLabel": [{"def": "Wien"}], "edmPlaceLabelLangAware": {"def": ["Wien"]}, "edmPreview": ["https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=http%3A%2F%2Fiiif.onb.ac.at%2Fimages%2FANNO%2Fwab18481020%2F00000001%2Ffull%2Ffull%2F0%2Fdefault.jpg&type=TEXT"], "europeanaCollectionName": ["9200300_Ag_EU_TEL_a0600_Newspapers_ONB"], "europeanaCompleteness": 5, "guid": "https://www.europeana.eu/item/9200300/BibliographicResource_3000073481730?utm_source=api&utm_medium=api&utm_campaign=J6W44jvPV", "id": "/9200300/BibliographicResource_3000073481730", "index": 0, "language": ["de"], "link": "https://europeana.eu/api/v2/record/9200300/BibliographicResource_3000073481730.json?wskey=J6W44jvPV", "previewNoDistribute": false, "provider": ["The European Library"], "rights": ["http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/"], "score": 2.4380345, "timestamp": 1586473925317, "timestamp_created": "2019-03-14T14:14:05.652Z", "timestamp_created_epoch": 1552572845652, "timestamp_update": "2019-03-14T14:14:05.652Z", "timestamp_update_epoch": 1552572845652, "title": ["Wiener Abendzeitung - 1848-10-20"], "type": "TEXT", "ugc": [false]}, {"completeness": 5, "country": ["Austria"], "dataProvider": ["\u00d6sterreichische Nationalbibliothek - Austrian National Library"], "dcLanguage": ["deu"], "dcLanguageLangAware": {"def": ["deu"]}, "dcTitleLangAware": {"def": ["Wiener Abendzeitung - 1848-04-01"]}, "dctermsSpatial": ["http://d-nb.info/gnd/4066009-6"], "edmConcept": ["http://d-nb.info/gnd/4067510-5", "http://data.europeana.eu/concept/base/18"], "edmConceptLabel": [{"def": "Zeitung"}, {"def": "Avis"}, {"def": "Zeitung"}, {"def": "Sanomalehti"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Jornal"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Laikra\u0161tis"}, {"def": "Novine"}, {"def": "Laikraksts"}, {"def": "Journal"}, {"def": "\u00dajs\u00e1g"}, {"def": "Novine"}, {"def": "\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"}, {"def": "\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"}, {"def": "\u010casopis"}, {"def": "Nuacht\u00e1n"}, {"def": "P\u00e0ipear-naidheachd"}, {"def": "Premsa"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"}, {"def": "Tidning"}, {"def": "\uc2e0\ubb38"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"}, {"def": "Newspaper"}, {"def": "Dagbla\u00f0"}, {"def": "Giornale"}, {"def": "\u5831\u7d19"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "Ajaleht"}, {"def": "Egunkari"}, {"def": "Noviny"}, {"def": "\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"}, {"def": "Papur newydd"}, {"def": "\u65b0\u805e"}, {"def": "Q\u0259zet"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "Ziar"}, {"def": "Avis"}, {"def": "\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"}, {"def": "Gazete"}, {"def": "Krant"}], "edmConceptPrefLabelLangAware": {"no": ["Avis"], "de": ["Zeitung"], "fi": ["Sanomalehti"], "be": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "ru": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "def": ["Zeitung"], "pt": ["Jornal"], "bg": ["\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"], "lt": ["Laikra\u0161tis"], "hr": ["Novine"], "lv": ["Laikraksts"], "fr": ["Journal"], "hu": ["\u00dajs\u00e1g"], "bs": ["Novine"], "hy": ["\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"], "ka": ["\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"], "uk": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "sk": ["Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"], "sl": ["\u010casopis"], "ga": ["Nuacht\u00e1n"], "gd": ["P\u00e0ipear-naidheachd"], "ca": ["Premsa"], "mk": ["\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"], "sq": ["Gazeta"], "sr": ["\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"], "sv": ["Tidning"], "ko": ["\uc2e0\ubb38"], "gl": ["Prensa escrita"], "el": ["\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"], "en": ["Newspaper"], "is": ["Dagbla\u00f0"], "it": ["Giornale"], "zh": ["\u5831\u7d19"], "es": ["Prensa escrita"], "et": ["Ajaleht"], "eu": ["Egunkari"], "cs": ["Noviny"], "ar": ["\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"], "cy": ["Papur newydd"], "ja": ["\u65b0\u805e"], "az": ["Q\u0259zet"], "pl": ["Gazeta"], "ro": ["Ziar"], "da": ["Avis"], "he": ["\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"], "tr": ["Gazete"], "nl": ["Krant"]}, "edmDatasetName": ["9200300_Ag_EU_TEL_a0600_Newspapers_ONB"], "edmIsShownAt": ["http://anno.onb.ac.at/cgi-content/anno?apm=0&aid=wab&datum=18480401"], "edmIsShownBy": ["http://iiif.onb.ac.at/images/ANNO/wab18480401/00000001/full/full/0/default.jpg"], "edmPlace": ["http://d-nb.info/gnd/4066009-6"], "edmPlaceLabel": [{"def": "Wien"}], "edmPlaceLabelLangAware": {"def": ["Wien"]}, "edmPreview": ["https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=http%3A%2F%2Fiiif.onb.ac.at%2Fimages%2FANNO%2Fwab18480401%2F00000001%2Ffull%2Ffull%2F0%2Fdefault.jpg&type=TEXT"], "europeanaCollectionName": ["9200300_Ag_EU_TEL_a0600_Newspapers_ONB"], "europeanaCompleteness": 5, "guid": "https://www.europeana.eu/item/9200300/BibliographicResource_3000073485314?utm_source=api&utm_medium=api&utm_campaign=J6W44jvPV", "id": "/9200300/BibliographicResource_3000073485314", "index": 0, "language": ["de"], "link": "https://europeana.eu/api/v2/record/9200300/BibliographicResource_3000073485314.json?wskey=J6W44jvPV", "previewNoDistribute": false, "provider": ["The European Library"], "rights": ["http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/"], "score": 2.4380345, "timestamp": 1586473624155, "timestamp_created": "2019-03-14T14:10:54.552Z", "timestamp_created_epoch": 1552572654552, "timestamp_update": "2019-03-14T14:10:54.552Z", "timestamp_update_epoch": 1552572654552, "title": ["Wiener Abendzeitung - 1848-04-01"], "type": "TEXT", "ugc": [false]}, {"completeness": 5, "country": ["Austria"], "dataProvider": ["\u00d6sterreichische Nationalbibliothek - Austrian National Library"], "dcLanguage": ["deu"], "dcLanguageLangAware": {"def": ["deu"]}, "dcTitleLangAware": {"def": ["Wiener Abendzeitung - 1848-08-31"]}, "dctermsSpatial": ["http://d-nb.info/gnd/4066009-6"], "edmConcept": ["http://d-nb.info/gnd/4067510-5", "http://data.europeana.eu/concept/base/18"], "edmConceptLabel": [{"def": "Zeitung"}, {"def": "Avis"}, {"def": "Zeitung"}, {"def": "Sanomalehti"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Jornal"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Laikra\u0161tis"}, {"def": "Novine"}, {"def": "Laikraksts"}, {"def": "Journal"}, {"def": "\u00dajs\u00e1g"}, {"def": "Novine"}, {"def": "\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"}, {"def": "\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"}, {"def": "\u010casopis"}, {"def": "Nuacht\u00e1n"}, {"def": "P\u00e0ipear-naidheachd"}, {"def": "Premsa"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"}, {"def": "Tidning"}, {"def": "\uc2e0\ubb38"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"}, {"def": "Newspaper"}, {"def": "Dagbla\u00f0"}, {"def": "Giornale"}, {"def": "\u5831\u7d19"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "Ajaleht"}, {"def": "Egunkari"}, {"def": "Noviny"}, {"def": "\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"}, {"def": "Papur newydd"}, {"def": "\u65b0\u805e"}, {"def": "Q\u0259zet"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "Ziar"}, {"def": "Avis"}, {"def": "\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"}, {"def": "Gazete"}, {"def": "Krant"}], "edmConceptPrefLabelLangAware": {"no": ["Avis"], "de": ["Zeitung"], "fi": ["Sanomalehti"], "be": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "ru": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "def": ["Zeitung"], "pt": ["Jornal"], "bg": ["\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"], "lt": ["Laikra\u0161tis"], "hr": ["Novine"], "lv": ["Laikraksts"], "fr": ["Journal"], "hu": ["\u00dajs\u00e1g"], "bs": ["Novine"], "hy": ["\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"], "ka": ["\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"], "uk": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "sk": ["Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"], "sl": ["\u010casopis"], "ga": ["Nuacht\u00e1n"], "gd": ["P\u00e0ipear-naidheachd"], "ca": ["Premsa"], "mk": ["\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"], "sq": ["Gazeta"], "sr": ["\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"], "sv": ["Tidning"], "ko": ["\uc2e0\ubb38"], "gl": ["Prensa escrita"], "el": ["\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"], "en": ["Newspaper"], "is": ["Dagbla\u00f0"], "it": ["Giornale"], "zh": ["\u5831\u7d19"], "es": ["Prensa escrita"], "et": ["Ajaleht"], "eu": ["Egunkari"], "cs": ["Noviny"], "ar": ["\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"], "cy": ["Papur newydd"], "ja": ["\u65b0\u805e"], "az": ["Q\u0259zet"], "pl": ["Gazeta"], "ro": ["Ziar"], "da": ["Avis"], "he": ["\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"], "tr": ["Gazete"], "nl": ["Krant"]}, "edmDatasetName": ["9200300_Ag_EU_TEL_a0600_Newspapers_ONB"], "edmIsShownAt": ["http://anno.onb.ac.at/cgi-content/anno?apm=0&aid=wab&datum=18480831"], "edmIsShownBy": ["http://iiif.onb.ac.at/images/ANNO/wab18480831/00000001/full/full/0/default.jpg"], "edmPlace": ["http://d-nb.info/gnd/4066009-6"], "edmPlaceLabel": [{"def": "Wien"}], "edmPlaceLabelLangAware": {"def": ["Wien"]}, "edmPreview": ["https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=http%3A%2F%2Fiiif.onb.ac.at%2Fimages%2FANNO%2Fwab18480831%2F00000001%2Ffull%2Ffull%2F0%2Fdefault.jpg&type=TEXT"], "europeanaCollectionName": ["9200300_Ag_EU_TEL_a0600_Newspapers_ONB"], "europeanaCompleteness": 5, "guid": "https://www.europeana.eu/item/9200300/BibliographicResource_3000073484306?utm_source=api&utm_medium=api&utm_campaign=J6W44jvPV", "id": "/9200300/BibliographicResource_3000073484306", "index": 0, "language": ["de"], "link": "https://europeana.eu/api/v2/record/9200300/BibliographicResource_3000073484306.json?wskey=J6W44jvPV", "previewNoDistribute": false, "provider": ["The European Library"], "rights": ["http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/"], "score": 2.4380345, "timestamp": 1586473685444, "timestamp_created": "2019-03-14T13:19:24.204Z", "timestamp_created_epoch": 1552569564204, "timestamp_update": "2019-03-14T13:19:24.204Z", "timestamp_update_epoch": 1552569564204, "title": ["Wiener Abendzeitung - 1848-08-31"], "type": "TEXT", "ugc": [false]}, {"completeness": 5, "country": ["Austria"], "dataProvider": ["\u00d6sterreichische Nationalbibliothek - Austrian National Library"], "dcLanguage": ["deu"], "dcLanguageLangAware": {"def": ["deu"]}, "dcTitleLangAware": {"def": ["Wiener Zeitung - 1848-02-01"]}, "dctermsSpatial": ["http://d-nb.info/gnd/4066009-6"], "edmConcept": ["http://d-nb.info/gnd/4067510-5", "http://data.europeana.eu/concept/base/18"], "edmConceptLabel": [{"def": "Zeitung"}, {"def": "Avis"}, {"def": "Zeitung"}, {"def": "Sanomalehti"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Jornal"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Laikra\u0161tis"}, {"def": "Novine"}, {"def": "Laikraksts"}, {"def": "Journal"}, {"def": "\u00dajs\u00e1g"}, {"def": "Novine"}, {"def": "\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"}, {"def": "\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"}, {"def": "\u010casopis"}, {"def": "Nuacht\u00e1n"}, {"def": "P\u00e0ipear-naidheachd"}, {"def": "Premsa"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"}, {"def": "Tidning"}, {"def": "\uc2e0\ubb38"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"}, {"def": "Newspaper"}, {"def": "Dagbla\u00f0"}, {"def": "Giornale"}, {"def": "\u5831\u7d19"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "Ajaleht"}, {"def": "Egunkari"}, {"def": "Noviny"}, {"def": "\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"}, {"def": "Papur newydd"}, {"def": "\u65b0\u805e"}, {"def": "Q\u0259zet"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "Ziar"}, {"def": "Avis"}, {"def": "\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"}, {"def": "Gazete"}, {"def": "Krant"}], "edmConceptPrefLabelLangAware": {"no": ["Avis"], "de": ["Zeitung"], "fi": ["Sanomalehti"], "be": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "ru": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "def": ["Zeitung"], "pt": ["Jornal"], "bg": ["\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"], "lt": ["Laikra\u0161tis"], "hr": ["Novine"], "lv": ["Laikraksts"], "fr": ["Journal"], "hu": ["\u00dajs\u00e1g"], "bs": ["Novine"], "hy": ["\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"], "ka": ["\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"], "uk": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "sk": ["Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"], "sl": ["\u010casopis"], "ga": ["Nuacht\u00e1n"], "gd": ["P\u00e0ipear-naidheachd"], "ca": ["Premsa"], "mk": ["\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"], "sq": ["Gazeta"], "sr": ["\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"], "sv": ["Tidning"], "ko": ["\uc2e0\ubb38"], "gl": ["Prensa escrita"], "el": ["\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"], "en": ["Newspaper"], "is": ["Dagbla\u00f0"], "it": ["Giornale"], "zh": ["\u5831\u7d19"], "es": ["Prensa escrita"], "et": ["Ajaleht"], "eu": ["Egunkari"], "cs": ["Noviny"], "ar": ["\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"], "cy": ["Papur newydd"], "ja": ["\u65b0\u805e"], "az": ["Q\u0259zet"], "pl": ["Gazeta"], "ro": ["Ziar"], "da": ["Avis"], "he": ["\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"], "tr": ["Gazete"], "nl": ["Krant"]}, "edmDatasetName": ["9200300_Ag_EU_TEL_a0600_Newspapers_ONB"], "edmIsShownAt": ["http://anno.onb.ac.at/cgi-content/anno?apm=0&aid=wrz&datum=18480201"], "edmIsShownBy": ["http://iiif.onb.ac.at/images/ANNO/wrz18480201/00000001/full/full/0/default.jpg"], "edmPlace": ["http://d-nb.info/gnd/4066009-6"], "edmPlaceLabel": [{"def": "Wien"}], "edmPlaceLabelLangAware": {"def": ["Wien"]}, "edmPreview": ["https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=http%3A%2F%2Fiiif.onb.ac.at%2Fimages%2FANNO%2Fwrz18480201%2F00000001%2Ffull%2Ffull%2F0%2Fdefault.jpg&type=TEXT"], "europeanaCollectionName": ["9200300_Ag_EU_TEL_a0600_Newspapers_ONB"], "europeanaCompleteness": 5, "guid": "https://www.europeana.eu/item/9200300/BibliographicResource_3000051795601?utm_source=api&utm_medium=api&utm_campaign=J6W44jvPV", "id": "/9200300/BibliographicResource_3000051795601", "index": 0, "language": ["de"], "link": "https://europeana.eu/api/v2/record/9200300/BibliographicResource_3000051795601.json?wskey=J6W44jvPV", "previewNoDistribute": false, "provider": ["The European Library"], "rights": ["http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/"], "score": 2.431688, "timestamp": 1586470064184, "timestamp_created": "2019-03-14T12:58:40.627Z", "timestamp_created_epoch": 1552568320627, "timestamp_update": "2019-03-14T12:58:40.627Z", "timestamp_update_epoch": 1552568320627, "title": ["Wiener Zeitung - 1848-02-01"], "type": "TEXT", "ugc": [false]}, {"completeness": 5, "country": ["Austria"], "dataProvider": ["\u00d6sterreichische Nationalbibliothek - Austrian National Library"], "dcLanguage": ["deu"], "dcLanguageLangAware": {"def": ["deu"]}, "dcTitleLangAware": {"def": ["Wiener Abendzeitung - 1848-04-19"]}, "dctermsSpatial": ["http://d-nb.info/gnd/4066009-6"], "edmConcept": ["http://d-nb.info/gnd/4067510-5", "http://data.europeana.eu/concept/base/18"], "edmConceptLabel": [{"def": "Zeitung"}, {"def": "Avis"}, {"def": "Zeitung"}, {"def": "Sanomalehti"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Jornal"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Laikra\u0161tis"}, {"def": "Novine"}, {"def": "Laikraksts"}, {"def": "Journal"}, {"def": "\u00dajs\u00e1g"}, {"def": "Novine"}, {"def": "\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"}, {"def": "\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"}, {"def": "\u010casopis"}, {"def": "Nuacht\u00e1n"}, {"def": "P\u00e0ipear-naidheachd"}, {"def": "Premsa"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"}, {"def": "Tidning"}, {"def": "\uc2e0\ubb38"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"}, {"def": "Newspaper"}, {"def": "Dagbla\u00f0"}, {"def": "Giornale"}, {"def": "\u5831\u7d19"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "Ajaleht"}, {"def": "Egunkari"}, {"def": "Noviny"}, {"def": "\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"}, {"def": "Papur newydd"}, {"def": "\u65b0\u805e"}, {"def": "Q\u0259zet"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "Ziar"}, {"def": "Avis"}, {"def": "\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"}, {"def": "Gazete"}, {"def": "Krant"}], "edmConceptPrefLabelLangAware": {"no": ["Avis"], "de": ["Zeitung"], "fi": ["Sanomalehti"], "be": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "ru": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "def": ["Zeitung"], "pt": ["Jornal"], "bg": ["\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"], "lt": ["Laikra\u0161tis"], "hr": ["Novine"], "lv": ["Laikraksts"], "fr": ["Journal"], "hu": ["\u00dajs\u00e1g"], "bs": ["Novine"], "hy": ["\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"], "ka": ["\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"], "uk": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "sk": ["Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"], "sl": ["\u010casopis"], "ga": ["Nuacht\u00e1n"], "gd": ["P\u00e0ipear-naidheachd"], "ca": ["Premsa"], "mk": ["\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"], "sq": ["Gazeta"], "sr": ["\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"], "sv": ["Tidning"], "ko": ["\uc2e0\ubb38"], "gl": ["Prensa escrita"], "el": ["\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"], "en": ["Newspaper"], "is": ["Dagbla\u00f0"], "it": ["Giornale"], "zh": ["\u5831\u7d19"], "es": ["Prensa escrita"], "et": ["Ajaleht"], "eu": ["Egunkari"], "cs": ["Noviny"], "ar": ["\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"], "cy": ["Papur newydd"], "ja": ["\u65b0\u805e"], "az": ["Q\u0259zet"], "pl": ["Gazeta"], "ro": ["Ziar"], "da": ["Avis"], "he": ["\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"], "tr": ["Gazete"], "nl": ["Krant"]}, "edmDatasetName": ["9200300_Ag_EU_TEL_a0600_Newspapers_ONB"], "edmIsShownAt": ["http://anno.onb.ac.at/cgi-content/anno?apm=0&aid=wab&datum=18480419"], "edmIsShownBy": ["http://iiif.onb.ac.at/images/ANNO/wab18480419/00000001/full/full/0/default.jpg"], "edmPlace": ["http://d-nb.info/gnd/4066009-6"], "edmPlaceLabel": [{"def": "Wien"}], "edmPlaceLabelLangAware": {"def": ["Wien"]}, "edmPreview": ["https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=http%3A%2F%2Fiiif.onb.ac.at%2Fimages%2FANNO%2Fwab18480419%2F00000001%2Ffull%2Ffull%2F0%2Fdefault.jpg&type=TEXT"], "europeanaCollectionName": ["9200300_Ag_EU_TEL_a0600_Newspapers_ONB"], "europeanaCompleteness": 5, "guid": "https://www.europeana.eu/item/9200300/BibliographicResource_3000073478509?utm_source=api&utm_medium=api&utm_campaign=J6W44jvPV", "id": "/9200300/BibliographicResource_3000073478509", "index": 0, "language": ["de"], "link": "https://europeana.eu/api/v2/record/9200300/BibliographicResource_3000073478509.json?wskey=J6W44jvPV", "previewNoDistribute": false, "provider": ["The European Library"], "rights": ["http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/"], "score": 2.4312744, "timestamp": 1586474043139, "timestamp_created": "2019-03-14T14:59:59.947Z", "timestamp_created_epoch": 1552575599947, "timestamp_update": "2019-03-14T14:59:59.947Z", "timestamp_update_epoch": 1552575599947, "title": ["Wiener Abendzeitung - 1848-04-19"], "type": "TEXT", "ugc": [false]}, {"completeness": 5, "country": ["Austria"], "dataProvider": ["\u00d6sterreichische Nationalbibliothek - Austrian National Library"], "dcLanguage": ["deu"], "dcLanguageLangAware": {"def": ["deu"]}, "dcTitleLangAware": {"def": ["Bregenzer Wochenblatt - 1848-10-13"]}, "dctermsSpatial": ["http://d-nb.info/gnd/4008099-7"], "edmConcept": ["http://d-nb.info/gnd/4067510-5", "http://data.europeana.eu/concept/base/18"], "edmConceptLabel": [{"def": "Zeitung"}, {"def": "Avis"}, {"def": "Zeitung"}, {"def": "Sanomalehti"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Jornal"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Laikra\u0161tis"}, {"def": "Novine"}, {"def": "Laikraksts"}, {"def": "Journal"}, {"def": "\u00dajs\u00e1g"}, {"def": "Novine"}, {"def": "\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"}, {"def": "\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"}, {"def": "\u010casopis"}, {"def": "Nuacht\u00e1n"}, {"def": "P\u00e0ipear-naidheachd"}, {"def": "Premsa"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"}, {"def": "Tidning"}, {"def": "\uc2e0\ubb38"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"}, {"def": "Newspaper"}, {"def": "Dagbla\u00f0"}, {"def": "Giornale"}, {"def": "\u5831\u7d19"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "Ajaleht"}, {"def": "Egunkari"}, {"def": "Noviny"}, {"def": "\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"}, {"def": "Papur newydd"}, {"def": "\u65b0\u805e"}, {"def": "Q\u0259zet"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "Ziar"}, {"def": "Avis"}, {"def": "\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"}, {"def": "Gazete"}, {"def": "Krant"}], "edmConceptPrefLabelLangAware": {"no": ["Avis"], "de": ["Zeitung"], "fi": ["Sanomalehti"], "be": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "ru": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "def": ["Zeitung"], "pt": ["Jornal"], "bg": ["\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"], "lt": ["Laikra\u0161tis"], "hr": ["Novine"], "lv": ["Laikraksts"], "fr": ["Journal"], "hu": ["\u00dajs\u00e1g"], "bs": ["Novine"], "hy": ["\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"], "ka": ["\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"], "uk": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "sk": ["Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"], "sl": ["\u010casopis"], "ga": ["Nuacht\u00e1n"], "gd": ["P\u00e0ipear-naidheachd"], "ca": ["Premsa"], "mk": ["\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"], "sq": ["Gazeta"], "sr": ["\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"], "sv": ["Tidning"], "ko": ["\uc2e0\ubb38"], "gl": ["Prensa escrita"], "el": ["\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"], "en": ["Newspaper"], "is": ["Dagbla\u00f0"], "it": ["Giornale"], "zh": ["\u5831\u7d19"], "es": ["Prensa escrita"], "et": ["Ajaleht"], "eu": ["Egunkari"], "cs": ["Noviny"], "ar": ["\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"], "cy": ["Papur newydd"], "ja": ["\u65b0\u805e"], "az": ["Q\u0259zet"], "pl": ["Gazeta"], "ro": ["Ziar"], "da": ["Avis"], "he": ["\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"], "tr": ["Gazete"], "nl": ["Krant"]}, "edmDatasetName": ["9200300_Ag_EU_TEL_a0600_Newspapers_ONB"], "edmIsShownAt": ["http://anno.onb.ac.at/cgi-content/anno?apm=0&aid=bwb&datum=18481013"], "edmIsShownBy": ["http://iiif.onb.ac.at/images/ANNO/bwb18481013/00000001/full/full/0/default.jpg"], "edmPlace": ["http://d-nb.info/gnd/4008099-7"], "edmPlaceLabel": [{"def": "Bregenz"}], "edmPlaceLabelLangAware": {"def": ["Bregenz"]}, "edmPreview": ["https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=http%3A%2F%2Fiiif.onb.ac.at%2Fimages%2FANNO%2Fbwb18481013%2F00000001%2Ffull%2Ffull%2F0%2Fdefault.jpg&type=TEXT"], "europeanaCollectionName": ["9200300_Ag_EU_TEL_a0600_Newspapers_ONB"], "europeanaCompleteness": 5, "guid": "https://www.europeana.eu/item/9200300/BibliographicResource_3000051807962?utm_source=api&utm_medium=api&utm_campaign=J6W44jvPV", "id": "/9200300/BibliographicResource_3000051807962", "index": 0, "language": ["de"], "link": "https://europeana.eu/api/v2/record/9200300/BibliographicResource_3000051807962.json?wskey=J6W44jvPV", "previewNoDistribute": false, "provider": ["The European Library"], "rights": ["http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/"], "score": 2.4291012, "timestamp": 1586468932919, "timestamp_created": "2019-03-14T17:33:56.459Z", "timestamp_created_epoch": 1552584836459, "timestamp_update": "2019-03-14T17:33:56.459Z", "timestamp_update_epoch": 1552584836459, "title": ["Bregenzer Wochenblatt - 1848-10-13"], "type": "TEXT", "ugc": [false]}, {"completeness": 5, "country": ["Austria"], "dataProvider": ["\u00d6sterreichische Nationalbibliothek - Austrian National Library"], "dcLanguage": ["deu"], "dcLanguageLangAware": {"def": ["deu"]}, "dcTitleLangAware": {"def": ["Die Presse - 1848-08-25"]}, "dctermsSpatial": ["http://d-nb.info/gnd/4008456-5", "http://d-nb.info/gnd/4066009-6"], "edmConcept": ["http://d-nb.info/gnd/4067510-5", "http://data.europeana.eu/concept/base/18"], "edmConceptLabel": [{"def": "Zeitung"}, {"def": "Avis"}, {"def": "Zeitung"}, {"def": "Sanomalehti"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Jornal"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Laikra\u0161tis"}, {"def": "Novine"}, {"def": "Laikraksts"}, {"def": "Journal"}, {"def": "\u00dajs\u00e1g"}, {"def": "Novine"}, {"def": "\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"}, {"def": "\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"}, {"def": "\u010casopis"}, {"def": "Nuacht\u00e1n"}, {"def": "P\u00e0ipear-naidheachd"}, {"def": "Premsa"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"}, {"def": "Tidning"}, {"def": "\uc2e0\ubb38"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"}, {"def": "Newspaper"}, {"def": "Dagbla\u00f0"}, {"def": "Giornale"}, {"def": "\u5831\u7d19"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "Ajaleht"}, {"def": "Egunkari"}, {"def": "Noviny"}, {"def": "\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"}, {"def": "Papur newydd"}, {"def": "\u65b0\u805e"}, {"def": "Q\u0259zet"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "Ziar"}, {"def": "Avis"}, {"def": "\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"}, {"def": "Gazete"}, {"def": "Krant"}], "edmConceptPrefLabelLangAware": {"no": ["Avis"], "de": ["Zeitung"], "fi": ["Sanomalehti"], "be": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "ru": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "def": ["Zeitung"], "pt": ["Jornal"], "bg": ["\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"], "lt": ["Laikra\u0161tis"], "hr": ["Novine"], "lv": ["Laikraksts"], "fr": ["Journal"], "hu": ["\u00dajs\u00e1g"], "bs": ["Novine"], "hy": ["\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"], "ka": ["\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"], "uk": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "sk": ["Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"], "sl": ["\u010casopis"], "ga": ["Nuacht\u00e1n"], "gd": ["P\u00e0ipear-naidheachd"], "ca": ["Premsa"], "mk": ["\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"], "sq": ["Gazeta"], "sr": ["\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"], "sv": ["Tidning"], "ko": ["\uc2e0\ubb38"], "gl": ["Prensa escrita"], "el": ["\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"], "en": ["Newspaper"], "is": ["Dagbla\u00f0"], "it": ["Giornale"], "zh": ["\u5831\u7d19"], "es": ["Prensa escrita"], "et": ["Ajaleht"], "eu": ["Egunkari"], "cs": ["Noviny"], "ar": ["\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"], "cy": ["Papur newydd"], "ja": ["\u65b0\u805e"], "az": ["Q\u0259zet"], "pl": ["Gazeta"], "ro": ["Ziar"], "da": ["Avis"], "he": ["\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"], "tr": ["Gazete"], "nl": ["Krant"]}, "edmDatasetName": ["9200300_Ag_EU_TEL_a0600_Newspapers_ONB"], "edmIsShownAt": ["http://anno.onb.ac.at/cgi-content/anno?apm=0&aid=apr&datum=18480825"], "edmIsShownBy": ["http://iiif.onb.ac.at/images/ANNO/apr18480825/00000001/full/full/0/default.jpg"], "edmPlace": ["http://d-nb.info/gnd/4008456-5", "http://d-nb.info/gnd/4066009-6"], "edmPlaceLabel": [{"def": "Brno (Br\u00fcnn)"}, {"def": "Wien"}], "edmPlaceLabelLangAware": {"def": ["Brno (Br\u00fcnn)", "Wien"]}, "edmPreview": ["https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=http%3A%2F%2Fiiif.onb.ac.at%2Fimages%2FANNO%2Fapr18480825%2F00000001%2Ffull%2Ffull%2F0%2Fdefault.jpg&type=TEXT"], "europeanaCollectionName": ["9200300_Ag_EU_TEL_a0600_Newspapers_ONB"], "europeanaCompleteness": 5, "guid": "https://www.europeana.eu/item/9200300/BibliographicResource_3000051808780?utm_source=api&utm_medium=api&utm_campaign=J6W44jvPV", "id": "/9200300/BibliographicResource_3000051808780", "index": 0, "language": ["de"], "link": "https://europeana.eu/api/v2/record/9200300/BibliographicResource_3000051808780.json?wskey=J6W44jvPV", "previewNoDistribute": false, "provider": ["The European Library"], "rights": ["http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/"], "score": 2.4291012, "timestamp": 1586468738199, "timestamp_created": "2019-03-14T16:57:43.329Z", "timestamp_created_epoch": 1552582663329, "timestamp_update": "2019-03-14T16:57:43.329Z", "timestamp_update_epoch": 1552582663329, "title": ["Die Presse - 1848-08-25"], "type": "TEXT", "ugc": [false]}, {"completeness": 5, "country": ["Austria"], "dataProvider": ["\u00d6sterreichische Nationalbibliothek - Austrian National Library"], "dcLanguage": ["deu"], "dcLanguageLangAware": {"def": ["deu"]}, "dcTitleLangAware": {"def": ["Die Presse - 1848-08-16"]}, "dctermsSpatial": ["http://d-nb.info/gnd/4008456-5", "http://d-nb.info/gnd/4066009-6"], "edmConcept": ["http://d-nb.info/gnd/4067510-5", "http://data.europeana.eu/concept/base/18"], "edmConceptLabel": [{"def": "Zeitung"}, {"def": "Avis"}, {"def": "Zeitung"}, {"def": "Sanomalehti"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Jornal"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Laikra\u0161tis"}, {"def": "Novine"}, {"def": "Laikraksts"}, {"def": "Journal"}, {"def": "\u00dajs\u00e1g"}, {"def": "Novine"}, {"def": "\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"}, {"def": "\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"}, {"def": "\u010casopis"}, {"def": "Nuacht\u00e1n"}, {"def": "P\u00e0ipear-naidheachd"}, {"def": "Premsa"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"}, {"def": "Tidning"}, {"def": "\uc2e0\ubb38"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"}, {"def": "Newspaper"}, {"def": "Dagbla\u00f0"}, {"def": "Giornale"}, {"def": "\u5831\u7d19"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "Ajaleht"}, {"def": "Egunkari"}, {"def": "Noviny"}, {"def": "\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"}, {"def": "Papur newydd"}, {"def": "\u65b0\u805e"}, {"def": "Q\u0259zet"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "Ziar"}, {"def": "Avis"}, {"def": "\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"}, {"def": "Gazete"}, {"def": "Krant"}], "edmConceptPrefLabelLangAware": {"no": ["Avis"], "de": ["Zeitung"], "fi": ["Sanomalehti"], "be": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "ru": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "def": ["Zeitung"], "pt": ["Jornal"], "bg": ["\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"], "lt": ["Laikra\u0161tis"], "hr": ["Novine"], "lv": ["Laikraksts"], "fr": ["Journal"], "hu": ["\u00dajs\u00e1g"], "bs": ["Novine"], "hy": ["\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"], "ka": ["\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"], "uk": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "sk": ["Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"], "sl": ["\u010casopis"], "ga": ["Nuacht\u00e1n"], "gd": ["P\u00e0ipear-naidheachd"], "ca": ["Premsa"], "mk": ["\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"], "sq": ["Gazeta"], "sr": ["\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"], "sv": ["Tidning"], "ko": ["\uc2e0\ubb38"], "gl": ["Prensa escrita"], "el": ["\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"], "en": ["Newspaper"], "is": ["Dagbla\u00f0"], "it": ["Giornale"], "zh": ["\u5831\u7d19"], "es": ["Prensa escrita"], "et": ["Ajaleht"], "eu": ["Egunkari"], "cs": ["Noviny"], "ar": ["\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"], "cy": ["Papur newydd"], "ja": ["\u65b0\u805e"], "az": ["Q\u0259zet"], "pl": ["Gazeta"], "ro": ["Ziar"], "da": ["Avis"], "he": ["\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"], "tr": ["Gazete"], "nl": ["Krant"]}, "edmDatasetName": ["9200300_Ag_EU_TEL_a0600_Newspapers_ONB"], "edmIsShownAt": ["http://anno.onb.ac.at/cgi-content/anno?apm=0&aid=apr&datum=18480816"], "edmIsShownBy": ["http://iiif.onb.ac.at/images/ANNO/apr18480816/00000001/full/full/0/default.jpg"], "edmPlace": ["http://d-nb.info/gnd/4008456-5", "http://d-nb.info/gnd/4066009-6"], "edmPlaceLabel": [{"def": "Brno (Br\u00fcnn)"}, {"def": "Wien"}], "edmPlaceLabelLangAware": {"def": ["Brno (Br\u00fcnn)", "Wien"]}, "edmPreview": ["https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=http%3A%2F%2Fiiif.onb.ac.at%2Fimages%2FANNO%2Fapr18480816%2F00000001%2Ffull%2Ffull%2F0%2Fdefault.jpg&type=TEXT"], "europeanaCollectionName": ["9200300_Ag_EU_TEL_a0600_Newspapers_ONB"], "europeanaCompleteness": 5, "guid": "https://www.europeana.eu/item/9200300/BibliographicResource_3000051814309?utm_source=api&utm_medium=api&utm_campaign=J6W44jvPV", "id": "/9200300/BibliographicResource_3000051814309", "index": 0, "language": ["de"], "link": "https://europeana.eu/api/v2/record/9200300/BibliographicResource_3000051814309.json?wskey=J6W44jvPV", "previewNoDistribute": false, "provider": ["The European Library"], "rights": ["http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/"], "score": 2.4291012, "timestamp": 1586468251083, "timestamp_created": "2019-03-14T13:25:04.840Z", "timestamp_created_epoch": 1552569904840, "timestamp_update": "2019-03-14T13:25:04.840Z", "timestamp_update_epoch": 1552569904840, "title": ["Die Presse - 1848-08-16"], "type": "TEXT", "ugc": [false]}, {"completeness": 5, "country": ["Austria"], "dataProvider": ["\u00d6sterreichische Nationalbibliothek - Austrian National Library"], "dcLanguage": ["deu"], "dcLanguageLangAware": {"def": ["deu"]}, "dcTitleLangAware": {"def": ["Wiener Zeitung - 1848-03-23"]}, "dctermsSpatial": ["http://d-nb.info/gnd/4066009-6"], "edmConcept": ["http://d-nb.info/gnd/4067510-5", "http://data.europeana.eu/concept/base/18"], "edmConceptLabel": [{"def": "Zeitung"}, {"def": "Avis"}, {"def": "Zeitung"}, {"def": "Sanomalehti"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Jornal"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Laikra\u0161tis"}, {"def": "Novine"}, {"def": "Laikraksts"}, {"def": "Journal"}, {"def": "\u00dajs\u00e1g"}, {"def": "Novine"}, {"def": "\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"}, {"def": "\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"}, {"def": "\u010casopis"}, {"def": "Nuacht\u00e1n"}, {"def": "P\u00e0ipear-naidheachd"}, {"def": "Premsa"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"}, {"def": "Tidning"}, {"def": "\uc2e0\ubb38"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"}, {"def": "Newspaper"}, {"def": "Dagbla\u00f0"}, {"def": "Giornale"}, {"def": "\u5831\u7d19"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "Ajaleht"}, {"def": "Egunkari"}, {"def": "Noviny"}, {"def": "\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"}, {"def": "Papur newydd"}, {"def": "\u65b0\u805e"}, {"def": "Q\u0259zet"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "Ziar"}, {"def": "Avis"}, {"def": "\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"}, {"def": "Gazete"}, {"def": "Krant"}], "edmConceptPrefLabelLangAware": {"no": ["Avis"], "de": ["Zeitung"], "fi": ["Sanomalehti"], "be": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "ru": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "def": ["Zeitung"], "pt": ["Jornal"], "bg": ["\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"], "lt": ["Laikra\u0161tis"], "hr": ["Novine"], "lv": ["Laikraksts"], "fr": ["Journal"], "hu": ["\u00dajs\u00e1g"], "bs": ["Novine"], "hy": ["\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"], "ka": ["\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"], "uk": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "sk": ["Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"], "sl": ["\u010casopis"], "ga": ["Nuacht\u00e1n"], "gd": ["P\u00e0ipear-naidheachd"], "ca": ["Premsa"], "mk": ["\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"], "sq": ["Gazeta"], "sr": ["\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"], "sv": ["Tidning"], "ko": ["\uc2e0\ubb38"], "gl": ["Prensa escrita"], "el": ["\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"], "en": ["Newspaper"], "is": ["Dagbla\u00f0"], "it": ["Giornale"], "zh": ["\u5831\u7d19"], "es": ["Prensa escrita"], "et": ["Ajaleht"], "eu": ["Egunkari"], "cs": ["Noviny"], "ar": ["\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"], "cy": ["Papur newydd"], "ja": ["\u65b0\u805e"], "az": ["Q\u0259zet"], "pl": ["Gazeta"], "ro": ["Ziar"], "da": ["Avis"], "he": ["\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"], "tr": ["Gazete"], "nl": ["Krant"]}, "edmDatasetName": ["9200300_Ag_EU_TEL_a0600_Newspapers_ONB"], "edmIsShownAt": ["http://anno.onb.ac.at/cgi-content/anno?apm=0&aid=wrz&datum=18480323"], "edmIsShownBy": ["http://iiif.onb.ac.at/images/ANNO/wrz18480323/00000001/full/full/0/default.jpg"], "edmPlace": ["http://d-nb.info/gnd/4066009-6"], "edmPlaceLabel": [{"def": "Wien"}], "edmPlaceLabelLangAware": {"def": ["Wien"]}, "edmPreview": ["https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=http%3A%2F%2Fiiif.onb.ac.at%2Fimages%2FANNO%2Fwrz18480323%2F00000001%2Ffull%2Ffull%2F0%2Fdefault.jpg&type=TEXT"], "europeanaCollectionName": ["9200300_Ag_EU_TEL_a0600_Newspapers_ONB"], "europeanaCompleteness": 5, "guid": "https://www.europeana.eu/item/9200300/BibliographicResource_3000051818057?utm_source=api&utm_medium=api&utm_campaign=J6W44jvPV", "id": "/9200300/BibliographicResource_3000051818057", "index": 0, "language": ["de"], "link": "https://europeana.eu/api/v2/record/9200300/BibliographicResource_3000051818057.json?wskey=J6W44jvPV", "previewNoDistribute": false, "provider": ["The European Library"], "rights": ["http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/"], "score": 2.4286826, "timestamp": 1586467855288, "timestamp_created": "2019-03-14T15:35:44.346Z", "timestamp_created_epoch": 1552577744346, "timestamp_update": "2019-03-14T15:35:44.346Z", "timestamp_update_epoch": 1552577744346, "title": ["Wiener Zeitung - 1848-03-23"], "type": "TEXT", "ugc": [false]}, {"completeness": 5, "country": ["Austria"], "dataProvider": ["\u00d6sterreichische Nationalbibliothek - Austrian National Library"], "dcLanguage": ["deu"], "dcLanguageLangAware": {"def": ["deu"]}, "dcTitleLangAware": {"def": ["Der Humorist - 1848-04-01"]}, "dctermsSpatial": ["http://d-nb.info/gnd/4066009-6"], "edmConcept": ["http://d-nb.info/gnd/4020517-4", "http://d-nb.info/gnd/4026170-0", "http://d-nb.info/gnd/4051752-4", "http://data.europeana.eu/concept/base/18"], "edmConceptLabel": [{"def": "Geschichte"}, {"def": "Humor"}, {"def": "Satire"}, {"def": "Avis"}, {"def": "Zeitung"}, {"def": "Sanomalehti"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Jornal"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Laikra\u0161tis"}, {"def": "Novine"}, {"def": "Laikraksts"}, {"def": "Journal"}, {"def": "\u00dajs\u00e1g"}, {"def": "Novine"}, {"def": "\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"}, {"def": "\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"}, {"def": "\u010casopis"}, {"def": "Nuacht\u00e1n"}, {"def": "P\u00e0ipear-naidheachd"}, {"def": "Premsa"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"}, {"def": "Tidning"}, {"def": "\uc2e0\ubb38"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"}, {"def": "Newspaper"}, {"def": "Dagbla\u00f0"}, {"def": "Giornale"}, {"def": "\u5831\u7d19"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "Ajaleht"}, {"def": "Egunkari"}, {"def": "Noviny"}, {"def": "\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"}, {"def": "Papur newydd"}, {"def": "\u65b0\u805e"}, {"def": "Q\u0259zet"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "Ziar"}, {"def": "Avis"}, {"def": "\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"}, {"def": "Gazete"}, {"def": "Krant"}], "edmConceptPrefLabelLangAware": {"no": ["Avis"], "de": ["Zeitung"], "fi": ["Sanomalehti"], "be": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "ru": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "def": ["Geschichte", "Satire", "Humor"], "pt": ["Jornal"], "bg": ["\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"], "lt": ["Laikra\u0161tis"], "hr": ["Novine"], "lv": ["Laikraksts"], "fr": ["Journal"], "hu": ["\u00dajs\u00e1g"], "bs": ["Novine"], "hy": ["\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"], "ka": ["\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"], "uk": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "sk": ["Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"], "sl": ["\u010casopis"], "ga": ["Nuacht\u00e1n"], "gd": ["P\u00e0ipear-naidheachd"], "ca": ["Premsa"], "mk": ["\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"], "sq": ["Gazeta"], "sr": ["\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"], "sv": ["Tidning"], "ko": ["\uc2e0\ubb38"], "gl": ["Prensa escrita"], "el": ["\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"], "en": ["Newspaper"], "is": ["Dagbla\u00f0"], "it": ["Giornale"], "zh": ["\u5831\u7d19"], "es": ["Prensa escrita"], "et": ["Ajaleht"], "eu": ["Egunkari"], "cs": ["Noviny"], "ar": ["\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"], "cy": ["Papur newydd"], "ja": ["\u65b0\u805e"], "az": ["Q\u0259zet"], "pl": ["Gazeta"], "ro": ["Ziar"], "da": ["Avis"], "he": ["\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"], "tr": ["Gazete"], "nl": ["Krant"]}, "edmDatasetName": ["9200300_Ag_EU_TEL_a0600_Newspapers_ONB"], "edmIsShownAt": ["http://anno.onb.ac.at/cgi-content/anno?apm=0&aid=hum&datum=18480401"], "edmIsShownBy": ["http://iiif.onb.ac.at/images/ANNO/hum18480401/00000001/full/full/0/default.jpg"], "edmPlace": ["http://d-nb.info/gnd/4066009-6"], "edmPlaceLabel": [{"def": "Wien"}], "edmPlaceLabelLangAware": {"def": ["Wien"]}, "edmPreview": ["https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=http%3A%2F%2Fiiif.onb.ac.at%2Fimages%2FANNO%2Fhum18480401%2F00000001%2Ffull%2Ffull%2F0%2Fdefault.jpg&type=TEXT"], "europeanaCollectionName": ["9200300_Ag_EU_TEL_a0600_Newspapers_ONB"], "europeanaCompleteness": 5, "guid": "https://www.europeana.eu/item/9200300/BibliographicResource_3000051868773?utm_source=api&utm_medium=api&utm_campaign=J6W44jvPV", "id": "/9200300/BibliographicResource_3000051868773", "index": 0, "language": ["de"], "link": "https://europeana.eu/api/v2/record/9200300/BibliographicResource_3000051868773.json?wskey=J6W44jvPV", "previewNoDistribute": false, "provider": ["The European Library"], "rights": ["http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/"], "score": 2.4285111, "timestamp": 1586463039575, "timestamp_created": "2019-03-14T15:13:57.463Z", "timestamp_created_epoch": 1552576437463, "timestamp_update": "2019-03-14T15:13:57.463Z", "timestamp_update_epoch": 1552576437463, "title": ["Der Humorist - 1848-04-01"], "type": "TEXT", "ugc": [false]}, {"completeness": 5, "country": ["Austria"], "dataProvider": ["\u00d6sterreichische Nationalbibliothek - Austrian National Library"], "dcLanguage": ["deu"], "dcLanguageLangAware": {"def": ["deu"]}, "dcTitleLangAware": {"def": ["Die Presse - 1848-08-06"]}, "dctermsSpatial": ["http://d-nb.info/gnd/4008456-5", "http://d-nb.info/gnd/4066009-6"], "edmConcept": ["http://d-nb.info/gnd/4067510-5", "http://data.europeana.eu/concept/base/18"], "edmConceptLabel": [{"def": "Zeitung"}, {"def": "Avis"}, {"def": "Zeitung"}, {"def": "Sanomalehti"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Jornal"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Laikra\u0161tis"}, {"def": "Novine"}, {"def": "Laikraksts"}, {"def": "Journal"}, {"def": "\u00dajs\u00e1g"}, {"def": "Novine"}, {"def": "\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"}, {"def": "\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"}, {"def": "\u010casopis"}, {"def": "Nuacht\u00e1n"}, {"def": "P\u00e0ipear-naidheachd"}, {"def": "Premsa"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"}, {"def": "Tidning"}, {"def": "\uc2e0\ubb38"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"}, {"def": "Newspaper"}, {"def": "Dagbla\u00f0"}, {"def": "Giornale"}, {"def": "\u5831\u7d19"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "Ajaleht"}, {"def": "Egunkari"}, {"def": "Noviny"}, {"def": "\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"}, {"def": "Papur newydd"}, {"def": "\u65b0\u805e"}, {"def": "Q\u0259zet"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "Ziar"}, {"def": "Avis"}, {"def": "\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"}, {"def": "Gazete"}, {"def": "Krant"}], "edmConceptPrefLabelLangAware": {"no": ["Avis"], "de": ["Zeitung"], "fi": ["Sanomalehti"], "be": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "ru": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "def": ["Zeitung"], "pt": ["Jornal"], "bg": ["\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"], "lt": ["Laikra\u0161tis"], "hr": ["Novine"], "lv": ["Laikraksts"], "fr": ["Journal"], "hu": ["\u00dajs\u00e1g"], "bs": ["Novine"], "hy": ["\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"], "ka": ["\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"], "uk": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "sk": ["Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"], "sl": ["\u010casopis"], "ga": ["Nuacht\u00e1n"], "gd": ["P\u00e0ipear-naidheachd"], "ca": ["Premsa"], "mk": ["\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"], "sq": ["Gazeta"], "sr": ["\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"], "sv": ["Tidning"], "ko": ["\uc2e0\ubb38"], "gl": ["Prensa escrita"], "el": ["\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"], "en": ["Newspaper"], "is": ["Dagbla\u00f0"], "it": ["Giornale"], "zh": ["\u5831\u7d19"], "es": ["Prensa escrita"], "et": ["Ajaleht"], "eu": ["Egunkari"], "cs": ["Noviny"], "ar": ["\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"], "cy": ["Papur newydd"], "ja": ["\u65b0\u805e"], "az": ["Q\u0259zet"], "pl": ["Gazeta"], "ro": ["Ziar"], "da": ["Avis"], "he": ["\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"], "tr": ["Gazete"], "nl": ["Krant"]}, "edmDatasetName": ["9200300_Ag_EU_TEL_a0600_Newspapers_ONB"], "edmIsShownAt": ["http://anno.onb.ac.at/cgi-content/anno?apm=0&aid=apr&datum=18480806"], "edmIsShownBy": ["http://iiif.onb.ac.at/images/ANNO/apr18480806/00000001/full/full/0/default.jpg"], "edmPlace": ["http://d-nb.info/gnd/4008456-5", "http://d-nb.info/gnd/4066009-6"], "edmPlaceLabel": [{"def": "Brno (Br\u00fcnn)"}, {"def": "Wien"}], "edmPlaceLabelLangAware": {"def": ["Brno (Br\u00fcnn)", "Wien"]}, "edmPreview": ["https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=http%3A%2F%2Fiiif.onb.ac.at%2Fimages%2FANNO%2Fapr18480806%2F00000001%2Ffull%2Ffull%2F0%2Fdefault.jpg&type=TEXT"], "europeanaCollectionName": ["9200300_Ag_EU_TEL_a0600_Newspapers_ONB"], "europeanaCompleteness": 5, "guid": "https://www.europeana.eu/item/9200300/BibliographicResource_3000051792326?utm_source=api&utm_medium=api&utm_campaign=J6W44jvPV", "id": "/9200300/BibliographicResource_3000051792326", "index": 0, "language": ["de"], "link": "https://europeana.eu/api/v2/record/9200300/BibliographicResource_3000051792326.json?wskey=J6W44jvPV", "previewNoDistribute": false, "provider": ["The European Library"], "rights": ["http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/"], "score": 2.4111712, "timestamp": 1586470257235, "timestamp_created": "2019-03-14T17:21:25.873Z", "timestamp_created_epoch": 1552584085873, "timestamp_update": "2019-03-14T17:21:25.873Z", "timestamp_update_epoch": 1552584085873, "title": ["Die Presse - 1848-08-06"], "type": "TEXT", "ugc": [false]}, {"completeness": 5, "country": ["Austria"], "dataProvider": ["\u00d6sterreichische Nationalbibliothek - Austrian National Library"], "dcLanguage": ["deu"], "dcLanguageLangAware": {"def": ["deu"]}, "dcTitleLangAware": {"def": ["Der Humorist - 1848-12-09"]}, "dctermsSpatial": ["http://d-nb.info/gnd/4066009-6"], "edmConcept": ["http://d-nb.info/gnd/4020517-4", "http://d-nb.info/gnd/4026170-0", "http://d-nb.info/gnd/4051752-4", "http://data.europeana.eu/concept/base/18"], "edmConceptLabel": [{"def": "Geschichte"}, {"def": "Humor"}, {"def": "Satire"}, {"def": "Avis"}, {"def": "Zeitung"}, {"def": "Sanomalehti"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Jornal"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Laikra\u0161tis"}, {"def": "Novine"}, {"def": "Laikraksts"}, {"def": "Journal"}, {"def": "\u00dajs\u00e1g"}, {"def": "Novine"}, {"def": "\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"}, {"def": "\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"}, {"def": "\u010casopis"}, {"def": "Nuacht\u00e1n"}, {"def": "P\u00e0ipear-naidheachd"}, {"def": "Premsa"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"}, {"def": "Tidning"}, {"def": "\uc2e0\ubb38"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"}, {"def": "Newspaper"}, {"def": "Dagbla\u00f0"}, {"def": "Giornale"}, {"def": "\u5831\u7d19"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "Ajaleht"}, {"def": "Egunkari"}, {"def": "Noviny"}, {"def": "\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"}, {"def": "Papur newydd"}, {"def": "\u65b0\u805e"}, {"def": "Q\u0259zet"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "Ziar"}, {"def": "Avis"}, {"def": "\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"}, {"def": "Gazete"}, {"def": "Krant"}], "edmConceptPrefLabelLangAware": {"no": ["Avis"], "de": ["Zeitung"], "fi": ["Sanomalehti"], "be": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "ru": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "def": ["Geschichte", "Satire", "Humor"], "pt": ["Jornal"], "bg": ["\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"], "lt": ["Laikra\u0161tis"], "hr": ["Novine"], "lv": ["Laikraksts"], "fr": ["Journal"], "hu": ["\u00dajs\u00e1g"], "bs": ["Novine"], "hy": ["\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"], "ka": ["\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"], "uk": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "sk": ["Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"], "sl": ["\u010casopis"], "ga": ["Nuacht\u00e1n"], "gd": ["P\u00e0ipear-naidheachd"], "ca": ["Premsa"], "mk": ["\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"], "sq": ["Gazeta"], "sr": ["\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"], "sv": ["Tidning"], "ko": ["\uc2e0\ubb38"], "gl": ["Prensa escrita"], "el": ["\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"], "en": ["Newspaper"], "is": ["Dagbla\u00f0"], "it": ["Giornale"], "zh": ["\u5831\u7d19"], "es": ["Prensa escrita"], "et": ["Ajaleht"], "eu": ["Egunkari"], "cs": ["Noviny"], "ar": ["\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"], "cy": ["Papur newydd"], "ja": ["\u65b0\u805e"], "az": ["Q\u0259zet"], "pl": ["Gazeta"], "ro": ["Ziar"], "da": ["Avis"], "he": ["\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"], "tr": ["Gazete"], "nl": ["Krant"]}, "edmDatasetName": ["9200300_Ag_EU_TEL_a0600_Newspapers_ONB"], "edmIsShownAt": ["http://anno.onb.ac.at/cgi-content/anno?apm=0&aid=hum&datum=18481209"], "edmIsShownBy": ["http://iiif.onb.ac.at/images/ANNO/hum18481209/00000001/full/full/0/default.jpg"], "edmPlace": ["http://d-nb.info/gnd/4066009-6"], "edmPlaceLabel": [{"def": "Wien"}], "edmPlaceLabelLangAware": {"def": ["Wien"]}, "edmPreview": ["https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=http%3A%2F%2Fiiif.onb.ac.at%2Fimages%2FANNO%2Fhum18481209%2F00000001%2Ffull%2Ffull%2F0%2Fdefault.jpg&type=TEXT"], "europeanaCollectionName": ["9200300_Ag_EU_TEL_a0600_Newspapers_ONB"], "europeanaCompleteness": 5, "guid": "https://www.europeana.eu/item/9200300/BibliographicResource_3000051798395?utm_source=api&utm_medium=api&utm_campaign=J6W44jvPV", "id": "/9200300/BibliographicResource_3000051798395", "index": 0, "language": ["de"], "link": "https://europeana.eu/api/v2/record/9200300/BibliographicResource_3000051798395.json?wskey=J6W44jvPV", "previewNoDistribute": false, "provider": ["The European Library"], "rights": ["http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/"], "score": 2.4108295, "timestamp": 1586469682731, "timestamp_created": "2019-03-14T14:54:02.471Z", "timestamp_created_epoch": 1552575242471, "timestamp_update": "2019-03-14T14:54:02.471Z", "timestamp_update_epoch": 1552575242471, "title": ["Der Humorist - 1848-12-09"], "type": "TEXT", "ugc": [false]}, {"completeness": 5, "country": ["Austria"], "dataProvider": ["\u00d6sterreichische Nationalbibliothek - Austrian National Library"], "dcLanguage": ["deu"], "dcLanguageLangAware": {"def": ["deu"]}, "dcTitleLangAware": {"def": ["Die Presse - 1848-09-23"]}, "dctermsSpatial": ["http://d-nb.info/gnd/4008456-5", "http://d-nb.info/gnd/4066009-6"], "edmConcept": ["http://d-nb.info/gnd/4067510-5", "http://data.europeana.eu/concept/base/18"], "edmConceptLabel": [{"def": "Zeitung"}, {"def": "Avis"}, {"def": "Zeitung"}, {"def": "Sanomalehti"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Jornal"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Laikra\u0161tis"}, {"def": "Novine"}, {"def": "Laikraksts"}, {"def": "Journal"}, {"def": "\u00dajs\u00e1g"}, {"def": "Novine"}, {"def": "\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"}, {"def": "\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"}, {"def": "\u010casopis"}, {"def": "Nuacht\u00e1n"}, {"def": "P\u00e0ipear-naidheachd"}, {"def": "Premsa"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"}, {"def": "Tidning"}, {"def": "\uc2e0\ubb38"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"}, {"def": "Newspaper"}, {"def": "Dagbla\u00f0"}, {"def": "Giornale"}, {"def": "\u5831\u7d19"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "Ajaleht"}, {"def": "Egunkari"}, {"def": "Noviny"}, {"def": "\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"}, {"def": "Papur newydd"}, {"def": "\u65b0\u805e"}, {"def": "Q\u0259zet"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "Ziar"}, {"def": "Avis"}, {"def": "\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"}, {"def": "Gazete"}, {"def": "Krant"}], "edmConceptPrefLabelLangAware": {"no": ["Avis"], "de": ["Zeitung"], "fi": ["Sanomalehti"], "be": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "ru": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "def": ["Zeitung"], "pt": ["Jornal"], "bg": ["\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"], "lt": ["Laikra\u0161tis"], "hr": ["Novine"], "lv": ["Laikraksts"], "fr": ["Journal"], "hu": ["\u00dajs\u00e1g"], "bs": ["Novine"], "hy": ["\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"], "ka": ["\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"], "uk": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "sk": ["Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"], "sl": ["\u010casopis"], "ga": ["Nuacht\u00e1n"], "gd": ["P\u00e0ipear-naidheachd"], "ca": ["Premsa"], "mk": ["\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"], "sq": ["Gazeta"], "sr": ["\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"], "sv": ["Tidning"], "ko": ["\uc2e0\ubb38"], "gl": ["Prensa escrita"], "el": ["\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"], "en": ["Newspaper"], "is": ["Dagbla\u00f0"], "it": ["Giornale"], "zh": ["\u5831\u7d19"], "es": ["Prensa escrita"], "et": ["Ajaleht"], "eu": ["Egunkari"], "cs": ["Noviny"], "ar": ["\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"], "cy": ["Papur newydd"], "ja": ["\u65b0\u805e"], "az": ["Q\u0259zet"], "pl": ["Gazeta"], "ro": ["Ziar"], "da": ["Avis"], "he": ["\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"], "tr": ["Gazete"], "nl": ["Krant"]}, "edmDatasetName": ["9200300_Ag_EU_TEL_a0600_Newspapers_ONB"], "edmIsShownAt": ["http://anno.onb.ac.at/cgi-content/anno?apm=0&aid=apr&datum=18480923"], "edmIsShownBy": ["http://iiif.onb.ac.at/images/ANNO/apr18480923/00000001/full/full/0/default.jpg"], "edmPlace": ["http://d-nb.info/gnd/4008456-5", "http://d-nb.info/gnd/4066009-6"], "edmPlaceLabel": [{"def": "Brno (Br\u00fcnn)"}, {"def": "Wien"}], "edmPlaceLabelLangAware": {"def": ["Brno (Br\u00fcnn)", "Wien"]}, "edmPreview": ["https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=http%3A%2F%2Fiiif.onb.ac.at%2Fimages%2FANNO%2Fapr18480923%2F00000001%2Ffull%2Ffull%2F0%2Fdefault.jpg&type=TEXT"], "europeanaCollectionName": ["9200300_Ag_EU_TEL_a0600_Newspapers_ONB"], "europeanaCompleteness": 5, "guid": "https://www.europeana.eu/item/9200300/BibliographicResource_3000051866585?utm_source=api&utm_medium=api&utm_campaign=J6W44jvPV", "id": "/9200300/BibliographicResource_3000051866585", "index": 0, "language": ["de"], "link": "https://europeana.eu/api/v2/record/9200300/BibliographicResource_3000051866585.json?wskey=J6W44jvPV", "previewNoDistribute": false, "provider": ["The European Library"], "rights": ["http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/"], "score": 2.4107063, "timestamp": 1586463314300, "timestamp_created": "2019-03-14T13:57:37.735Z", "timestamp_created_epoch": 1552571857735, "timestamp_update": "2019-03-14T13:57:37.735Z", "timestamp_update_epoch": 1552571857735, "title": ["Die Presse - 1848-09-23"], "type": "TEXT", "ugc": [false]}, {"completeness": 5, "country": ["Austria"], "dataProvider": ["\u00d6sterreichische Nationalbibliothek - Austrian National Library"], "dcLanguage": ["deu"], "dcLanguageLangAware": {"def": ["deu"]}, "dcTitleLangAware": {"def": ["Wiener Zeitung - 1848-11-27"]}, "dctermsSpatial": ["http://d-nb.info/gnd/4066009-6"], "edmConcept": ["http://d-nb.info/gnd/4067510-5", "http://data.europeana.eu/concept/base/18"], "edmConceptLabel": [{"def": "Zeitung"}, {"def": "Avis"}, {"def": "Zeitung"}, {"def": "Sanomalehti"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Jornal"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Laikra\u0161tis"}, {"def": "Novine"}, {"def": "Laikraksts"}, {"def": "Journal"}, {"def": "\u00dajs\u00e1g"}, {"def": "Novine"}, {"def": "\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"}, {"def": "\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"}, {"def": "\u010casopis"}, {"def": "Nuacht\u00e1n"}, {"def": "P\u00e0ipear-naidheachd"}, {"def": "Premsa"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"}, {"def": "Tidning"}, {"def": "\uc2e0\ubb38"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"}, {"def": "Newspaper"}, {"def": "Dagbla\u00f0"}, {"def": "Giornale"}, {"def": "\u5831\u7d19"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "Ajaleht"}, {"def": "Egunkari"}, {"def": "Noviny"}, {"def": "\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"}, {"def": "Papur newydd"}, {"def": "\u65b0\u805e"}, {"def": "Q\u0259zet"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "Ziar"}, {"def": "Avis"}, {"def": "\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"}, {"def": "Gazete"}, {"def": "Krant"}], "edmConceptPrefLabelLangAware": {"no": ["Avis"], "de": ["Zeitung"], "fi": ["Sanomalehti"], "be": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "ru": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "def": ["Zeitung"], "pt": ["Jornal"], "bg": ["\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"], "lt": ["Laikra\u0161tis"], "hr": ["Novine"], "lv": ["Laikraksts"], "fr": ["Journal"], "hu": ["\u00dajs\u00e1g"], "bs": ["Novine"], "hy": ["\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"], "ka": ["\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"], "uk": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "sk": ["Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"], "sl": ["\u010casopis"], "ga": ["Nuacht\u00e1n"], "gd": ["P\u00e0ipear-naidheachd"], "ca": ["Premsa"], "mk": ["\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"], "sq": ["Gazeta"], "sr": ["\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"], "sv": ["Tidning"], "ko": ["\uc2e0\ubb38"], "gl": ["Prensa escrita"], "el": ["\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"], "en": ["Newspaper"], "is": ["Dagbla\u00f0"], "it": ["Giornale"], "zh": ["\u5831\u7d19"], "es": ["Prensa escrita"], "et": ["Ajaleht"], "eu": ["Egunkari"], "cs": ["Noviny"], "ar": ["\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"], "cy": ["Papur newydd"], "ja": ["\u65b0\u805e"], "az": ["Q\u0259zet"], "pl": ["Gazeta"], "ro": ["Ziar"], "da": ["Avis"], "he": ["\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"], "tr": ["Gazete"], "nl": ["Krant"]}, "edmDatasetName": ["9200300_Ag_EU_TEL_a0600_Newspapers_ONB"], "edmIsShownAt": ["http://anno.onb.ac.at/cgi-content/anno?apm=0&aid=wrz&datum=18481127"], "edmIsShownBy": ["http://iiif.onb.ac.at/images/ANNO/wrz18481127/00000001/full/full/0/default.jpg"], "edmPlace": ["http://d-nb.info/gnd/4066009-6"], "edmPlaceLabel": [{"def": "Wien"}], "edmPlaceLabelLangAware": {"def": ["Wien"]}, "edmPreview": ["https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=http%3A%2F%2Fiiif.onb.ac.at%2Fimages%2FANNO%2Fwrz18481127%2F00000001%2Ffull%2Ffull%2F0%2Fdefault.jpg&type=TEXT"], "europeanaCollectionName": ["9200300_Ag_EU_TEL_a0600_Newspapers_ONB"], "europeanaCompleteness": 5, "guid": "https://www.europeana.eu/item/9200300/BibliographicResource_3000051805238?utm_source=api&utm_medium=api&utm_campaign=J6W44jvPV", "id": "/9200300/BibliographicResource_3000051805238", "index": 0, "language": ["de"], "link": "https://europeana.eu/api/v2/record/9200300/BibliographicResource_3000051805238.json?wskey=J6W44jvPV", "previewNoDistribute": false, "provider": ["The European Library"], "rights": ["http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/"], "score": 2.4091282, "timestamp": 1586469026055, "timestamp_created": "2019-03-14T13:34:11.419Z", "timestamp_created_epoch": 1552570451419, "timestamp_update": "2019-03-14T13:34:11.419Z", "timestamp_update_epoch": 1552570451419, "title": ["Wiener Zeitung - 1848-11-27"], "type": "TEXT", "ugc": [false]}, {"completeness": 5, "country": ["Austria"], "dataProvider": ["\u00d6sterreichische Nationalbibliothek - Austrian National Library"], "dcLanguage": ["deu"], "dcLanguageLangAware": {"def": ["deu"]}, "dcTitleLangAware": {"def": ["Wiener Zeitung - 1848-09-30"]}, "dctermsSpatial": ["http://d-nb.info/gnd/4066009-6"], "edmConcept": ["http://d-nb.info/gnd/4067510-5", "http://data.europeana.eu/concept/base/18"], "edmConceptLabel": [{"def": "Zeitung"}, {"def": "Avis"}, {"def": "Zeitung"}, {"def": "Sanomalehti"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Jornal"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Laikra\u0161tis"}, {"def": "Novine"}, {"def": "Laikraksts"}, {"def": "Journal"}, {"def": "\u00dajs\u00e1g"}, {"def": "Novine"}, {"def": "\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"}, {"def": "\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"}, {"def": "\u010casopis"}, {"def": "Nuacht\u00e1n"}, {"def": "P\u00e0ipear-naidheachd"}, {"def": "Premsa"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"}, {"def": "Tidning"}, {"def": "\uc2e0\ubb38"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"}, {"def": "Newspaper"}, {"def": "Dagbla\u00f0"}, {"def": "Giornale"}, {"def": "\u5831\u7d19"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "Ajaleht"}, {"def": "Egunkari"}, {"def": "Noviny"}, {"def": "\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"}, {"def": "Papur newydd"}, {"def": "\u65b0\u805e"}, {"def": "Q\u0259zet"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "Ziar"}, {"def": "Avis"}, {"def": "\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"}, {"def": "Gazete"}, {"def": "Krant"}], "edmConceptPrefLabelLangAware": {"no": ["Avis"], "de": ["Zeitung"], "fi": ["Sanomalehti"], "be": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "ru": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "def": ["Zeitung"], "pt": ["Jornal"], "bg": ["\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"], "lt": ["Laikra\u0161tis"], "hr": ["Novine"], "lv": ["Laikraksts"], "fr": ["Journal"], "hu": ["\u00dajs\u00e1g"], "bs": ["Novine"], "hy": ["\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"], "ka": ["\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"], "uk": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "sk": ["Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"], "sl": ["\u010casopis"], "ga": ["Nuacht\u00e1n"], "gd": ["P\u00e0ipear-naidheachd"], "ca": ["Premsa"], "mk": ["\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"], "sq": ["Gazeta"], "sr": ["\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"], "sv": ["Tidning"], "ko": ["\uc2e0\ubb38"], "gl": ["Prensa escrita"], "el": ["\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"], "en": ["Newspaper"], "is": ["Dagbla\u00f0"], "it": ["Giornale"], "zh": ["\u5831\u7d19"], "es": ["Prensa escrita"], "et": ["Ajaleht"], "eu": ["Egunkari"], "cs": ["Noviny"], "ar": ["\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"], "cy": ["Papur newydd"], "ja": ["\u65b0\u805e"], "az": ["Q\u0259zet"], "pl": ["Gazeta"], "ro": ["Ziar"], "da": ["Avis"], "he": ["\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"], "tr": ["Gazete"], "nl": ["Krant"]}, "edmDatasetName": ["9200300_Ag_EU_TEL_a0600_Newspapers_ONB"], "edmIsShownAt": ["http://anno.onb.ac.at/cgi-content/anno?apm=0&aid=wrz&datum=18480930"], "edmIsShownBy": ["http://iiif.onb.ac.at/images/ANNO/wrz18480930/00000001/full/full/0/default.jpg"], "edmPlace": ["http://d-nb.info/gnd/4066009-6"], "edmPlaceLabel": [{"def": "Wien"}], "edmPlaceLabelLangAware": {"def": ["Wien"]}, "edmPreview": ["https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=http%3A%2F%2Fiiif.onb.ac.at%2Fimages%2FANNO%2Fwrz18480930%2F00000001%2Ffull%2Ffull%2F0%2Fdefault.jpg&type=TEXT"], "europeanaCollectionName": ["9200300_Ag_EU_TEL_a0600_Newspapers_ONB"], "europeanaCompleteness": 5, "guid": "https://www.europeana.eu/item/9200300/BibliographicResource_3000051807533?utm_source=api&utm_medium=api&utm_campaign=J6W44jvPV", "id": "/9200300/BibliographicResource_3000051807533", "index": 0, "language": ["de"], "link": "https://europeana.eu/api/v2/record/9200300/BibliographicResource_3000051807533.json?wskey=J6W44jvPV", "previewNoDistribute": false, "provider": ["The European Library"], "rights": ["http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/"], "score": 2.4050527, "timestamp": 1586468833847, "timestamp_created": "2019-03-14T15:36:06.935Z", "timestamp_created_epoch": 1552577766935, "timestamp_update": "2019-03-14T15:36:06.935Z", "timestamp_update_epoch": 1552577766935, "title": ["Wiener Zeitung - 1848-09-30"], "type": "TEXT", "ugc": [false]}, {"completeness": 5, "country": ["Austria"], "dataProvider": ["\u00d6sterreichische Nationalbibliothek - Austrian National Library"], "dcLanguage": ["deu"], "dcLanguageLangAware": {"def": ["deu"]}, "dcTitleLangAware": {"def": ["Wiener Abendzeitung - 1848-03-28"]}, "dctermsSpatial": ["http://d-nb.info/gnd/4066009-6"], "edmConcept": ["http://d-nb.info/gnd/4067510-5", "http://data.europeana.eu/concept/base/18"], "edmConceptLabel": [{"def": "Zeitung"}, {"def": "Avis"}, {"def": "Zeitung"}, {"def": "Sanomalehti"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Jornal"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Laikra\u0161tis"}, {"def": "Novine"}, {"def": "Laikraksts"}, {"def": "Journal"}, {"def": "\u00dajs\u00e1g"}, {"def": "Novine"}, {"def": "\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"}, {"def": "\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"}, {"def": "\u010casopis"}, {"def": "Nuacht\u00e1n"}, {"def": "P\u00e0ipear-naidheachd"}, {"def": "Premsa"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"}, {"def": "Tidning"}, {"def": "\uc2e0\ubb38"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"}, {"def": "Newspaper"}, {"def": "Dagbla\u00f0"}, {"def": "Giornale"}, {"def": "\u5831\u7d19"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "Ajaleht"}, {"def": "Egunkari"}, {"def": "Noviny"}, {"def": "\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"}, {"def": "Papur newydd"}, {"def": "\u65b0\u805e"}, {"def": "Q\u0259zet"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "Ziar"}, {"def": "Avis"}, {"def": "\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"}, {"def": "Gazete"}, {"def": "Krant"}], "edmConceptPrefLabelLangAware": {"no": ["Avis"], "de": ["Zeitung"], "fi": ["Sanomalehti"], "be": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "ru": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "def": ["Zeitung"], "pt": ["Jornal"], "bg": ["\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"], "lt": ["Laikra\u0161tis"], "hr": ["Novine"], "lv": ["Laikraksts"], "fr": ["Journal"], "hu": ["\u00dajs\u00e1g"], "bs": ["Novine"], "hy": ["\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"], "ka": ["\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"], "uk": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "sk": ["Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"], "sl": ["\u010casopis"], "ga": ["Nuacht\u00e1n"], "gd": ["P\u00e0ipear-naidheachd"], "ca": ["Premsa"], "mk": ["\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"], "sq": ["Gazeta"], "sr": ["\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"], "sv": ["Tidning"], "ko": ["\uc2e0\ubb38"], "gl": ["Prensa escrita"], "el": ["\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"], "en": ["Newspaper"], "is": ["Dagbla\u00f0"], "it": ["Giornale"], "zh": ["\u5831\u7d19"], "es": ["Prensa escrita"], "et": ["Ajaleht"], "eu": ["Egunkari"], "cs": ["Noviny"], "ar": ["\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"], "cy": ["Papur newydd"], "ja": ["\u65b0\u805e"], "az": ["Q\u0259zet"], "pl": ["Gazeta"], "ro": ["Ziar"], "da": ["Avis"], "he": ["\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"], "tr": ["Gazete"], "nl": ["Krant"]}, "edmDatasetName": ["9200300_Ag_EU_TEL_a0600_Newspapers_ONB"], "edmIsShownAt": ["http://anno.onb.ac.at/cgi-content/anno?apm=0&aid=wab&datum=18480328"], "edmIsShownBy": ["http://iiif.onb.ac.at/images/ANNO/wab18480328/00000001/full/full/0/default.jpg"], "edmPlace": ["http://d-nb.info/gnd/4066009-6"], "edmPlaceLabel": [{"def": "Wien"}], "edmPlaceLabelLangAware": {"def": ["Wien"]}, "edmPreview": ["https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=http%3A%2F%2Fiiif.onb.ac.at%2Fimages%2FANNO%2Fwab18480328%2F00000001%2Ffull%2Ffull%2F0%2Fdefault.jpg&type=TEXT"], "europeanaCollectionName": ["9200300_Ag_EU_TEL_a0600_Newspapers_ONB"], "europeanaCompleteness": 5, "guid": "https://www.europeana.eu/item/9200300/BibliographicResource_3000073479899?utm_source=api&utm_medium=api&utm_campaign=J6W44jvPV", "id": "/9200300/BibliographicResource_3000073479899", "index": 0, "language": ["de"], "link": "https://europeana.eu/api/v2/record/9200300/BibliographicResource_3000073479899.json?wskey=J6W44jvPV", "previewNoDistribute": false, "provider": ["The European Library"], "rights": ["http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/"], "score": 2.4019477, "timestamp": 1586474043141, "timestamp_created": "2019-03-14T17:39:38.001Z", "timestamp_created_epoch": 1552585178001, "timestamp_update": "2019-03-14T17:39:38.001Z", "timestamp_update_epoch": 1552585178001, "title": ["Wiener Abendzeitung - 1848-03-28"], "type": "TEXT", "ugc": [false]}, {"completeness": 5, "country": ["Austria"], "dataProvider": ["\u00d6sterreichische Nationalbibliothek - Austrian National Library"], "dcLanguage": ["deu"], "dcLanguageLangAware": {"def": ["deu"]}, "dcTitleLangAware": {"def": ["Wiener Abendzeitung - 1848-07-28"]}, "dctermsSpatial": ["http://d-nb.info/gnd/4066009-6"], "edmConcept": ["http://d-nb.info/gnd/4067510-5", "http://data.europeana.eu/concept/base/18"], "edmConceptLabel": [{"def": "Zeitung"}, {"def": "Avis"}, {"def": "Zeitung"}, {"def": "Sanomalehti"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Jornal"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Laikra\u0161tis"}, {"def": "Novine"}, {"def": "Laikraksts"}, {"def": "Journal"}, {"def": "\u00dajs\u00e1g"}, {"def": "Novine"}, {"def": "\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"}, {"def": "\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"}, {"def": "\u010casopis"}, {"def": "Nuacht\u00e1n"}, {"def": "P\u00e0ipear-naidheachd"}, {"def": "Premsa"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"}, {"def": "Tidning"}, {"def": "\uc2e0\ubb38"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"}, {"def": "Newspaper"}, {"def": "Dagbla\u00f0"}, {"def": "Giornale"}, {"def": "\u5831\u7d19"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "Ajaleht"}, {"def": "Egunkari"}, {"def": "Noviny"}, {"def": "\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"}, {"def": "Papur newydd"}, {"def": "\u65b0\u805e"}, {"def": "Q\u0259zet"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "Ziar"}, {"def": "Avis"}, {"def": "\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"}, {"def": "Gazete"}, {"def": "Krant"}], "edmConceptPrefLabelLangAware": {"no": ["Avis"], "de": ["Zeitung"], "fi": ["Sanomalehti"], "be": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "ru": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "def": ["Zeitung"], "pt": ["Jornal"], "bg": ["\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"], "lt": ["Laikra\u0161tis"], "hr": ["Novine"], "lv": ["Laikraksts"], "fr": ["Journal"], "hu": ["\u00dajs\u00e1g"], "bs": ["Novine"], "hy": ["\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"], "ka": ["\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"], "uk": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "sk": ["Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"], "sl": ["\u010casopis"], "ga": ["Nuacht\u00e1n"], "gd": ["P\u00e0ipear-naidheachd"], "ca": ["Premsa"], "mk": ["\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"], "sq": ["Gazeta"], "sr": ["\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"], "sv": ["Tidning"], "ko": ["\uc2e0\ubb38"], "gl": ["Prensa escrita"], "el": ["\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"], "en": ["Newspaper"], "is": ["Dagbla\u00f0"], "it": ["Giornale"], "zh": ["\u5831\u7d19"], "es": ["Prensa escrita"], "et": ["Ajaleht"], "eu": ["Egunkari"], "cs": ["Noviny"], "ar": ["\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"], "cy": ["Papur newydd"], "ja": ["\u65b0\u805e"], "az": ["Q\u0259zet"], "pl": ["Gazeta"], "ro": ["Ziar"], "da": ["Avis"], "he": ["\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"], "tr": ["Gazete"], "nl": ["Krant"]}, "edmDatasetName": ["9200300_Ag_EU_TEL_a0600_Newspapers_ONB"], "edmIsShownAt": ["http://anno.onb.ac.at/cgi-content/anno?apm=0&aid=wab&datum=18480728"], "edmIsShownBy": ["http://iiif.onb.ac.at/images/ANNO/wab18480728/00000001/full/full/0/default.jpg"], "edmPlace": ["http://d-nb.info/gnd/4066009-6"], "edmPlaceLabel": [{"def": "Wien"}], "edmPlaceLabelLangAware": {"def": ["Wien"]}, "edmPreview": ["https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=http%3A%2F%2Fiiif.onb.ac.at%2Fimages%2FANNO%2Fwab18480728%2F00000001%2Ffull%2Ffull%2F0%2Fdefault.jpg&type=TEXT"], "europeanaCollectionName": ["9200300_Ag_EU_TEL_a0600_Newspapers_ONB"], "europeanaCompleteness": 5, "guid": "https://www.europeana.eu/item/9200300/BibliographicResource_3000073483020?utm_source=api&utm_medium=api&utm_campaign=J6W44jvPV", "id": "/9200300/BibliographicResource_3000073483020", "index": 0, "language": ["de"], "link": "https://europeana.eu/api/v2/record/9200300/BibliographicResource_3000073483020.json?wskey=J6W44jvPV", "previewNoDistribute": false, "provider": ["The European Library"], "rights": ["http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/"], "score": 2.4019477, "timestamp": 1586473806403, "timestamp_created": "2019-03-14T17:39:30.306Z", "timestamp_created_epoch": 1552585170306, "timestamp_update": "2019-03-14T17:39:30.306Z", "timestamp_update_epoch": 1552585170306, "title": ["Wiener Abendzeitung - 1848-07-28"], "type": "TEXT", "ugc": [false]}, {"completeness": 5, "country": ["Austria"], "dataProvider": ["\u00d6sterreichische Nationalbibliothek - Austrian National Library"], "dcLanguage": ["deu"], "dcLanguageLangAware": {"def": ["deu"]}, "dcTitleLangAware": {"def": ["Wiener Abendzeitung - 1848-05-19"]}, "dctermsSpatial": ["http://d-nb.info/gnd/4066009-6"], "edmConcept": ["http://d-nb.info/gnd/4067510-5", "http://data.europeana.eu/concept/base/18"], "edmConceptLabel": [{"def": "Zeitung"}, {"def": "Avis"}, {"def": "Zeitung"}, {"def": "Sanomalehti"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Jornal"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Laikra\u0161tis"}, {"def": "Novine"}, {"def": "Laikraksts"}, {"def": "Journal"}, {"def": "\u00dajs\u00e1g"}, {"def": "Novine"}, {"def": "\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"}, {"def": "\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"}, {"def": "\u010casopis"}, {"def": "Nuacht\u00e1n"}, {"def": "P\u00e0ipear-naidheachd"}, {"def": "Premsa"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"}, {"def": "Tidning"}, {"def": "\uc2e0\ubb38"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"}, {"def": "Newspaper"}, {"def": "Dagbla\u00f0"}, {"def": "Giornale"}, {"def": "\u5831\u7d19"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "Ajaleht"}, {"def": "Egunkari"}, {"def": "Noviny"}, {"def": "\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"}, {"def": "Papur newydd"}, {"def": "\u65b0\u805e"}, {"def": "Q\u0259zet"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "Ziar"}, {"def": "Avis"}, {"def": "\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"}, {"def": "Gazete"}, {"def": "Krant"}], "edmConceptPrefLabelLangAware": {"no": ["Avis"], "de": ["Zeitung"], "fi": ["Sanomalehti"], "be": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "ru": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "def": ["Zeitung"], "pt": ["Jornal"], "bg": ["\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"], "lt": ["Laikra\u0161tis"], "hr": ["Novine"], "lv": ["Laikraksts"], "fr": ["Journal"], "hu": ["\u00dajs\u00e1g"], "bs": ["Novine"], "hy": ["\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"], "ka": ["\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"], "uk": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "sk": ["Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"], "sl": ["\u010casopis"], "ga": ["Nuacht\u00e1n"], "gd": ["P\u00e0ipear-naidheachd"], "ca": ["Premsa"], "mk": ["\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"], "sq": ["Gazeta"], "sr": ["\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"], "sv": ["Tidning"], "ko": ["\uc2e0\ubb38"], "gl": ["Prensa escrita"], "el": ["\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"], "en": ["Newspaper"], "is": ["Dagbla\u00f0"], "it": ["Giornale"], "zh": ["\u5831\u7d19"], "es": ["Prensa escrita"], "et": ["Ajaleht"], "eu": ["Egunkari"], "cs": ["Noviny"], "ar": ["\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"], "cy": ["Papur newydd"], "ja": ["\u65b0\u805e"], "az": ["Q\u0259zet"], "pl": ["Gazeta"], "ro": ["Ziar"], "da": ["Avis"], "he": ["\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"], "tr": ["Gazete"], "nl": ["Krant"]}, "edmDatasetName": ["9200300_Ag_EU_TEL_a0600_Newspapers_ONB"], "edmIsShownAt": ["http://anno.onb.ac.at/cgi-content/anno?apm=0&aid=wab&datum=18480519"], "edmIsShownBy": ["http://iiif.onb.ac.at/images/ANNO/wab18480519/00000001/full/full/0/default.jpg"], "edmPlace": ["http://d-nb.info/gnd/4066009-6"], "edmPlaceLabel": [{"def": "Wien"}], "edmPlaceLabelLangAware": {"def": ["Wien"]}, "edmPreview": ["https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=http%3A%2F%2Fiiif.onb.ac.at%2Fimages%2FANNO%2Fwab18480519%2F00000001%2Ffull%2Ffull%2F0%2Fdefault.jpg&type=TEXT"], "europeanaCollectionName": ["9200300_Ag_EU_TEL_a0600_Newspapers_ONB"], "europeanaCompleteness": 5, "guid": "https://www.europeana.eu/item/9200300/BibliographicResource_3000073481245?utm_source=api&utm_medium=api&utm_campaign=J6W44jvPV", "id": "/9200300/BibliographicResource_3000073481245", "index": 0, "language": ["de"], "link": "https://europeana.eu/api/v2/record/9200300/BibliographicResource_3000073481245.json?wskey=J6W44jvPV", "previewNoDistribute": false, "provider": ["The European Library"], "rights": ["http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/"], "score": 2.4019477, "timestamp": 1586473866802, "timestamp_created": "2019-03-14T16:57:56.811Z", "timestamp_created_epoch": 1552582676811, "timestamp_update": "2019-03-14T16:57:56.811Z", "timestamp_update_epoch": 1552582676811, "title": ["Wiener Abendzeitung - 1848-05-19"], "type": "TEXT", "ugc": [false]}, {"completeness": 5, "country": ["Austria"], "dataProvider": ["\u00d6sterreichische Nationalbibliothek - Austrian National Library"], "dcLanguage": ["deu"], "dcLanguageLangAware": {"def": ["deu"]}, "dcTitleLangAware": {"def": ["Wiener Abendzeitung - 1848-05-25"]}, "dctermsSpatial": ["http://d-nb.info/gnd/4066009-6"], "edmConcept": ["http://d-nb.info/gnd/4067510-5", "http://data.europeana.eu/concept/base/18"], "edmConceptLabel": [{"def": "Zeitung"}, {"def": "Avis"}, {"def": "Zeitung"}, {"def": "Sanomalehti"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Jornal"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Laikra\u0161tis"}, {"def": "Novine"}, {"def": "Laikraksts"}, {"def": "Journal"}, {"def": "\u00dajs\u00e1g"}, {"def": "Novine"}, {"def": "\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"}, {"def": "\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"}, {"def": "\u010casopis"}, {"def": "Nuacht\u00e1n"}, {"def": "P\u00e0ipear-naidheachd"}, {"def": "Premsa"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"}, {"def": "Tidning"}, {"def": "\uc2e0\ubb38"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"}, {"def": "Newspaper"}, {"def": "Dagbla\u00f0"}, {"def": "Giornale"}, {"def": "\u5831\u7d19"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "Ajaleht"}, {"def": "Egunkari"}, {"def": "Noviny"}, {"def": "\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"}, {"def": "Papur newydd"}, {"def": "\u65b0\u805e"}, {"def": "Q\u0259zet"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "Ziar"}, {"def": "Avis"}, {"def": "\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"}, {"def": "Gazete"}, {"def": "Krant"}], "edmConceptPrefLabelLangAware": {"no": ["Avis"], "de": ["Zeitung"], "fi": ["Sanomalehti"], "be": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "ru": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "def": ["Zeitung"], "pt": ["Jornal"], "bg": ["\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"], "lt": ["Laikra\u0161tis"], "hr": ["Novine"], "lv": ["Laikraksts"], "fr": ["Journal"], "hu": ["\u00dajs\u00e1g"], "bs": ["Novine"], "hy": ["\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"], "ka": ["\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"], "uk": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "sk": ["Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"], "sl": ["\u010casopis"], "ga": ["Nuacht\u00e1n"], "gd": ["P\u00e0ipear-naidheachd"], "ca": ["Premsa"], "mk": ["\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"], "sq": ["Gazeta"], "sr": ["\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"], "sv": ["Tidning"], "ko": ["\uc2e0\ubb38"], "gl": ["Prensa escrita"], "el": ["\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"], "en": ["Newspaper"], "is": ["Dagbla\u00f0"], "it": ["Giornale"], "zh": ["\u5831\u7d19"], "es": ["Prensa escrita"], "et": ["Ajaleht"], "eu": ["Egunkari"], "cs": ["Noviny"], "ar": ["\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"], "cy": ["Papur newydd"], "ja": ["\u65b0\u805e"], "az": ["Q\u0259zet"], "pl": ["Gazeta"], "ro": ["Ziar"], "da": ["Avis"], "he": ["\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"], "tr": ["Gazete"], "nl": ["Krant"]}, "edmDatasetName": ["9200300_Ag_EU_TEL_a0600_Newspapers_ONB"], "edmIsShownAt": ["http://anno.onb.ac.at/cgi-content/anno?apm=0&aid=wab&datum=18480525"], "edmIsShownBy": ["http://iiif.onb.ac.at/images/ANNO/wab18480525/00000001/full/full/0/default.jpg"], "edmPlace": ["http://d-nb.info/gnd/4066009-6"], "edmPlaceLabel": [{"def": "Wien"}], "edmPlaceLabelLangAware": {"def": ["Wien"]}, "edmPreview": ["https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=http%3A%2F%2Fiiif.onb.ac.at%2Fimages%2FANNO%2Fwab18480525%2F00000001%2Ffull%2Ffull%2F0%2Fdefault.jpg&type=TEXT"], "europeanaCollectionName": ["9200300_Ag_EU_TEL_a0600_Newspapers_ONB"], "europeanaCompleteness": 5, "guid": "https://www.europeana.eu/item/9200300/BibliographicResource_3000073474671?utm_source=api&utm_medium=api&utm_campaign=J6W44jvPV", "id": "/9200300/BibliographicResource_3000073474671", "index": 0, "language": ["de"], "link": "https://europeana.eu/api/v2/record/9200300/BibliographicResource_3000073474671.json?wskey=J6W44jvPV", "previewNoDistribute": false, "provider": ["The European Library"], "rights": ["http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/"], "score": 2.4019477, "timestamp": 1586474323980, "timestamp_created": "2019-03-14T15:27:47.079Z", "timestamp_created_epoch": 1552577267079, "timestamp_update": "2019-03-14T15:27:47.079Z", "timestamp_update_epoch": 1552577267079, "title": ["Wiener Abendzeitung - 1848-05-25"], "type": "TEXT", "ugc": [false]}, {"completeness": 5, "country": ["Austria"], "dataProvider": ["\u00d6sterreichische Nationalbibliothek - Austrian National Library"], "dcLanguage": ["deu"], "dcLanguageLangAware": {"def": ["deu"]}, "dcTitleLangAware": {"def": ["Wiener Abendzeitung - 1848-09-02"]}, "dctermsSpatial": ["http://d-nb.info/gnd/4066009-6"], "edmConcept": ["http://d-nb.info/gnd/4067510-5", "http://data.europeana.eu/concept/base/18"], "edmConceptLabel": [{"def": "Zeitung"}, {"def": "Avis"}, {"def": "Zeitung"}, {"def": "Sanomalehti"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Jornal"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Laikra\u0161tis"}, {"def": "Novine"}, {"def": "Laikraksts"}, {"def": "Journal"}, {"def": "\u00dajs\u00e1g"}, {"def": "Novine"}, {"def": "\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"}, {"def": "\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"}, {"def": "\u010casopis"}, {"def": "Nuacht\u00e1n"}, {"def": "P\u00e0ipear-naidheachd"}, {"def": "Premsa"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"}, {"def": "Tidning"}, {"def": "\uc2e0\ubb38"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"}, {"def": "Newspaper"}, {"def": "Dagbla\u00f0"}, {"def": "Giornale"}, {"def": "\u5831\u7d19"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "Ajaleht"}, {"def": "Egunkari"}, {"def": "Noviny"}, {"def": "\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"}, {"def": "Papur newydd"}, {"def": "\u65b0\u805e"}, {"def": "Q\u0259zet"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "Ziar"}, {"def": "Avis"}, {"def": "\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"}, {"def": "Gazete"}, {"def": "Krant"}], "edmConceptPrefLabelLangAware": {"no": ["Avis"], "de": ["Zeitung"], "fi": ["Sanomalehti"], "be": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "ru": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "def": ["Zeitung"], "pt": ["Jornal"], "bg": ["\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"], "lt": ["Laikra\u0161tis"], "hr": ["Novine"], "lv": ["Laikraksts"], "fr": ["Journal"], "hu": ["\u00dajs\u00e1g"], "bs": ["Novine"], "hy": ["\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"], "ka": ["\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"], "uk": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "sk": ["Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"], "sl": ["\u010casopis"], "ga": ["Nuacht\u00e1n"], "gd": ["P\u00e0ipear-naidheachd"], "ca": ["Premsa"], "mk": ["\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"], "sq": ["Gazeta"], "sr": ["\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"], "sv": ["Tidning"], "ko": ["\uc2e0\ubb38"], "gl": ["Prensa escrita"], "el": ["\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"], "en": ["Newspaper"], "is": ["Dagbla\u00f0"], "it": ["Giornale"], "zh": ["\u5831\u7d19"], "es": ["Prensa escrita"], "et": ["Ajaleht"], "eu": ["Egunkari"], "cs": ["Noviny"], "ar": ["\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"], "cy": ["Papur newydd"], "ja": ["\u65b0\u805e"], "az": ["Q\u0259zet"], "pl": ["Gazeta"], "ro": ["Ziar"], "da": ["Avis"], "he": ["\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"], "tr": ["Gazete"], "nl": ["Krant"]}, "edmDatasetName": ["9200300_Ag_EU_TEL_a0600_Newspapers_ONB"], "edmIsShownAt": ["http://anno.onb.ac.at/cgi-content/anno?apm=0&aid=wab&datum=18480902"], "edmIsShownBy": ["http://iiif.onb.ac.at/images/ANNO/wab18480902/00000001/full/full/0/default.jpg"], "edmPlace": ["http://d-nb.info/gnd/4066009-6"], "edmPlaceLabel": [{"def": "Wien"}], "edmPlaceLabelLangAware": {"def": ["Wien"]}, "edmPreview": ["https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=http%3A%2F%2Fiiif.onb.ac.at%2Fimages%2FANNO%2Fwab18480902%2F00000001%2Ffull%2Ffull%2F0%2Fdefault.jpg&type=TEXT"], "europeanaCollectionName": ["9200300_Ag_EU_TEL_a0600_Newspapers_ONB"], "europeanaCompleteness": 5, "guid": "https://www.europeana.eu/item/9200300/BibliographicResource_3000073475574?utm_source=api&utm_medium=api&utm_campaign=J6W44jvPV", "id": "/9200300/BibliographicResource_3000073475574", "index": 0, "language": ["de"], "link": "https://europeana.eu/api/v2/record/9200300/BibliographicResource_3000073475574.json?wskey=J6W44jvPV", "previewNoDistribute": false, "provider": ["The European Library"], "rights": ["http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/"], "score": 2.4019477, "timestamp": 1586474202611, "timestamp_created": "2019-03-14T15:16:48.246Z", "timestamp_created_epoch": 1552576608246, "timestamp_update": "2019-03-14T15:16:48.246Z", "timestamp_update_epoch": 1552576608246, "title": ["Wiener Abendzeitung - 1848-09-02"], "type": "TEXT", "ugc": [false]}, {"completeness": 5, "country": ["Austria"], "dataProvider": ["\u00d6sterreichische Nationalbibliothek - Austrian National Library"], "dcLanguage": ["deu"], "dcLanguageLangAware": {"def": ["deu"]}, "dcTitleLangAware": {"def": ["Der Humorist - 1848-05-08"]}, "dctermsSpatial": ["http://d-nb.info/gnd/4066009-6"], "edmConcept": ["http://d-nb.info/gnd/4020517-4", "http://d-nb.info/gnd/4026170-0", "http://d-nb.info/gnd/4051752-4", "http://data.europeana.eu/concept/base/18"], "edmConceptLabel": [{"def": "Geschichte"}, {"def": "Humor"}, {"def": "Satire"}, {"def": "Avis"}, {"def": "Zeitung"}, {"def": "Sanomalehti"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Jornal"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Laikra\u0161tis"}, {"def": "Novine"}, {"def": "Laikraksts"}, {"def": "Journal"}, {"def": "\u00dajs\u00e1g"}, {"def": "Novine"}, {"def": "\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"}, {"def": "\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"}, {"def": "\u010casopis"}, {"def": "Nuacht\u00e1n"}, {"def": "P\u00e0ipear-naidheachd"}, {"def": "Premsa"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"}, {"def": "Tidning"}, {"def": "\uc2e0\ubb38"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"}, {"def": "Newspaper"}, {"def": "Dagbla\u00f0"}, {"def": "Giornale"}, {"def": "\u5831\u7d19"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "Ajaleht"}, {"def": "Egunkari"}, {"def": "Noviny"}, {"def": "\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"}, {"def": "Papur newydd"}, {"def": "\u65b0\u805e"}, {"def": "Q\u0259zet"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "Ziar"}, {"def": "Avis"}, {"def": "\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"}, {"def": "Gazete"}, {"def": "Krant"}], "edmConceptPrefLabelLangAware": {"no": ["Avis"], "de": ["Zeitung"], "fi": ["Sanomalehti"], "be": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "ru": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "def": ["Geschichte", "Satire", "Humor"], "pt": ["Jornal"], "bg": ["\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"], "lt": ["Laikra\u0161tis"], "hr": ["Novine"], "lv": ["Laikraksts"], "fr": ["Journal"], "hu": ["\u00dajs\u00e1g"], "bs": ["Novine"], "hy": ["\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"], "ka": ["\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"], "uk": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "sk": ["Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"], "sl": ["\u010casopis"], "ga": ["Nuacht\u00e1n"], "gd": ["P\u00e0ipear-naidheachd"], "ca": ["Premsa"], "mk": ["\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"], "sq": ["Gazeta"], "sr": ["\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"], "sv": ["Tidning"], "ko": ["\uc2e0\ubb38"], "gl": ["Prensa escrita"], "el": ["\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"], "en": ["Newspaper"], "is": ["Dagbla\u00f0"], "it": ["Giornale"], "zh": ["\u5831\u7d19"], "es": ["Prensa escrita"], "et": ["Ajaleht"], "eu": ["Egunkari"], "cs": ["Noviny"], "ar": ["\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"], "cy": ["Papur newydd"], "ja": ["\u65b0\u805e"], "az": ["Q\u0259zet"], "pl": ["Gazeta"], "ro": ["Ziar"], "da": ["Avis"], "he": ["\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"], "tr": ["Gazete"], "nl": ["Krant"]}, "edmDatasetName": ["9200300_Ag_EU_TEL_a0600_Newspapers_ONB"], "edmIsShownAt": ["http://anno.onb.ac.at/cgi-content/anno?apm=0&aid=hum&datum=18480508"], "edmIsShownBy": ["http://iiif.onb.ac.at/images/ANNO/hum18480508/00000001/full/full/0/default.jpg"], "edmPlace": ["http://d-nb.info/gnd/4066009-6"], "edmPlaceLabel": [{"def": "Wien"}], "edmPlaceLabelLangAware": {"def": ["Wien"]}, "edmPreview": ["https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=http%3A%2F%2Fiiif.onb.ac.at%2Fimages%2FANNO%2Fhum18480508%2F00000001%2Ffull%2Ffull%2F0%2Fdefault.jpg&type=TEXT"], "europeanaCollectionName": ["9200300_Ag_EU_TEL_a0600_Newspapers_ONB"], "europeanaCompleteness": 5, "guid": "https://www.europeana.eu/item/9200300/BibliographicResource_3000051817302?utm_source=api&utm_medium=api&utm_campaign=J6W44jvPV", "id": "/9200300/BibliographicResource_3000051817302", "index": 0, "language": ["de"], "link": "https://europeana.eu/api/v2/record/9200300/BibliographicResource_3000051817302.json?wskey=J6W44jvPV", "previewNoDistribute": false, "provider": ["The European Library"], "rights": ["http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/"], "score": 2.400964, "timestamp": 1586467959315, "timestamp_created": "2019-03-14T16:21:55.543Z", "timestamp_created_epoch": 1552580515543, "timestamp_update": "2019-03-14T16:21:55.543Z", "timestamp_update_epoch": 1552580515543, "title": ["Der Humorist - 1848-05-08"], "type": "TEXT", "ugc": [false]}, {"completeness": 5, "country": ["Austria"], "dataProvider": ["\u00d6sterreichische Nationalbibliothek - Austrian National Library"], "dcLanguage": ["deu"], "dcLanguageLangAware": {"def": ["deu"]}, "dcTitleLangAware": {"def": ["Wiener Abendzeitung - 1848-06-26"]}, "dctermsSpatial": ["http://d-nb.info/gnd/4066009-6"], "edmConcept": ["http://d-nb.info/gnd/4067510-5", "http://data.europeana.eu/concept/base/18"], "edmConceptLabel": [{"def": "Zeitung"}, {"def": "Avis"}, {"def": "Zeitung"}, {"def": "Sanomalehti"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Jornal"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Laikra\u0161tis"}, {"def": "Novine"}, {"def": "Laikraksts"}, {"def": "Journal"}, {"def": "\u00dajs\u00e1g"}, {"def": "Novine"}, {"def": "\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"}, {"def": "\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"}, {"def": "\u010casopis"}, {"def": "Nuacht\u00e1n"}, {"def": "P\u00e0ipear-naidheachd"}, {"def": "Premsa"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"}, {"def": "Tidning"}, {"def": "\uc2e0\ubb38"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"}, {"def": "Newspaper"}, {"def": "Dagbla\u00f0"}, {"def": "Giornale"}, {"def": "\u5831\u7d19"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "Ajaleht"}, {"def": "Egunkari"}, {"def": "Noviny"}, {"def": "\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"}, {"def": "Papur newydd"}, {"def": "\u65b0\u805e"}, {"def": "Q\u0259zet"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "Ziar"}, {"def": "Avis"}, {"def": "\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"}, {"def": "Gazete"}, {"def": "Krant"}], "edmConceptPrefLabelLangAware": {"no": ["Avis"], "de": ["Zeitung"], "fi": ["Sanomalehti"], "be": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "ru": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "def": ["Zeitung"], "pt": ["Jornal"], "bg": ["\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"], "lt": ["Laikra\u0161tis"], "hr": ["Novine"], "lv": ["Laikraksts"], "fr": ["Journal"], "hu": ["\u00dajs\u00e1g"], "bs": ["Novine"], "hy": ["\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"], "ka": ["\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"], "uk": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "sk": ["Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"], "sl": ["\u010casopis"], "ga": ["Nuacht\u00e1n"], "gd": ["P\u00e0ipear-naidheachd"], "ca": ["Premsa"], "mk": ["\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"], "sq": ["Gazeta"], "sr": ["\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"], "sv": ["Tidning"], "ko": ["\uc2e0\ubb38"], "gl": ["Prensa escrita"], "el": ["\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"], "en": ["Newspaper"], "is": ["Dagbla\u00f0"], "it": ["Giornale"], "zh": ["\u5831\u7d19"], "es": ["Prensa escrita"], "et": ["Ajaleht"], "eu": ["Egunkari"], "cs": ["Noviny"], "ar": ["\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"], "cy": ["Papur newydd"], "ja": ["\u65b0\u805e"], "az": ["Q\u0259zet"], "pl": ["Gazeta"], "ro": ["Ziar"], "da": ["Avis"], "he": ["\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"], "tr": ["Gazete"], "nl": ["Krant"]}, "edmDatasetName": ["9200300_Ag_EU_TEL_a0600_Newspapers_ONB"], "edmIsShownAt": ["http://anno.onb.ac.at/cgi-content/anno?apm=0&aid=wab&datum=18480626"], "edmIsShownBy": ["http://iiif.onb.ac.at/images/ANNO/wab18480626/00000001/full/full/0/default.jpg"], "edmPlace": ["http://d-nb.info/gnd/4066009-6"], "edmPlaceLabel": [{"def": "Wien"}], "edmPlaceLabelLangAware": {"def": ["Wien"]}, "edmPreview": ["https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=http%3A%2F%2Fiiif.onb.ac.at%2Fimages%2FANNO%2Fwab18480626%2F00000001%2Ffull%2Ffull%2F0%2Fdefault.jpg&type=TEXT"], "europeanaCollectionName": ["9200300_Ag_EU_TEL_a0600_Newspapers_ONB"], "europeanaCompleteness": 5, "guid": "https://www.europeana.eu/item/9200300/BibliographicResource_3000073482582?utm_source=api&utm_medium=api&utm_campaign=J6W44jvPV", "id": "/9200300/BibliographicResource_3000073482582", "index": 0, "language": ["de"], "link": "https://europeana.eu/api/v2/record/9200300/BibliographicResource_3000073482582.json?wskey=J6W44jvPV", "previewNoDistribute": false, "provider": ["The European Library"], "rights": ["http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/"], "score": 2.3953428, "timestamp": 1586473806403, "timestamp_created": "2019-03-14T17:07:38.576Z", "timestamp_created_epoch": 1552583258576, "timestamp_update": "2019-03-14T17:07:38.576Z", "timestamp_update_epoch": 1552583258576, "title": ["Wiener Abendzeitung - 1848-06-26"], "type": "TEXT", "ugc": [false]}, {"completeness": 5, "country": ["Austria"], "dataProvider": ["\u00d6sterreichische Nationalbibliothek - Austrian National Library"], "dcLanguage": ["deu"], "dcLanguageLangAware": {"def": ["deu"]}, "dcTitleLangAware": {"def": ["Wiener Abendzeitung - 1848-06-17"]}, "dctermsSpatial": ["http://d-nb.info/gnd/4066009-6"], "edmConcept": ["http://d-nb.info/gnd/4067510-5", "http://data.europeana.eu/concept/base/18"], "edmConceptLabel": [{"def": "Zeitung"}, {"def": "Avis"}, {"def": "Zeitung"}, {"def": "Sanomalehti"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Jornal"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Laikra\u0161tis"}, {"def": "Novine"}, {"def": "Laikraksts"}, {"def": "Journal"}, {"def": "\u00dajs\u00e1g"}, {"def": "Novine"}, {"def": "\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"}, {"def": "\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"}, {"def": "\u010casopis"}, {"def": "Nuacht\u00e1n"}, {"def": "P\u00e0ipear-naidheachd"}, {"def": "Premsa"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"}, {"def": "Tidning"}, {"def": "\uc2e0\ubb38"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"}, {"def": "Newspaper"}, {"def": "Dagbla\u00f0"}, {"def": "Giornale"}, {"def": "\u5831\u7d19"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "Ajaleht"}, {"def": "Egunkari"}, {"def": "Noviny"}, {"def": "\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"}, {"def": "Papur newydd"}, {"def": "\u65b0\u805e"}, {"def": "Q\u0259zet"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "Ziar"}, {"def": "Avis"}, {"def": "\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"}, {"def": "Gazete"}, {"def": "Krant"}], "edmConceptPrefLabelLangAware": {"no": ["Avis"], "de": ["Zeitung"], "fi": ["Sanomalehti"], "be": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "ru": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "def": ["Zeitung"], "pt": ["Jornal"], "bg": ["\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"], "lt": ["Laikra\u0161tis"], "hr": ["Novine"], "lv": ["Laikraksts"], "fr": ["Journal"], "hu": ["\u00dajs\u00e1g"], "bs": ["Novine"], "hy": ["\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"], "ka": ["\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"], "uk": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "sk": ["Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"], "sl": ["\u010casopis"], "ga": ["Nuacht\u00e1n"], "gd": ["P\u00e0ipear-naidheachd"], "ca": ["Premsa"], "mk": ["\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"], "sq": ["Gazeta"], "sr": ["\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"], "sv": ["Tidning"], "ko": ["\uc2e0\ubb38"], "gl": ["Prensa escrita"], "el": ["\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"], "en": ["Newspaper"], "is": ["Dagbla\u00f0"], "it": ["Giornale"], "zh": ["\u5831\u7d19"], "es": ["Prensa escrita"], "et": ["Ajaleht"], "eu": ["Egunkari"], "cs": ["Noviny"], "ar": ["\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"], "cy": ["Papur newydd"], "ja": ["\u65b0\u805e"], "az": ["Q\u0259zet"], "pl": ["Gazeta"], "ro": ["Ziar"], "da": ["Avis"], "he": ["\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"], "tr": ["Gazete"], "nl": ["Krant"]}, "edmDatasetName": ["9200300_Ag_EU_TEL_a0600_Newspapers_ONB"], "edmIsShownAt": ["http://anno.onb.ac.at/cgi-content/anno?apm=0&aid=wab&datum=18480617"], "edmIsShownBy": ["http://iiif.onb.ac.at/images/ANNO/wab18480617/00000001/full/full/0/default.jpg"], "edmPlace": ["http://d-nb.info/gnd/4066009-6"], "edmPlaceLabel": [{"def": "Wien"}], "edmPlaceLabelLangAware": {"def": ["Wien"]}, "edmPreview": ["https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=http%3A%2F%2Fiiif.onb.ac.at%2Fimages%2FANNO%2Fwab18480617%2F00000001%2Ffull%2Ffull%2F0%2Fdefault.jpg&type=TEXT"], "europeanaCollectionName": ["9200300_Ag_EU_TEL_a0600_Newspapers_ONB"], "europeanaCompleteness": 5, "guid": "https://www.europeana.eu/item/9200300/BibliographicResource_3000073476503?utm_source=api&utm_medium=api&utm_campaign=J6W44jvPV", "id": "/9200300/BibliographicResource_3000073476503", "index": 0, "language": ["de"], "link": "https://europeana.eu/api/v2/record/9200300/BibliographicResource_3000073476503.json?wskey=J6W44jvPV", "previewNoDistribute": false, "provider": ["The European Library"], "rights": ["http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/"], "score": 2.3953428, "timestamp": 1586474148953, "timestamp_created": "2019-03-14T15:15:02.864Z", "timestamp_created_epoch": 1552576502864, "timestamp_update": "2019-03-14T15:15:02.864Z", "timestamp_update_epoch": 1552576502864, "title": ["Wiener Abendzeitung - 1848-06-17"], "type": "TEXT", "ugc": [false]}, {"completeness": 5, "country": ["Austria"], "dataProvider": ["\u00d6sterreichische Nationalbibliothek - Austrian National Library"], "dcLanguage": ["deu"], "dcLanguageLangAware": {"def": ["deu"]}, "dcTitleLangAware": {"def": ["Die Presse - 1848-09-09"]}, "dctermsSpatial": ["http://d-nb.info/gnd/4008456-5", "http://d-nb.info/gnd/4066009-6"], "edmConcept": ["http://d-nb.info/gnd/4067510-5", "http://data.europeana.eu/concept/base/18"], "edmConceptLabel": [{"def": "Zeitung"}, {"def": "Avis"}, {"def": "Zeitung"}, {"def": "Sanomalehti"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Jornal"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Laikra\u0161tis"}, {"def": "Novine"}, {"def": "Laikraksts"}, {"def": "Journal"}, {"def": "\u00dajs\u00e1g"}, {"def": "Novine"}, {"def": "\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"}, {"def": "\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"}, {"def": "\u010casopis"}, {"def": "Nuacht\u00e1n"}, {"def": "P\u00e0ipear-naidheachd"}, {"def": "Premsa"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"}, {"def": "Tidning"}, {"def": "\uc2e0\ubb38"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"}, {"def": "Newspaper"}, {"def": "Dagbla\u00f0"}, {"def": "Giornale"}, {"def": "\u5831\u7d19"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "Ajaleht"}, {"def": "Egunkari"}, {"def": "Noviny"}, {"def": "\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"}, {"def": "Papur newydd"}, {"def": "\u65b0\u805e"}, {"def": "Q\u0259zet"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "Ziar"}, {"def": "Avis"}, {"def": "\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"}, {"def": "Gazete"}, {"def": "Krant"}], "edmConceptPrefLabelLangAware": {"no": ["Avis"], "de": ["Zeitung"], "fi": ["Sanomalehti"], "be": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "ru": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "def": ["Zeitung"], "pt": ["Jornal"], "bg": ["\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"], "lt": ["Laikra\u0161tis"], "hr": ["Novine"], "lv": ["Laikraksts"], "fr": ["Journal"], "hu": ["\u00dajs\u00e1g"], "bs": ["Novine"], "hy": ["\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"], "ka": ["\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"], "uk": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "sk": ["Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"], "sl": ["\u010casopis"], "ga": ["Nuacht\u00e1n"], "gd": ["P\u00e0ipear-naidheachd"], "ca": ["Premsa"], "mk": ["\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"], "sq": ["Gazeta"], "sr": ["\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"], "sv": ["Tidning"], "ko": ["\uc2e0\ubb38"], "gl": ["Prensa escrita"], "el": ["\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"], "en": ["Newspaper"], "is": ["Dagbla\u00f0"], "it": ["Giornale"], "zh": ["\u5831\u7d19"], "es": ["Prensa escrita"], "et": ["Ajaleht"], "eu": ["Egunkari"], "cs": ["Noviny"], "ar": ["\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"], "cy": ["Papur newydd"], "ja": ["\u65b0\u805e"], "az": ["Q\u0259zet"], "pl": ["Gazeta"], "ro": ["Ziar"], "da": ["Avis"], "he": ["\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"], "tr": ["Gazete"], "nl": ["Krant"]}, "edmDatasetName": ["9200300_Ag_EU_TEL_a0600_Newspapers_ONB"], "edmIsShownAt": ["http://anno.onb.ac.at/cgi-content/anno?apm=0&aid=apr&datum=18480909"], "edmIsShownBy": ["http://iiif.onb.ac.at/images/ANNO/apr18480909/00000001/full/full/0/default.jpg"], "edmPlace": ["http://d-nb.info/gnd/4008456-5", "http://d-nb.info/gnd/4066009-6"], "edmPlaceLabel": [{"def": "Brno (Br\u00fcnn)"}, {"def": "Wien"}], "edmPlaceLabelLangAware": {"def": ["Brno (Br\u00fcnn)", "Wien"]}, "edmPreview": ["https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=http%3A%2F%2Fiiif.onb.ac.at%2Fimages%2FANNO%2Fapr18480909%2F00000001%2Ffull%2Ffull%2F0%2Fdefault.jpg&type=TEXT"], "europeanaCollectionName": ["9200300_Ag_EU_TEL_a0600_Newspapers_ONB"], "europeanaCompleteness": 5, "guid": "https://www.europeana.eu/item/9200300/BibliographicResource_3000051796083?utm_source=api&utm_medium=api&utm_campaign=J6W44jvPV", "id": "/9200300/BibliographicResource_3000051796083", "index": 0, "language": ["de"], "link": "https://europeana.eu/api/v2/record/9200300/BibliographicResource_3000051796083.json?wskey=J6W44jvPV", "previewNoDistribute": false, "provider": ["The European Library"], "rights": ["http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/"], "score": 2.3935037, "timestamp": 1586469873211, "timestamp_created": "2019-03-14T14:29:24.585Z", "timestamp_created_epoch": 1552573764585, "timestamp_update": "2019-03-14T14:29:24.585Z", "timestamp_update_epoch": 1552573764585, "title": ["Die Presse - 1848-09-09"], "type": "TEXT", "ugc": [false]}, {"completeness": 5, "country": ["Austria"], "dataProvider": ["\u00d6sterreichische Nationalbibliothek - Austrian National Library"], "dcLanguage": ["deu"], "dcLanguageLangAware": {"def": ["deu"]}, "dcTitleLangAware": {"def": ["Der Humorist - 1848-06-13"]}, "dctermsSpatial": ["http://d-nb.info/gnd/4066009-6"], "edmConcept": ["http://d-nb.info/gnd/4020517-4", "http://d-nb.info/gnd/4026170-0", "http://d-nb.info/gnd/4051752-4", "http://data.europeana.eu/concept/base/18"], "edmConceptLabel": [{"def": "Geschichte"}, {"def": "Humor"}, {"def": "Satire"}, {"def": "Avis"}, {"def": "Zeitung"}, {"def": "Sanomalehti"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Jornal"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Laikra\u0161tis"}, {"def": "Novine"}, {"def": "Laikraksts"}, {"def": "Journal"}, {"def": "\u00dajs\u00e1g"}, {"def": "Novine"}, {"def": "\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"}, {"def": "\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"}, {"def": "\u010casopis"}, {"def": "Nuacht\u00e1n"}, {"def": "P\u00e0ipear-naidheachd"}, {"def": "Premsa"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"}, {"def": "Tidning"}, {"def": "\uc2e0\ubb38"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"}, {"def": "Newspaper"}, {"def": "Dagbla\u00f0"}, {"def": "Giornale"}, {"def": "\u5831\u7d19"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "Ajaleht"}, {"def": "Egunkari"}, {"def": "Noviny"}, {"def": "\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"}, {"def": "Papur newydd"}, {"def": "\u65b0\u805e"}, {"def": "Q\u0259zet"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "Ziar"}, {"def": "Avis"}, {"def": "\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"}, {"def": "Gazete"}, {"def": "Krant"}], "edmConceptPrefLabelLangAware": {"no": ["Avis"], "de": ["Zeitung"], "fi": ["Sanomalehti"], "be": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "ru": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "def": ["Geschichte", "Satire", "Humor"], "pt": ["Jornal"], "bg": ["\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"], "lt": ["Laikra\u0161tis"], "hr": ["Novine"], "lv": ["Laikraksts"], "fr": ["Journal"], "hu": ["\u00dajs\u00e1g"], "bs": ["Novine"], "hy": ["\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"], "ka": ["\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"], "uk": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "sk": ["Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"], "sl": ["\u010casopis"], "ga": ["Nuacht\u00e1n"], "gd": ["P\u00e0ipear-naidheachd"], "ca": ["Premsa"], "mk": ["\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"], "sq": ["Gazeta"], "sr": ["\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"], "sv": ["Tidning"], "ko": ["\uc2e0\ubb38"], "gl": ["Prensa escrita"], "el": ["\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"], "en": ["Newspaper"], "is": ["Dagbla\u00f0"], "it": ["Giornale"], "zh": ["\u5831\u7d19"], "es": ["Prensa escrita"], "et": ["Ajaleht"], "eu": ["Egunkari"], "cs": ["Noviny"], "ar": ["\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"], "cy": ["Papur newydd"], "ja": ["\u65b0\u805e"], "az": ["Q\u0259zet"], "pl": ["Gazeta"], "ro": ["Ziar"], "da": ["Avis"], "he": ["\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"], "tr": ["Gazete"], "nl": ["Krant"]}, "edmDatasetName": ["9200300_Ag_EU_TEL_a0600_Newspapers_ONB"], "edmIsShownAt": ["http://anno.onb.ac.at/cgi-content/anno?apm=0&aid=hum&datum=18480613"], "edmIsShownBy": ["http://iiif.onb.ac.at/images/ANNO/hum18480613/00000001/full/full/0/default.jpg"], "edmPlace": ["http://d-nb.info/gnd/4066009-6"], "edmPlaceLabel": [{"def": "Wien"}], "edmPlaceLabelLangAware": {"def": ["Wien"]}, "edmPreview": ["https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=http%3A%2F%2Fiiif.onb.ac.at%2Fimages%2FANNO%2Fhum18480613%2F00000001%2Ffull%2Ffull%2F0%2Fdefault.jpg&type=TEXT"], "europeanaCollectionName": ["9200300_Ag_EU_TEL_a0600_Newspapers_ONB"], "europeanaCompleteness": 5, "guid": "https://www.europeana.eu/item/9200300/BibliographicResource_3000051814377?utm_source=api&utm_medium=api&utm_campaign=J6W44jvPV", "id": "/9200300/BibliographicResource_3000051814377", "index": 0, "language": ["de"], "link": "https://europeana.eu/api/v2/record/9200300/BibliographicResource_3000051814377.json?wskey=J6W44jvPV", "previewNoDistribute": false, "provider": ["The European Library"], "rights": ["http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/"], "score": 2.3931606, "timestamp": 1586468251167, "timestamp_created": "2019-03-14T14:31:16.113Z", "timestamp_created_epoch": 1552573876113, "timestamp_update": "2019-03-14T14:31:16.113Z", "timestamp_update_epoch": 1552573876113, "title": ["Der Humorist - 1848-06-13"], "type": "TEXT", "ugc": [false]}, {"completeness": 5, "country": ["Austria"], "dataProvider": ["\u00d6sterreichische Nationalbibliothek - Austrian National Library"], "dcLanguage": ["deu"], "dcLanguageLangAware": {"def": ["deu"]}, "dcTitleLangAware": {"def": ["Wiener Zeitung - 1848-04-02"]}, "dctermsSpatial": ["http://d-nb.info/gnd/4066009-6"], "edmConcept": ["http://d-nb.info/gnd/4067510-5", "http://data.europeana.eu/concept/base/18"], "edmConceptLabel": [{"def": "Zeitung"}, {"def": "Avis"}, {"def": "Zeitung"}, {"def": "Sanomalehti"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Jornal"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Laikra\u0161tis"}, {"def": "Novine"}, {"def": "Laikraksts"}, {"def": "Journal"}, {"def": "\u00dajs\u00e1g"}, {"def": "Novine"}, {"def": "\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"}, {"def": "\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"}, {"def": "\u010casopis"}, {"def": "Nuacht\u00e1n"}, {"def": "P\u00e0ipear-naidheachd"}, {"def": "Premsa"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"}, {"def": "Tidning"}, {"def": "\uc2e0\ubb38"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"}, {"def": "Newspaper"}, {"def": "Dagbla\u00f0"}, {"def": "Giornale"}, {"def": "\u5831\u7d19"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "Ajaleht"}, {"def": "Egunkari"}, {"def": "Noviny"}, {"def": "\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"}, {"def": "Papur newydd"}, {"def": "\u65b0\u805e"}, {"def": "Q\u0259zet"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "Ziar"}, {"def": "Avis"}, {"def": "\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"}, {"def": "Gazete"}, {"def": "Krant"}], "edmConceptPrefLabelLangAware": {"no": ["Avis"], "de": ["Zeitung"], "fi": ["Sanomalehti"], "be": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "ru": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "def": ["Zeitung"], "pt": ["Jornal"], "bg": ["\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"], "lt": ["Laikra\u0161tis"], "hr": ["Novine"], "lv": ["Laikraksts"], "fr": ["Journal"], "hu": ["\u00dajs\u00e1g"], "bs": ["Novine"], "hy": ["\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"], "ka": ["\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"], "uk": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "sk": ["Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"], "sl": ["\u010casopis"], "ga": ["Nuacht\u00e1n"], "gd": ["P\u00e0ipear-naidheachd"], "ca": ["Premsa"], "mk": ["\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"], "sq": ["Gazeta"], "sr": ["\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"], "sv": ["Tidning"], "ko": ["\uc2e0\ubb38"], "gl": ["Prensa escrita"], "el": ["\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"], "en": ["Newspaper"], "is": ["Dagbla\u00f0"], "it": ["Giornale"], "zh": ["\u5831\u7d19"], "es": ["Prensa escrita"], "et": ["Ajaleht"], "eu": ["Egunkari"], "cs": ["Noviny"], "ar": ["\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"], "cy": ["Papur newydd"], "ja": ["\u65b0\u805e"], "az": ["Q\u0259zet"], "pl": ["Gazeta"], "ro": ["Ziar"], "da": ["Avis"], "he": ["\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"], "tr": ["Gazete"], "nl": ["Krant"]}, "edmDatasetName": ["9200300_Ag_EU_TEL_a0600_Newspapers_ONB"], "edmIsShownAt": ["http://anno.onb.ac.at/cgi-content/anno?apm=0&aid=wrz&datum=18480402"], "edmIsShownBy": ["http://iiif.onb.ac.at/images/ANNO/wrz18480402/00000001/full/full/0/default.jpg"], "edmPlace": ["http://d-nb.info/gnd/4066009-6"], "edmPlaceLabel": [{"def": "Wien"}], "edmPlaceLabelLangAware": {"def": ["Wien"]}, "edmPreview": ["https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=http%3A%2F%2Fiiif.onb.ac.at%2Fimages%2FANNO%2Fwrz18480402%2F00000001%2Ffull%2Ffull%2F0%2Fdefault.jpg&type=TEXT"], "europeanaCollectionName": ["9200300_Ag_EU_TEL_a0600_Newspapers_ONB"], "europeanaCompleteness": 5, "guid": "https://www.europeana.eu/item/9200300/BibliographicResource_3000051866520?utm_source=api&utm_medium=api&utm_campaign=J6W44jvPV", "id": "/9200300/BibliographicResource_3000051866520", "index": 0, "language": ["de"], "link": "https://europeana.eu/api/v2/record/9200300/BibliographicResource_3000051866520.json?wskey=J6W44jvPV", "previewNoDistribute": false, "provider": ["The European Library"], "rights": ["http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/"], "score": 2.3931298, "timestamp": 1586463314311, "timestamp_created": "2019-03-14T16:28:35.709Z", "timestamp_created_epoch": 1552580915709, "timestamp_update": "2019-03-14T16:28:35.709Z", "timestamp_update_epoch": 1552580915709, "title": ["Wiener Zeitung - 1848-04-02"], "type": "TEXT", "ugc": [false]}, {"completeness": 5, "country": ["Austria"], "dataProvider": ["\u00d6sterreichische Nationalbibliothek - Austrian National Library"], "dcLanguage": ["deu"], "dcLanguageLangAware": {"def": ["deu"]}, "dcTitleLangAware": {"def": ["Wiener Zeitung - 1848-05-28"]}, "dctermsSpatial": ["http://d-nb.info/gnd/4066009-6"], "edmConcept": ["http://d-nb.info/gnd/4067510-5", "http://data.europeana.eu/concept/base/18"], "edmConceptLabel": [{"def": "Zeitung"}, {"def": "Avis"}, {"def": "Zeitung"}, {"def": "Sanomalehti"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Jornal"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Laikra\u0161tis"}, {"def": "Novine"}, {"def": "Laikraksts"}, {"def": "Journal"}, {"def": "\u00dajs\u00e1g"}, {"def": "Novine"}, {"def": "\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"}, {"def": "\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"}, {"def": "\u010casopis"}, {"def": "Nuacht\u00e1n"}, {"def": "P\u00e0ipear-naidheachd"}, {"def": "Premsa"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"}, {"def": "Tidning"}, {"def": "\uc2e0\ubb38"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"}, {"def": "Newspaper"}, {"def": "Dagbla\u00f0"}, {"def": "Giornale"}, {"def": "\u5831\u7d19"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "Ajaleht"}, {"def": "Egunkari"}, {"def": "Noviny"}, {"def": "\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"}, {"def": "Papur newydd"}, {"def": "\u65b0\u805e"}, {"def": "Q\u0259zet"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "Ziar"}, {"def": "Avis"}, {"def": "\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"}, {"def": "Gazete"}, {"def": "Krant"}], "edmConceptPrefLabelLangAware": {"no": ["Avis"], "de": ["Zeitung"], "fi": ["Sanomalehti"], "be": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "ru": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "def": ["Zeitung"], "pt": ["Jornal"], "bg": ["\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"], "lt": ["Laikra\u0161tis"], "hr": ["Novine"], "lv": ["Laikraksts"], "fr": ["Journal"], "hu": ["\u00dajs\u00e1g"], "bs": ["Novine"], "hy": ["\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"], "ka": ["\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"], "uk": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "sk": ["Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"], "sl": ["\u010casopis"], "ga": ["Nuacht\u00e1n"], "gd": ["P\u00e0ipear-naidheachd"], "ca": ["Premsa"], "mk": ["\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"], "sq": ["Gazeta"], "sr": ["\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"], "sv": ["Tidning"], "ko": ["\uc2e0\ubb38"], "gl": ["Prensa escrita"], "el": ["\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"], "en": ["Newspaper"], "is": ["Dagbla\u00f0"], "it": ["Giornale"], "zh": ["\u5831\u7d19"], "es": ["Prensa escrita"], "et": ["Ajaleht"], "eu": ["Egunkari"], "cs": ["Noviny"], "ar": ["\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"], "cy": ["Papur newydd"], "ja": ["\u65b0\u805e"], "az": ["Q\u0259zet"], "pl": ["Gazeta"], "ro": ["Ziar"], "da": ["Avis"], "he": ["\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"], "tr": ["Gazete"], "nl": ["Krant"]}, "edmDatasetName": ["9200300_Ag_EU_TEL_a0600_Newspapers_ONB"], "edmIsShownAt": ["http://anno.onb.ac.at/cgi-content/anno?apm=0&aid=wrz&datum=18480528"], "edmIsShownBy": ["http://iiif.onb.ac.at/images/ANNO/wrz18480528/00000001/full/full/0/default.jpg"], "edmPlace": ["http://d-nb.info/gnd/4066009-6"], "edmPlaceLabel": [{"def": "Wien"}], "edmPlaceLabelLangAware": {"def": ["Wien"]}, "edmPreview": ["https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=http%3A%2F%2Fiiif.onb.ac.at%2Fimages%2FANNO%2Fwrz18480528%2F00000001%2Ffull%2Ffull%2F0%2Fdefault.jpg&type=TEXT"], "europeanaCollectionName": ["9200300_Ag_EU_TEL_a0600_Newspapers_ONB"], "europeanaCompleteness": 5, "guid": "https://www.europeana.eu/item/9200300/BibliographicResource_3000051785870?utm_source=api&utm_medium=api&utm_campaign=J6W44jvPV", "id": "/9200300/BibliographicResource_3000051785870", "index": 0, "language": ["de"], "link": "https://europeana.eu/api/v2/record/9200300/BibliographicResource_3000051785870.json?wskey=J6W44jvPV", "previewNoDistribute": false, "provider": ["The European Library"], "rights": ["http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/"], "score": 2.3895648, "timestamp": 1586470916788, "timestamp_created": "2019-03-14T14:13:31.109Z", "timestamp_created_epoch": 1552572811109, "timestamp_update": "2019-03-14T14:13:31.109Z", "timestamp_update_epoch": 1552572811109, "title": ["Wiener Zeitung - 1848-05-28"], "type": "TEXT", "ugc": [false]}, {"completeness": 5, "country": ["Austria"], "dataProvider": ["\u00d6sterreichische Nationalbibliothek - Austrian National Library"], "dcLanguage": ["deu"], "dcLanguageLangAware": {"def": ["deu"]}, "dcTitleLangAware": {"def": ["Wiener Zeitung - 1848-12-14"]}, "dctermsSpatial": ["http://d-nb.info/gnd/4066009-6"], "edmConcept": ["http://d-nb.info/gnd/4067510-5", "http://data.europeana.eu/concept/base/18"], "edmConceptLabel": [{"def": "Zeitung"}, {"def": "Avis"}, {"def": "Zeitung"}, {"def": "Sanomalehti"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Jornal"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Laikra\u0161tis"}, {"def": "Novine"}, {"def": "Laikraksts"}, {"def": "Journal"}, {"def": "\u00dajs\u00e1g"}, {"def": "Novine"}, {"def": "\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"}, {"def": "\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"}, {"def": "\u010casopis"}, {"def": "Nuacht\u00e1n"}, {"def": "P\u00e0ipear-naidheachd"}, {"def": "Premsa"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"}, {"def": "Tidning"}, {"def": "\uc2e0\ubb38"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"}, {"def": "Newspaper"}, {"def": "Dagbla\u00f0"}, {"def": "Giornale"}, {"def": "\u5831\u7d19"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "Ajaleht"}, {"def": "Egunkari"}, {"def": "Noviny"}, {"def": "\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"}, {"def": "Papur newydd"}, {"def": "\u65b0\u805e"}, {"def": "Q\u0259zet"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "Ziar"}, {"def": "Avis"}, {"def": "\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"}, {"def": "Gazete"}, {"def": "Krant"}], "edmConceptPrefLabelLangAware": {"no": ["Avis"], "de": ["Zeitung"], "fi": ["Sanomalehti"], "be": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "ru": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "def": ["Zeitung"], "pt": ["Jornal"], "bg": ["\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"], "lt": ["Laikra\u0161tis"], "hr": ["Novine"], "lv": ["Laikraksts"], "fr": ["Journal"], "hu": ["\u00dajs\u00e1g"], "bs": ["Novine"], "hy": ["\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"], "ka": ["\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"], "uk": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "sk": ["Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"], "sl": ["\u010casopis"], "ga": ["Nuacht\u00e1n"], "gd": ["P\u00e0ipear-naidheachd"], "ca": ["Premsa"], "mk": ["\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"], "sq": ["Gazeta"], "sr": ["\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"], "sv": ["Tidning"], "ko": ["\uc2e0\ubb38"], "gl": ["Prensa escrita"], "el": ["\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"], "en": ["Newspaper"], "is": ["Dagbla\u00f0"], "it": ["Giornale"], "zh": ["\u5831\u7d19"], "es": ["Prensa escrita"], "et": ["Ajaleht"], "eu": ["Egunkari"], "cs": ["Noviny"], "ar": ["\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"], "cy": ["Papur newydd"], "ja": ["\u65b0\u805e"], "az": ["Q\u0259zet"], "pl": ["Gazeta"], "ro": ["Ziar"], "da": ["Avis"], "he": ["\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"], "tr": ["Gazete"], "nl": ["Krant"]}, "edmDatasetName": ["9200300_Ag_EU_TEL_a0600_Newspapers_ONB"], "edmIsShownAt": ["http://anno.onb.ac.at/cgi-content/anno?apm=0&aid=wrz&datum=18481214"], "edmIsShownBy": ["http://iiif.onb.ac.at/images/ANNO/wrz18481214/00000001/full/full/0/default.jpg"], "edmPlace": ["http://d-nb.info/gnd/4066009-6"], "edmPlaceLabel": [{"def": "Wien"}], "edmPlaceLabelLangAware": {"def": ["Wien"]}, "edmPreview": ["https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=http%3A%2F%2Fiiif.onb.ac.at%2Fimages%2FANNO%2Fwrz18481214%2F00000001%2Ffull%2Ffull%2F0%2Fdefault.jpg&type=TEXT"], "europeanaCollectionName": ["9200300_Ag_EU_TEL_a0600_Newspapers_ONB"], "europeanaCompleteness": 5, "guid": "https://www.europeana.eu/item/9200300/BibliographicResource_3000051869404?utm_source=api&utm_medium=api&utm_campaign=J6W44jvPV", "id": "/9200300/BibliographicResource_3000051869404", "index": 0, "language": ["de"], "link": "https://europeana.eu/api/v2/record/9200300/BibliographicResource_3000051869404.json?wskey=J6W44jvPV", "previewNoDistribute": false, "provider": ["The European Library"], "rights": ["http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/"], "score": 2.3879352, "timestamp": 1586463039514, "timestamp_created": "2019-03-14T13:21:21.003Z", "timestamp_created_epoch": 1552569681003, "timestamp_update": "2019-03-14T13:21:21.003Z", "timestamp_update_epoch": 1552569681003, "title": ["Wiener Zeitung - 1848-12-14"], "type": "TEXT", "ugc": [false]}, {"completeness": 5, "country": ["Austria"], "dataProvider": ["\u00d6sterreichische Nationalbibliothek - Austrian National Library"], "dcLanguage": ["deu"], "dcLanguageLangAware": {"def": ["deu"]}, "dcTitleLangAware": {"def": ["Der Humorist - 1848-08-10"]}, "dctermsSpatial": ["http://d-nb.info/gnd/4066009-6"], "edmConcept": ["http://d-nb.info/gnd/4020517-4", "http://d-nb.info/gnd/4026170-0", "http://d-nb.info/gnd/4051752-4", "http://data.europeana.eu/concept/base/18"], "edmConceptLabel": [{"def": "Geschichte"}, {"def": "Humor"}, {"def": "Satire"}, {"def": "Avis"}, {"def": "Zeitung"}, {"def": "Sanomalehti"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Jornal"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Laikra\u0161tis"}, {"def": "Novine"}, {"def": "Laikraksts"}, {"def": "Journal"}, {"def": "\u00dajs\u00e1g"}, {"def": "Novine"}, {"def": "\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"}, {"def": "\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"}, {"def": "\u010casopis"}, {"def": "Nuacht\u00e1n"}, {"def": "P\u00e0ipear-naidheachd"}, {"def": "Premsa"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"}, {"def": "Tidning"}, {"def": "\uc2e0\ubb38"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"}, {"def": "Newspaper"}, {"def": "Dagbla\u00f0"}, {"def": "Giornale"}, {"def": "\u5831\u7d19"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "Ajaleht"}, {"def": "Egunkari"}, {"def": "Noviny"}, {"def": "\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"}, {"def": "Papur newydd"}, {"def": "\u65b0\u805e"}, {"def": "Q\u0259zet"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "Ziar"}, {"def": "Avis"}, {"def": "\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"}, {"def": "Gazete"}, {"def": "Krant"}], "edmConceptPrefLabelLangAware": {"no": ["Avis"], "de": ["Zeitung"], "fi": ["Sanomalehti"], "be": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "ru": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "def": ["Geschichte", "Satire", "Humor"], "pt": ["Jornal"], "bg": ["\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"], "lt": ["Laikra\u0161tis"], "hr": ["Novine"], "lv": ["Laikraksts"], "fr": ["Journal"], "hu": ["\u00dajs\u00e1g"], "bs": ["Novine"], "hy": ["\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"], "ka": ["\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"], "uk": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "sk": ["Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"], "sl": ["\u010casopis"], "ga": ["Nuacht\u00e1n"], "gd": ["P\u00e0ipear-naidheachd"], "ca": ["Premsa"], "mk": ["\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"], "sq": ["Gazeta"], "sr": ["\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"], "sv": ["Tidning"], "ko": ["\uc2e0\ubb38"], "gl": ["Prensa escrita"], "el": ["\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"], "en": ["Newspaper"], "is": ["Dagbla\u00f0"], "it": ["Giornale"], "zh": ["\u5831\u7d19"], "es": ["Prensa escrita"], "et": ["Ajaleht"], "eu": ["Egunkari"], "cs": ["Noviny"], "ar": ["\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"], "cy": ["Papur newydd"], "ja": ["\u65b0\u805e"], "az": ["Q\u0259zet"], "pl": ["Gazeta"], "ro": ["Ziar"], "da": ["Avis"], "he": ["\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"], "tr": ["Gazete"], "nl": ["Krant"]}, "edmDatasetName": ["9200300_Ag_EU_TEL_a0600_Newspapers_ONB"], "edmIsShownAt": ["http://anno.onb.ac.at/cgi-content/anno?apm=0&aid=hum&datum=18480810"], "edmIsShownBy": ["http://iiif.onb.ac.at/images/ANNO/hum18480810/00000001/full/full/0/default.jpg"], "edmPlace": ["http://d-nb.info/gnd/4066009-6"], "edmPlaceLabel": [{"def": "Wien"}], "edmPlaceLabelLangAware": {"def": ["Wien"]}, "edmPreview": ["https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=http%3A%2F%2Fiiif.onb.ac.at%2Fimages%2FANNO%2Fhum18480810%2F00000001%2Ffull%2Ffull%2F0%2Fdefault.jpg&type=TEXT"], "europeanaCollectionName": ["9200300_Ag_EU_TEL_a0600_Newspapers_ONB"], "europeanaCompleteness": 5, "guid": "https://www.europeana.eu/item/9200300/BibliographicResource_3000051818674?utm_source=api&utm_medium=api&utm_campaign=J6W44jvPV", "id": "/9200300/BibliographicResource_3000051818674", "index": 0, "language": ["de"], "link": "https://europeana.eu/api/v2/record/9200300/BibliographicResource_3000051818674.json?wskey=J6W44jvPV", "previewNoDistribute": false, "provider": ["The European Library"], "rights": ["http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/"], "score": 2.384734, "timestamp": 1586467760339, "timestamp_created": "2019-03-14T14:10:30.774Z", "timestamp_created_epoch": 1552572630774, "timestamp_update": "2019-03-14T14:10:30.774Z", "timestamp_update_epoch": 1552572630774, "title": ["Der Humorist - 1848-08-10"], "type": "TEXT", "ugc": [false]}, {"completeness": 5, "country": ["Austria"], "dataProvider": ["\u00d6sterreichische Nationalbibliothek - Austrian National Library"], "dcLanguage": ["deu"], "dcLanguageLangAware": {"def": ["deu"]}, "dcTitleLangAware": {"def": ["Wiener Zeitung - 1848-07-26"]}, "dctermsSpatial": ["http://d-nb.info/gnd/4066009-6"], "edmConcept": ["http://d-nb.info/gnd/4067510-5", "http://data.europeana.eu/concept/base/18"], "edmConceptLabel": [{"def": "Zeitung"}, {"def": "Avis"}, {"def": "Zeitung"}, {"def": "Sanomalehti"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Jornal"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Laikra\u0161tis"}, {"def": "Novine"}, {"def": "Laikraksts"}, {"def": "Journal"}, {"def": "\u00dajs\u00e1g"}, {"def": "Novine"}, {"def": "\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"}, {"def": "\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"}, {"def": "\u010casopis"}, {"def": "Nuacht\u00e1n"}, {"def": "P\u00e0ipear-naidheachd"}, {"def": "Premsa"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"}, {"def": "Tidning"}, {"def": "\uc2e0\ubb38"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"}, {"def": "Newspaper"}, {"def": "Dagbla\u00f0"}, {"def": "Giornale"}, {"def": "\u5831\u7d19"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "Ajaleht"}, {"def": "Egunkari"}, {"def": "Noviny"}, {"def": "\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"}, {"def": "Papur newydd"}, {"def": "\u65b0\u805e"}, {"def": "Q\u0259zet"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "Ziar"}, {"def": "Avis"}, {"def": "\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"}, {"def": "Gazete"}, {"def": "Krant"}], "edmConceptPrefLabelLangAware": {"no": ["Avis"], "de": ["Zeitung"], "fi": ["Sanomalehti"], "be": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "ru": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "def": ["Zeitung"], "pt": ["Jornal"], "bg": ["\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"], "lt": ["Laikra\u0161tis"], "hr": ["Novine"], "lv": ["Laikraksts"], "fr": ["Journal"], "hu": ["\u00dajs\u00e1g"], "bs": ["Novine"], "hy": ["\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"], "ka": ["\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"], "uk": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "sk": ["Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"], "sl": ["\u010casopis"], "ga": ["Nuacht\u00e1n"], "gd": ["P\u00e0ipear-naidheachd"], "ca": ["Premsa"], "mk": ["\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"], "sq": ["Gazeta"], "sr": ["\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"], "sv": ["Tidning"], "ko": ["\uc2e0\ubb38"], "gl": ["Prensa escrita"], "el": ["\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"], "en": ["Newspaper"], "is": ["Dagbla\u00f0"], "it": ["Giornale"], "zh": ["\u5831\u7d19"], "es": ["Prensa escrita"], "et": ["Ajaleht"], "eu": ["Egunkari"], "cs": ["Noviny"], "ar": ["\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"], "cy": ["Papur newydd"], "ja": ["\u65b0\u805e"], "az": ["Q\u0259zet"], "pl": ["Gazeta"], "ro": ["Ziar"], "da": ["Avis"], "he": ["\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"], "tr": ["Gazete"], "nl": ["Krant"]}, "edmDatasetName": ["9200300_Ag_EU_TEL_a0600_Newspapers_ONB"], "edmIsShownAt": ["http://anno.onb.ac.at/cgi-content/anno?apm=0&aid=wrz&datum=18480726"], "edmIsShownBy": ["http://iiif.onb.ac.at/images/ANNO/wrz18480726/00000001/full/full/0/default.jpg"], "edmPlace": ["http://d-nb.info/gnd/4066009-6"], "edmPlaceLabel": [{"def": "Wien"}], "edmPlaceLabelLangAware": {"def": ["Wien"]}, "edmPreview": ["https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=http%3A%2F%2Fiiif.onb.ac.at%2Fimages%2FANNO%2Fwrz18480726%2F00000001%2Ffull%2Ffull%2F0%2Fdefault.jpg&type=TEXT"], "europeanaCollectionName": ["9200300_Ag_EU_TEL_a0600_Newspapers_ONB"], "europeanaCompleteness": 5, "guid": "https://www.europeana.eu/item/9200300/BibliographicResource_3000051799992?utm_source=api&utm_medium=api&utm_campaign=J6W44jvPV", "id": "/9200300/BibliographicResource_3000051799992", "index": 0, "language": ["de"], "link": "https://europeana.eu/api/v2/record/9200300/BibliographicResource_3000051799992.json?wskey=J6W44jvPV", "previewNoDistribute": false, "provider": ["The European Library"], "rights": ["http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/"], "score": 2.379777, "timestamp": 1586469682747, "timestamp_created": "2019-03-14T17:20:25.478Z", "timestamp_created_epoch": 1552584025478, "timestamp_update": "2019-03-14T17:20:25.478Z", "timestamp_update_epoch": 1552584025478, "title": ["Wiener Zeitung - 1848-07-26"], "type": "TEXT", "ugc": [false]}, {"completeness": 5, "country": ["Austria"], "dataProvider": ["\u00d6sterreichische Nationalbibliothek - Austrian National Library"], "dcLanguage": ["deu"], "dcLanguageLangAware": {"def": ["deu"]}, "dcTitleLangAware": {"def": ["Wiener Zeitung - 1848-08-16"]}, "dctermsSpatial": ["http://d-nb.info/gnd/4066009-6"], "edmConcept": ["http://d-nb.info/gnd/4067510-5", "http://data.europeana.eu/concept/base/18"], "edmConceptLabel": [{"def": "Zeitung"}, {"def": "Avis"}, {"def": "Zeitung"}, {"def": "Sanomalehti"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Jornal"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Laikra\u0161tis"}, {"def": "Novine"}, {"def": "Laikraksts"}, {"def": "Journal"}, {"def": "\u00dajs\u00e1g"}, {"def": "Novine"}, {"def": "\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"}, {"def": "\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"}, {"def": "\u010casopis"}, {"def": "Nuacht\u00e1n"}, {"def": "P\u00e0ipear-naidheachd"}, {"def": "Premsa"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"}, {"def": "Tidning"}, {"def": "\uc2e0\ubb38"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"}, {"def": "Newspaper"}, {"def": "Dagbla\u00f0"}, {"def": "Giornale"}, {"def": "\u5831\u7d19"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "Ajaleht"}, {"def": "Egunkari"}, {"def": "Noviny"}, {"def": "\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"}, {"def": "Papur newydd"}, {"def": "\u65b0\u805e"}, {"def": "Q\u0259zet"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "Ziar"}, {"def": "Avis"}, {"def": "\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"}, {"def": "Gazete"}, {"def": "Krant"}], "edmConceptPrefLabelLangAware": {"no": ["Avis"], "de": ["Zeitung"], "fi": ["Sanomalehti"], "be": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "ru": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "def": ["Zeitung"], "pt": ["Jornal"], "bg": ["\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"], "lt": ["Laikra\u0161tis"], "hr": ["Novine"], "lv": ["Laikraksts"], "fr": ["Journal"], "hu": ["\u00dajs\u00e1g"], "bs": ["Novine"], "hy": ["\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"], "ka": ["\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"], "uk": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "sk": ["Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"], "sl": ["\u010casopis"], "ga": ["Nuacht\u00e1n"], "gd": ["P\u00e0ipear-naidheachd"], "ca": ["Premsa"], "mk": ["\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"], "sq": ["Gazeta"], "sr": ["\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"], "sv": ["Tidning"], "ko": ["\uc2e0\ubb38"], "gl": ["Prensa escrita"], "el": ["\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"], "en": ["Newspaper"], "is": ["Dagbla\u00f0"], "it": ["Giornale"], "zh": ["\u5831\u7d19"], "es": ["Prensa escrita"], "et": ["Ajaleht"], "eu": ["Egunkari"], "cs": ["Noviny"], "ar": ["\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"], "cy": ["Papur newydd"], "ja": ["\u65b0\u805e"], "az": ["Q\u0259zet"], "pl": ["Gazeta"], "ro": ["Ziar"], "da": ["Avis"], "he": ["\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"], "tr": ["Gazete"], "nl": ["Krant"]}, "edmDatasetName": ["9200300_Ag_EU_TEL_a0600_Newspapers_ONB"], "edmIsShownAt": ["http://anno.onb.ac.at/cgi-content/anno?apm=0&aid=wrz&datum=18480816"], "edmIsShownBy": ["http://iiif.onb.ac.at/images/ANNO/wrz18480816/00000001/full/full/0/default.jpg"], "edmPlace": ["http://d-nb.info/gnd/4066009-6"], "edmPlaceLabel": [{"def": "Wien"}], "edmPlaceLabelLangAware": {"def": ["Wien"]}, "edmPreview": ["https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=http%3A%2F%2Fiiif.onb.ac.at%2Fimages%2FANNO%2Fwrz18480816%2F00000001%2Ffull%2Ffull%2F0%2Fdefault.jpg&type=TEXT"], "europeanaCollectionName": ["9200300_Ag_EU_TEL_a0600_Newspapers_ONB"], "europeanaCompleteness": 5, "guid": "https://www.europeana.eu/item/9200300/BibliographicResource_3000051796538?utm_source=api&utm_medium=api&utm_campaign=J6W44jvPV", "id": "/9200300/BibliographicResource_3000051796538", "index": 0, "language": ["de"], "link": "https://europeana.eu/api/v2/record/9200300/BibliographicResource_3000051796538.json?wskey=J6W44jvPV", "previewNoDistribute": false, "provider": ["The European Library"], "rights": ["http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/"], "score": 2.3725128, "timestamp": 1586469965857, "timestamp_created": "2019-03-14T14:44:13.463Z", "timestamp_created_epoch": 1552574653463, "timestamp_update": "2019-03-14T14:44:13.463Z", "timestamp_update_epoch": 1552574653463, "title": ["Wiener Zeitung - 1848-08-16"], "type": "TEXT", "ugc": [false]}, {"completeness": 5, "country": ["Austria"], "dataProvider": ["\u00d6sterreichische Nationalbibliothek - Austrian National Library"], "dcLanguage": ["deu"], "dcLanguageLangAware": {"def": ["deu"]}, "dcTitleLangAware": {"def": ["Der Humorist - 1848-05-01"]}, "dctermsSpatial": ["http://d-nb.info/gnd/4066009-6"], "edmConcept": ["http://d-nb.info/gnd/4020517-4", "http://d-nb.info/gnd/4026170-0", "http://d-nb.info/gnd/4051752-4", "http://data.europeana.eu/concept/base/18"], "edmConceptLabel": [{"def": "Geschichte"}, {"def": "Humor"}, {"def": "Satire"}, {"def": "Avis"}, {"def": "Zeitung"}, {"def": "Sanomalehti"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Jornal"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Laikra\u0161tis"}, {"def": "Novine"}, {"def": "Laikraksts"}, {"def": "Journal"}, {"def": "\u00dajs\u00e1g"}, {"def": "Novine"}, {"def": "\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"}, {"def": "\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"}, {"def": "\u010casopis"}, {"def": "Nuacht\u00e1n"}, {"def": "P\u00e0ipear-naidheachd"}, {"def": "Premsa"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"}, {"def": "Tidning"}, {"def": "\uc2e0\ubb38"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"}, {"def": "Newspaper"}, {"def": "Dagbla\u00f0"}, {"def": "Giornale"}, {"def": "\u5831\u7d19"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "Ajaleht"}, {"def": "Egunkari"}, {"def": "Noviny"}, {"def": "\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"}, {"def": "Papur newydd"}, {"def": "\u65b0\u805e"}, {"def": "Q\u0259zet"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "Ziar"}, {"def": "Avis"}, {"def": "\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"}, {"def": "Gazete"}, {"def": "Krant"}], "edmConceptPrefLabelLangAware": {"no": ["Avis"], "de": ["Zeitung"], "fi": ["Sanomalehti"], "be": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "ru": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "def": ["Geschichte", "Satire", "Humor"], "pt": ["Jornal"], "bg": ["\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"], "lt": ["Laikra\u0161tis"], "hr": ["Novine"], "lv": ["Laikraksts"], "fr": ["Journal"], "hu": ["\u00dajs\u00e1g"], "bs": ["Novine"], "hy": ["\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"], "ka": ["\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"], "uk": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "sk": ["Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"], "sl": ["\u010casopis"], "ga": ["Nuacht\u00e1n"], "gd": ["P\u00e0ipear-naidheachd"], "ca": ["Premsa"], "mk": ["\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"], "sq": ["Gazeta"], "sr": ["\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"], "sv": ["Tidning"], "ko": ["\uc2e0\ubb38"], "gl": ["Prensa escrita"], "el": ["\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"], "en": ["Newspaper"], "is": ["Dagbla\u00f0"], "it": ["Giornale"], "zh": ["\u5831\u7d19"], "es": ["Prensa escrita"], "et": ["Ajaleht"], "eu": ["Egunkari"], "cs": ["Noviny"], "ar": ["\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"], "cy": ["Papur newydd"], "ja": ["\u65b0\u805e"], "az": ["Q\u0259zet"], "pl": ["Gazeta"], "ro": ["Ziar"], "da": ["Avis"], "he": ["\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"], "tr": ["Gazete"], "nl": ["Krant"]}, "edmDatasetName": ["9200300_Ag_EU_TEL_a0600_Newspapers_ONB"], "edmIsShownAt": ["http://anno.onb.ac.at/cgi-content/anno?apm=0&aid=hum&datum=18480501"], "edmIsShownBy": ["http://iiif.onb.ac.at/images/ANNO/hum18480501/00000001/full/full/0/default.jpg"], "edmPlace": ["http://d-nb.info/gnd/4066009-6"], "edmPlaceLabel": [{"def": "Wien"}], "edmPlaceLabelLangAware": {"def": ["Wien"]}, "edmPreview": ["https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=http%3A%2F%2Fiiif.onb.ac.at%2Fimages%2FANNO%2Fhum18480501%2F00000001%2Ffull%2Ffull%2F0%2Fdefault.jpg&type=TEXT"], "europeanaCollectionName": ["9200300_Ag_EU_TEL_a0600_Newspapers_ONB"], "europeanaCompleteness": 5, "guid": "https://www.europeana.eu/item/9200300/BibliographicResource_3000051793598?utm_source=api&utm_medium=api&utm_campaign=J6W44jvPV", "id": "/9200300/BibliographicResource_3000051793598", "index": 0, "language": ["de"], "link": "https://europeana.eu/api/v2/record/9200300/BibliographicResource_3000051793598.json?wskey=J6W44jvPV", "previewNoDistribute": false, "provider": ["The European Library"], "rights": ["http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/"], "score": 2.3718967, "timestamp": 1586470257199, "timestamp_created": "2019-03-14T16:30:49.555Z", "timestamp_created_epoch": 1552581049555, "timestamp_update": "2019-03-14T16:30:49.555Z", "timestamp_update_epoch": 1552581049555, "title": ["Der Humorist - 1848-05-01"], "type": "TEXT", "ugc": [false]}, {"completeness": 5, "country": ["Austria"], "dataProvider": ["\u00d6sterreichische Nationalbibliothek - Austrian National Library"], "dcLanguage": ["deu"], "dcLanguageLangAware": {"def": ["deu"]}, "dcTitleLangAware": {"def": ["Der Humorist - 1848-05-06"]}, "dctermsSpatial": ["http://d-nb.info/gnd/4066009-6"], "edmConcept": ["http://d-nb.info/gnd/4020517-4", "http://d-nb.info/gnd/4026170-0", "http://d-nb.info/gnd/4051752-4", "http://data.europeana.eu/concept/base/18"], "edmConceptLabel": [{"def": "Geschichte"}, {"def": "Humor"}, {"def": "Satire"}, {"def": "Avis"}, {"def": "Zeitung"}, {"def": "Sanomalehti"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Jornal"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Laikra\u0161tis"}, {"def": "Novine"}, {"def": "Laikraksts"}, {"def": "Journal"}, {"def": "\u00dajs\u00e1g"}, {"def": "Novine"}, {"def": "\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"}, {"def": "\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"}, {"def": "\u010casopis"}, {"def": "Nuacht\u00e1n"}, {"def": "P\u00e0ipear-naidheachd"}, {"def": "Premsa"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"}, {"def": "Tidning"}, {"def": "\uc2e0\ubb38"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"}, {"def": "Newspaper"}, {"def": "Dagbla\u00f0"}, {"def": "Giornale"}, {"def": "\u5831\u7d19"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "Ajaleht"}, {"def": "Egunkari"}, {"def": "Noviny"}, {"def": "\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"}, {"def": "Papur newydd"}, {"def": "\u65b0\u805e"}, {"def": "Q\u0259zet"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "Ziar"}, {"def": "Avis"}, {"def": "\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"}, {"def": "Gazete"}, {"def": "Krant"}], "edmConceptPrefLabelLangAware": {"no": ["Avis"], "de": ["Zeitung"], "fi": ["Sanomalehti"], "be": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "ru": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "def": ["Geschichte", "Satire", "Humor"], "pt": ["Jornal"], "bg": ["\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"], "lt": ["Laikra\u0161tis"], "hr": ["Novine"], "lv": ["Laikraksts"], "fr": ["Journal"], "hu": ["\u00dajs\u00e1g"], "bs": ["Novine"], "hy": ["\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"], "ka": ["\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"], "uk": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "sk": ["Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"], "sl": ["\u010casopis"], "ga": ["Nuacht\u00e1n"], "gd": ["P\u00e0ipear-naidheachd"], "ca": ["Premsa"], "mk": ["\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"], "sq": ["Gazeta"], "sr": ["\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"], "sv": ["Tidning"], "ko": ["\uc2e0\ubb38"], "gl": ["Prensa escrita"], "el": ["\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"], "en": ["Newspaper"], "is": ["Dagbla\u00f0"], "it": ["Giornale"], "zh": ["\u5831\u7d19"], "es": ["Prensa escrita"], "et": ["Ajaleht"], "eu": ["Egunkari"], "cs": ["Noviny"], "ar": ["\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"], "cy": ["Papur newydd"], "ja": ["\u65b0\u805e"], "az": ["Q\u0259zet"], "pl": ["Gazeta"], "ro": ["Ziar"], "da": ["Avis"], "he": ["\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"], "tr": ["Gazete"], "nl": ["Krant"]}, "edmDatasetName": ["9200300_Ag_EU_TEL_a0600_Newspapers_ONB"], "edmIsShownAt": ["http://anno.onb.ac.at/cgi-content/anno?apm=0&aid=hum&datum=18480506"], "edmIsShownBy": ["http://iiif.onb.ac.at/images/ANNO/hum18480506/00000001/full/full/0/default.jpg"], "edmPlace": ["http://d-nb.info/gnd/4066009-6"], "edmPlaceLabel": [{"def": "Wien"}], "edmPlaceLabelLangAware": {"def": ["Wien"]}, "edmPreview": ["https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=http%3A%2F%2Fiiif.onb.ac.at%2Fimages%2FANNO%2Fhum18480506%2F00000001%2Ffull%2Ffull%2F0%2Fdefault.jpg&type=TEXT"], "europeanaCollectionName": ["9200300_Ag_EU_TEL_a0600_Newspapers_ONB"], "europeanaCompleteness": 5, "guid": "https://www.europeana.eu/item/9200300/BibliographicResource_3000051781496?utm_source=api&utm_medium=api&utm_campaign=J6W44jvPV", "id": "/9200300/BibliographicResource_3000051781496", "index": 0, "language": ["de"], "link": "https://europeana.eu/api/v2/record/9200300/BibliographicResource_3000051781496.json?wskey=J6W44jvPV", "previewNoDistribute": false, "provider": ["The European Library"], "rights": ["http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/"], "score": 2.3718967, "timestamp": 1586471377674, "timestamp_created": "2019-03-14T15:53:41.536Z", "timestamp_created_epoch": 1552578821536, "timestamp_update": "2019-03-14T15:53:41.536Z", "timestamp_update_epoch": 1552578821536, "title": ["Der Humorist - 1848-05-06"], "type": "TEXT", "ugc": [false]}, {"completeness": 5, "country": ["Austria"], "dataProvider": ["\u00d6sterreichische Nationalbibliothek - Austrian National Library"], "dcLanguage": ["deu"], "dcLanguageLangAware": {"def": ["deu"]}, "dcTitleLangAware": {"def": ["Wiener Abendzeitung - 1848-10-23"]}, "dctermsSpatial": ["http://d-nb.info/gnd/4066009-6"], "edmConcept": ["http://d-nb.info/gnd/4067510-5", "http://data.europeana.eu/concept/base/18"], "edmConceptLabel": [{"def": "Zeitung"}, {"def": "Avis"}, {"def": "Zeitung"}, {"def": "Sanomalehti"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Jornal"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Laikra\u0161tis"}, {"def": "Novine"}, {"def": "Laikraksts"}, {"def": "Journal"}, {"def": "\u00dajs\u00e1g"}, {"def": "Novine"}, {"def": "\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"}, {"def": "\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"}, {"def": "\u010casopis"}, {"def": "Nuacht\u00e1n"}, {"def": "P\u00e0ipear-naidheachd"}, {"def": "Premsa"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"}, {"def": "Tidning"}, {"def": "\uc2e0\ubb38"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"}, {"def": "Newspaper"}, {"def": "Dagbla\u00f0"}, {"def": "Giornale"}, {"def": "\u5831\u7d19"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "Ajaleht"}, {"def": "Egunkari"}, {"def": "Noviny"}, {"def": "\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"}, {"def": "Papur newydd"}, {"def": "\u65b0\u805e"}, {"def": "Q\u0259zet"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "Ziar"}, {"def": "Avis"}, {"def": "\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"}, {"def": "Gazete"}, {"def": "Krant"}], "edmConceptPrefLabelLangAware": {"no": ["Avis"], "de": ["Zeitung"], "fi": ["Sanomalehti"], "be": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "ru": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "def": ["Zeitung"], "pt": ["Jornal"], "bg": ["\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"], "lt": ["Laikra\u0161tis"], "hr": ["Novine"], "lv": ["Laikraksts"], "fr": ["Journal"], "hu": ["\u00dajs\u00e1g"], "bs": ["Novine"], "hy": ["\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"], "ka": ["\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"], "uk": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "sk": ["Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"], "sl": ["\u010casopis"], "ga": ["Nuacht\u00e1n"], "gd": ["P\u00e0ipear-naidheachd"], "ca": ["Premsa"], "mk": ["\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"], "sq": ["Gazeta"], "sr": ["\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"], "sv": ["Tidning"], "ko": ["\uc2e0\ubb38"], "gl": ["Prensa escrita"], "el": ["\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"], "en": ["Newspaper"], "is": ["Dagbla\u00f0"], "it": ["Giornale"], "zh": ["\u5831\u7d19"], "es": ["Prensa escrita"], "et": ["Ajaleht"], "eu": ["Egunkari"], "cs": ["Noviny"], "ar": ["\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"], "cy": ["Papur newydd"], "ja": ["\u65b0\u805e"], "az": ["Q\u0259zet"], "pl": ["Gazeta"], "ro": ["Ziar"], "da": ["Avis"], "he": ["\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"], "tr": ["Gazete"], "nl": ["Krant"]}, "edmDatasetName": ["9200300_Ag_EU_TEL_a0600_Newspapers_ONB"], "edmIsShownAt": ["http://anno.onb.ac.at/cgi-content/anno?apm=0&aid=wab&datum=18481023"], "edmIsShownBy": ["http://iiif.onb.ac.at/images/ANNO/wab18481023/00000001/full/full/0/default.jpg"], "edmPlace": ["http://d-nb.info/gnd/4066009-6"], "edmPlaceLabel": [{"def": "Wien"}], "edmPlaceLabelLangAware": {"def": ["Wien"]}, "edmPreview": ["https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=http%3A%2F%2Fiiif.onb.ac.at%2Fimages%2FANNO%2Fwab18481023%2F00000001%2Ffull%2Ffull%2F0%2Fdefault.jpg&type=TEXT"], "europeanaCollectionName": ["9200300_Ag_EU_TEL_a0600_Newspapers_ONB"], "europeanaCompleteness": 5, "guid": "https://www.europeana.eu/item/9200300/BibliographicResource_3000073475212?utm_source=api&utm_medium=api&utm_campaign=J6W44jvPV", "id": "/9200300/BibliographicResource_3000073475212", "index": 0, "language": ["de"], "link": "https://europeana.eu/api/v2/record/9200300/BibliographicResource_3000073475212.json?wskey=J6W44jvPV", "previewNoDistribute": false, "provider": ["The European Library"], "rights": ["http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/"], "score": 2.3692822, "timestamp": 1586474202611, "timestamp_created": "2019-03-14T15:34:40.332Z", "timestamp_created_epoch": 1552577680332, "timestamp_update": "2019-03-14T15:34:40.332Z", "timestamp_update_epoch": 1552577680332, "title": ["Wiener Abendzeitung - 1848-10-23"], "type": "TEXT", "ugc": [false]}, {"completeness": 5, "country": ["Austria"], "dataProvider": ["\u00d6sterreichische Nationalbibliothek - Austrian National Library"], "dcLanguage": ["deu"], "dcLanguageLangAware": {"def": ["deu"]}, "dcTitleLangAware": {"def": ["Der Humorist - 1848-08-17"]}, "dctermsSpatial": ["http://d-nb.info/gnd/4066009-6"], "edmConcept": ["http://d-nb.info/gnd/4020517-4", "http://d-nb.info/gnd/4026170-0", "http://d-nb.info/gnd/4051752-4", "http://data.europeana.eu/concept/base/18"], "edmConceptLabel": [{"def": "Geschichte"}, {"def": "Humor"}, {"def": "Satire"}, {"def": "Avis"}, {"def": "Zeitung"}, {"def": "Sanomalehti"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Jornal"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Laikra\u0161tis"}, {"def": "Novine"}, {"def": "Laikraksts"}, {"def": "Journal"}, {"def": "\u00dajs\u00e1g"}, {"def": "Novine"}, {"def": "\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"}, {"def": "\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"}, {"def": "\u010casopis"}, {"def": "Nuacht\u00e1n"}, {"def": "P\u00e0ipear-naidheachd"}, {"def": "Premsa"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"}, {"def": "Tidning"}, {"def": "\uc2e0\ubb38"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"}, {"def": "Newspaper"}, {"def": "Dagbla\u00f0"}, {"def": "Giornale"}, {"def": "\u5831\u7d19"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "Ajaleht"}, {"def": "Egunkari"}, {"def": "Noviny"}, {"def": "\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"}, {"def": "Papur newydd"}, {"def": "\u65b0\u805e"}, {"def": "Q\u0259zet"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "Ziar"}, {"def": "Avis"}, {"def": "\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"}, {"def": "Gazete"}, {"def": "Krant"}], "edmConceptPrefLabelLangAware": {"no": ["Avis"], "de": ["Zeitung"], "fi": ["Sanomalehti"], "be": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "ru": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "def": ["Geschichte", "Satire", "Humor"], "pt": ["Jornal"], "bg": ["\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"], "lt": ["Laikra\u0161tis"], "hr": ["Novine"], "lv": ["Laikraksts"], "fr": ["Journal"], "hu": ["\u00dajs\u00e1g"], "bs": ["Novine"], "hy": ["\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"], "ka": ["\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"], "uk": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "sk": ["Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"], "sl": ["\u010casopis"], "ga": ["Nuacht\u00e1n"], "gd": ["P\u00e0ipear-naidheachd"], "ca": ["Premsa"], "mk": ["\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"], "sq": ["Gazeta"], "sr": ["\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"], "sv": ["Tidning"], "ko": ["\uc2e0\ubb38"], "gl": ["Prensa escrita"], "el": ["\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"], "en": ["Newspaper"], "is": ["Dagbla\u00f0"], "it": ["Giornale"], "zh": ["\u5831\u7d19"], "es": ["Prensa escrita"], "et": ["Ajaleht"], "eu": ["Egunkari"], "cs": ["Noviny"], "ar": ["\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"], "cy": ["Papur newydd"], "ja": ["\u65b0\u805e"], "az": ["Q\u0259zet"], "pl": ["Gazeta"], "ro": ["Ziar"], "da": ["Avis"], "he": ["\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"], "tr": ["Gazete"], "nl": ["Krant"]}, "edmDatasetName": ["9200300_Ag_EU_TEL_a0600_Newspapers_ONB"], "edmIsShownAt": ["http://anno.onb.ac.at/cgi-content/anno?apm=0&aid=hum&datum=18480817"], "edmIsShownBy": ["http://iiif.onb.ac.at/images/ANNO/hum18480817/00000001/full/full/0/default.jpg"], "edmPlace": ["http://d-nb.info/gnd/4066009-6"], "edmPlaceLabel": [{"def": "Wien"}], "edmPlaceLabelLangAware": {"def": ["Wien"]}, "edmPreview": ["https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=http%3A%2F%2Fiiif.onb.ac.at%2Fimages%2FANNO%2Fhum18480817%2F00000001%2Ffull%2Ffull%2F0%2Fdefault.jpg&type=TEXT"], "europeanaCollectionName": ["9200300_Ag_EU_TEL_a0600_Newspapers_ONB"], "europeanaCompleteness": 5, "guid": "https://www.europeana.eu/item/9200300/BibliographicResource_3000051840139?utm_source=api&utm_medium=api&utm_campaign=J6W44jvPV", "id": "/9200300/BibliographicResource_3000051840139", "index": 0, "language": ["de"], "link": "https://europeana.eu/api/v2/record/9200300/BibliographicResource_3000051840139.json?wskey=J6W44jvPV", "previewNoDistribute": false, "provider": ["The European Library"], "rights": ["http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/"], "score": 2.3593132, "timestamp": 1586465680231, "timestamp_created": "2019-03-14T17:42:05.795Z", "timestamp_created_epoch": 1552585325795, "timestamp_update": "2019-03-14T17:42:05.795Z", "timestamp_update_epoch": 1552585325795, "title": ["Der Humorist - 1848-08-17"], "type": "TEXT", "ugc": [false]}, {"completeness": 5, "country": ["Austria"], "dataProvider": ["\u00d6sterreichische Nationalbibliothek - Austrian National Library"], "dcLanguage": ["deu"], "dcLanguageLangAware": {"def": ["deu"]}, "dcTitleLangAware": {"def": ["Der Humorist - 1848-08-27"]}, "dctermsSpatial": ["http://d-nb.info/gnd/4066009-6"], "edmConcept": ["http://d-nb.info/gnd/4020517-4", "http://d-nb.info/gnd/4026170-0", "http://d-nb.info/gnd/4051752-4", "http://data.europeana.eu/concept/base/18"], "edmConceptLabel": [{"def": "Geschichte"}, {"def": "Humor"}, {"def": "Satire"}, {"def": "Avis"}, {"def": "Zeitung"}, {"def": "Sanomalehti"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Jornal"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Laikra\u0161tis"}, {"def": "Novine"}, {"def": "Laikraksts"}, {"def": "Journal"}, {"def": "\u00dajs\u00e1g"}, {"def": "Novine"}, {"def": "\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"}, {"def": "\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"}, {"def": "\u010casopis"}, {"def": "Nuacht\u00e1n"}, {"def": "P\u00e0ipear-naidheachd"}, {"def": "Premsa"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"}, {"def": "Tidning"}, {"def": "\uc2e0\ubb38"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"}, {"def": "Newspaper"}, {"def": "Dagbla\u00f0"}, {"def": "Giornale"}, {"def": "\u5831\u7d19"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "Ajaleht"}, {"def": "Egunkari"}, {"def": "Noviny"}, {"def": "\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"}, {"def": "Papur newydd"}, {"def": "\u65b0\u805e"}, {"def": "Q\u0259zet"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "Ziar"}, {"def": "Avis"}, {"def": "\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"}, {"def": "Gazete"}, {"def": "Krant"}], "edmConceptPrefLabelLangAware": {"no": ["Avis"], "de": ["Zeitung"], "fi": ["Sanomalehti"], "be": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "ru": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "def": ["Geschichte", "Satire", "Humor"], "pt": ["Jornal"], "bg": ["\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"], "lt": ["Laikra\u0161tis"], "hr": ["Novine"], "lv": ["Laikraksts"], "fr": ["Journal"], "hu": ["\u00dajs\u00e1g"], "bs": ["Novine"], "hy": ["\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"], "ka": ["\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"], "uk": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "sk": ["Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"], "sl": ["\u010casopis"], "ga": ["Nuacht\u00e1n"], "gd": ["P\u00e0ipear-naidheachd"], "ca": ["Premsa"], "mk": ["\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"], "sq": ["Gazeta"], "sr": ["\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"], "sv": ["Tidning"], "ko": ["\uc2e0\ubb38"], "gl": ["Prensa escrita"], "el": ["\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"], "en": ["Newspaper"], "is": ["Dagbla\u00f0"], "it": ["Giornale"], "zh": ["\u5831\u7d19"], "es": ["Prensa escrita"], "et": ["Ajaleht"], "eu": ["Egunkari"], "cs": ["Noviny"], "ar": ["\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"], "cy": ["Papur newydd"], "ja": ["\u65b0\u805e"], "az": ["Q\u0259zet"], "pl": ["Gazeta"], "ro": ["Ziar"], "da": ["Avis"], "he": ["\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"], "tr": ["Gazete"], "nl": ["Krant"]}, "edmDatasetName": ["9200300_Ag_EU_TEL_a0600_Newspapers_ONB"], "edmIsShownAt": ["http://anno.onb.ac.at/cgi-content/anno?apm=0&aid=hum&datum=18480827"], "edmIsShownBy": ["http://iiif.onb.ac.at/images/ANNO/hum18480827/00000001/full/full/0/default.jpg"], "edmPlace": ["http://d-nb.info/gnd/4066009-6"], "edmPlaceLabel": [{"def": "Wien"}], "edmPlaceLabelLangAware": {"def": ["Wien"]}, "edmPreview": ["https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=http%3A%2F%2Fiiif.onb.ac.at%2Fimages%2FANNO%2Fhum18480827%2F00000001%2Ffull%2Ffull%2F0%2Fdefault.jpg&type=TEXT"], "europeanaCollectionName": ["9200300_Ag_EU_TEL_a0600_Newspapers_ONB"], "europeanaCompleteness": 5, "guid": "https://www.europeana.eu/item/9200300/BibliographicResource_3000051867763?utm_source=api&utm_medium=api&utm_campaign=J6W44jvPV", "id": "/9200300/BibliographicResource_3000051867763", "index": 0, "language": ["de"], "link": "https://europeana.eu/api/v2/record/9200300/BibliographicResource_3000051867763.json?wskey=J6W44jvPV", "previewNoDistribute": false, "provider": ["The European Library"], "rights": ["http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/"], "score": 2.3591974, "timestamp": 1586463130771, "timestamp_created": "2019-03-14T15:25:25.062Z", "timestamp_created_epoch": 1552577125062, "timestamp_update": "2019-03-14T15:25:25.062Z", "timestamp_update_epoch": 1552577125062, "title": ["Der Humorist - 1848-08-27"], "type": "TEXT", "ugc": [false]}, {"completeness": 5, "country": ["Austria"], "dataProvider": ["\u00d6sterreichische Nationalbibliothek - Austrian National Library"], "dcLanguage": ["deu"], "dcLanguageLangAware": {"def": ["deu"]}, "dcTitleLangAware": {"def": ["Der Humorist - 1848-09-09"]}, "dctermsSpatial": ["http://d-nb.info/gnd/4066009-6"], "edmConcept": ["http://d-nb.info/gnd/4020517-4", "http://d-nb.info/gnd/4026170-0", "http://d-nb.info/gnd/4051752-4", "http://data.europeana.eu/concept/base/18"], "edmConceptLabel": [{"def": "Geschichte"}, {"def": "Humor"}, {"def": "Satire"}, {"def": "Avis"}, {"def": "Zeitung"}, {"def": "Sanomalehti"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Jornal"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Laikra\u0161tis"}, {"def": "Novine"}, {"def": "Laikraksts"}, {"def": "Journal"}, {"def": "\u00dajs\u00e1g"}, {"def": "Novine"}, {"def": "\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"}, {"def": "\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"}, {"def": "\u010casopis"}, {"def": "Nuacht\u00e1n"}, {"def": "P\u00e0ipear-naidheachd"}, {"def": "Premsa"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"}, {"def": "Tidning"}, {"def": "\uc2e0\ubb38"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"}, {"def": "Newspaper"}, {"def": "Dagbla\u00f0"}, {"def": "Giornale"}, {"def": "\u5831\u7d19"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "Ajaleht"}, {"def": "Egunkari"}, {"def": "Noviny"}, {"def": "\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"}, {"def": "Papur newydd"}, {"def": "\u65b0\u805e"}, {"def": "Q\u0259zet"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "Ziar"}, {"def": "Avis"}, {"def": "\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"}, {"def": "Gazete"}, {"def": "Krant"}], "edmConceptPrefLabelLangAware": {"no": ["Avis"], "de": ["Zeitung"], "fi": ["Sanomalehti"], "be": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "ru": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "def": ["Geschichte", "Satire", "Humor"], "pt": ["Jornal"], "bg": ["\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"], "lt": ["Laikra\u0161tis"], "hr": ["Novine"], "lv": ["Laikraksts"], "fr": ["Journal"], "hu": ["\u00dajs\u00e1g"], "bs": ["Novine"], "hy": ["\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"], "ka": ["\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"], "uk": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "sk": ["Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"], "sl": ["\u010casopis"], "ga": ["Nuacht\u00e1n"], "gd": ["P\u00e0ipear-naidheachd"], "ca": ["Premsa"], "mk": ["\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"], "sq": ["Gazeta"], "sr": ["\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"], "sv": ["Tidning"], "ko": ["\uc2e0\ubb38"], "gl": ["Prensa escrita"], "el": ["\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"], "en": ["Newspaper"], "is": ["Dagbla\u00f0"], "it": ["Giornale"], "zh": ["\u5831\u7d19"], "es": ["Prensa escrita"], "et": ["Ajaleht"], "eu": ["Egunkari"], "cs": ["Noviny"], "ar": ["\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"], "cy": ["Papur newydd"], "ja": ["\u65b0\u805e"], "az": ["Q\u0259zet"], "pl": ["Gazeta"], "ro": ["Ziar"], "da": ["Avis"], "he": ["\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"], "tr": ["Gazete"], "nl": ["Krant"]}, "edmDatasetName": ["9200300_Ag_EU_TEL_a0600_Newspapers_ONB"], "edmIsShownAt": ["http://anno.onb.ac.at/cgi-content/anno?apm=0&aid=hum&datum=18480909"], "edmIsShownBy": ["http://iiif.onb.ac.at/images/ANNO/hum18480909/00000001/full/full/0/default.jpg"], "edmPlace": ["http://d-nb.info/gnd/4066009-6"], "edmPlaceLabel": [{"def": "Wien"}], "edmPlaceLabelLangAware": {"def": ["Wien"]}, "edmPreview": ["https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=http%3A%2F%2Fiiif.onb.ac.at%2Fimages%2FANNO%2Fhum18480909%2F00000001%2Ffull%2Ffull%2F0%2Fdefault.jpg&type=TEXT"], "europeanaCollectionName": ["9200300_Ag_EU_TEL_a0600_Newspapers_ONB"], "europeanaCompleteness": 5, "guid": "https://www.europeana.eu/item/9200300/BibliographicResource_3000051799975?utm_source=api&utm_medium=api&utm_campaign=J6W44jvPV", "id": "/9200300/BibliographicResource_3000051799975", "index": 0, "language": ["de"], "link": "https://europeana.eu/api/v2/record/9200300/BibliographicResource_3000051799975.json?wskey=J6W44jvPV", "previewNoDistribute": false, "provider": ["The European Library"], "rights": ["http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/"], "score": 2.3591974, "timestamp": 1586469682731, "timestamp_created": "2019-03-14T13:58:51.007Z", "timestamp_created_epoch": 1552571931007, "timestamp_update": "2019-03-14T13:58:51.007Z", "timestamp_update_epoch": 1552571931007, "title": ["Der Humorist - 1848-09-09"], "type": "TEXT", "ugc": [false]}, {"completeness": 5, "country": ["Austria"], "dataProvider": ["\u00d6sterreichische Nationalbibliothek - Austrian National Library"], "dcLanguage": ["deu"], "dcLanguageLangAware": {"def": ["deu"]}, "dcTitleLangAware": {"def": ["Die Presse - 1848-09-02"]}, "dctermsSpatial": ["http://d-nb.info/gnd/4008456-5", "http://d-nb.info/gnd/4066009-6"], "edmConcept": ["http://d-nb.info/gnd/4067510-5", "http://data.europeana.eu/concept/base/18"], "edmConceptLabel": [{"def": "Zeitung"}, {"def": "Avis"}, {"def": "Zeitung"}, {"def": "Sanomalehti"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Jornal"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Laikra\u0161tis"}, {"def": "Novine"}, {"def": "Laikraksts"}, {"def": "Journal"}, {"def": "\u00dajs\u00e1g"}, {"def": "Novine"}, {"def": "\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"}, {"def": "\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"}, {"def": "\u010casopis"}, {"def": "Nuacht\u00e1n"}, {"def": "P\u00e0ipear-naidheachd"}, {"def": "Premsa"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"}, {"def": "Tidning"}, {"def": "\uc2e0\ubb38"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"}, {"def": "Newspaper"}, {"def": "Dagbla\u00f0"}, {"def": "Giornale"}, {"def": "\u5831\u7d19"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "Ajaleht"}, {"def": "Egunkari"}, {"def": "Noviny"}, {"def": "\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"}, {"def": "Papur newydd"}, {"def": "\u65b0\u805e"}, {"def": "Q\u0259zet"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "Ziar"}, {"def": "Avis"}, {"def": "\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"}, {"def": "Gazete"}, {"def": "Krant"}], "edmConceptPrefLabelLangAware": {"no": ["Avis"], "de": ["Zeitung"], "fi": ["Sanomalehti"], "be": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "ru": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "def": ["Zeitung"], "pt": ["Jornal"], "bg": ["\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"], "lt": ["Laikra\u0161tis"], "hr": ["Novine"], "lv": ["Laikraksts"], "fr": ["Journal"], "hu": ["\u00dajs\u00e1g"], "bs": ["Novine"], "hy": ["\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"], "ka": ["\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"], "uk": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "sk": ["Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"], "sl": ["\u010casopis"], "ga": ["Nuacht\u00e1n"], "gd": ["P\u00e0ipear-naidheachd"], "ca": ["Premsa"], "mk": ["\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"], "sq": ["Gazeta"], "sr": ["\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"], "sv": ["Tidning"], "ko": ["\uc2e0\ubb38"], "gl": ["Prensa escrita"], "el": ["\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"], "en": ["Newspaper"], "is": ["Dagbla\u00f0"], "it": ["Giornale"], "zh": ["\u5831\u7d19"], "es": ["Prensa escrita"], "et": ["Ajaleht"], "eu": ["Egunkari"], "cs": ["Noviny"], "ar": ["\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"], "cy": ["Papur newydd"], "ja": ["\u65b0\u805e"], "az": ["Q\u0259zet"], "pl": ["Gazeta"], "ro": ["Ziar"], "da": ["Avis"], "he": ["\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"], "tr": ["Gazete"], "nl": ["Krant"]}, "edmDatasetName": ["9200300_Ag_EU_TEL_a0600_Newspapers_ONB"], "edmIsShownAt": ["http://anno.onb.ac.at/cgi-content/anno?apm=0&aid=apr&datum=18480902"], "edmIsShownBy": ["http://iiif.onb.ac.at/images/ANNO/apr18480902/00000001/full/full/0/default.jpg"], "edmPlace": ["http://d-nb.info/gnd/4008456-5", "http://d-nb.info/gnd/4066009-6"], "edmPlaceLabel": [{"def": "Brno (Br\u00fcnn)"}, {"def": "Wien"}], "edmPlaceLabelLangAware": {"def": ["Brno (Br\u00fcnn)", "Wien"]}, "edmPreview": ["https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=http%3A%2F%2Fiiif.onb.ac.at%2Fimages%2FANNO%2Fapr18480902%2F00000001%2Ffull%2Ffull%2F0%2Fdefault.jpg&type=TEXT"], "europeanaCollectionName": ["9200300_Ag_EU_TEL_a0600_Newspapers_ONB"], "europeanaCompleteness": 5, "guid": "https://www.europeana.eu/item/9200300/BibliographicResource_3000051782516?utm_source=api&utm_medium=api&utm_campaign=J6W44jvPV", "id": "/9200300/BibliographicResource_3000051782516", "index": 0, "language": ["de"], "link": "https://europeana.eu/api/v2/record/9200300/BibliographicResource_3000051782516.json?wskey=J6W44jvPV", "previewNoDistribute": false, "provider": ["The European Library"], "rights": ["http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/"], "score": 2.3589346, "timestamp": 1586471296907, "timestamp_created": "2019-03-14T15:16:26.225Z", "timestamp_created_epoch": 1552576586225, "timestamp_update": "2019-03-14T15:16:26.225Z", "timestamp_update_epoch": 1552576586225, "title": ["Die Presse - 1848-09-02"], "type": "TEXT", "ugc": [false]}, {"completeness": 5, "country": ["Austria"], "dataProvider": ["\u00d6sterreichische Nationalbibliothek - Austrian National Library"], "dcLanguage": ["deu"], "dcLanguageLangAware": {"def": ["deu"]}, "dcTitleLangAware": {"def": ["Wiener Zeitung - 1848-05-26"]}, "dctermsSpatial": ["http://d-nb.info/gnd/4066009-6"], "edmConcept": ["http://d-nb.info/gnd/4067510-5", "http://data.europeana.eu/concept/base/18"], "edmConceptLabel": [{"def": "Zeitung"}, {"def": "Avis"}, {"def": "Zeitung"}, {"def": "Sanomalehti"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Jornal"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Laikra\u0161tis"}, {"def": "Novine"}, {"def": "Laikraksts"}, {"def": "Journal"}, {"def": "\u00dajs\u00e1g"}, {"def": "Novine"}, {"def": "\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"}, {"def": "\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"}, {"def": "\u010casopis"}, {"def": "Nuacht\u00e1n"}, {"def": "P\u00e0ipear-naidheachd"}, {"def": "Premsa"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"}, {"def": "Tidning"}, {"def": "\uc2e0\ubb38"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"}, {"def": "Newspaper"}, {"def": "Dagbla\u00f0"}, {"def": "Giornale"}, {"def": "\u5831\u7d19"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "Ajaleht"}, {"def": "Egunkari"}, {"def": "Noviny"}, {"def": "\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"}, {"def": "Papur newydd"}, {"def": "\u65b0\u805e"}, {"def": "Q\u0259zet"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "Ziar"}, {"def": "Avis"}, {"def": "\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"}, {"def": "Gazete"}, {"def": "Krant"}], "edmConceptPrefLabelLangAware": {"no": ["Avis"], "de": ["Zeitung"], "fi": ["Sanomalehti"], "be": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "ru": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "def": ["Zeitung"], "pt": ["Jornal"], "bg": ["\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"], "lt": ["Laikra\u0161tis"], "hr": ["Novine"], "lv": ["Laikraksts"], "fr": ["Journal"], "hu": ["\u00dajs\u00e1g"], "bs": ["Novine"], "hy": ["\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"], "ka": ["\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"], "uk": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "sk": ["Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"], "sl": ["\u010casopis"], "ga": ["Nuacht\u00e1n"], "gd": ["P\u00e0ipear-naidheachd"], "ca": ["Premsa"], "mk": ["\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"], "sq": ["Gazeta"], "sr": ["\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"], "sv": ["Tidning"], "ko": ["\uc2e0\ubb38"], "gl": ["Prensa escrita"], "el": ["\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"], "en": ["Newspaper"], "is": ["Dagbla\u00f0"], "it": ["Giornale"], "zh": ["\u5831\u7d19"], "es": ["Prensa escrita"], "et": ["Ajaleht"], "eu": ["Egunkari"], "cs": ["Noviny"], "ar": ["\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"], "cy": ["Papur newydd"], "ja": ["\u65b0\u805e"], "az": ["Q\u0259zet"], "pl": ["Gazeta"], "ro": ["Ziar"], "da": ["Avis"], "he": ["\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"], "tr": ["Gazete"], "nl": ["Krant"]}, "edmDatasetName": ["9200300_Ag_EU_TEL_a0600_Newspapers_ONB"], "edmIsShownAt": ["http://anno.onb.ac.at/cgi-content/anno?apm=0&aid=wrz&datum=18480526"], "edmIsShownBy": ["http://iiif.onb.ac.at/images/ANNO/wrz18480526/00000001/full/full/0/default.jpg"], "edmPlace": ["http://d-nb.info/gnd/4066009-6"], "edmPlaceLabel": [{"def": "Wien"}], "edmPlaceLabelLangAware": {"def": ["Wien"]}, "edmPreview": ["https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=http%3A%2F%2Fiiif.onb.ac.at%2Fimages%2FANNO%2Fwrz18480526%2F00000001%2Ffull%2Ffull%2F0%2Fdefault.jpg&type=TEXT"], "europeanaCollectionName": ["9200300_Ag_EU_TEL_a0600_Newspapers_ONB"], "europeanaCompleteness": 5, "guid": "https://www.europeana.eu/item/9200300/BibliographicResource_3000051806079?utm_source=api&utm_medium=api&utm_campaign=J6W44jvPV", "id": "/9200300/BibliographicResource_3000051806079", "index": 0, "language": ["de"], "link": "https://europeana.eu/api/v2/record/9200300/BibliographicResource_3000051806079.json?wskey=J6W44jvPV", "previewNoDistribute": false, "provider": ["The European Library"], "rights": ["http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/"], "score": 2.3533206, "timestamp": 1586469026037, "timestamp_created": "2019-03-14T17:12:46.177Z", "timestamp_created_epoch": 1552583566177, "timestamp_update": "2019-03-14T17:12:46.177Z", "timestamp_update_epoch": 1552583566177, "title": ["Wiener Zeitung - 1848-05-26"], "type": "TEXT", "ugc": [false]}, {"completeness": 5, "country": ["Austria"], "dataProvider": ["\u00d6sterreichische Nationalbibliothek - Austrian National Library"], "dcLanguage": ["deu"], "dcLanguageLangAware": {"def": ["deu"]}, "dcTitleLangAware": {"def": ["Wiener Zeitung - 1848-09-06"]}, "dctermsSpatial": ["http://d-nb.info/gnd/4066009-6"], "edmConcept": ["http://d-nb.info/gnd/4067510-5", "http://data.europeana.eu/concept/base/18"], "edmConceptLabel": [{"def": "Zeitung"}, {"def": "Avis"}, {"def": "Zeitung"}, {"def": "Sanomalehti"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Jornal"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Laikra\u0161tis"}, {"def": "Novine"}, {"def": "Laikraksts"}, {"def": "Journal"}, {"def": "\u00dajs\u00e1g"}, {"def": "Novine"}, {"def": "\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"}, {"def": "\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"}, {"def": "\u010casopis"}, {"def": "Nuacht\u00e1n"}, {"def": "P\u00e0ipear-naidheachd"}, {"def": "Premsa"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"}, {"def": "Tidning"}, {"def": "\uc2e0\ubb38"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"}, {"def": "Newspaper"}, {"def": "Dagbla\u00f0"}, {"def": "Giornale"}, {"def": "\u5831\u7d19"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "Ajaleht"}, {"def": "Egunkari"}, {"def": "Noviny"}, {"def": "\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"}, {"def": "Papur newydd"}, {"def": "\u65b0\u805e"}, {"def": "Q\u0259zet"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "Ziar"}, {"def": "Avis"}, {"def": "\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"}, {"def": "Gazete"}, {"def": "Krant"}], "edmConceptPrefLabelLangAware": {"no": ["Avis"], "de": ["Zeitung"], "fi": ["Sanomalehti"], "be": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "ru": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "def": ["Zeitung"], "pt": ["Jornal"], "bg": ["\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"], "lt": ["Laikra\u0161tis"], "hr": ["Novine"], "lv": ["Laikraksts"], "fr": ["Journal"], "hu": ["\u00dajs\u00e1g"], "bs": ["Novine"], "hy": ["\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"], "ka": ["\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"], "uk": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "sk": ["Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"], "sl": ["\u010casopis"], "ga": ["Nuacht\u00e1n"], "gd": ["P\u00e0ipear-naidheachd"], "ca": ["Premsa"], "mk": ["\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"], "sq": ["Gazeta"], "sr": ["\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"], "sv": ["Tidning"], "ko": ["\uc2e0\ubb38"], "gl": ["Prensa escrita"], "el": ["\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"], "en": ["Newspaper"], "is": ["Dagbla\u00f0"], "it": ["Giornale"], "zh": ["\u5831\u7d19"], "es": ["Prensa escrita"], "et": ["Ajaleht"], "eu": ["Egunkari"], "cs": ["Noviny"], "ar": ["\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"], "cy": ["Papur newydd"], "ja": ["\u65b0\u805e"], "az": ["Q\u0259zet"], "pl": ["Gazeta"], "ro": ["Ziar"], "da": ["Avis"], "he": ["\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"], "tr": ["Gazete"], "nl": ["Krant"]}, "edmDatasetName": ["9200300_Ag_EU_TEL_a0600_Newspapers_ONB"], "edmIsShownAt": ["http://anno.onb.ac.at/cgi-content/anno?apm=0&aid=wrz&datum=18480906"], "edmIsShownBy": ["http://iiif.onb.ac.at/images/ANNO/wrz18480906/00000001/full/full/0/default.jpg"], "edmPlace": ["http://d-nb.info/gnd/4066009-6"], "edmPlaceLabel": [{"def": "Wien"}], "edmPlaceLabelLangAware": {"def": ["Wien"]}, "edmPreview": ["https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=http%3A%2F%2Fiiif.onb.ac.at%2Fimages%2FANNO%2Fwrz18480906%2F00000001%2Ffull%2Ffull%2F0%2Fdefault.jpg&type=TEXT"], "europeanaCollectionName": ["9200300_Ag_EU_TEL_a0600_Newspapers_ONB"], "europeanaCompleteness": 5, "guid": "https://www.europeana.eu/item/9200300/BibliographicResource_3000051794796?utm_source=api&utm_medium=api&utm_campaign=J6W44jvPV", "id": "/9200300/BibliographicResource_3000051794796", "index": 0, "language": ["de"], "link": "https://europeana.eu/api/v2/record/9200300/BibliographicResource_3000051794796.json?wskey=J6W44jvPV", "previewNoDistribute": false, "provider": ["The European Library"], "rights": ["http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/"], "score": 2.348327, "timestamp": 1586470158419, "timestamp_created": "2019-03-14T17:32:38.244Z", "timestamp_created_epoch": 1552584758244, "timestamp_update": "2019-03-14T17:32:38.244Z", "timestamp_update_epoch": 1552584758244, "title": ["Wiener Zeitung - 1848-09-06"], "type": "TEXT", "ugc": [false]}, {"completeness": 5, "country": ["Austria"], "dataProvider": ["\u00d6sterreichische Nationalbibliothek - Austrian National Library"], "dcLanguage": ["deu"], "dcLanguageLangAware": {"def": ["deu"]}, "dcTitleLangAware": {"def": ["Der Humorist - 1848-08-18"]}, "dctermsSpatial": ["http://d-nb.info/gnd/4066009-6"], "edmConcept": ["http://d-nb.info/gnd/4020517-4", "http://d-nb.info/gnd/4026170-0", "http://d-nb.info/gnd/4051752-4", "http://data.europeana.eu/concept/base/18"], "edmConceptLabel": [{"def": "Geschichte"}, {"def": "Humor"}, {"def": "Satire"}, {"def": "Avis"}, {"def": "Zeitung"}, {"def": "Sanomalehti"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Jornal"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Laikra\u0161tis"}, {"def": "Novine"}, {"def": "Laikraksts"}, {"def": "Journal"}, {"def": "\u00dajs\u00e1g"}, {"def": "Novine"}, {"def": "\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"}, {"def": "\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"}, {"def": "\u010casopis"}, {"def": "Nuacht\u00e1n"}, {"def": "P\u00e0ipear-naidheachd"}, {"def": "Premsa"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"}, {"def": "Tidning"}, {"def": "\uc2e0\ubb38"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"}, {"def": "Newspaper"}, {"def": "Dagbla\u00f0"}, {"def": "Giornale"}, {"def": "\u5831\u7d19"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "Ajaleht"}, {"def": "Egunkari"}, {"def": "Noviny"}, {"def": "\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"}, {"def": "Papur newydd"}, {"def": "\u65b0\u805e"}, {"def": "Q\u0259zet"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "Ziar"}, {"def": "Avis"}, {"def": "\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"}, {"def": "Gazete"}, {"def": "Krant"}], "edmConceptPrefLabelLangAware": {"no": ["Avis"], "de": ["Zeitung"], "fi": ["Sanomalehti"], "be": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "ru": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "def": ["Geschichte", "Satire", "Humor"], "pt": ["Jornal"], "bg": ["\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"], "lt": ["Laikra\u0161tis"], "hr": ["Novine"], "lv": ["Laikraksts"], "fr": ["Journal"], "hu": ["\u00dajs\u00e1g"], "bs": ["Novine"], "hy": ["\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"], "ka": ["\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"], "uk": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "sk": ["Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"], "sl": ["\u010casopis"], "ga": ["Nuacht\u00e1n"], "gd": ["P\u00e0ipear-naidheachd"], "ca": ["Premsa"], "mk": ["\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"], "sq": ["Gazeta"], "sr": ["\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"], "sv": ["Tidning"], "ko": ["\uc2e0\ubb38"], "gl": ["Prensa escrita"], "el": ["\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"], "en": ["Newspaper"], "is": ["Dagbla\u00f0"], "it": ["Giornale"], "zh": ["\u5831\u7d19"], "es": ["Prensa escrita"], "et": ["Ajaleht"], "eu": ["Egunkari"], "cs": ["Noviny"], "ar": ["\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"], "cy": ["Papur newydd"], "ja": ["\u65b0\u805e"], "az": ["Q\u0259zet"], "pl": ["Gazeta"], "ro": ["Ziar"], "da": ["Avis"], "he": ["\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"], "tr": ["Gazete"], "nl": ["Krant"]}, "edmDatasetName": ["9200300_Ag_EU_TEL_a0600_Newspapers_ONB"], "edmIsShownAt": ["http://anno.onb.ac.at/cgi-content/anno?apm=0&aid=hum&datum=18480818"], "edmIsShownBy": ["http://iiif.onb.ac.at/images/ANNO/hum18480818/00000001/full/full/0/default.jpg"], "edmPlace": ["http://d-nb.info/gnd/4066009-6"], "edmPlaceLabel": [{"def": "Wien"}], "edmPlaceLabelLangAware": {"def": ["Wien"]}, "edmPreview": ["https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=http%3A%2F%2Fiiif.onb.ac.at%2Fimages%2FANNO%2Fhum18480818%2F00000001%2Ffull%2Ffull%2F0%2Fdefault.jpg&type=TEXT"], "europeanaCollectionName": ["9200300_Ag_EU_TEL_a0600_Newspapers_ONB"], "europeanaCompleteness": 5, "guid": "https://www.europeana.eu/item/9200300/BibliographicResource_3000051814640?utm_source=api&utm_medium=api&utm_campaign=J6W44jvPV", "id": "/9200300/BibliographicResource_3000051814640", "index": 0, "language": ["de"], "link": "https://europeana.eu/api/v2/record/9200300/BibliographicResource_3000051814640.json?wskey=J6W44jvPV", "previewNoDistribute": false, "provider": ["The European Library"], "rights": ["http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/"], "score": 2.3466845, "timestamp": 1586468153591, "timestamp_created": "2019-03-14T17:43:59.024Z", "timestamp_created_epoch": 1552585439024, "timestamp_update": "2019-03-14T17:43:59.024Z", "timestamp_update_epoch": 1552585439024, "title": ["Der Humorist - 1848-08-18"], "type": "TEXT", "ugc": [false]}, {"completeness": 5, "country": ["Austria"], "dataProvider": ["\u00d6sterreichische Nationalbibliothek - Austrian National Library"], "dcLanguage": ["deu"], "dcLanguageLangAware": {"def": ["deu"]}, "dcTitleLangAware": {"def": ["Der Humorist - 1848-08-02"]}, "dctermsSpatial": ["http://d-nb.info/gnd/4066009-6"], "edmConcept": ["http://d-nb.info/gnd/4020517-4", "http://d-nb.info/gnd/4026170-0", "http://d-nb.info/gnd/4051752-4", "http://data.europeana.eu/concept/base/18"], "edmConceptLabel": [{"def": "Geschichte"}, {"def": "Humor"}, {"def": "Satire"}, {"def": "Avis"}, {"def": "Zeitung"}, {"def": "Sanomalehti"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Jornal"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Laikra\u0161tis"}, {"def": "Novine"}, {"def": "Laikraksts"}, {"def": "Journal"}, {"def": "\u00dajs\u00e1g"}, {"def": "Novine"}, {"def": "\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"}, {"def": "\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"}, {"def": "\u010casopis"}, {"def": "Nuacht\u00e1n"}, {"def": "P\u00e0ipear-naidheachd"}, {"def": "Premsa"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"}, {"def": "Tidning"}, {"def": "\uc2e0\ubb38"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"}, {"def": "Newspaper"}, {"def": "Dagbla\u00f0"}, {"def": "Giornale"}, {"def": "\u5831\u7d19"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "Ajaleht"}, {"def": "Egunkari"}, {"def": "Noviny"}, {"def": "\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"}, {"def": "Papur newydd"}, {"def": "\u65b0\u805e"}, {"def": "Q\u0259zet"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "Ziar"}, {"def": "Avis"}, {"def": "\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"}, {"def": "Gazete"}, {"def": "Krant"}], "edmConceptPrefLabelLangAware": {"no": ["Avis"], "de": ["Zeitung"], "fi": ["Sanomalehti"], "be": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "ru": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "def": ["Geschichte", "Satire", "Humor"], "pt": ["Jornal"], "bg": ["\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"], "lt": ["Laikra\u0161tis"], "hr": ["Novine"], "lv": ["Laikraksts"], "fr": ["Journal"], "hu": ["\u00dajs\u00e1g"], "bs": ["Novine"], "hy": ["\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"], "ka": ["\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"], "uk": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "sk": ["Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"], "sl": ["\u010casopis"], "ga": ["Nuacht\u00e1n"], "gd": ["P\u00e0ipear-naidheachd"], "ca": ["Premsa"], "mk": ["\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"], "sq": ["Gazeta"], "sr": ["\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"], "sv": ["Tidning"], "ko": ["\uc2e0\ubb38"], "gl": ["Prensa escrita"], "el": ["\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"], "en": ["Newspaper"], "is": ["Dagbla\u00f0"], "it": ["Giornale"], "zh": ["\u5831\u7d19"], "es": ["Prensa escrita"], "et": ["Ajaleht"], "eu": ["Egunkari"], "cs": ["Noviny"], "ar": ["\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"], "cy": ["Papur newydd"], "ja": ["\u65b0\u805e"], "az": ["Q\u0259zet"], "pl": ["Gazeta"], "ro": ["Ziar"], "da": ["Avis"], "he": ["\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"], "tr": ["Gazete"], "nl": ["Krant"]}, "edmDatasetName": ["9200300_Ag_EU_TEL_a0600_Newspapers_ONB"], "edmIsShownAt": ["http://anno.onb.ac.at/cgi-content/anno?apm=0&aid=hum&datum=18480802"], "edmIsShownBy": ["http://iiif.onb.ac.at/images/ANNO/hum18480802/00000001/full/full/0/default.jpg"], "edmPlace": ["http://d-nb.info/gnd/4066009-6"], "edmPlaceLabel": [{"def": "Wien"}], "edmPlaceLabelLangAware": {"def": ["Wien"]}, "edmPreview": ["https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=http%3A%2F%2Fiiif.onb.ac.at%2Fimages%2FANNO%2Fhum18480802%2F00000001%2Ffull%2Ffull%2F0%2Fdefault.jpg&type=TEXT"], "europeanaCollectionName": ["9200300_Ag_EU_TEL_a0600_Newspapers_ONB"], "europeanaCompleteness": 5, "guid": "https://www.europeana.eu/item/9200300/BibliographicResource_3000051804472?utm_source=api&utm_medium=api&utm_campaign=J6W44jvPV", "id": "/9200300/BibliographicResource_3000051804472", "index": 0, "language": ["de"], "link": "https://europeana.eu/api/v2/record/9200300/BibliographicResource_3000051804472.json?wskey=J6W44jvPV", "previewNoDistribute": false, "provider": ["The European Library"], "rights": ["http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/"], "score": 2.3466845, "timestamp": 1586469122275, "timestamp_created": "2019-03-14T17:12:42.121Z", "timestamp_created_epoch": 1552583562121, "timestamp_update": "2019-03-14T17:12:42.121Z", "timestamp_update_epoch": 1552583562121, "title": ["Der Humorist - 1848-08-02"], "type": "TEXT", "ugc": [false]}, {"completeness": 5, "country": ["Austria"], "dataProvider": ["\u00d6sterreichische Nationalbibliothek - Austrian National Library"], "dcLanguage": ["deu"], "dcLanguageLangAware": {"def": ["deu"]}, "dcTitleLangAware": {"def": ["Wiener Zeitung - 1848-04-08"]}, "dctermsSpatial": ["http://d-nb.info/gnd/4066009-6"], "edmConcept": ["http://d-nb.info/gnd/4067510-5", "http://data.europeana.eu/concept/base/18"], "edmConceptLabel": [{"def": "Zeitung"}, {"def": "Avis"}, {"def": "Zeitung"}, {"def": "Sanomalehti"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Jornal"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Laikra\u0161tis"}, {"def": "Novine"}, {"def": "Laikraksts"}, {"def": "Journal"}, {"def": "\u00dajs\u00e1g"}, {"def": "Novine"}, {"def": "\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"}, {"def": "\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"}, {"def": "\u010casopis"}, {"def": "Nuacht\u00e1n"}, {"def": "P\u00e0ipear-naidheachd"}, {"def": "Premsa"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"}, {"def": "Tidning"}, {"def": "\uc2e0\ubb38"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"}, {"def": "Newspaper"}, {"def": "Dagbla\u00f0"}, {"def": "Giornale"}, {"def": "\u5831\u7d19"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "Ajaleht"}, {"def": "Egunkari"}, {"def": "Noviny"}, {"def": "\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"}, {"def": "Papur newydd"}, {"def": "\u65b0\u805e"}, {"def": "Q\u0259zet"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "Ziar"}, {"def": "Avis"}, {"def": "\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"}, {"def": "Gazete"}, {"def": "Krant"}], "edmConceptPrefLabelLangAware": {"no": ["Avis"], "de": ["Zeitung"], "fi": ["Sanomalehti"], "be": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "ru": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "def": ["Zeitung"], "pt": ["Jornal"], "bg": ["\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"], "lt": ["Laikra\u0161tis"], "hr": ["Novine"], "lv": ["Laikraksts"], "fr": ["Journal"], "hu": ["\u00dajs\u00e1g"], "bs": ["Novine"], "hy": ["\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"], "ka": ["\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"], "uk": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "sk": ["Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"], "sl": ["\u010casopis"], "ga": ["Nuacht\u00e1n"], "gd": ["P\u00e0ipear-naidheachd"], "ca": ["Premsa"], "mk": ["\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"], "sq": ["Gazeta"], "sr": ["\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"], "sv": ["Tidning"], "ko": ["\uc2e0\ubb38"], "gl": ["Prensa escrita"], "el": ["\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"], "en": ["Newspaper"], "is": ["Dagbla\u00f0"], "it": ["Giornale"], "zh": ["\u5831\u7d19"], "es": ["Prensa escrita"], "et": ["Ajaleht"], "eu": ["Egunkari"], "cs": ["Noviny"], "ar": ["\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"], "cy": ["Papur newydd"], "ja": ["\u65b0\u805e"], "az": ["Q\u0259zet"], "pl": ["Gazeta"], "ro": ["Ziar"], "da": ["Avis"], "he": ["\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"], "tr": ["Gazete"], "nl": ["Krant"]}, "edmDatasetName": ["9200300_Ag_EU_TEL_a0600_Newspapers_ONB"], "edmIsShownAt": ["http://anno.onb.ac.at/cgi-content/anno?apm=0&aid=wrz&datum=18480408"], "edmIsShownBy": ["http://iiif.onb.ac.at/images/ANNO/wrz18480408/00000001/full/full/0/default.jpg"], "edmPlace": ["http://d-nb.info/gnd/4066009-6"], "edmPlaceLabel": [{"def": "Wien"}], "edmPlaceLabelLangAware": {"def": ["Wien"]}, "edmPreview": ["https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=http%3A%2F%2Fiiif.onb.ac.at%2Fimages%2FANNO%2Fwrz18480408%2F00000001%2Ffull%2Ffull%2F0%2Fdefault.jpg&type=TEXT"], "europeanaCollectionName": ["9200300_Ag_EU_TEL_a0600_Newspapers_ONB"], "europeanaCompleteness": 5, "guid": "https://www.europeana.eu/item/9200300/BibliographicResource_3000051843132?utm_source=api&utm_medium=api&utm_campaign=J6W44jvPV", "id": "/9200300/BibliographicResource_3000051843132", "index": 0, "language": ["de"], "link": "https://europeana.eu/api/v2/record/9200300/BibliographicResource_3000051843132.json?wskey=J6W44jvPV", "previewNoDistribute": false, "provider": ["The European Library"], "rights": ["http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/"], "score": 2.3349473, "timestamp": 1586465386905, "timestamp_created": "2019-03-14T16:43:01.433Z", "timestamp_created_epoch": 1552581781433, "timestamp_update": "2019-03-14T16:43:01.433Z", "timestamp_update_epoch": 1552581781433, "title": ["Wiener Zeitung - 1848-04-08"], "type": "TEXT", "ugc": [false]}, {"completeness": 5, "country": ["Austria"], "dataProvider": ["\u00d6sterreichische Nationalbibliothek - Austrian National Library"], "dcLanguage": ["deu"], "dcLanguageLangAware": {"def": ["deu"]}, "dcTitleLangAware": {"def": ["Der Humorist - 1848-09-26"]}, "dctermsSpatial": ["http://d-nb.info/gnd/4066009-6"], "edmConcept": ["http://d-nb.info/gnd/4020517-4", "http://d-nb.info/gnd/4026170-0", "http://d-nb.info/gnd/4051752-4", "http://data.europeana.eu/concept/base/18"], "edmConceptLabel": [{"def": "Geschichte"}, {"def": "Humor"}, {"def": "Satire"}, {"def": "Avis"}, {"def": "Zeitung"}, {"def": "Sanomalehti"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Jornal"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Laikra\u0161tis"}, {"def": "Novine"}, {"def": "Laikraksts"}, {"def": "Journal"}, {"def": "\u00dajs\u00e1g"}, {"def": "Novine"}, {"def": "\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"}, {"def": "\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"}, {"def": "\u010casopis"}, {"def": "Nuacht\u00e1n"}, {"def": "P\u00e0ipear-naidheachd"}, {"def": "Premsa"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"}, {"def": "Tidning"}, {"def": "\uc2e0\ubb38"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"}, {"def": "Newspaper"}, {"def": "Dagbla\u00f0"}, {"def": "Giornale"}, {"def": "\u5831\u7d19"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "Ajaleht"}, {"def": "Egunkari"}, {"def": "Noviny"}, {"def": "\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"}, {"def": "Papur newydd"}, {"def": "\u65b0\u805e"}, {"def": "Q\u0259zet"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "Ziar"}, {"def": "Avis"}, {"def": "\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"}, {"def": "Gazete"}, {"def": "Krant"}], "edmConceptPrefLabelLangAware": {"no": ["Avis"], "de": ["Zeitung"], "fi": ["Sanomalehti"], "be": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "ru": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "def": ["Geschichte", "Satire", "Humor"], "pt": ["Jornal"], "bg": ["\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"], "lt": ["Laikra\u0161tis"], "hr": ["Novine"], "lv": ["Laikraksts"], "fr": ["Journal"], "hu": ["\u00dajs\u00e1g"], "bs": ["Novine"], "hy": ["\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"], "ka": ["\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"], "uk": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "sk": ["Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"], "sl": ["\u010casopis"], "ga": ["Nuacht\u00e1n"], "gd": ["P\u00e0ipear-naidheachd"], "ca": ["Premsa"], "mk": ["\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"], "sq": ["Gazeta"], "sr": ["\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"], "sv": ["Tidning"], "ko": ["\uc2e0\ubb38"], "gl": ["Prensa escrita"], "el": ["\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"], "en": ["Newspaper"], "is": ["Dagbla\u00f0"], "it": ["Giornale"], "zh": ["\u5831\u7d19"], "es": ["Prensa escrita"], "et": ["Ajaleht"], "eu": ["Egunkari"], "cs": ["Noviny"], "ar": ["\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"], "cy": ["Papur newydd"], "ja": ["\u65b0\u805e"], "az": ["Q\u0259zet"], "pl": ["Gazeta"], "ro": ["Ziar"], "da": ["Avis"], "he": ["\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"], "tr": ["Gazete"], "nl": ["Krant"]}, "edmDatasetName": ["9200300_Ag_EU_TEL_a0600_Newspapers_ONB"], "edmIsShownAt": ["http://anno.onb.ac.at/cgi-content/anno?apm=0&aid=hum&datum=18480926"], "edmIsShownBy": ["http://iiif.onb.ac.at/images/ANNO/hum18480926/00000001/full/full/0/default.jpg"], "edmPlace": ["http://d-nb.info/gnd/4066009-6"], "edmPlaceLabel": [{"def": "Wien"}], "edmPlaceLabelLangAware": {"def": ["Wien"]}, "edmPreview": ["https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=http%3A%2F%2Fiiif.onb.ac.at%2Fimages%2FANNO%2Fhum18480926%2F00000001%2Ffull%2Ffull%2F0%2Fdefault.jpg&type=TEXT"], "europeanaCollectionName": ["9200300_Ag_EU_TEL_a0600_Newspapers_ONB"], "europeanaCompleteness": 5, "guid": "https://www.europeana.eu/item/9200300/BibliographicResource_3000051781902?utm_source=api&utm_medium=api&utm_campaign=J6W44jvPV", "id": "/9200300/BibliographicResource_3000051781902", "index": 0, "language": ["de"], "link": "https://europeana.eu/api/v2/record/9200300/BibliographicResource_3000051781902.json?wskey=J6W44jvPV", "previewNoDistribute": false, "provider": ["The European Library"], "rights": ["http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/"], "score": 2.3342018, "timestamp": 1586471203473, "timestamp_created": "2019-03-14T16:38:03.150Z", "timestamp_created_epoch": 1552581483150, "timestamp_update": "2019-03-14T16:38:03.150Z", "timestamp_update_epoch": 1552581483150, "title": ["Der Humorist - 1848-09-26"], "type": "TEXT", "ugc": [false]}, {"completeness": 5, "country": ["Austria"], "dataProvider": ["\u00d6sterreichische Nationalbibliothek - Austrian National Library"], "dcLanguage": ["deu"], "dcLanguageLangAware": {"def": ["deu"]}, "dcTitleLangAware": {"def": ["Sonntagsbl\u00e4tter - 1848-04-02"]}, "dctermsSpatial": ["http://d-nb.info/gnd/4066009-6"], "edmConcept": ["http://d-nb.info/gnd/4067510-5", "http://data.europeana.eu/concept/base/18"], "edmConceptLabel": [{"def": "Zeitung"}, {"def": "Avis"}, {"def": "Zeitung"}, {"def": "Sanomalehti"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Jornal"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Laikra\u0161tis"}, {"def": "Novine"}, {"def": "Laikraksts"}, {"def": "Journal"}, {"def": "\u00dajs\u00e1g"}, {"def": "Novine"}, {"def": "\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"}, {"def": "\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"}, {"def": "\u010casopis"}, {"def": "Nuacht\u00e1n"}, {"def": "P\u00e0ipear-naidheachd"}, {"def": "Premsa"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"}, {"def": "Tidning"}, {"def": "\uc2e0\ubb38"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"}, {"def": "Newspaper"}, {"def": "Dagbla\u00f0"}, {"def": "Giornale"}, {"def": "\u5831\u7d19"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "Ajaleht"}, {"def": "Egunkari"}, {"def": "Noviny"}, {"def": "\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"}, {"def": "Papur newydd"}, {"def": "\u65b0\u805e"}, {"def": "Q\u0259zet"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "Ziar"}, {"def": "Avis"}, {"def": "\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"}, {"def": "Gazete"}, {"def": "Krant"}], "edmConceptPrefLabelLangAware": {"no": ["Avis"], "de": ["Zeitung"], "fi": ["Sanomalehti"], "be": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "ru": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "def": ["Zeitung"], "pt": ["Jornal"], "bg": ["\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"], "lt": ["Laikra\u0161tis"], "hr": ["Novine"], "lv": ["Laikraksts"], "fr": ["Journal"], "hu": ["\u00dajs\u00e1g"], "bs": ["Novine"], "hy": ["\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"], "ka": ["\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"], "uk": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "sk": ["Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"], "sl": ["\u010casopis"], "ga": ["Nuacht\u00e1n"], "gd": ["P\u00e0ipear-naidheachd"], "ca": ["Premsa"], "mk": ["\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"], "sq": ["Gazeta"], "sr": ["\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"], "sv": ["Tidning"], "ko": ["\uc2e0\ubb38"], "gl": ["Prensa escrita"], "el": ["\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"], "en": ["Newspaper"], "is": ["Dagbla\u00f0"], "it": ["Giornale"], "zh": ["\u5831\u7d19"], "es": ["Prensa escrita"], "et": ["Ajaleht"], "eu": ["Egunkari"], "cs": ["Noviny"], "ar": ["\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"], "cy": ["Papur newydd"], "ja": ["\u65b0\u805e"], "az": ["Q\u0259zet"], "pl": ["Gazeta"], "ro": ["Ziar"], "da": ["Avis"], "he": ["\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"], "tr": ["Gazete"], "nl": ["Krant"]}, "edmDatasetName": ["9200300_Ag_EU_TEL_a0600_Newspapers_ONB"], "edmIsShownAt": ["http://anno.onb.ac.at/cgi-content/anno?apm=0&aid=stb&datum=18480402"], "edmIsShownBy": ["http://iiif.onb.ac.at/images/ANNO/stb18480402/00000001/full/full/0/default.jpg"], "edmPlace": ["http://d-nb.info/gnd/4066009-6"], "edmPlaceLabel": [{"def": "Wien"}], "edmPlaceLabelLangAware": {"def": ["Wien"]}, "edmPreview": ["https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=http%3A%2F%2Fiiif.onb.ac.at%2Fimages%2FANNO%2Fstb18480402%2F00000001%2Ffull%2Ffull%2F0%2Fdefault.jpg&type=TEXT"], "europeanaCollectionName": ["9200300_Ag_EU_TEL_a0600_Newspapers_ONB"], "europeanaCompleteness": 5, "guid": "https://www.europeana.eu/item/9200300/BibliographicResource_3000073473990?utm_source=api&utm_medium=api&utm_campaign=J6W44jvPV", "id": "/9200300/BibliographicResource_3000073473990", "index": 0, "language": ["de"], "link": "https://europeana.eu/api/v2/record/9200300/BibliographicResource_3000073473990.json?wskey=J6W44jvPV", "previewNoDistribute": false, "provider": ["The European Library"], "rights": ["http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/"], "score": 2.3317423, "timestamp": 1586474323980, "timestamp_created": "2019-03-14T16:16:30.577Z", "timestamp_created_epoch": 1552580190577, "timestamp_update": "2019-03-14T16:16:30.577Z", "timestamp_update_epoch": 1552580190577, "title": ["Sonntagsbl\u00e4tter - 1848-04-02"], "type": "TEXT", "ugc": [false]}, {"completeness": 5, "country": ["Austria"], "dataProvider": ["\u00d6sterreichische Nationalbibliothek - Austrian National Library"], "dcLanguage": ["deu"], "dcLanguageLangAware": {"def": ["deu"]}, "dcTitleLangAware": {"def": ["Klagenfurter Zeitung - 1848-06-26"]}, "dctermsSpatial": ["http://d-nb.info/gnd/4030921-6"], "edmConcept": ["http://d-nb.info/gnd/4067510-5", "http://data.europeana.eu/concept/base/18"], "edmConceptLabel": [{"def": "Zeitung"}, {"def": "Avis"}, {"def": "Zeitung"}, {"def": "Sanomalehti"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Jornal"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Laikra\u0161tis"}, {"def": "Novine"}, {"def": "Laikraksts"}, {"def": "Journal"}, {"def": "\u00dajs\u00e1g"}, {"def": "Novine"}, {"def": "\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"}, {"def": "\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"}, {"def": "\u010casopis"}, {"def": "Nuacht\u00e1n"}, {"def": "P\u00e0ipear-naidheachd"}, {"def": "Premsa"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"}, {"def": "Tidning"}, {"def": "\uc2e0\ubb38"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"}, {"def": "Newspaper"}, {"def": "Dagbla\u00f0"}, {"def": "Giornale"}, {"def": "\u5831\u7d19"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "Ajaleht"}, {"def": "Egunkari"}, {"def": "Noviny"}, {"def": "\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"}, {"def": "Papur newydd"}, {"def": "\u65b0\u805e"}, {"def": "Q\u0259zet"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "Ziar"}, {"def": "Avis"}, {"def": "\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"}, {"def": "Gazete"}, {"def": "Krant"}], "edmConceptPrefLabelLangAware": {"no": ["Avis"], "de": ["Zeitung"], "fi": ["Sanomalehti"], "be": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "ru": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "def": ["Zeitung"], "pt": ["Jornal"], "bg": ["\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"], "lt": ["Laikra\u0161tis"], "hr": ["Novine"], "lv": ["Laikraksts"], "fr": ["Journal"], "hu": ["\u00dajs\u00e1g"], "bs": ["Novine"], "hy": ["\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"], "ka": ["\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"], "uk": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "sk": ["Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"], "sl": ["\u010casopis"], "ga": ["Nuacht\u00e1n"], "gd": ["P\u00e0ipear-naidheachd"], "ca": ["Premsa"], "mk": ["\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"], "sq": ["Gazeta"], "sr": ["\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"], "sv": ["Tidning"], "ko": ["\uc2e0\ubb38"], "gl": ["Prensa escrita"], "el": ["\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"], "en": ["Newspaper"], "is": ["Dagbla\u00f0"], "it": ["Giornale"], "zh": ["\u5831\u7d19"], "es": ["Prensa escrita"], "et": ["Ajaleht"], "eu": ["Egunkari"], "cs": ["Noviny"], "ar": ["\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"], "cy": ["Papur newydd"], "ja": ["\u65b0\u805e"], "az": ["Q\u0259zet"], "pl": ["Gazeta"], "ro": ["Ziar"], "da": ["Avis"], "he": ["\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"], "tr": ["Gazete"], "nl": ["Krant"]}, "edmDatasetName": ["9200300_Ag_EU_TEL_a0600_Newspapers_ONB"], "edmIsShownAt": ["http://anno.onb.ac.at/cgi-content/anno?apm=0&aid=kfz&datum=18480626"], "edmIsShownBy": ["http://iiif.onb.ac.at/images/ANNO/kfz18480626/00000001/full/full/0/default.jpg"], "edmPlace": ["http://d-nb.info/gnd/4030921-6"], "edmPlaceLabel": [{"def": "Klagenfurt"}], "edmPlaceLabelLangAware": {"def": ["Klagenfurt"]}, "edmPreview": ["https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=http%3A%2F%2Fiiif.onb.ac.at%2Fimages%2FANNO%2Fkfz18480626%2F00000001%2Ffull%2Ffull%2F0%2Fdefault.jpg&type=TEXT"], "europeanaCollectionName": ["9200300_Ag_EU_TEL_a0600_Newspapers_ONB"], "europeanaCompleteness": 5, "guid": "https://www.europeana.eu/item/9200300/BibliographicResource_3000051843220?utm_source=api&utm_medium=api&utm_campaign=J6W44jvPV", "id": "/9200300/BibliographicResource_3000051843220", "index": 0, "language": ["de"], "link": "https://europeana.eu/api/v2/record/9200300/BibliographicResource_3000051843220.json?wskey=J6W44jvPV", "previewNoDistribute": false, "provider": ["The European Library"], "rights": ["http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/"], "score": 2.3317423, "timestamp": 1586465387041, "timestamp_created": "2019-03-14T15:26:59.210Z", "timestamp_created_epoch": 1552577219210, "timestamp_update": "2019-03-14T15:26:59.210Z", "timestamp_update_epoch": 1552577219210, "title": ["Klagenfurter Zeitung - 1848-06-26"], "type": "TEXT", "ugc": [false]}, {"completeness": 5, "country": ["Austria"], "dataProvider": ["\u00d6sterreichische Nationalbibliothek - Austrian National Library"], "dcLanguage": ["deu"], "dcLanguageLangAware": {"def": ["deu"]}, "dcTitleLangAware": {"def": ["Wiener Zeitung - 1848-03-04"]}, "dctermsSpatial": ["http://d-nb.info/gnd/4066009-6"], "edmConcept": ["http://d-nb.info/gnd/4067510-5", "http://data.europeana.eu/concept/base/18"], "edmConceptLabel": [{"def": "Zeitung"}, {"def": "Avis"}, {"def": "Zeitung"}, {"def": "Sanomalehti"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Jornal"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Laikra\u0161tis"}, {"def": "Novine"}, {"def": "Laikraksts"}, {"def": "Journal"}, {"def": "\u00dajs\u00e1g"}, {"def": "Novine"}, {"def": "\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"}, {"def": "\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"}, {"def": "\u010casopis"}, {"def": "Nuacht\u00e1n"}, {"def": "P\u00e0ipear-naidheachd"}, {"def": "Premsa"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"}, {"def": "Tidning"}, {"def": "\uc2e0\ubb38"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"}, {"def": "Newspaper"}, {"def": "Dagbla\u00f0"}, {"def": "Giornale"}, {"def": "\u5831\u7d19"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "Ajaleht"}, {"def": "Egunkari"}, {"def": "Noviny"}, {"def": "\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"}, {"def": "Papur newydd"}, {"def": "\u65b0\u805e"}, {"def": "Q\u0259zet"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "Ziar"}, {"def": "Avis"}, {"def": "\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"}, {"def": "Gazete"}, {"def": "Krant"}], "edmConceptPrefLabelLangAware": {"no": ["Avis"], "de": ["Zeitung"], "fi": ["Sanomalehti"], "be": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "ru": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "def": ["Zeitung"], "pt": ["Jornal"], "bg": ["\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"], "lt": ["Laikra\u0161tis"], "hr": ["Novine"], "lv": ["Laikraksts"], "fr": ["Journal"], "hu": ["\u00dajs\u00e1g"], "bs": ["Novine"], "hy": ["\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"], "ka": ["\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"], "uk": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "sk": ["Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"], "sl": ["\u010casopis"], "ga": ["Nuacht\u00e1n"], "gd": ["P\u00e0ipear-naidheachd"], "ca": ["Premsa"], "mk": ["\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"], "sq": ["Gazeta"], "sr": ["\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"], "sv": ["Tidning"], "ko": ["\uc2e0\ubb38"], "gl": ["Prensa escrita"], "el": ["\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"], "en": ["Newspaper"], "is": ["Dagbla\u00f0"], "it": ["Giornale"], "zh": ["\u5831\u7d19"], "es": ["Prensa escrita"], "et": ["Ajaleht"], "eu": ["Egunkari"], "cs": ["Noviny"], "ar": ["\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"], "cy": ["Papur newydd"], "ja": ["\u65b0\u805e"], "az": ["Q\u0259zet"], "pl": ["Gazeta"], "ro": ["Ziar"], "da": ["Avis"], "he": ["\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"], "tr": ["Gazete"], "nl": ["Krant"]}, "edmDatasetName": ["9200300_Ag_EU_TEL_a0600_Newspapers_ONB"], "edmIsShownAt": ["http://anno.onb.ac.at/cgi-content/anno?apm=0&aid=wrz&datum=18480304"], "edmIsShownBy": ["http://iiif.onb.ac.at/images/ANNO/wrz18480304/00000001/full/full/0/default.jpg"], "edmPlace": ["http://d-nb.info/gnd/4066009-6"], "edmPlaceLabel": [{"def": "Wien"}], "edmPlaceLabelLangAware": {"def": ["Wien"]}, "edmPreview": ["https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=http%3A%2F%2Fiiif.onb.ac.at%2Fimages%2FANNO%2Fwrz18480304%2F00000001%2Ffull%2Ffull%2F0%2Fdefault.jpg&type=TEXT"], "europeanaCollectionName": ["9200300_Ag_EU_TEL_a0600_Newspapers_ONB"], "europeanaCompleteness": 5, "guid": "https://www.europeana.eu/item/9200300/BibliographicResource_3000051869162?utm_source=api&utm_medium=api&utm_campaign=J6W44jvPV", "id": "/9200300/BibliographicResource_3000051869162", "index": 0, "language": ["de"], "link": "https://europeana.eu/api/v2/record/9200300/BibliographicResource_3000051869162.json?wskey=J6W44jvPV", "previewNoDistribute": false, "provider": ["The European Library"], "rights": ["http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/"], "score": 2.3257327, "timestamp": 1586462947115, "timestamp_created": "2019-03-14T15:46:54.014Z", "timestamp_created_epoch": 1552578414014, "timestamp_update": "2019-03-14T15:46:54.014Z", "timestamp_update_epoch": 1552578414014, "title": ["Wiener Zeitung - 1848-03-04"], "type": "TEXT", "ugc": [false]}, {"completeness": 5, "country": ["Austria"], "dataProvider": ["\u00d6sterreichische Nationalbibliothek - Austrian National Library"], "dcLanguage": ["deu"], "dcLanguageLangAware": {"def": ["deu"]}, "dcTitleLangAware": {"def": ["Der Humorist - 1848-06-02"]}, "dctermsSpatial": ["http://d-nb.info/gnd/4066009-6"], "edmConcept": ["http://d-nb.info/gnd/4020517-4", "http://d-nb.info/gnd/4026170-0", "http://d-nb.info/gnd/4051752-4", "http://data.europeana.eu/concept/base/18"], "edmConceptLabel": [{"def": "Geschichte"}, {"def": "Humor"}, {"def": "Satire"}, {"def": "Avis"}, {"def": "Zeitung"}, {"def": "Sanomalehti"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Jornal"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Laikra\u0161tis"}, {"def": "Novine"}, {"def": "Laikraksts"}, {"def": "Journal"}, {"def": "\u00dajs\u00e1g"}, {"def": "Novine"}, {"def": "\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"}, {"def": "\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"}, {"def": "\u010casopis"}, {"def": "Nuacht\u00e1n"}, {"def": "P\u00e0ipear-naidheachd"}, {"def": "Premsa"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"}, {"def": "Tidning"}, {"def": "\uc2e0\ubb38"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"}, {"def": "Newspaper"}, {"def": "Dagbla\u00f0"}, {"def": "Giornale"}, {"def": "\u5831\u7d19"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "Ajaleht"}, {"def": "Egunkari"}, {"def": "Noviny"}, {"def": "\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"}, {"def": "Papur newydd"}, {"def": "\u65b0\u805e"}, {"def": "Q\u0259zet"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "Ziar"}, {"def": "Avis"}, {"def": "\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"}, {"def": "Gazete"}, {"def": "Krant"}], "edmConceptPrefLabelLangAware": {"no": ["Avis"], "de": ["Zeitung"], "fi": ["Sanomalehti"], "be": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "ru": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "def": ["Geschichte", "Satire", "Humor"], "pt": ["Jornal"], "bg": ["\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"], "lt": ["Laikra\u0161tis"], "hr": ["Novine"], "lv": ["Laikraksts"], "fr": ["Journal"], "hu": ["\u00dajs\u00e1g"], "bs": ["Novine"], "hy": ["\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"], "ka": ["\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"], "uk": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "sk": ["Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"], "sl": ["\u010casopis"], "ga": ["Nuacht\u00e1n"], "gd": ["P\u00e0ipear-naidheachd"], "ca": ["Premsa"], "mk": ["\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"], "sq": ["Gazeta"], "sr": ["\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"], "sv": ["Tidning"], "ko": ["\uc2e0\ubb38"], "gl": ["Prensa escrita"], "el": ["\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"], "en": ["Newspaper"], "is": ["Dagbla\u00f0"], "it": ["Giornale"], "zh": ["\u5831\u7d19"], "es": ["Prensa escrita"], "et": ["Ajaleht"], "eu": ["Egunkari"], "cs": ["Noviny"], "ar": ["\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"], "cy": ["Papur newydd"], "ja": ["\u65b0\u805e"], "az": ["Q\u0259zet"], "pl": ["Gazeta"], "ro": ["Ziar"], "da": ["Avis"], "he": ["\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"], "tr": ["Gazete"], "nl": ["Krant"]}, "edmDatasetName": ["9200300_Ag_EU_TEL_a0600_Newspapers_ONB"], "edmIsShownAt": ["http://anno.onb.ac.at/cgi-content/anno?apm=0&aid=hum&datum=18480602"], "edmIsShownBy": ["http://iiif.onb.ac.at/images/ANNO/hum18480602/00000001/full/full/0/default.jpg"], "edmPlace": ["http://d-nb.info/gnd/4066009-6"], "edmPlaceLabel": [{"def": "Wien"}], "edmPlaceLabelLangAware": {"def": ["Wien"]}, "edmPreview": ["https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=http%3A%2F%2Fiiif.onb.ac.at%2Fimages%2FANNO%2Fhum18480602%2F00000001%2Ffull%2Ffull%2F0%2Fdefault.jpg&type=TEXT"], "europeanaCollectionName": ["9200300_Ag_EU_TEL_a0600_Newspapers_ONB"], "europeanaCompleteness": 5, "guid": "https://www.europeana.eu/item/9200300/BibliographicResource_3000051799690?utm_source=api&utm_medium=api&utm_campaign=J6W44jvPV", "id": "/9200300/BibliographicResource_3000051799690", "index": 0, "language": ["de"], "link": "https://europeana.eu/api/v2/record/9200300/BibliographicResource_3000051799690.json?wskey=J6W44jvPV", "previewNoDistribute": false, "provider": ["The European Library"], "rights": ["http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/"], "score": 2.325015, "timestamp": 1586469682747, "timestamp_created": "2019-03-14T16:12:13.028Z", "timestamp_created_epoch": 1552579933028, "timestamp_update": "2019-03-14T16:12:13.028Z", "timestamp_update_epoch": 1552579933028, "title": ["Der Humorist - 1848-06-02"], "type": "TEXT", "ugc": [false]}, {"completeness": 5, "country": ["Austria"], "dataProvider": ["\u00d6sterreichische Nationalbibliothek - Austrian National Library"], "dcLanguage": ["deu"], "dcLanguageLangAware": {"def": ["deu"]}, "dcTitleLangAware": {"def": ["Der Humorist - 1848-08-30"]}, "dctermsSpatial": ["http://d-nb.info/gnd/4066009-6"], "edmConcept": ["http://d-nb.info/gnd/4020517-4", "http://d-nb.info/gnd/4026170-0", "http://d-nb.info/gnd/4051752-4", "http://data.europeana.eu/concept/base/18"], "edmConceptLabel": [{"def": "Geschichte"}, {"def": "Humor"}, {"def": "Satire"}, {"def": "Avis"}, {"def": "Zeitung"}, {"def": "Sanomalehti"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Jornal"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Laikra\u0161tis"}, {"def": "Novine"}, {"def": "Laikraksts"}, {"def": "Journal"}, {"def": "\u00dajs\u00e1g"}, {"def": "Novine"}, {"def": "\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"}, {"def": "\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"}, {"def": "\u010casopis"}, {"def": "Nuacht\u00e1n"}, {"def": "P\u00e0ipear-naidheachd"}, {"def": "Premsa"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"}, {"def": "Tidning"}, {"def": "\uc2e0\ubb38"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"}, {"def": "Newspaper"}, {"def": "Dagbla\u00f0"}, {"def": "Giornale"}, {"def": "\u5831\u7d19"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "Ajaleht"}, {"def": "Egunkari"}, {"def": "Noviny"}, {"def": "\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"}, {"def": "Papur newydd"}, {"def": "\u65b0\u805e"}, {"def": "Q\u0259zet"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "Ziar"}, {"def": "Avis"}, {"def": "\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"}, {"def": "Gazete"}, {"def": "Krant"}], "edmConceptPrefLabelLangAware": {"no": ["Avis"], "de": ["Zeitung"], "fi": ["Sanomalehti"], "be": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "ru": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "def": ["Geschichte", "Satire", "Humor"], "pt": ["Jornal"], "bg": ["\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"], "lt": ["Laikra\u0161tis"], "hr": ["Novine"], "lv": ["Laikraksts"], "fr": ["Journal"], "hu": ["\u00dajs\u00e1g"], "bs": ["Novine"], "hy": ["\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"], "ka": ["\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"], "uk": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "sk": ["Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"], "sl": ["\u010casopis"], "ga": ["Nuacht\u00e1n"], "gd": ["P\u00e0ipear-naidheachd"], "ca": ["Premsa"], "mk": ["\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"], "sq": ["Gazeta"], "sr": ["\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"], "sv": ["Tidning"], "ko": ["\uc2e0\ubb38"], "gl": ["Prensa escrita"], "el": ["\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"], "en": ["Newspaper"], "is": ["Dagbla\u00f0"], "it": ["Giornale"], "zh": ["\u5831\u7d19"], "es": ["Prensa escrita"], "et": ["Ajaleht"], "eu": ["Egunkari"], "cs": ["Noviny"], "ar": ["\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"], "cy": ["Papur newydd"], "ja": ["\u65b0\u805e"], "az": ["Q\u0259zet"], "pl": ["Gazeta"], "ro": ["Ziar"], "da": ["Avis"], "he": ["\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"], "tr": ["Gazete"], "nl": ["Krant"]}, "edmDatasetName": ["9200300_Ag_EU_TEL_a0600_Newspapers_ONB"], "edmIsShownAt": ["http://anno.onb.ac.at/cgi-content/anno?apm=0&aid=hum&datum=18480830"], "edmIsShownBy": ["http://iiif.onb.ac.at/images/ANNO/hum18480830/00000001/full/full/0/default.jpg"], "edmPlace": ["http://d-nb.info/gnd/4066009-6"], "edmPlaceLabel": [{"def": "Wien"}], "edmPlaceLabelLangAware": {"def": ["Wien"]}, "edmPreview": ["https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=http%3A%2F%2Fiiif.onb.ac.at%2Fimages%2FANNO%2Fhum18480830%2F00000001%2Ffull%2Ffull%2F0%2Fdefault.jpg&type=TEXT"], "europeanaCollectionName": ["9200300_Ag_EU_TEL_a0600_Newspapers_ONB"], "europeanaCompleteness": 5, "guid": "https://www.europeana.eu/item/9200300/BibliographicResource_3000051801277?utm_source=api&utm_medium=api&utm_campaign=J6W44jvPV", "id": "/9200300/BibliographicResource_3000051801277", "index": 0, "language": ["de"], "link": "https://europeana.eu/api/v2/record/9200300/BibliographicResource_3000051801277.json?wskey=J6W44jvPV", "previewNoDistribute": false, "provider": ["The European Library"], "rights": ["http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/"], "score": 2.325015, "timestamp": 1586469409867, "timestamp_created": "2019-03-14T15:23:55.273Z", "timestamp_created_epoch": 1552577035273, "timestamp_update": "2019-03-14T15:23:55.273Z", "timestamp_update_epoch": 1552577035273, "title": ["Der Humorist - 1848-08-30"], "type": "TEXT", "ugc": [false]}, {"completeness": 5, "country": ["Austria"], "dataProvider": ["\u00d6sterreichische Nationalbibliothek - Austrian National Library"], "dcLanguage": ["deu"], "dcLanguageLangAware": {"def": ["deu"]}, "dcTitleLangAware": {"def": ["Der Humorist - 1848-04-19"]}, "dctermsSpatial": ["http://d-nb.info/gnd/4066009-6"], "edmConcept": ["http://d-nb.info/gnd/4020517-4", "http://d-nb.info/gnd/4026170-0", "http://d-nb.info/gnd/4051752-4", "http://data.europeana.eu/concept/base/18"], "edmConceptLabel": [{"def": "Geschichte"}, {"def": "Humor"}, {"def": "Satire"}, {"def": "Avis"}, {"def": "Zeitung"}, {"def": "Sanomalehti"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Jornal"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Laikra\u0161tis"}, {"def": "Novine"}, {"def": "Laikraksts"}, {"def": "Journal"}, {"def": "\u00dajs\u00e1g"}, {"def": "Novine"}, {"def": "\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"}, {"def": "\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"}, {"def": "\u010casopis"}, {"def": "Nuacht\u00e1n"}, {"def": "P\u00e0ipear-naidheachd"}, {"def": "Premsa"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"}, {"def": "Tidning"}, {"def": "\uc2e0\ubb38"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"}, {"def": "Newspaper"}, {"def": "Dagbla\u00f0"}, {"def": "Giornale"}, {"def": "\u5831\u7d19"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "Ajaleht"}, {"def": "Egunkari"}, {"def": "Noviny"}, {"def": "\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"}, {"def": "Papur newydd"}, {"def": "\u65b0\u805e"}, {"def": "Q\u0259zet"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "Ziar"}, {"def": "Avis"}, {"def": "\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"}, {"def": "Gazete"}, {"def": "Krant"}], "edmConceptPrefLabelLangAware": {"no": ["Avis"], "de": ["Zeitung"], "fi": ["Sanomalehti"], "be": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "ru": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "def": ["Geschichte", "Satire", "Humor"], "pt": ["Jornal"], "bg": ["\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"], "lt": ["Laikra\u0161tis"], "hr": ["Novine"], "lv": ["Laikraksts"], "fr": ["Journal"], "hu": ["\u00dajs\u00e1g"], "bs": ["Novine"], "hy": ["\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"], "ka": ["\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"], "uk": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "sk": ["Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"], "sl": ["\u010casopis"], "ga": ["Nuacht\u00e1n"], "gd": ["P\u00e0ipear-naidheachd"], "ca": ["Premsa"], "mk": ["\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"], "sq": ["Gazeta"], "sr": ["\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"], "sv": ["Tidning"], "ko": ["\uc2e0\ubb38"], "gl": ["Prensa escrita"], "el": ["\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"], "en": ["Newspaper"], "is": ["Dagbla\u00f0"], "it": ["Giornale"], "zh": ["\u5831\u7d19"], "es": ["Prensa escrita"], "et": ["Ajaleht"], "eu": ["Egunkari"], "cs": ["Noviny"], "ar": ["\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"], "cy": ["Papur newydd"], "ja": ["\u65b0\u805e"], "az": ["Q\u0259zet"], "pl": ["Gazeta"], "ro": ["Ziar"], "da": ["Avis"], "he": ["\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"], "tr": ["Gazete"], "nl": ["Krant"]}, "edmDatasetName": ["9200300_Ag_EU_TEL_a0600_Newspapers_ONB"], "edmIsShownAt": ["http://anno.onb.ac.at/cgi-content/anno?apm=0&aid=hum&datum=18480419"], "edmIsShownBy": ["http://iiif.onb.ac.at/images/ANNO/hum18480419/00000001/full/full/0/default.jpg"], "edmPlace": ["http://d-nb.info/gnd/4066009-6"], "edmPlaceLabel": [{"def": "Wien"}], "edmPlaceLabelLangAware": {"def": ["Wien"]}, "edmPreview": ["https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=http%3A%2F%2Fiiif.onb.ac.at%2Fimages%2FANNO%2Fhum18480419%2F00000001%2Ffull%2Ffull%2F0%2Fdefault.jpg&type=TEXT"], "europeanaCollectionName": ["9200300_Ag_EU_TEL_a0600_Newspapers_ONB"], "europeanaCompleteness": 5, "guid": "https://www.europeana.eu/item/9200300/BibliographicResource_3000051792599?utm_source=api&utm_medium=api&utm_campaign=J6W44jvPV", "id": "/9200300/BibliographicResource_3000051792599", "index": 0, "language": ["de"], "link": "https://europeana.eu/api/v2/record/9200300/BibliographicResource_3000051792599.json?wskey=J6W44jvPV", "previewNoDistribute": false, "provider": ["The European Library"], "rights": ["http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/"], "score": 2.325015, "timestamp": 1586470351571, "timestamp_created": "2019-03-14T13:33:27.268Z", "timestamp_created_epoch": 1552570407268, "timestamp_update": "2019-03-14T13:33:27.268Z", "timestamp_update_epoch": 1552570407268, "title": ["Der Humorist - 1848-04-19"], "type": "TEXT", "ugc": [false]}, {"completeness": 5, "country": ["Austria"], "dataProvider": ["\u00d6sterreichische Nationalbibliothek - Austrian National Library"], "dcLanguage": ["deu"], "dcLanguageLangAware": {"def": ["deu"]}, "dcTitleLangAware": {"def": ["Der Humorist - 1848-02-04"]}, "dctermsSpatial": ["http://d-nb.info/gnd/4066009-6"], "edmConcept": ["http://d-nb.info/gnd/4020517-4", "http://d-nb.info/gnd/4026170-0", "http://d-nb.info/gnd/4051752-4", "http://data.europeana.eu/concept/base/18"], "edmConceptLabel": [{"def": "Geschichte"}, {"def": "Humor"}, {"def": "Satire"}, {"def": "Avis"}, {"def": "Zeitung"}, {"def": "Sanomalehti"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Jornal"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Laikra\u0161tis"}, {"def": "Novine"}, {"def": "Laikraksts"}, {"def": "Journal"}, {"def": "\u00dajs\u00e1g"}, {"def": "Novine"}, {"def": "\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"}, {"def": "\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"}, {"def": "\u010casopis"}, {"def": "Nuacht\u00e1n"}, {"def": "P\u00e0ipear-naidheachd"}, {"def": "Premsa"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"}, {"def": "Tidning"}, {"def": "\uc2e0\ubb38"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"}, {"def": "Newspaper"}, {"def": "Dagbla\u00f0"}, {"def": "Giornale"}, {"def": "\u5831\u7d19"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "Ajaleht"}, {"def": "Egunkari"}, {"def": "Noviny"}, {"def": "\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"}, {"def": "Papur newydd"}, {"def": "\u65b0\u805e"}, {"def": "Q\u0259zet"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "Ziar"}, {"def": "Avis"}, {"def": "\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"}, {"def": "Gazete"}, {"def": "Krant"}], "edmConceptPrefLabelLangAware": {"no": ["Avis"], "de": ["Zeitung"], "fi": ["Sanomalehti"], "be": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "ru": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "def": ["Geschichte", "Satire", "Humor"], "pt": ["Jornal"], "bg": ["\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"], "lt": ["Laikra\u0161tis"], "hr": ["Novine"], "lv": ["Laikraksts"], "fr": ["Journal"], "hu": ["\u00dajs\u00e1g"], "bs": ["Novine"], "hy": ["\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"], "ka": ["\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"], "uk": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "sk": ["Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"], "sl": ["\u010casopis"], "ga": ["Nuacht\u00e1n"], "gd": ["P\u00e0ipear-naidheachd"], "ca": ["Premsa"], "mk": ["\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"], "sq": ["Gazeta"], "sr": ["\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"], "sv": ["Tidning"], "ko": ["\uc2e0\ubb38"], "gl": ["Prensa escrita"], "el": ["\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"], "en": ["Newspaper"], "is": ["Dagbla\u00f0"], "it": ["Giornale"], "zh": ["\u5831\u7d19"], "es": ["Prensa escrita"], "et": ["Ajaleht"], "eu": ["Egunkari"], "cs": ["Noviny"], "ar": ["\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"], "cy": ["Papur newydd"], "ja": ["\u65b0\u805e"], "az": ["Q\u0259zet"], "pl": ["Gazeta"], "ro": ["Ziar"], "da": ["Avis"], "he": ["\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"], "tr": ["Gazete"], "nl": ["Krant"]}, "edmDatasetName": ["9200300_Ag_EU_TEL_a0600_Newspapers_ONB"], "edmIsShownAt": ["http://anno.onb.ac.at/cgi-content/anno?apm=0&aid=hum&datum=18480204"], "edmIsShownBy": ["http://iiif.onb.ac.at/images/ANNO/hum18480204/00000001/full/full/0/default.jpg"], "edmPlace": ["http://d-nb.info/gnd/4066009-6"], "edmPlaceLabel": [{"def": "Wien"}], "edmPlaceLabelLangAware": {"def": ["Wien"]}, "edmPreview": ["https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=http%3A%2F%2Fiiif.onb.ac.at%2Fimages%2FANNO%2Fhum18480204%2F00000001%2Ffull%2Ffull%2F0%2Fdefault.jpg&type=TEXT"], "europeanaCollectionName": ["9200300_Ag_EU_TEL_a0600_Newspapers_ONB"], "europeanaCompleteness": 5, "guid": "https://www.europeana.eu/item/9200300/BibliographicResource_3000051805700?utm_source=api&utm_medium=api&utm_campaign=J6W44jvPV", "id": "/9200300/BibliographicResource_3000051805700", "index": 0, "language": ["de"], "link": "https://europeana.eu/api/v2/record/9200300/BibliographicResource_3000051805700.json?wskey=J6W44jvPV", "previewNoDistribute": false, "provider": ["The European Library"], "rights": ["http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/"], "score": 2.325015, "timestamp": 1586469122266, "timestamp_created": "2019-03-14T13:28:49.591Z", "timestamp_created_epoch": 1552570129591, "timestamp_update": "2019-03-14T13:28:49.591Z", "timestamp_update_epoch": 1552570129591, "title": ["Der Humorist - 1848-02-04"], "type": "TEXT", "ugc": [false]}], "hits": [{"scope": "/9200300/BibliographicResource_3000051792599", "selectors": [{"field": "rdf:value", "prefix": "Ich wohnte gestern Abends einer Sitzung des Klubb de la ", "exact": "Revolution", "suffix": " bei, der von BarbeS pr\u00e4fidirt wird. "}]}, {"scope": "/9200300/BibliographicResource_3000073482835", "selectors": [{"field": "rdf:value", "prefix": "Eine viel gewaltigere ", "exact": "Revolution", "suffix": " lauert unter der Maske der po lirischen \u2014 es ist die soziale! "}]}, {"scope": "/9200300/BibliographicResource_3000073486757", "selectors": [{"field": "rdf:value", "prefix": "Wie zweite ", "exact": "Revolution", "suffix": " Wien's.\nVon Augen - und Ohrenzeugen geschildert. "}]}, {"scope": "/9200300/BibliographicResource_3000051798858", "selectors": [{"field": "rdf:value", "prefix": "Wir haben den Februar-Ereignissen unser\u00ab glorreiche M\u00e4rj-", "exact": "Revolution", "suffix": " zu dank\u00ab\u00bb. "}]}, {"scope": "/9200300/BibliographicResource_3000051818674", "selectors": [{"field": "rdf:value", "prefix": "So sah es iu Tipperary aus, als die langverhei\u00dfene, vielgef\u00fcrchtete ", "exact": "Revolution", "suffix": " von 1848 dort ausbrach. "}]}, {"scope": "/9200300/BibliographicResource_3000051807533", "selectors": [{"field": "rdf:value", "prefix": "Allein es geht durch das Volk eine Art von Verbrechen, welche durch die ", "exact": "Revolution", "suffix": " eine gewisse Sanction erlangt hat. (.Bewegung.) "}]}, {"scope": "/9200300/BibliographicResource_3000051805238", "selectors": [{"field": "rdf:value", "prefix": "der die Zeit noch die ", "exact": "Revolutionen", "suffix": ", ge\u00e4n dert haben. Ihr Mitb\u00fcrger (gez.) "}]}, {"scope": "/9200300/BibliographicResource_3000051801277", "selectors": [{"field": "rdf:value", "prefix": "Dieses l\u00f6bliche Beispiel der Sultane, Veziere, welche f\u00fcr den Despotismus vicht zu siegen vermochten, erw\u00fcrgen zu lasse\u00bb, ahmte das terroristische ", "exact": "Revolutions", "suffix": "-Tribunal in den Neunziger-Jahren zu Paris r\u00fchmlichst nach, indem eS eine Zeit lang den Generalen, welche f\u00fcr die Freiheit nicht zu siegen verstanden, der Reihe nach die K\u00f6pfe abschlagen lie\u00df. "}]}, {"scope": "/9200300/BibliographicResource_3000051781902", "selectors": [{"field": "rdf:value", "prefix": "Gestern hatte\u00bb wir hier ", "exact": "Revolution", "suffix": ", Barrikade\u00ab mit der rothe\u00ab republikanischen Fahue. "}]}, {"scope": "/9200300/BibliographicResource_3000073488137", "selectors": [{"field": "rdf:value", "prefix": "Windischgr\u00e4tz sprach sich gegen dieselbe unter anderm auS: \u201e3n Wien und andern St\u00e4dten hat die ", "exact": "Revolution", "suffix": " gesiegt, hier das Milit\u00e4r.\" "}]}, {"scope": "/9200300/BibliographicResource_3000051866585", "selectors": [{"field": "rdf:value", "prefix": "Vierzehn Tage nach diesem Gespr\u00e4ch, das selbst die Er-Ngitlffe der ", "exact": "Revolution", "suffix": " mich nicht vergessen lie\u00df, war ich eben ln Gedanke\u00bb vertieft; ich suchte daS Andenken an die Scenen der "}]}, {"scope": "/9200300/BibliographicResource_3000051783251", "selectors": [{"field": "rdf:value", "prefix": "Da\u00ab revolution\u00e4re Frankreich will also von der ", "exact": "Revolution", "suffix": " in Deutschland, so weit fie zur Kr\u00e4ftigung, zur Einheit, zur Gr\u00f6\u00dfe Deutschlands f\u00fchren k\u00f6nnte, nicht\u00ab wissen z die Republik wartet, bis Nikolaus ihr erlaubt, da\u00ab wichtigste poli tische Ereigni\u00df der "}]}, {"scope": "/9200300/BibliographicResource_3000073479899", "selectors": [{"field": "rdf:value", "prefix": "In Eurer gro\u00dfen und glorreiche\u00bb ", "exact": "Revolution", "suffix": " habt Ihr Euch der Helden von Paris w\u00fcrdig ge zeigt. "}]}, {"scope": "/9200300/BibliographicResource_3000073481730", "selectors": [{"field": "rdf:value", "prefix": "Europa's Blicke sind auf uns gerichtet, das edle begeisterte Wien hat mit seiner Oktober- ", "exact": "Revolution", "suffix": " rasch entschlossen, mir dem richtigen Takte eines unverdorbene\u00bb kindlichen Gem\u00fcthes dem demokratischen Deutschland die Parole gegeben- Die M\u00e4nner des st\u00fcrmischen Fortschritts, die Celebrit\u00e4ten der Frankfurter Linken waren in unseren Mauern, und haben uns mit gl\u00fchenden, aus dem Herzen kom menden Worte\u00bb dieses Zugest\u00e4ndni\u00df gemacht. "}]}, {"scope": "/9200300/BibliographicResource_3000073473673", "selectors": [{"field": "rdf:value", "prefix": "that hervorgerufene ", "exact": "Revolution", "suffix": " des Volkes mit einer Eontrerevolution beantwort\u00ab. "}]}, {"scope": "/9200300/BibliographicResource_3000051787337", "selectors": [{"field": "rdf:value", "prefix": "An der Gr\u00e4nze Ru\u00dfland steht die ", "exact": "Revolution", "suffix": " still. Aber daraus folgt nur, das; die Slavische BefreiungSfrage die Lebensfrage der "}]}, {"scope": "/9200300/BibliographicResource_3000073475212", "selectors": [{"field": "rdf:value", "exact": "Revolution", "suffix": " in M\u00fcnchen. tg. Oktober. Der Vier- und Brotkrav\u00e4ll hat sich gestern in gr\u00e4ulicher Weise sortgesetzt. "}]}, {"scope": "/9200300/BibliographicResource_3000073475574", "selectors": [{"field": "rdf:value", "prefix": "Wohl, la\u00dft uns hoffen, da\u00df man den ersten Akt des Volkswillens Yachten, da\u00df man dem Machtspruche des Reichstages nicht die durch die Verfassung gesicherten Pr\u00e4rogative des Tdrones entgegensetzen wolle; da\u00df wir nicht einer zweiten ", "exact": "Revolution", "suffix": " bed\u00fcrfen werden, um die Konsequenzen der fr\u00fcheren zu bewahren. \u2014 Wie hat sich das SS7 Ministerium in dieser Frage benommen? "}]}, {"scope": "/9200300/BibliographicResource_3000051814751", "selectors": [{"field": "rdf:value", "prefix": "Die historischen Aufs\u00e4tze \u00bbGang und Richtung der Wiener ", "exact": "Revolution", "suffix": " vom 1Z. "}]}, {"scope": "/9200300/BibliographicResource_3000051793173", "selectors": [{"field": "rdf:value", "prefix": "Ich habe heimlich in dem R\u00e4derwerk der Staatsmaschine bereits einige R\u00e4der gesperrt \u2014 die Bursche begreifen nicht, woher das oft so pl\u00f6tzliche Stocken im Gange der ", "exact": "Revolution", "suffix": ". "}]}, {"scope": "/9200300/BibliographicResource_3000051807154", "selectors": [{"field": "rdf:value", "prefix": "Wien hat trotzdem zu dreien Malen die unendliche Wohlthat eines \u201eSichetheitsausschusses\" genossen, als worin die herrlichst^ Offenbarung des Sieges der ", "exact": "Revolution", "suffix": " sich ausspricht. "}]}, {"scope": "/9200300/BibliographicResource_3000051868773", "selectors": [{"field": "rdf:value", "prefix": "Die zur\u00fcckgescheuchten Barbarenhorden w\u00fcrden in ihren Steppen nichts mit zur\u00fcckbringen als \u2014 die ", "exact": "Revolution", "suffix": ", wenn sie nicht jetzt schrn wie eine ^ Boa Constrikt\u00f6r die Mesengueber'\"dieseS finstern Reichs umwickelt Wenn Ru\u00dfland revoltirt, dann wird die "}]}, {"scope": "/9200300/BibliographicResource_3000051834817", "selectors": [{"field": "rdf:value", "prefix": "Jede Contre-", "exact": "Revolution", "suffix": " setzt dem einfachen Wortsinne nach eine "}]}, {"scope": "/9200300/BibliographicResource_3000073481245", "selectors": [{"field": "rdf:value", "prefix": "Gro\u00df ist es, eine ", "exact": "Revolution", "suffix": " zu machen, gr\u00f6\u00dfer sie zu verhindern. Wien hat das erste und zweite gethan. "}]}, {"scope": "/9200300/BibliographicResource_3000051796538", "selectors": [{"field": "rdf:value", "prefix": "DaS Parlament ver einigt sich jedeS Jahr am 12-Januar , dem IahreStage der Sicilianischeu ", "exact": "Revolution", "suffix": ". "}]}, {"scope": "/9200300/BibliographicResource_3000051818057", "selectors": [{"field": "rdf:value", "prefix": "-W\u00e4hrend diese ganze Woche nur der P\u00f6bel die ", "exact": "Revolu", "suffix": " tion machte, so hatte sich die\u00df diesen Morgen ge\u00e4ndert, hente Fr\u00fch war die ganze B\u00fcrgerschaft in Aufregung, man war emp\u00f6rt, da\u00df det K\u00f6nig so halsstarrig, und nur B\u00fcr ger bildeten die Gruppen und sprachen \u00f6ffentlich. "}]}, {"scope": "/9200300/BibliographicResource_3000073479040", "selectors": [{"field": "rdf:value", "prefix": "Wer aber ", "exact": "Revolution", "suffix": " ihrer selbst willen will , ist ein gewissenloser Anarchist. "}]}, {"scope": "/9200300/BibliographicResource_3000051802386", "selectors": [{"field": "rdf:value", "prefix": "Sie seien M\u00e4nner der ", "exact": "Revolution", "suffix": " \u00abnd erkennen kein hi storische? Recht an, daS nichts Andere\u00ab sei, al\u00ab ein mit juridischen und philosophischen FloSkel\u00bb ausgeschm\u00fcckte\u00bb Faustrecht. "}]}, {"scope": "/9200300/BibliographicResource_3000073474671", "selectors": [{"field": "rdf:value", "prefix": "Maitag die Herzen; sch\u00fclerhafte Bl\u00f6digkeit in ", "exact": "Revolutionen", "suffix": " war die Achillesferse der Andern; dazu kam die bla\u00dfeste Geisterfmcht vor Anarchie, P\u00f6belherrfchast, Terroris-muS und Guillotinenregierung, die Sorge um Weib und Kind, Hab' und Gut, Leib und Leben, um das N\u00e4chste und Heiligste des Menschen \u2014 Entsetzen vor der Republik war die Achillesferse Aller. "}]}, {"scope": "/9200300/BibliographicResource_3000051798395", "selectors": [{"field": "rdf:value", "prefix": "Was die Reformation gelehrt, hat die ", "exact": "Revolution", "suffix": " wiederholt. Das Mittelalter hat an seinem Sterbebette den weltlichen Gewalten \u2014 die Reformation hinterlassen, gleichsam, um sich noch im Tode an ihnen zu r\u00e4che\u00ab. "}]}, {"scope": "/9200300/BibliographicResource_3000051840139", "selectors": [{"field": "rdf:value", "prefix": "F\u00fcrchteten vielleicht \u201edie Gutge sinnten\" in dieser harmlosen Berathung neue ", "exact": "revolu", "suffix": "--^Mrr\u00e4re Gespenster? "}]}, {"scope": "/9200300/BibliographicResource_3000051866724", "selectors": [{"field": "rdf:value", "prefix": "Thiers, A., Geschichte der franz\u00f6sischen ", "exact": "Revolution", "suffix": ". S Blinde in 12 Lieferungen. "}]}, {"scope": "/9200300/BibliographicResource_3000051794592", "selectors": [{"field": "rdf:value", "prefix": "Das ", "exact": "RevolutionS", "suffix": " - Comite in Czernovitz ist schwach und hat keine Geldmittel. "}]}, {"scope": "/9200300/BibliographicResource_3000051806079", "selectors": [{"field": "rdf:value", "prefix": "S4t, ist zu haben: D L e dritte franz\u00f6sische ", "exact": "Revolution", "suffix": " vom 22. bis 24. "}]}, {"scope": "/9200300/BibliographicResource_3000051814640", "selectors": [{"field": "rdf:value", "prefix": "J\u00e4nner, dem Jahrestage der ficilischen ", "exact": "Revolution", "suffix": ". Der K\u00f6nig kan\u00bb das Parlament weder aufl\u00f6sen noch vertagen, er kann es nur au\u00dferordentlicher Weise zusammenberusen. "}]}, {"scope": "/9200300/BibliographicResource_3000073473863", "selectors": [{"field": "rdf:value", "prefix": "Du kannst vielleicht ", "exact": "Revolutionen", "suffix": " ma ch\u00ab!, \u00bbher sie benutzen kannst du nicht.\n"}]}, {"scope": "/9200300/BibliographicResource_3000073480390", "selectors": [{"field": "rdf:value", "prefix": ". \u2014- Der Mhalt erregte eine ", "exact": "Revolution", "suffix": ", wenn auch nicht der H\u00e4nde, doch der K\u00f6pfe. "}]}, {"scope": "/9200300/BibliographicResource_3000051798554", "selectors": [{"field": "rdf:value", "prefix": "Die deutschen ", "exact": "Revolutionen", "suffix": " waren rein deut sche , ohne Blutvergie\u00dfen und Rachgier, trotz den sich aufgeth\u00fcrmten Ueberresten des alten Feudalwe sens. "}]}, {"scope": "/9200300/BibliographicResource_3000051795601", "selectors": [{"field": "rdf:value", "prefix": "Es ist seine Bem\u00fchung in der Geschichte der Re formationen zugleich die der ", "exact": "Revolutionen", "suffix": " nachzuweisen, ein sehr zeitgem\u00e4\u00dfes Unternehmen. "}]}, {"scope": "/9200300/BibliographicResource_3000073486131", "selectors": [{"field": "rdf:value", "prefix": "Man Hat unsere Zust\u00e4nde vielfach mit denen der ersten franz\u00f6sischen ", "exact": "Revolution", "suffix": " verglichen. "}]}, {"scope": "/9200300/BibliographicResource_3000073483020", "selectors": [{"field": "rdf:value", "prefix": "Die ", "exact": "Revolution", "suffix": " ist anerkannt, weil das Volk eben Ab geordnete w\u00e4hlen d\u00fcrfte, weil diese im Reichsfaale tagen. "}]}, {"scope": "/9200300/BibliographicResource_3000051794801", "selectors": [{"field": "rdf:value", "prefix": "Ohne eine verst\u00e4ndliche Veranlassung zur ", "exact": "Revolution", "suffix": ", ohne einen allgemeinen Drang \u00bbach schneller Reform haben wir tobende Volksaufl\u00e4ufe im Ost-Ende und planm\u00e4\u00dfig aufreizende Versammlungen am West-Ende gehabt. "}]}, {"scope": "/9200300/BibliographicResource_3000051843220", "selectors": [{"field": "rdf:value", "prefix": "Die Tendenz der Ver. schw\u00f6rung ist ein\u00ab furchtbare \u2014 und die ", "exact": "Revolution", "suffix": " sollte am 15. losbrechen \u2014 w\u00e4re die\u00df geschehen, dann h\u00e4tten wir eine zweite Baitolom\u00e4usnachr erlebt. "}]}, {"scope": "/9200300/BibliographicResource_3000073485314", "selectors": [{"field": "rdf:value", "prefix": "Gro\u00dfe ", "exact": "Revolution", "suffix": " der kleinen Jungen bei St. Anna. Die Herren Sch\u00fcler der 4. "}]}, {"scope": "/9200300/BibliographicResource_3000051806918", "selectors": [{"field": "rdf:value", "prefix": "Und ich erkl\u00e4re den Protest des VerwaltungSratheS als eine Desavouirung der ", "exact": "Revolution", "suffix": ". "}]}, {"scope": "/9200300/BibliographicResource_3000051807962", "selectors": [{"field": "rdf:value", "prefix": "Einheit und St\u00e4rke Deutschlands auf dem Wege der Ordnung und der gesetzlichen Entwicklung, nicht aber durch ", "exact": "Revolution", "suffix": " und Gewalt herbeizuf\u00fchren bem\u00fcht seyn. "}]}, {"scope": "/9200300/BibliographicResource_3000051805700", "selectors": [{"field": "rdf:value", "prefix": ". \u2014 Der Abbe Lambert, der die ganze ", "exact": "Revolution", "suffix": " von 1789 an mitgemacht hat und der Beichtvater aller voudem "}]}, {"scope": "/9200300/BibliographicResource_3000073483818", "selectors": [{"field": "rdf:value", "prefix": "An der Verfassung Oesterreichs heute m\u00e4ckeln, hei\u00dft den Grund lege\u00bb zu einer unaus bleiblichen zweiten ", "exact": "Revolution", "suffix": ", weil es dem Zeitgeist Hohn sprechen hei\u00dft. "}]}, {"scope": "/9200300/BibliographicResource_3000051818181", "selectors": [{"field": "rdf:value", "prefix": "Denn die Heroen und die Ausw\u00fcchse der franz\u00f6sischen ", "exact": "Revolution", "suffix": " waren Kran, --sei. "}]}, {"scope": "/9200300/BibliographicResource_3000051784727", "selectors": [{"field": "rdf:value", "prefix": "Lord R\u00fcssel behauptet: Irland fei nicht \u201eivi ", "exact": "Revolution", "suffix": ",\" aber \u201eim Zwstaud\u00ab der "}]}, {"scope": "/9200300/BibliographicResource_3000051808780", "selectors": [{"field": "rdf:value", "prefix": "Vergebens beruft man sich dagegen auf daS Bei spiel der ersten franz\u00f6sischen ", "exact": "Revolution", "suffix": ". "}]}, {"scope": "/9200300/BibliographicResource_3000051814377", "selectors": [{"field": "rdf:value", "prefix": "Februar, unter finstern Blousenm\u00e4nnern und angeschlagenen der ", "exact": "Revolution", "suffix": ", mit heroischem Muthe es versuchend, den Thron Frankreichs M Hrea-^^gebor^len zu bewahren. "}]}, {"scope": "/9200300/BibliographicResource_3000051840241", "selectors": [{"field": "rdf:value", "prefix": "Ihr strebt nach dem Ruh me eine sociale ", "exact": "Revolution", "suffix": " vollbracht zu haben; wohl an! "}]}, {"scope": "/9200300/BibliographicResource_3000051834800", "selectors": [{"field": "rdf:value", "prefix": "Alles wollte nach Au\u00dfen resormiren und Niemand wollte die ", "exact": "Revolution", "suffix": " bei sich selbst anfangen: die "}]}, {"scope": "/9200300/BibliographicResource_3000073478509", "selectors": [{"field": "rdf:value", "prefix": "Sch\u00fctte ein Mann, der sich l\u00e4ngere Zeit hier aufhielt, und der sich seit dm Tagen der ", "exact": "Revolution", "suffix": " auf jede Weise bemerkbar zu machen suchte, und wu\u00dfte, ist gestern pl\u00f6tzlich verschwunden. "}]}, {"scope": "/9200300/BibliographicResource_3000051869162", "selectors": [{"field": "rdf:value", "prefix": "Dank Eurer br\u00fcderlichen Vereinigung mit dem Volke, mit den Schulen ist die ", "exact": "Revolution", "suffix": " vollbracht!! "}]}, {"scope": "/9200300/BibliographicResource_3000073488617", "selectors": [{"field": "rdf:value", "prefix": "Heimat aufh\u00e4ngen, ohne sie in Blut getaucht zu haben., Die ", "exact": "Revolution", "suffix": " von 1848 ist dre von 1789. "}]}, {"scope": "/9200300/BibliographicResource_3000073486317", "selectors": [{"field": "rdf:value", "prefix": "Unsere ", "exact": "Revolution", "suffix": " \u2014 f\u00fchrt \u00fcber kurz oder lang zum Absolutismus zur\u00fcck! "}]}, {"scope": "/9200300/BibliographicResource_3000073484816", "selectors": [{"field": "rdf:value", "prefix": "Der Krieg ist aber keine Rebellion, sondern eine ", "exact": "Revolution", "suffix": ", deren Erfolg, \u00bbenn dem demokratischen Prinzipe Rechnung getragen sein soll , die Gleichberechtigung der verschiede\u00bb\u00ab\u00bb Nationali t\u00e4ten in jenem Lande sein mu\u00df. "}]}, {"scope": "/9200300/BibliographicResource_3000051782516", "selectors": [{"field": "rdf:value", "prefix": "Bor der ", "exact": "Revolution", "suffix": " hatte er in der gr\u00f6\u00dften Noth g--, lebt, nicht immer konnte er anst\u00e4ndige Quellen dxS Erwer bes w\u00e4hlen; sp\u00e4ter wurde er Abonnenten - Sammler f\u00fcr . daS Journal die \u201eReforme\", und gleich nach der "}]}, {"scope": "/9200300/BibliographicResource_3000051778767", "selectors": [{"field": "rdf:value", "prefix": "Violand schleuderte den k\u00fchnen Ruf mitten in die aufgeregte Versammlung: Wir stehen erst am Anfange der ", "exact": "Revolution", "suffix": ", eine "}]}, {"scope": "/9200300/BibliographicResource_3000051794691", "selectors": [{"field": "rdf:value", "prefix": "Polen und \u00fcberhaupt alle f\u00e4higen K\u00f6pfe desselben \u00fcberzeugt, da\u00df nur durch ein Heranziehen des Bauernstandes in der Sache der ", "exact": "Revolution", "suffix": " dieser ein. "}]}, {"scope": "/9200300/BibliographicResource_3000051805166", "selectors": [{"field": "rdf:value", "prefix": ", da\u00df i\u00bb da\u00ab allernrueste Mittel z\u00bbr Beendi-auna deS NotlistandeS ist \u2014 neue ", "exact": "Revolutionen", "suffix": " berbeizu'nhren. "}]}, {"scope": "/9200300/BibliographicResource_3000051804472", "selectors": [{"field": "rdf:value", "prefix": "Gestern find Nachrichten angelangt, denen zufolge in Irland die ", "exact": "Revolution", "suffix": " fr\u00fcher als man erwarte ausgebrochen ist, und die Truppen der K\u00f6nigin geschlagen wurden. "}]}, {"scope": "/9200300/BibliographicResource_3000051810107", "selectors": [{"field": "rdf:value", "prefix": "Aber man vergi\u00dft dabei Eines, da\u00df Pole\u00bb die franz\u00f6sische ", "exact": "Revolution", "suffix": " nicht mehr als selbstst\u00e4ndig.: Nation erlebte. "}]}, {"scope": "/9200300/BibliographicResource_3000073478419", "selectors": [{"field": "rdf:value", "prefix": "Warum fehlt diesmal unsern ", "exact": "Revolutionen", "suffix": " der Held, wie er noch keiner gro\u00dfen Volksbewegung gefehlt hat? "}]}, {"scope": "/9200300/BibliographicResource_3000051798416", "selectors": [{"field": "rdf:value", "prefix": "ich mu\u00df mich gegen die Worte \u201ein Anerkennung der ", "exact": "Revolution", "suffix": "\" erkl\u00e4ren. "}]}, {"scope": "/9200300/BibliographicResource_3000051814309", "selectors": [{"field": "rdf:value", "prefix": "Wir wolle\u00bb der ", "exact": "Revolution", "suffix": " und ihrer Geschichte blo\u00df daS Edle entlehnen, den leitenden Gedanken. "}]}, {"scope": "/9200300/BibliographicResource_3000051814308", "selectors": [{"field": "rdf:value", "prefix": "Wir sind ja im ", "exact": "Revolutions", "suffix": "-zustande und eS gibt keinen Rechtsboden. Die. "}]}, {"scope": "/9200300/BibliographicResource_3000051792326", "selectors": [{"field": "rdf:value", "prefix": "Wir geben zu, da\u00df es den M\u00e4nnern, die uns re gieren , schwer gewesen w\u00e4re, vier Monate nach der Februar-", "exact": "Revolution", "suffix": " die Llubbs schlechtweg zu untersagen. "}]}, {"scope": "/9200300/BibliographicResource_3000073475370", "selectors": [{"field": "rdf:value", "prefix": "Wie der franz\u00f6sischen ", "exact": "Revolution", "suffix": ", als bedeutungsvolles Borzeichen, der Umschwung der Philosophie durch die Znciklop\u00e4disten voranging, so war die sch\u00f6ne Literatur, und zwar die Poesie der Dorfgeschichten das Symptom der "}]}, {"scope": "/9200300/BibliographicResource_3000073473990", "selectors": [{"field": "rdf:value", "prefix": "Ballplatz - ", "exact": "Revolu", "suffix": "-tionSplatz. Freiung-Einheitsplatz. Nur w\u00fcnschen wir noch zwei Pl\u00e4tze dazu. "}]}, {"scope": "/9200300/BibliographicResource_3000051785870", "selectors": [{"field": "rdf:value", "prefix": "ein Wort, daS l\u00e4ngst zum Losungsworte dek Feinde der Dynastie und deS Vol kes geworden ist, ein Wort, welches den B\u00fcrgerkrieg entz\u00fcnden, alle Schrecken der Anarchie herbeirufen, daS den Fluch der ", "exact": "Revolution", "suffix": " oder die Schmach der Knecht schaft \u00fcber Ihre treuen, dem angestammten Herrscher hause mit innigster Anh\u00e4nglichkeit ergebenen V\u00f6lker aus sch\u00fctten w\u00fcrde. "}]}, {"scope": "/9200300/BibliographicResource_3000051799992", "selectors": [{"field": "rdf:value", "prefix": "Die ", "exact": "Revolution", "suffix": " in 2 Acten. Zweite Abcheil. Die Reaction in 1 Act.\nWtz\u00e4 ()sdwet \u00e4e Z^svwrv \u00abl\u00ab AI Vve \u00abi? "}]}, {"scope": "/9200300/BibliographicResource_3000051796083", "selectors": [{"field": "rdf:value", "prefix": "Die Zeit in ", "exact": "Revolutionen", "suffix": " geht aber rascher, die Ge nst\u00e4nde ziehen fl\u00fcchtiger vor\u00fcber. "}]}, {"scope": "/9200300/BibliographicResource_3000073482582", "selectors": [{"field": "rdf:value", "prefix": "Sehr begreiflich, denn \u201ein Wien hat die ", "exact": "Revolution", "suffix": ", hier \u2014 das Milit\u00e4r gesiegt\" , wie Se. "}]}, {"scope": "/9200300/BibliographicResource_3000073476503", "selectors": [{"field": "rdf:value", "prefix": "Prags ", "exact": "Revolution", "suffix": " am zweiten h. Pfingstseiertag. Der Weltgeist hat wieder einmal mit dem Teufel gek\u00e4mpst , der Gedanke mit dem Erz, u\u00abd Teufel unv Erz sind Sieger geblieben. "}]}, {"scope": "/9200300/BibliographicResource_3000051867763", "selectors": [{"field": "rdf:value", "prefix": "Der Verfasser f\u00fchrt die H\u00f6rer auf den Schauplatz der ", "exact": "Revolution", "suffix": "; er steht \u00fcberall Umsturz deS Bestehende\u00bb; er findet in den Bewegungen der Gegenwart unlautere Beweggr\u00fcnde, Habsucht und Mangel an Achtung vor fremden Rechten (Kommunismus); und kommt nach solchen Voraussetzungen nur folgerecht zu der Behaup tung, da\u00df das Volk f\u00fcr die ihm nach der auch von ihm als Thatsache anerkannten "}]}, {"scope": "/9200300/BibliographicResource_3000051817302", "selectors": [{"field": "rdf:value", "prefix": "Herr Schl\u00f6ffet ist der Sohn des bekannten Fabrikanten dieses Namens in Schlesien, erst neunzehn Jahre alt, und kam gleich nach dem AuSbruche unserer ", "exact": "Revolution", "suffix": " von Heidelberg hieher. "}]}, {"scope": "/9200300/BibliographicResource_3000073483035", "selectors": [{"field": "rdf:value", "prefix": "Wie diese das Wiegenlied jeder ", "exact": "Revolution", "suffix": ", so ist jene? der Weckauf jeder kr\u00e4ftigen Erhebung f\u00fcr deutsche Einheit. "}]}, {"scope": "/9200300/BibliographicResource_3000051867087", "selectors": [{"field": "rdf:value", "prefix": "Zum Gl\u00fcck geht neben der ", "exact": "Revolution", "suffix": ", die Louis Blanc im Luxembourg dictirt, eine andere "}]}, {"scope": "/9200300/BibliographicResource_3000073482773", "selectors": [{"field": "rdf:value", "prefix": "Dieses war ein Ger\u00fccht, aber heute wollte man durchaus entschieden wissen, ob die Reichsversamm lung stch f\u00fcr die ", "exact": "Revolution", "suffix": " erkl\u00e4re oder nicht. "}]}, {"scope": "/9200300/BibliographicResource_3000051843132", "selectors": [{"field": "rdf:value", "prefix": "M. ist die furchtbare ", "exact": "Revolution", "suffix": " hier ausgebro chen. Schon die Ereignisse in Frankreich hatten die h\u00f6ch ste G\u00e4hrung erregt. "}]}, {"scope": "/9200300/BibliographicResource_3000051869404", "selectors": [{"field": "rdf:value", "prefix": "Die Dialekte aus dem S\u00fcden und Westen, \u2014 die ", "exact": "Revolu", "suffix": "- neueren Zeitungen waren ungleich consequenter, aber tion hatte ihre Streiter zu einem gro\u00dfen Opserfeste ge- ^ keine erhob sich in geistiger H\u00f6he \u00fcber den Horizont des sendet, und sie sollten feiern? "}]}, {"scope": "/9200300/BibliographicResource_3000073484839", "selectors": [{"field": "rdf:value", "prefix": "Die polnischen Schilderhebungen stnd, insbe sondere die neuesten, durchweg Verschw\u00f6rungen \u2014 keine ", "exact": "Revolutionen", "suffix": ". "}]}, {"scope": "/9200300/BibliographicResource_3000073488990", "selectors": [{"field": "rdf:value", "prefix": "Ihr wi\u00dft, wie ge\u00fcbt Frankreich in ", "exact": "Revolutionen", "suffix": " ist, welche K\u00e4mpfe es herangebildet haben, was! "}]}, {"scope": "/9200300/BibliographicResource_3000051866520", "selectors": [{"field": "rdf:value", "prefix": "In diesem K\u00f6nigreiche fand im Jahre 4660 unter Her Regierung Friedrich lll. eine ", "exact": "Revolutio", "suffix": "\u00bb Gtatt, welche eine neue Phase in dessen Geschichte bildet. "}]}, {"scope": "/9200300/BibliographicResource_3000073487267", "selectors": [{"field": "rdf:value", "prefix": "An dieser \u00fcber raschte ihn die ", "exact": "Revolution", "suffix": ". Fischhof tauchte gleich am Morgen des 13. "}]}, {"scope": "/9200300/BibliographicResource_3000051794796", "selectors": [{"field": "rdf:value", "prefix": "Die ", "exact": "Revolution", "suffix": ", welche zum gemeinsamen Aufbau strebte, m\u00fc\u00dfte ihren Character wechseln, und als rothe "}]}, {"scope": "/9200300/BibliographicResource_3000073484306", "selectors": [{"field": "rdf:value", "prefix": "Nicht in das Gelier der ", "exact": "Revolution", "suffix": " durftet ihr die Frage hin\u00fcberspie-len, nicht den Rechtsboden unt de \">\u00fc\u00dfen verlieren, wenn ihr die Sache nicht im vor hinein verloren geben wolltet! "}]}, {"scope": "/9200300/BibliographicResource_3000073479633", "selectors": [{"field": "rdf:value", "prefix": "Die drei Tage der ", "exact": "Revolution", "suffix": " in Wien,\nvon Augenzeugen und Theilnehmern geschildert. "}]}, {"scope": "/9200300/BibliographicResource_3000051781496", "selectors": [{"field": "rdf:value", "prefix": "Preu\u00dfen, als eS in Schleswig einr\u00fcckte, fich blo\u00df zum Organe der \u00f6ffentlichen Meinung Deutschlands machte, und da\u00df diese Meiiwng fich l\u00c4igst ctmsolidirt hatte, ehe die M\u00e4rz-", "exact": "Revolution", "suffix": " auSbrach. "}]}, {"scope": "/9200300/BibliographicResource_3000051798881", "selectors": [{"field": "rdf:value", "prefix": "In der Walachei sei ", "exact": "Revolution", "suffix": ". Ein russisches Heer stehe am Pruth, habe ihn aber noch nicht \u00fcber schritten. "}]}, {"scope": "/9200300/BibliographicResource_3000051815269", "selectors": [{"field": "rdf:value", "prefix": "ilchianer-keniluug der ", "exact": "Revolution", "suffix": " zur Hauplfiage aufgeworscn wurde. Viele sprachen daf\u00fcr, da\u00df man die Errun-genschasten der "}]}, {"scope": "/9200300/BibliographicResource_3000051799690", "selectors": [{"field": "rdf:value", "prefix": "Kameraden, \u00bb\u00ab alle\u00bb ", "exact": "Revolutionen", "suffix": ", die \u00fcber alle Weltb\u00fchnen gingen, hat der Soldat eme entschiedene Rolle gespielt. "}]}, {"scope": "/9200300/BibliographicResource_3000051815949", "selectors": [{"field": "rdf:value", "prefix": "Di\u00ab ", "exact": "Revolution", "suffix": " ist eben nur Mittel zur Erreichung der Freiheit, sie ist aber nicht Zweck. "}]}, {"scope": "/9200300/BibliographicResource_3000051798086", "selectors": [{"field": "rdf:value", "prefix": "Blut einer ", "exact": "Revolution", "suffix": ", welche\u00bb, wen\u00ab eS der Menschenfreund bedauert, der sp\u00e4tere Ge schichtsschreiber zu rothen Frcudenlettern ben\u00fctzt. "}]}, {"scope": "/9200300/BibliographicResource_3000051834844", "selectors": [{"field": "rdf:value", "prefix": "In Bukarest ist eine ", "exact": "Revolution", "suffix": " ausaebro-che\u00bb, bei welcher sich der Hoc-podar Bibesco der Bewegung anschlo\u00df, und alle For derungen der Nation bewilligte, als: Befreiung der Rumn?"}]}, {"scope": "/9200300/BibliographicResource_3000051793598", "selectors": [{"field": "rdf:value", "prefix": "Wir hatten heute hier eme ", "exact": "Revolution", "suffix": ", auf welche man seit zwei Tagen vor bereitet , deren Ausgang aber gl\u00fccklicher Weise unblutig, jH sogar komisch war. "}]}, {"scope": "/9200300/BibliographicResource_3000051799975", "selectors": [{"field": "rdf:value", "prefix": "An mehreren Pl\u00e4tzen der Insel ist eine Contre-", "exact": "Revolution", "suffix": " vorbereitet. \u2014 In Neapel seufzen wir unter dem Drucke der SoldateSca. "}]}]}