{"apikey": "J6W44jvPV", "success": true, "requestNumber": 999, "itemsCount": 100, "totalResults": 1234, "items": [{"completeness": 5, "country": ["Germany"], "dataProvider": ["Hamburg State Library"], "dcLanguage": ["de"], "dcLanguageLangAware": {"def": ["de"]}, "dcTitleLangAware": {"def": ["Hamburger Nachrichten - 1848-12-08"]}, "edmConcept": ["http://data.europeana.eu/concept/base/18"], "edmConceptLabel": [{"def": "Avis"}, {"def": "Zeitung"}, {"def": "Sanomalehti"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Jornal"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Laikra\u0161tis"}, {"def": "Novine"}, {"def": "Laikraksts"}, {"def": "Journal"}, {"def": "\u00dajs\u00e1g"}, {"def": "Novine"}, {"def": "\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"}, {"def": "\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"}, {"def": "\u010casopis"}, {"def": "Nuacht\u00e1n"}, {"def": "P\u00e0ipear-naidheachd"}, {"def": "Premsa"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"}, {"def": "Tidning"}, {"def": "\uc2e0\ubb38"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"}, {"def": "Newspaper"}, {"def": "Dagbla\u00f0"}, {"def": "Giornale"}, {"def": "\u5831\u7d19"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "Ajaleht"}, {"def": "Egunkari"}, {"def": "Noviny"}, {"def": "\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"}, {"def": "Papur newydd"}, {"def": "\u65b0\u805e"}, {"def": "Q\u0259zet"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "Ziar"}, {"def": "Avis"}, {"def": "\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"}, {"def": "Gazete"}, {"def": "Krant"}], "edmConceptPrefLabelLangAware": {"no": ["Avis"], "de": ["Zeitung"], "fi": ["Sanomalehti"], "be": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "ru": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "pt": ["Jornal"], "bg": ["\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"], "lt": ["Laikra\u0161tis"], "hr": ["Novine"], "lv": ["Laikraksts"], "fr": ["Journal"], "hu": ["\u00dajs\u00e1g"], "bs": ["Novine"], "hy": ["\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"], "ka": ["\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"], "uk": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "sk": ["Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"], "sl": ["\u010casopis"], "ga": ["Nuacht\u00e1n"], "gd": ["P\u00e0ipear-naidheachd"], "ca": ["Premsa"], "mk": ["\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"], "sq": ["Gazeta"], "sr": ["\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"], "sv": ["Tidning"], "ko": ["\uc2e0\ubb38"], "gl": ["Prensa escrita"], "el": ["\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"], "en": ["Newspaper"], "is": ["Dagbla\u00f0"], "it": ["Giornale"], "zh": ["\u5831\u7d19"], "es": ["Prensa escrita"], "et": ["Ajaleht"], "eu": ["Egunkari"], "cs": ["Noviny"], "ar": ["\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"], "cy": ["Papur newydd"], "ja": ["\u65b0\u805e"], "az": ["Q\u0259zet"], "pl": ["Gazeta"], "ro": ["Ziar"], "da": ["Avis"], "he": ["\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"], "tr": ["Gazete"], "nl": ["Krant"]}, "edmDatasetName": ["9200338_Ag_EU_TEL_a0621_Newspapers_HamburgLibrary"], "edmIsShownBy": ["https://iiif.europeana.eu/image/MBGIIE7FRRFCUWNCSAA4UUAI3B7HWXKOA6CIZEL4Z545F2PKB7GQ/presentation_images/d455ffd0-01d0-11e6-a696-fa163e2dd531/node-3/image/SUBHH/Hamburger_Nachrichten/1848/12/08/1/18481208_1-0001/full/full/0/default.jpg"], "edmPreview": ["https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fiiif.europeana.eu%2Fimage%2FMBGIIE7FRRFCUWNCSAA4UUAI3B7HWXKOA6CIZEL4Z545F2PKB7GQ%2Fpresentation_images%2Fd455ffd0-01d0-11e6-a696-fa163e2dd531%2Fnode-3%2Fimage%2FSUBHH%2FHamburger_Nachrichten%2F1848%2F12%2F08%2F1%2F18481208_1-0001%2Ffull%2Ffull%2F0%2Fdefault.jpg&type=TEXT"], "europeanaCollectionName": ["9200338_Ag_EU_TEL_a0621_Newspapers_HamburgLibrary"], "europeanaCompleteness": 5, "guid": "https://www.europeana.eu/item/9200338/BibliographicResource_3000117650406?utm_source=api&utm_medium=api&utm_campaign=J6W44jvPV", "id": "/9200338/BibliographicResource_3000117650406", "index": 0, "language": ["de"], "link": "https://europeana.eu/api/v2/record/9200338/BibliographicResource_3000117650406.json?wskey=J6W44jvPV", "previewNoDistribute": false, "provider": ["The European Library"], "rights": ["http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/"], "score": 1.9621807, "timestamp": 1586541003759, "timestamp_created": "2014-12-03T14:28:30.278Z", "timestamp_created_epoch": 1417616910278, "timestamp_update": "2018-06-26T08:43:00.998Z", "timestamp_update_epoch": 1530002580998, "title": ["Hamburger Nachrichten - 1848-12-08"], "type": "TEXT", "ugc": [false]}, {"completeness": 5, "country": ["Austria"], "dataProvider": ["\u00d6sterreichische Nationalbibliothek - Austrian National Library"], "dcLanguage": ["deu"], "dcLanguageLangAware": {"def": ["deu"]}, "dcTitleLangAware": {"def": ["Der Humorist - 1848-09-06"]}, "dctermsSpatial": ["http://d-nb.info/gnd/4066009-6"], "edmConcept": ["http://d-nb.info/gnd/4020517-4", "http://d-nb.info/gnd/4026170-0", "http://d-nb.info/gnd/4051752-4", "http://data.europeana.eu/concept/base/18"], "edmConceptLabel": [{"def": "Geschichte"}, {"def": "Humor"}, {"def": "Satire"}, {"def": "Avis"}, {"def": "Zeitung"}, {"def": "Sanomalehti"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Jornal"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Laikra\u0161tis"}, {"def": "Novine"}, {"def": "Laikraksts"}, {"def": "Journal"}, {"def": "\u00dajs\u00e1g"}, {"def": "Novine"}, {"def": "\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"}, {"def": "\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"}, {"def": "\u010casopis"}, {"def": "Nuacht\u00e1n"}, {"def": "P\u00e0ipear-naidheachd"}, {"def": "Premsa"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"}, {"def": "Tidning"}, {"def": "\uc2e0\ubb38"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"}, {"def": "Newspaper"}, {"def": "Dagbla\u00f0"}, {"def": "Giornale"}, {"def": "\u5831\u7d19"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "Ajaleht"}, {"def": "Egunkari"}, {"def": "Noviny"}, {"def": "\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"}, {"def": "Papur newydd"}, {"def": "\u65b0\u805e"}, {"def": "Q\u0259zet"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "Ziar"}, {"def": "Avis"}, {"def": "\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"}, {"def": "Gazete"}, {"def": "Krant"}], "edmConceptPrefLabelLangAware": {"no": ["Avis"], "de": ["Zeitung"], "fi": ["Sanomalehti"], "be": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "ru": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "def": ["Geschichte", "Satire", "Humor"], "pt": ["Jornal"], "bg": ["\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"], "lt": ["Laikra\u0161tis"], "hr": ["Novine"], "lv": ["Laikraksts"], "fr": ["Journal"], "hu": ["\u00dajs\u00e1g"], "bs": ["Novine"], "hy": ["\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"], "ka": ["\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"], "uk": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "sk": ["Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"], "sl": ["\u010casopis"], "ga": ["Nuacht\u00e1n"], "gd": ["P\u00e0ipear-naidheachd"], "ca": ["Premsa"], "mk": ["\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"], "sq": ["Gazeta"], "sr": ["\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"], "sv": ["Tidning"], "ko": ["\uc2e0\ubb38"], "gl": ["Prensa escrita"], "el": ["\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"], "en": ["Newspaper"], "is": ["Dagbla\u00f0"], "it": ["Giornale"], "zh": ["\u5831\u7d19"], "es": ["Prensa escrita"], "et": ["Ajaleht"], "eu": ["Egunkari"], "cs": ["Noviny"], "ar": ["\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"], "cy": ["Papur newydd"], "ja": ["\u65b0\u805e"], "az": ["Q\u0259zet"], "pl": ["Gazeta"], "ro": ["Ziar"], "da": ["Avis"], "he": ["\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"], "tr": ["Gazete"], "nl": ["Krant"]}, "edmDatasetName": ["9200300_Ag_EU_TEL_a0600_Newspapers_ONB"], "edmIsShownAt": ["http://anno.onb.ac.at/cgi-content/anno?apm=0&aid=hum&datum=18480906"], "edmIsShownBy": ["http://iiif.onb.ac.at/images/ANNO/hum18480906/00000001/full/full/0/default.jpg"], "edmPlace": ["http://d-nb.info/gnd/4066009-6"], "edmPlaceLabel": [{"def": "Wien"}], "edmPlaceLabelLangAware": {"def": ["Wien"]}, "edmPreview": ["https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=http%3A%2F%2Fiiif.onb.ac.at%2Fimages%2FANNO%2Fhum18480906%2F00000001%2Ffull%2Ffull%2F0%2Fdefault.jpg&type=TEXT"], "europeanaCollectionName": ["9200300_Ag_EU_TEL_a0600_Newspapers_ONB"], "europeanaCompleteness": 5, "guid": "https://www.europeana.eu/item/9200300/BibliographicResource_3000051841574?utm_source=api&utm_medium=api&utm_campaign=J6W44jvPV", "id": "/9200300/BibliographicResource_3000051841574", "index": 0, "language": ["de"], "link": "https://europeana.eu/api/v2/record/9200300/BibliographicResource_3000051841574.json?wskey=J6W44jvPV", "previewNoDistribute": false, "provider": ["The European Library"], "rights": ["http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/"], "score": 1.9597669, "timestamp": 1586465680231, "timestamp_created": "2019-03-14T16:44:27.894Z", "timestamp_created_epoch": 1552581867894, "timestamp_update": "2019-03-14T16:44:27.894Z", "timestamp_update_epoch": 1552581867894, "title": ["Der Humorist - 1848-09-06"], "type": "TEXT", "ugc": [false]}, {"completeness": 5, "country": ["Austria"], "dataProvider": ["\u00d6sterreichische Nationalbibliothek - Austrian National Library"], "dcLanguage": ["deu"], "dcLanguageLangAware": {"def": ["deu"]}, "dcTitleLangAware": {"def": ["Der Humorist - 1848-10-06"]}, "dctermsSpatial": ["http://d-nb.info/gnd/4066009-6"], "edmConcept": ["http://d-nb.info/gnd/4020517-4", "http://d-nb.info/gnd/4026170-0", "http://d-nb.info/gnd/4051752-4", "http://data.europeana.eu/concept/base/18"], "edmConceptLabel": [{"def": "Geschichte"}, {"def": "Humor"}, {"def": "Satire"}, {"def": "Avis"}, {"def": "Zeitung"}, {"def": "Sanomalehti"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Jornal"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Laikra\u0161tis"}, {"def": "Novine"}, {"def": "Laikraksts"}, {"def": "Journal"}, {"def": "\u00dajs\u00e1g"}, {"def": "Novine"}, {"def": "\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"}, {"def": "\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"}, {"def": "\u010casopis"}, {"def": "Nuacht\u00e1n"}, {"def": "P\u00e0ipear-naidheachd"}, {"def": "Premsa"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"}, {"def": "Tidning"}, {"def": "\uc2e0\ubb38"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"}, {"def": "Newspaper"}, {"def": "Dagbla\u00f0"}, {"def": "Giornale"}, {"def": "\u5831\u7d19"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "Ajaleht"}, {"def": "Egunkari"}, {"def": "Noviny"}, {"def": "\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"}, {"def": "Papur newydd"}, {"def": "\u65b0\u805e"}, {"def": "Q\u0259zet"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "Ziar"}, {"def": "Avis"}, {"def": "\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"}, {"def": "Gazete"}, {"def": "Krant"}], "edmConceptPrefLabelLangAware": {"no": ["Avis"], "de": ["Zeitung"], "fi": ["Sanomalehti"], "be": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "ru": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "def": ["Geschichte", "Satire", "Humor"], "pt": ["Jornal"], "bg": ["\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"], "lt": ["Laikra\u0161tis"], "hr": ["Novine"], "lv": ["Laikraksts"], "fr": ["Journal"], "hu": ["\u00dajs\u00e1g"], "bs": ["Novine"], "hy": ["\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"], "ka": ["\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"], "uk": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "sk": ["Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"], "sl": ["\u010casopis"], "ga": ["Nuacht\u00e1n"], "gd": ["P\u00e0ipear-naidheachd"], "ca": ["Premsa"], "mk": ["\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"], "sq": ["Gazeta"], "sr": ["\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"], "sv": ["Tidning"], "ko": ["\uc2e0\ubb38"], "gl": ["Prensa escrita"], "el": ["\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"], "en": ["Newspaper"], "is": ["Dagbla\u00f0"], "it": ["Giornale"], "zh": ["\u5831\u7d19"], "es": ["Prensa escrita"], "et": ["Ajaleht"], "eu": ["Egunkari"], "cs": ["Noviny"], "ar": ["\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"], "cy": ["Papur newydd"], "ja": ["\u65b0\u805e"], "az": ["Q\u0259zet"], "pl": ["Gazeta"], "ro": ["Ziar"], "da": ["Avis"], "he": ["\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"], "tr": ["Gazete"], "nl": ["Krant"]}, "edmDatasetName": ["9200300_Ag_EU_TEL_a0600_Newspapers_ONB"], "edmIsShownAt": ["http://anno.onb.ac.at/cgi-content/anno?apm=0&aid=hum&datum=18481006"], "edmIsShownBy": ["http://iiif.onb.ac.at/images/ANNO/hum18481006/00000001/full/full/0/default.jpg"], "edmPlace": ["http://d-nb.info/gnd/4066009-6"], "edmPlaceLabel": [{"def": "Wien"}], "edmPlaceLabelLangAware": {"def": ["Wien"]}, "edmPreview": ["https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=http%3A%2F%2Fiiif.onb.ac.at%2Fimages%2FANNO%2Fhum18481006%2F00000001%2Ffull%2Ffull%2F0%2Fdefault.jpg&type=TEXT"], "europeanaCollectionName": ["9200300_Ag_EU_TEL_a0600_Newspapers_ONB"], "europeanaCompleteness": 5, "guid": "https://www.europeana.eu/item/9200300/BibliographicResource_3000051831250?utm_source=api&utm_medium=api&utm_campaign=J6W44jvPV", "id": "/9200300/BibliographicResource_3000051831250", "index": 0, "language": ["de"], "link": "https://europeana.eu/api/v2/record/9200300/BibliographicResource_3000051831250.json?wskey=J6W44jvPV", "previewNoDistribute": false, "provider": ["The European Library"], "rights": ["http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/"], "score": 1.9597669, "timestamp": 1586466535133, "timestamp_created": "2019-03-14T15:49:45.692Z", "timestamp_created_epoch": 1552578585692, "timestamp_update": "2019-03-14T15:49:45.692Z", "timestamp_update_epoch": 1552578585692, "title": ["Der Humorist - 1848-10-06"], "type": "TEXT", "ugc": [false]}, {"completeness": 5, "country": ["Austria"], "dataProvider": ["\u00d6sterreichische Nationalbibliothek - Austrian National Library"], "dcLanguage": ["deu"], "dcLanguageLangAware": {"def": ["deu"]}, "dcTitleLangAware": {"def": ["Der Humorist - 1848-03-13"]}, "dctermsSpatial": ["http://d-nb.info/gnd/4066009-6"], "edmConcept": ["http://d-nb.info/gnd/4020517-4", "http://d-nb.info/gnd/4026170-0", "http://d-nb.info/gnd/4051752-4", "http://data.europeana.eu/concept/base/18"], "edmConceptLabel": [{"def": "Geschichte"}, {"def": "Humor"}, {"def": "Satire"}, {"def": "Avis"}, {"def": "Zeitung"}, {"def": "Sanomalehti"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Jornal"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Laikra\u0161tis"}, {"def": "Novine"}, {"def": "Laikraksts"}, {"def": "Journal"}, {"def": "\u00dajs\u00e1g"}, {"def": "Novine"}, {"def": "\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"}, {"def": "\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"}, {"def": "\u010casopis"}, {"def": "Nuacht\u00e1n"}, {"def": "P\u00e0ipear-naidheachd"}, {"def": "Premsa"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"}, {"def": "Tidning"}, {"def": "\uc2e0\ubb38"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"}, {"def": "Newspaper"}, {"def": "Dagbla\u00f0"}, {"def": "Giornale"}, {"def": "\u5831\u7d19"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "Ajaleht"}, {"def": "Egunkari"}, {"def": "Noviny"}, {"def": "\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"}, {"def": "Papur newydd"}, {"def": "\u65b0\u805e"}, {"def": "Q\u0259zet"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "Ziar"}, {"def": "Avis"}, {"def": "\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"}, {"def": "Gazete"}, {"def": "Krant"}], "edmConceptPrefLabelLangAware": {"no": ["Avis"], "de": ["Zeitung"], "fi": ["Sanomalehti"], "be": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "ru": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "def": ["Geschichte", "Satire", "Humor"], "pt": ["Jornal"], "bg": ["\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"], "lt": ["Laikra\u0161tis"], "hr": ["Novine"], "lv": ["Laikraksts"], "fr": ["Journal"], "hu": ["\u00dajs\u00e1g"], "bs": ["Novine"], "hy": ["\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"], "ka": ["\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"], "uk": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "sk": ["Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"], "sl": ["\u010casopis"], "ga": ["Nuacht\u00e1n"], "gd": ["P\u00e0ipear-naidheachd"], "ca": ["Premsa"], "mk": ["\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"], "sq": ["Gazeta"], "sr": ["\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"], "sv": ["Tidning"], "ko": ["\uc2e0\ubb38"], "gl": ["Prensa escrita"], "el": ["\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"], "en": ["Newspaper"], "is": ["Dagbla\u00f0"], "it": ["Giornale"], "zh": ["\u5831\u7d19"], "es": ["Prensa escrita"], "et": ["Ajaleht"], "eu": ["Egunkari"], "cs": ["Noviny"], "ar": ["\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"], "cy": ["Papur newydd"], "ja": ["\u65b0\u805e"], "az": ["Q\u0259zet"], "pl": ["Gazeta"], "ro": ["Ziar"], "da": ["Avis"], "he": ["\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"], "tr": ["Gazete"], "nl": ["Krant"]}, "edmDatasetName": ["9200300_Ag_EU_TEL_a0600_Newspapers_ONB"], "edmIsShownAt": ["http://anno.onb.ac.at/cgi-content/anno?apm=0&aid=hum&datum=18480313"], "edmIsShownBy": ["http://iiif.onb.ac.at/images/ANNO/hum18480313/00000001/full/full/0/default.jpg"], "edmPlace": ["http://d-nb.info/gnd/4066009-6"], "edmPlaceLabel": [{"def": "Wien"}], "edmPlaceLabelLangAware": {"def": ["Wien"]}, "edmPreview": ["https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=http%3A%2F%2Fiiif.onb.ac.at%2Fimages%2FANNO%2Fhum18480313%2F00000001%2Ffull%2Ffull%2F0%2Fdefault.jpg&type=TEXT"], "europeanaCollectionName": ["9200300_Ag_EU_TEL_a0600_Newspapers_ONB"], "europeanaCompleteness": 5, "guid": "https://www.europeana.eu/item/9200300/BibliographicResource_3000051831281?utm_source=api&utm_medium=api&utm_campaign=J6W44jvPV", "id": "/9200300/BibliographicResource_3000051831281", "index": 0, "language": ["de"], "link": "https://europeana.eu/api/v2/record/9200300/BibliographicResource_3000051831281.json?wskey=J6W44jvPV", "previewNoDistribute": false, "provider": ["The European Library"], "rights": ["http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/"], "score": 1.9597669, "timestamp": 1586466535133, "timestamp_created": "2019-03-14T15:22:33.132Z", "timestamp_created_epoch": 1552576953132, "timestamp_update": "2019-03-14T15:22:33.132Z", "timestamp_update_epoch": 1552576953132, "title": ["Der Humorist - 1848-03-13"], "type": "TEXT", "ugc": [false]}, {"completeness": 5, "country": ["Austria"], "dataProvider": ["\u00d6sterreichische Nationalbibliothek - Austrian National Library"], "dcLanguage": ["deu"], "dcLanguageLangAware": {"def": ["deu"]}, "dcTitleLangAware": {"def": ["Der Humorist - 1848-10-25"]}, "dctermsSpatial": ["http://d-nb.info/gnd/4066009-6"], "edmConcept": ["http://d-nb.info/gnd/4020517-4", "http://d-nb.info/gnd/4026170-0", "http://d-nb.info/gnd/4051752-4", "http://data.europeana.eu/concept/base/18"], "edmConceptLabel": [{"def": "Geschichte"}, {"def": "Humor"}, {"def": "Satire"}, {"def": "Avis"}, {"def": "Zeitung"}, {"def": "Sanomalehti"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Jornal"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Laikra\u0161tis"}, {"def": "Novine"}, {"def": "Laikraksts"}, {"def": "Journal"}, {"def": "\u00dajs\u00e1g"}, {"def": "Novine"}, {"def": "\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"}, {"def": "\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"}, {"def": "\u010casopis"}, {"def": "Nuacht\u00e1n"}, {"def": "P\u00e0ipear-naidheachd"}, {"def": "Premsa"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"}, {"def": "Tidning"}, {"def": "\uc2e0\ubb38"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"}, {"def": "Newspaper"}, {"def": "Dagbla\u00f0"}, {"def": "Giornale"}, {"def": "\u5831\u7d19"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "Ajaleht"}, {"def": "Egunkari"}, {"def": "Noviny"}, {"def": "\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"}, {"def": "Papur newydd"}, {"def": "\u65b0\u805e"}, {"def": "Q\u0259zet"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "Ziar"}, {"def": "Avis"}, {"def": "\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"}, {"def": "Gazete"}, {"def": "Krant"}], "edmConceptPrefLabelLangAware": {"no": ["Avis"], "de": ["Zeitung"], "fi": ["Sanomalehti"], "be": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "ru": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "def": ["Geschichte", "Satire", "Humor"], "pt": ["Jornal"], "bg": ["\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"], "lt": ["Laikra\u0161tis"], "hr": ["Novine"], "lv": ["Laikraksts"], "fr": ["Journal"], "hu": ["\u00dajs\u00e1g"], "bs": ["Novine"], "hy": ["\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"], "ka": ["\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"], "uk": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "sk": ["Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"], "sl": ["\u010casopis"], "ga": ["Nuacht\u00e1n"], "gd": ["P\u00e0ipear-naidheachd"], "ca": ["Premsa"], "mk": ["\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"], "sq": ["Gazeta"], "sr": ["\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"], "sv": ["Tidning"], "ko": ["\uc2e0\ubb38"], "gl": ["Prensa escrita"], "el": ["\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"], "en": ["Newspaper"], "is": ["Dagbla\u00f0"], "it": ["Giornale"], "zh": ["\u5831\u7d19"], "es": ["Prensa escrita"], "et": ["Ajaleht"], "eu": ["Egunkari"], "cs": ["Noviny"], "ar": ["\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"], "cy": ["Papur newydd"], "ja": ["\u65b0\u805e"], "az": ["Q\u0259zet"], "pl": ["Gazeta"], "ro": ["Ziar"], "da": ["Avis"], "he": ["\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"], "tr": ["Gazete"], "nl": ["Krant"]}, "edmDatasetName": ["9200300_Ag_EU_TEL_a0600_Newspapers_ONB"], "edmIsShownAt": ["http://anno.onb.ac.at/cgi-content/anno?apm=0&aid=hum&datum=18481025"], "edmIsShownBy": ["http://iiif.onb.ac.at/images/ANNO/hum18481025/00000001/full/full/0/default.jpg"], "edmPlace": ["http://d-nb.info/gnd/4066009-6"], "edmPlaceLabel": [{"def": "Wien"}], "edmPlaceLabelLangAware": {"def": ["Wien"]}, "edmPreview": ["https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=http%3A%2F%2Fiiif.onb.ac.at%2Fimages%2FANNO%2Fhum18481025%2F00000001%2Ffull%2Ffull%2F0%2Fdefault.jpg&type=TEXT"], "europeanaCollectionName": ["9200300_Ag_EU_TEL_a0600_Newspapers_ONB"], "europeanaCompleteness": 5, "guid": "https://www.europeana.eu/item/9200300/BibliographicResource_3000051783041?utm_source=api&utm_medium=api&utm_campaign=J6W44jvPV", "id": "/9200300/BibliographicResource_3000051783041", "index": 0, "language": ["de"], "link": "https://europeana.eu/api/v2/record/9200300/BibliographicResource_3000051783041.json?wskey=J6W44jvPV", "previewNoDistribute": false, "provider": ["The European Library"], "rights": ["http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/"], "score": 1.9597669, "timestamp": 1586471108716, "timestamp_created": "2019-03-14T14:34:37.713Z", "timestamp_created_epoch": 1552574077713, "timestamp_update": "2019-03-14T14:34:37.713Z", "timestamp_update_epoch": 1552574077713, "title": ["Der Humorist - 1848-10-25"], "type": "TEXT", "ugc": [false]}, {"completeness": 5, "country": ["Austria"], "dataProvider": ["\u00d6sterreichische Nationalbibliothek - Austrian National Library"], "dcLanguage": ["deu"], "dcLanguageLangAware": {"def": ["deu"]}, "dcTitleLangAware": {"def": ["Der Humorist - 1848-09-22"]}, "dctermsSpatial": ["http://d-nb.info/gnd/4066009-6"], "edmConcept": ["http://d-nb.info/gnd/4020517-4", "http://d-nb.info/gnd/4026170-0", "http://d-nb.info/gnd/4051752-4", "http://data.europeana.eu/concept/base/18"], "edmConceptLabel": [{"def": "Geschichte"}, {"def": "Humor"}, {"def": "Satire"}, {"def": "Avis"}, {"def": "Zeitung"}, {"def": "Sanomalehti"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Jornal"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Laikra\u0161tis"}, {"def": "Novine"}, {"def": "Laikraksts"}, {"def": "Journal"}, {"def": "\u00dajs\u00e1g"}, {"def": "Novine"}, {"def": "\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"}, {"def": "\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"}, {"def": "\u010casopis"}, {"def": "Nuacht\u00e1n"}, {"def": "P\u00e0ipear-naidheachd"}, {"def": "Premsa"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"}, {"def": "Tidning"}, {"def": "\uc2e0\ubb38"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"}, {"def": "Newspaper"}, {"def": "Dagbla\u00f0"}, {"def": "Giornale"}, {"def": "\u5831\u7d19"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "Ajaleht"}, {"def": "Egunkari"}, {"def": "Noviny"}, {"def": "\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"}, {"def": "Papur newydd"}, {"def": "\u65b0\u805e"}, {"def": "Q\u0259zet"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "Ziar"}, {"def": "Avis"}, {"def": "\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"}, {"def": "Gazete"}, {"def": "Krant"}], "edmConceptPrefLabelLangAware": {"no": ["Avis"], "de": ["Zeitung"], "fi": ["Sanomalehti"], "be": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "ru": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "def": ["Geschichte", "Satire", "Humor"], "pt": ["Jornal"], "bg": ["\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"], "lt": ["Laikra\u0161tis"], "hr": ["Novine"], "lv": ["Laikraksts"], "fr": ["Journal"], "hu": ["\u00dajs\u00e1g"], "bs": ["Novine"], "hy": ["\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"], "ka": ["\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"], "uk": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "sk": ["Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"], "sl": ["\u010casopis"], "ga": ["Nuacht\u00e1n"], "gd": ["P\u00e0ipear-naidheachd"], "ca": ["Premsa"], "mk": ["\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"], "sq": ["Gazeta"], "sr": ["\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"], "sv": ["Tidning"], "ko": ["\uc2e0\ubb38"], "gl": ["Prensa escrita"], "el": ["\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"], "en": ["Newspaper"], "is": ["Dagbla\u00f0"], "it": ["Giornale"], "zh": ["\u5831\u7d19"], "es": ["Prensa escrita"], "et": ["Ajaleht"], "eu": ["Egunkari"], "cs": ["Noviny"], "ar": ["\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"], "cy": ["Papur newydd"], "ja": ["\u65b0\u805e"], "az": ["Q\u0259zet"], "pl": ["Gazeta"], "ro": ["Ziar"], "da": ["Avis"], "he": ["\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"], "tr": ["Gazete"], "nl": ["Krant"]}, "edmDatasetName": ["9200300_Ag_EU_TEL_a0600_Newspapers_ONB"], "edmIsShownAt": ["http://anno.onb.ac.at/cgi-content/anno?apm=0&aid=hum&datum=18480922"], "edmIsShownBy": ["http://iiif.onb.ac.at/images/ANNO/hum18480922/00000001/full/full/0/default.jpg"], "edmPlace": ["http://d-nb.info/gnd/4066009-6"], "edmPlaceLabel": [{"def": "Wien"}], "edmPlaceLabelLangAware": {"def": ["Wien"]}, "edmPreview": ["https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=http%3A%2F%2Fiiif.onb.ac.at%2Fimages%2FANNO%2Fhum18480922%2F00000001%2Ffull%2Ffull%2F0%2Fdefault.jpg&type=TEXT"], "europeanaCollectionName": ["9200300_Ag_EU_TEL_a0600_Newspapers_ONB"], "europeanaCompleteness": 5, "guid": "https://www.europeana.eu/item/9200300/BibliographicResource_3000051821483?utm_source=api&utm_medium=api&utm_campaign=J6W44jvPV", "id": "/9200300/BibliographicResource_3000051821483", "index": 0, "language": ["de"], "link": "https://europeana.eu/api/v2/record/9200300/BibliographicResource_3000051821483.json?wskey=J6W44jvPV", "previewNoDistribute": false, "provider": ["The European Library"], "rights": ["http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/"], "score": 1.9597669, "timestamp": 1586467577884, "timestamp_created": "2019-03-14T13:41:58.124Z", "timestamp_created_epoch": 1552570918124, "timestamp_update": "2019-03-14T13:41:58.124Z", "timestamp_update_epoch": 1552570918124, "title": ["Der Humorist - 1848-09-22"], "type": "TEXT", "ugc": [false]}, {"completeness": 5, "country": ["Austria"], "dataProvider": ["\u00d6sterreichische Nationalbibliothek - Austrian National Library"], "dcLanguage": ["deu"], "dcLanguageLangAware": {"def": ["deu"]}, "dcTitleLangAware": {"def": ["Der Humorist - 1848-09-17"]}, "dctermsSpatial": ["http://d-nb.info/gnd/4066009-6"], "edmConcept": ["http://d-nb.info/gnd/4020517-4", "http://d-nb.info/gnd/4026170-0", "http://d-nb.info/gnd/4051752-4", "http://data.europeana.eu/concept/base/18"], "edmConceptLabel": [{"def": "Geschichte"}, {"def": "Humor"}, {"def": "Satire"}, {"def": "Avis"}, {"def": "Zeitung"}, {"def": "Sanomalehti"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Jornal"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Laikra\u0161tis"}, {"def": "Novine"}, {"def": "Laikraksts"}, {"def": "Journal"}, {"def": "\u00dajs\u00e1g"}, {"def": "Novine"}, {"def": "\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"}, {"def": "\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"}, {"def": "\u010casopis"}, {"def": "Nuacht\u00e1n"}, {"def": "P\u00e0ipear-naidheachd"}, {"def": "Premsa"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"}, {"def": "Tidning"}, {"def": "\uc2e0\ubb38"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"}, {"def": "Newspaper"}, {"def": "Dagbla\u00f0"}, {"def": "Giornale"}, {"def": "\u5831\u7d19"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "Ajaleht"}, {"def": "Egunkari"}, {"def": "Noviny"}, {"def": "\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"}, {"def": "Papur newydd"}, {"def": "\u65b0\u805e"}, {"def": "Q\u0259zet"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "Ziar"}, {"def": "Avis"}, {"def": "\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"}, {"def": "Gazete"}, {"def": "Krant"}], "edmConceptPrefLabelLangAware": {"no": ["Avis"], "de": ["Zeitung"], "fi": ["Sanomalehti"], "be": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "ru": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "def": ["Geschichte", "Satire", "Humor"], "pt": ["Jornal"], "bg": ["\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"], "lt": ["Laikra\u0161tis"], "hr": ["Novine"], "lv": ["Laikraksts"], "fr": ["Journal"], "hu": ["\u00dajs\u00e1g"], "bs": ["Novine"], "hy": ["\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"], "ka": ["\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"], "uk": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "sk": ["Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"], "sl": ["\u010casopis"], "ga": ["Nuacht\u00e1n"], "gd": ["P\u00e0ipear-naidheachd"], "ca": ["Premsa"], "mk": ["\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"], "sq": ["Gazeta"], "sr": ["\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"], "sv": ["Tidning"], "ko": ["\uc2e0\ubb38"], "gl": ["Prensa escrita"], "el": ["\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"], "en": ["Newspaper"], "is": ["Dagbla\u00f0"], "it": ["Giornale"], "zh": ["\u5831\u7d19"], "es": ["Prensa escrita"], "et": ["Ajaleht"], "eu": ["Egunkari"], "cs": ["Noviny"], "ar": ["\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"], "cy": ["Papur newydd"], "ja": ["\u65b0\u805e"], "az": ["Q\u0259zet"], "pl": ["Gazeta"], "ro": ["Ziar"], "da": ["Avis"], "he": ["\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"], "tr": ["Gazete"], "nl": ["Krant"]}, "edmDatasetName": ["9200300_Ag_EU_TEL_a0600_Newspapers_ONB"], "edmIsShownAt": ["http://anno.onb.ac.at/cgi-content/anno?apm=0&aid=hum&datum=18480917"], "edmIsShownBy": ["http://iiif.onb.ac.at/images/ANNO/hum18480917/00000001/full/full/0/default.jpg"], "edmPlace": ["http://d-nb.info/gnd/4066009-6"], "edmPlaceLabel": [{"def": "Wien"}], "edmPlaceLabelLangAware": {"def": ["Wien"]}, "edmPreview": ["https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=http%3A%2F%2Fiiif.onb.ac.at%2Fimages%2FANNO%2Fhum18480917%2F00000001%2Ffull%2Ffull%2F0%2Fdefault.jpg&type=TEXT"], "europeanaCollectionName": ["9200300_Ag_EU_TEL_a0600_Newspapers_ONB"], "europeanaCompleteness": 5, "guid": "https://www.europeana.eu/item/9200300/BibliographicResource_3000051850238?utm_source=api&utm_medium=api&utm_campaign=J6W44jvPV", "id": "/9200300/BibliographicResource_3000051850238", "index": 0, "language": ["de"], "link": "https://europeana.eu/api/v2/record/9200300/BibliographicResource_3000051850238.json?wskey=J6W44jvPV", "previewNoDistribute": false, "provider": ["The European Library"], "rights": ["http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/"], "score": 1.9495224, "timestamp": 1586464816003, "timestamp_created": "2019-03-14T16:59:46.383Z", "timestamp_created_epoch": 1552582786383, "timestamp_update": "2019-03-14T16:59:46.383Z", "timestamp_update_epoch": 1552582786383, "title": ["Der Humorist - 1848-09-17"], "type": "TEXT", "ugc": [false]}, {"completeness": 5, "country": ["Austria"], "dataProvider": ["\u00d6sterreichische Nationalbibliothek - Austrian National Library"], "dcLanguage": ["deu"], "dcLanguageLangAware": {"def": ["deu"]}, "dcTitleLangAware": {"def": ["Wiener Zeitung - 1848-10-09"]}, "dctermsSpatial": ["http://d-nb.info/gnd/4066009-6"], "edmConcept": ["http://d-nb.info/gnd/4067510-5", "http://data.europeana.eu/concept/base/18"], "edmConceptLabel": [{"def": "Zeitung"}, {"def": "Avis"}, {"def": "Zeitung"}, {"def": "Sanomalehti"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Jornal"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Laikra\u0161tis"}, {"def": "Novine"}, {"def": "Laikraksts"}, {"def": "Journal"}, {"def": "\u00dajs\u00e1g"}, {"def": "Novine"}, {"def": "\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"}, {"def": "\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"}, {"def": "\u010casopis"}, {"def": "Nuacht\u00e1n"}, {"def": "P\u00e0ipear-naidheachd"}, {"def": "Premsa"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"}, {"def": "Tidning"}, {"def": "\uc2e0\ubb38"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"}, {"def": "Newspaper"}, {"def": "Dagbla\u00f0"}, {"def": "Giornale"}, {"def": "\u5831\u7d19"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "Ajaleht"}, {"def": "Egunkari"}, {"def": "Noviny"}, {"def": "\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"}, {"def": "Papur newydd"}, {"def": "\u65b0\u805e"}, {"def": "Q\u0259zet"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "Ziar"}, {"def": "Avis"}, {"def": "\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"}, {"def": "Gazete"}, {"def": "Krant"}], "edmConceptPrefLabelLangAware": {"no": ["Avis"], "de": ["Zeitung"], "fi": ["Sanomalehti"], "be": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "ru": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "def": ["Zeitung"], "pt": ["Jornal"], "bg": ["\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"], "lt": ["Laikra\u0161tis"], "hr": ["Novine"], "lv": ["Laikraksts"], "fr": ["Journal"], "hu": ["\u00dajs\u00e1g"], "bs": ["Novine"], "hy": ["\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"], "ka": ["\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"], "uk": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "sk": ["Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"], "sl": ["\u010casopis"], "ga": ["Nuacht\u00e1n"], "gd": ["P\u00e0ipear-naidheachd"], "ca": ["Premsa"], "mk": ["\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"], "sq": ["Gazeta"], "sr": ["\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"], "sv": ["Tidning"], "ko": ["\uc2e0\ubb38"], "gl": ["Prensa escrita"], "el": ["\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"], "en": ["Newspaper"], "is": ["Dagbla\u00f0"], "it": ["Giornale"], "zh": ["\u5831\u7d19"], "es": ["Prensa escrita"], "et": ["Ajaleht"], "eu": ["Egunkari"], "cs": ["Noviny"], "ar": ["\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"], "cy": ["Papur newydd"], "ja": ["\u65b0\u805e"], "az": ["Q\u0259zet"], "pl": ["Gazeta"], "ro": ["Ziar"], "da": ["Avis"], "he": ["\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"], "tr": ["Gazete"], "nl": ["Krant"]}, "edmDatasetName": ["9200300_Ag_EU_TEL_a0600_Newspapers_ONB"], "edmIsShownAt": ["http://anno.onb.ac.at/cgi-content/anno?apm=0&aid=wrz&datum=18481009"], "edmIsShownBy": ["http://iiif.onb.ac.at/images/ANNO/wrz18481009/00000001/full/full/0/default.jpg"], "edmPlace": ["http://d-nb.info/gnd/4066009-6"], "edmPlaceLabel": [{"def": "Wien"}], "edmPlaceLabelLangAware": {"def": ["Wien"]}, "edmPreview": ["https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=http%3A%2F%2Fiiif.onb.ac.at%2Fimages%2FANNO%2Fwrz18481009%2F00000001%2Ffull%2Ffull%2F0%2Fdefault.jpg&type=TEXT"], "europeanaCollectionName": ["9200300_Ag_EU_TEL_a0600_Newspapers_ONB"], "europeanaCompleteness": 5, "guid": "https://www.europeana.eu/item/9200300/BibliographicResource_3000051849184?utm_source=api&utm_medium=api&utm_campaign=J6W44jvPV", "id": "/9200300/BibliographicResource_3000051849184", "index": 0, "language": ["de"], "link": "https://europeana.eu/api/v2/record/9200300/BibliographicResource_3000051849184.json?wskey=J6W44jvPV", "previewNoDistribute": false, "provider": ["The European Library"], "rights": ["http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/"], "score": 1.9495224, "timestamp": 1586464910419, "timestamp_created": "2019-03-14T16:57:15.312Z", "timestamp_created_epoch": 1552582635312, "timestamp_update": "2019-03-14T16:57:15.312Z", "timestamp_update_epoch": 1552582635312, "title": ["Wiener Zeitung - 1848-10-09"], "type": "TEXT", "ugc": [false]}, {"completeness": 5, "country": ["Austria"], "dataProvider": ["\u00d6sterreichische Nationalbibliothek - Austrian National Library"], "dcLanguage": ["deu"], "dcLanguageLangAware": {"def": ["deu"]}, "dcTitleLangAware": {"def": ["Der Humorist - 1848-07-07"]}, "dctermsSpatial": ["http://d-nb.info/gnd/4066009-6"], "edmConcept": ["http://d-nb.info/gnd/4020517-4", "http://d-nb.info/gnd/4026170-0", "http://d-nb.info/gnd/4051752-4", "http://data.europeana.eu/concept/base/18"], "edmConceptLabel": [{"def": "Geschichte"}, {"def": "Humor"}, {"def": "Satire"}, {"def": "Avis"}, {"def": "Zeitung"}, {"def": "Sanomalehti"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Jornal"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Laikra\u0161tis"}, {"def": "Novine"}, {"def": "Laikraksts"}, {"def": "Journal"}, {"def": "\u00dajs\u00e1g"}, {"def": "Novine"}, {"def": "\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"}, {"def": "\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"}, {"def": "\u010casopis"}, {"def": "Nuacht\u00e1n"}, {"def": "P\u00e0ipear-naidheachd"}, {"def": "Premsa"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"}, {"def": "Tidning"}, {"def": "\uc2e0\ubb38"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"}, {"def": "Newspaper"}, {"def": "Dagbla\u00f0"}, {"def": "Giornale"}, {"def": "\u5831\u7d19"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "Ajaleht"}, {"def": "Egunkari"}, {"def": "Noviny"}, {"def": "\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"}, {"def": "Papur newydd"}, {"def": "\u65b0\u805e"}, {"def": "Q\u0259zet"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "Ziar"}, {"def": "Avis"}, {"def": "\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"}, {"def": "Gazete"}, {"def": "Krant"}], "edmConceptPrefLabelLangAware": {"no": ["Avis"], "de": ["Zeitung"], "fi": ["Sanomalehti"], "be": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "ru": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "def": ["Geschichte", "Satire", "Humor"], "pt": ["Jornal"], "bg": ["\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"], "lt": ["Laikra\u0161tis"], "hr": ["Novine"], "lv": ["Laikraksts"], "fr": ["Journal"], "hu": ["\u00dajs\u00e1g"], "bs": ["Novine"], "hy": ["\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"], "ka": ["\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"], "uk": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "sk": ["Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"], "sl": ["\u010casopis"], "ga": ["Nuacht\u00e1n"], "gd": ["P\u00e0ipear-naidheachd"], "ca": ["Premsa"], "mk": ["\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"], "sq": ["Gazeta"], "sr": ["\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"], "sv": ["Tidning"], "ko": ["\uc2e0\ubb38"], "gl": ["Prensa escrita"], "el": ["\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"], "en": ["Newspaper"], "is": ["Dagbla\u00f0"], "it": ["Giornale"], "zh": ["\u5831\u7d19"], "es": ["Prensa escrita"], "et": ["Ajaleht"], "eu": ["Egunkari"], "cs": ["Noviny"], "ar": ["\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"], "cy": ["Papur newydd"], "ja": ["\u65b0\u805e"], "az": ["Q\u0259zet"], "pl": ["Gazeta"], "ro": ["Ziar"], "da": ["Avis"], "he": ["\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"], "tr": ["Gazete"], "nl": ["Krant"]}, "edmDatasetName": ["9200300_Ag_EU_TEL_a0600_Newspapers_ONB"], "edmIsShownAt": ["http://anno.onb.ac.at/cgi-content/anno?apm=0&aid=hum&datum=18480707"], "edmIsShownBy": ["http://iiif.onb.ac.at/images/ANNO/hum18480707/00000001/full/full/0/default.jpg"], "edmPlace": ["http://d-nb.info/gnd/4066009-6"], "edmPlaceLabel": [{"def": "Wien"}], "edmPlaceLabelLangAware": {"def": ["Wien"]}, "edmPreview": ["https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=http%3A%2F%2Fiiif.onb.ac.at%2Fimages%2FANNO%2Fhum18480707%2F00000001%2Ffull%2Ffull%2F0%2Fdefault.jpg&type=TEXT"], "europeanaCollectionName": ["9200300_Ag_EU_TEL_a0600_Newspapers_ONB"], "europeanaCompleteness": 5, "guid": "https://www.europeana.eu/item/9200300/BibliographicResource_3000051843548?utm_source=api&utm_medium=api&utm_campaign=J6W44jvPV", "id": "/9200300/BibliographicResource_3000051843548", "index": 0, "language": ["de"], "link": "https://europeana.eu/api/v2/record/9200300/BibliographicResource_3000051843548.json?wskey=J6W44jvPV", "previewNoDistribute": false, "provider": ["The European Library"], "rights": ["http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/"], "score": 1.9495224, "timestamp": 1586465387041, "timestamp_created": "2019-03-14T16:12:57.183Z", "timestamp_created_epoch": 1552579977183, "timestamp_update": "2019-03-14T16:12:57.183Z", "timestamp_update_epoch": 1552579977183, "title": ["Der Humorist - 1848-07-07"], "type": "TEXT", "ugc": [false]}, {"completeness": 5, "country": ["Austria"], "dataProvider": ["\u00d6sterreichische Nationalbibliothek - Austrian National Library"], "dcLanguage": ["deu"], "dcLanguageLangAware": {"def": ["deu"]}, "dcTitleLangAware": {"def": ["Der Humorist - 1848-08-03"]}, "dctermsSpatial": ["http://d-nb.info/gnd/4066009-6"], "edmConcept": ["http://d-nb.info/gnd/4020517-4", "http://d-nb.info/gnd/4026170-0", "http://d-nb.info/gnd/4051752-4", "http://data.europeana.eu/concept/base/18"], "edmConceptLabel": [{"def": "Geschichte"}, {"def": "Humor"}, {"def": "Satire"}, {"def": "Avis"}, {"def": "Zeitung"}, {"def": "Sanomalehti"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Jornal"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Laikra\u0161tis"}, {"def": "Novine"}, {"def": "Laikraksts"}, {"def": "Journal"}, {"def": "\u00dajs\u00e1g"}, {"def": "Novine"}, {"def": "\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"}, {"def": "\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"}, {"def": "\u010casopis"}, {"def": "Nuacht\u00e1n"}, {"def": "P\u00e0ipear-naidheachd"}, {"def": "Premsa"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"}, {"def": "Tidning"}, {"def": "\uc2e0\ubb38"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"}, {"def": "Newspaper"}, {"def": "Dagbla\u00f0"}, {"def": "Giornale"}, {"def": "\u5831\u7d19"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "Ajaleht"}, {"def": "Egunkari"}, {"def": "Noviny"}, {"def": "\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"}, {"def": "Papur newydd"}, {"def": "\u65b0\u805e"}, {"def": "Q\u0259zet"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "Ziar"}, {"def": "Avis"}, {"def": "\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"}, {"def": "Gazete"}, {"def": "Krant"}], "edmConceptPrefLabelLangAware": {"no": ["Avis"], "de": ["Zeitung"], "fi": ["Sanomalehti"], "be": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "ru": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "def": ["Geschichte", "Satire", "Humor"], "pt": ["Jornal"], "bg": ["\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"], "lt": ["Laikra\u0161tis"], "hr": ["Novine"], "lv": ["Laikraksts"], "fr": ["Journal"], "hu": ["\u00dajs\u00e1g"], "bs": ["Novine"], "hy": ["\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"], "ka": ["\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"], "uk": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "sk": ["Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"], "sl": ["\u010casopis"], "ga": ["Nuacht\u00e1n"], "gd": ["P\u00e0ipear-naidheachd"], "ca": ["Premsa"], "mk": ["\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"], "sq": ["Gazeta"], "sr": ["\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"], "sv": ["Tidning"], "ko": ["\uc2e0\ubb38"], "gl": ["Prensa escrita"], "el": ["\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"], "en": ["Newspaper"], "is": ["Dagbla\u00f0"], "it": ["Giornale"], "zh": ["\u5831\u7d19"], "es": ["Prensa escrita"], "et": ["Ajaleht"], "eu": ["Egunkari"], "cs": ["Noviny"], "ar": ["\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"], "cy": ["Papur newydd"], "ja": ["\u65b0\u805e"], "az": ["Q\u0259zet"], "pl": ["Gazeta"], "ro": ["Ziar"], "da": ["Avis"], "he": ["\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"], "tr": ["Gazete"], "nl": ["Krant"]}, "edmDatasetName": ["9200300_Ag_EU_TEL_a0600_Newspapers_ONB"], "edmIsShownAt": ["http://anno.onb.ac.at/cgi-content/anno?apm=0&aid=hum&datum=18480803"], "edmIsShownBy": ["http://iiif.onb.ac.at/images/ANNO/hum18480803/00000001/full/full/0/default.jpg"], "edmPlace": ["http://d-nb.info/gnd/4066009-6"], "edmPlaceLabel": [{"def": "Wien"}], "edmPlaceLabelLangAware": {"def": ["Wien"]}, "edmPreview": ["https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=http%3A%2F%2Fiiif.onb.ac.at%2Fimages%2FANNO%2Fhum18480803%2F00000001%2Ffull%2Ffull%2F0%2Fdefault.jpg&type=TEXT"], "europeanaCollectionName": ["9200300_Ag_EU_TEL_a0600_Newspapers_ONB"], "europeanaCompleteness": 5, "guid": "https://www.europeana.eu/item/9200300/BibliographicResource_3000051840366?utm_source=api&utm_medium=api&utm_campaign=J6W44jvPV", "id": "/9200300/BibliographicResource_3000051840366", "index": 0, "language": ["de"], "link": "https://europeana.eu/api/v2/record/9200300/BibliographicResource_3000051840366.json?wskey=J6W44jvPV", "previewNoDistribute": false, "provider": ["The European Library"], "rights": ["http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/"], "score": 1.9495224, "timestamp": 1586465680384, "timestamp_created": "2019-03-14T16:07:30.210Z", "timestamp_created_epoch": 1552579650210, "timestamp_update": "2019-03-14T16:07:30.210Z", "timestamp_update_epoch": 1552579650210, "title": ["Der Humorist - 1848-08-03"], "type": "TEXT", "ugc": [false]}, {"completeness": 5, "country": ["Austria"], "dataProvider": ["\u00d6sterreichische Nationalbibliothek - Austrian National Library"], "dcLanguage": ["deu"], "dcLanguageLangAware": {"def": ["deu"]}, "dcTitleLangAware": {"def": ["Der Humorist - 1848-10-17"]}, "dctermsSpatial": ["http://d-nb.info/gnd/4066009-6"], "edmConcept": ["http://d-nb.info/gnd/4020517-4", "http://d-nb.info/gnd/4026170-0", "http://d-nb.info/gnd/4051752-4", "http://data.europeana.eu/concept/base/18"], "edmConceptLabel": [{"def": "Geschichte"}, {"def": "Humor"}, {"def": "Satire"}, {"def": "Avis"}, {"def": "Zeitung"}, {"def": "Sanomalehti"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Jornal"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Laikra\u0161tis"}, {"def": "Novine"}, {"def": "Laikraksts"}, {"def": "Journal"}, {"def": "\u00dajs\u00e1g"}, {"def": "Novine"}, {"def": "\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"}, {"def": "\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"}, {"def": "\u010casopis"}, {"def": "Nuacht\u00e1n"}, {"def": "P\u00e0ipear-naidheachd"}, {"def": "Premsa"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"}, {"def": "Tidning"}, {"def": "\uc2e0\ubb38"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"}, {"def": "Newspaper"}, {"def": "Dagbla\u00f0"}, {"def": "Giornale"}, {"def": "\u5831\u7d19"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "Ajaleht"}, {"def": "Egunkari"}, {"def": "Noviny"}, {"def": "\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"}, {"def": "Papur newydd"}, {"def": "\u65b0\u805e"}, {"def": "Q\u0259zet"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "Ziar"}, {"def": "Avis"}, {"def": "\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"}, {"def": "Gazete"}, {"def": "Krant"}], "edmConceptPrefLabelLangAware": {"no": ["Avis"], "de": ["Zeitung"], "fi": ["Sanomalehti"], "be": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "ru": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "def": ["Geschichte", "Satire", "Humor"], "pt": ["Jornal"], "bg": ["\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"], "lt": ["Laikra\u0161tis"], "hr": ["Novine"], "lv": ["Laikraksts"], "fr": ["Journal"], "hu": ["\u00dajs\u00e1g"], "bs": ["Novine"], "hy": ["\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"], "ka": ["\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"], "uk": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "sk": ["Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"], "sl": ["\u010casopis"], "ga": ["Nuacht\u00e1n"], "gd": ["P\u00e0ipear-naidheachd"], "ca": ["Premsa"], "mk": ["\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"], "sq": ["Gazeta"], "sr": ["\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"], "sv": ["Tidning"], "ko": ["\uc2e0\ubb38"], "gl": ["Prensa escrita"], "el": ["\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"], "en": ["Newspaper"], "is": ["Dagbla\u00f0"], "it": ["Giornale"], "zh": ["\u5831\u7d19"], "es": ["Prensa escrita"], "et": ["Ajaleht"], "eu": ["Egunkari"], "cs": ["Noviny"], "ar": ["\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"], "cy": ["Papur newydd"], "ja": ["\u65b0\u805e"], "az": ["Q\u0259zet"], "pl": ["Gazeta"], "ro": ["Ziar"], "da": ["Avis"], "he": ["\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"], "tr": ["Gazete"], "nl": ["Krant"]}, "edmDatasetName": ["9200300_Ag_EU_TEL_a0600_Newspapers_ONB"], "edmIsShownAt": ["http://anno.onb.ac.at/cgi-content/anno?apm=0&aid=hum&datum=18481017"], "edmIsShownBy": ["http://iiif.onb.ac.at/images/ANNO/hum18481017/00000001/full/full/0/default.jpg"], "edmPlace": ["http://d-nb.info/gnd/4066009-6"], "edmPlaceLabel": [{"def": "Wien"}], "edmPlaceLabelLangAware": {"def": ["Wien"]}, "edmPreview": ["https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=http%3A%2F%2Fiiif.onb.ac.at%2Fimages%2FANNO%2Fhum18481017%2F00000001%2Ffull%2Ffull%2F0%2Fdefault.jpg&type=TEXT"], "europeanaCollectionName": ["9200300_Ag_EU_TEL_a0600_Newspapers_ONB"], "europeanaCompleteness": 5, "guid": "https://www.europeana.eu/item/9200300/BibliographicResource_3000051836363?utm_source=api&utm_medium=api&utm_campaign=J6W44jvPV", "id": "/9200300/BibliographicResource_3000051836363", "index": 0, "language": ["de"], "link": "https://europeana.eu/api/v2/record/9200300/BibliographicResource_3000051836363.json?wskey=J6W44jvPV", "previewNoDistribute": false, "provider": ["The European Library"], "rights": ["http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/"], "score": 1.9495224, "timestamp": 1586466054307, "timestamp_created": "2019-03-14T13:46:55.744Z", "timestamp_created_epoch": 1552571215744, "timestamp_update": "2019-03-14T13:46:55.744Z", "timestamp_update_epoch": 1552571215744, "title": ["Der Humorist - 1848-10-17"], "type": "TEXT", "ugc": [false]}, {"completeness": 5, "country": ["Austria"], "dataProvider": ["\u00d6sterreichische Nationalbibliothek - Austrian National Library"], "dcLanguage": ["deu"], "dcLanguageLangAware": {"def": ["deu"]}, "dcTitleLangAware": {"def": ["Wiener Zeitung - 1848-07-01"]}, "dctermsSpatial": ["http://d-nb.info/gnd/4066009-6"], "edmConcept": ["http://d-nb.info/gnd/4067510-5", "http://data.europeana.eu/concept/base/18"], "edmConceptLabel": [{"def": "Zeitung"}, {"def": "Avis"}, {"def": "Zeitung"}, {"def": "Sanomalehti"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Jornal"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Laikra\u0161tis"}, {"def": "Novine"}, {"def": "Laikraksts"}, {"def": "Journal"}, {"def": "\u00dajs\u00e1g"}, {"def": "Novine"}, {"def": "\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"}, {"def": "\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"}, {"def": "\u010casopis"}, {"def": "Nuacht\u00e1n"}, {"def": "P\u00e0ipear-naidheachd"}, {"def": "Premsa"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"}, {"def": "Tidning"}, {"def": "\uc2e0\ubb38"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"}, {"def": "Newspaper"}, {"def": "Dagbla\u00f0"}, {"def": "Giornale"}, {"def": "\u5831\u7d19"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "Ajaleht"}, {"def": "Egunkari"}, {"def": "Noviny"}, {"def": "\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"}, {"def": "Papur newydd"}, {"def": "\u65b0\u805e"}, {"def": "Q\u0259zet"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "Ziar"}, {"def": "Avis"}, {"def": "\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"}, {"def": "Gazete"}, {"def": "Krant"}], "edmConceptPrefLabelLangAware": {"no": ["Avis"], "de": ["Zeitung"], "fi": ["Sanomalehti"], "be": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "ru": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "def": ["Zeitung"], "pt": ["Jornal"], "bg": ["\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"], "lt": ["Laikra\u0161tis"], "hr": ["Novine"], "lv": ["Laikraksts"], "fr": ["Journal"], "hu": ["\u00dajs\u00e1g"], "bs": ["Novine"], "hy": ["\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"], "ka": ["\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"], "uk": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "sk": ["Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"], "sl": ["\u010casopis"], "ga": ["Nuacht\u00e1n"], "gd": ["P\u00e0ipear-naidheachd"], "ca": ["Premsa"], "mk": ["\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"], "sq": ["Gazeta"], "sr": ["\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"], "sv": ["Tidning"], "ko": ["\uc2e0\ubb38"], "gl": ["Prensa escrita"], "el": ["\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"], "en": ["Newspaper"], "is": ["Dagbla\u00f0"], "it": ["Giornale"], "zh": ["\u5831\u7d19"], "es": ["Prensa escrita"], "et": ["Ajaleht"], "eu": ["Egunkari"], "cs": ["Noviny"], "ar": ["\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"], "cy": ["Papur newydd"], "ja": ["\u65b0\u805e"], "az": ["Q\u0259zet"], "pl": ["Gazeta"], "ro": ["Ziar"], "da": ["Avis"], "he": ["\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"], "tr": ["Gazete"], "nl": ["Krant"]}, "edmDatasetName": ["9200300_Ag_EU_TEL_a0600_Newspapers_ONB"], "edmIsShownAt": ["http://anno.onb.ac.at/cgi-content/anno?apm=0&aid=wrz&datum=18480701"], "edmIsShownBy": ["http://iiif.onb.ac.at/images/ANNO/wrz18480701/00000001/full/full/0/default.jpg"], "edmPlace": ["http://d-nb.info/gnd/4066009-6"], "edmPlaceLabel": [{"def": "Wien"}], "edmPlaceLabelLangAware": {"def": ["Wien"]}, "edmPreview": ["https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=http%3A%2F%2Fiiif.onb.ac.at%2Fimages%2FANNO%2Fwrz18480701%2F00000001%2Ffull%2Ffull%2F0%2Fdefault.jpg&type=TEXT"], "europeanaCollectionName": ["9200300_Ag_EU_TEL_a0600_Newspapers_ONB"], "europeanaCompleteness": 5, "guid": "https://www.europeana.eu/item/9200300/BibliographicResource_3000051864342?utm_source=api&utm_medium=api&utm_campaign=J6W44jvPV", "id": "/9200300/BibliographicResource_3000051864342", "index": 0, "language": ["de"], "link": "https://europeana.eu/api/v2/record/9200300/BibliographicResource_3000051864342.json?wskey=J6W44jvPV", "previewNoDistribute": false, "provider": ["The European Library"], "rights": ["http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/"], "score": 1.9462621, "timestamp": 1586463502870, "timestamp_created": "2019-03-14T14:29:15.596Z", "timestamp_created_epoch": 1552573755596, "timestamp_update": "2019-03-14T14:29:15.596Z", "timestamp_update_epoch": 1552573755596, "title": ["Wiener Zeitung - 1848-07-01"], "type": "TEXT", "ugc": [false]}, {"completeness": 5, "country": ["Austria"], "dataProvider": ["\u00d6sterreichische Nationalbibliothek - Austrian National Library"], "dcLanguage": ["deu"], "dcLanguageLangAware": {"def": ["deu"]}, "dcTitleLangAware": {"def": ["Der Humorist - 1848-06-14"]}, "dctermsSpatial": ["http://d-nb.info/gnd/4066009-6"], "edmConcept": ["http://d-nb.info/gnd/4020517-4", "http://d-nb.info/gnd/4026170-0", "http://d-nb.info/gnd/4051752-4", "http://data.europeana.eu/concept/base/18"], "edmConceptLabel": [{"def": "Geschichte"}, {"def": "Humor"}, {"def": "Satire"}, {"def": "Avis"}, {"def": "Zeitung"}, {"def": "Sanomalehti"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Jornal"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Laikra\u0161tis"}, {"def": "Novine"}, {"def": "Laikraksts"}, {"def": "Journal"}, {"def": "\u00dajs\u00e1g"}, {"def": "Novine"}, {"def": "\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"}, {"def": "\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"}, {"def": "\u010casopis"}, {"def": "Nuacht\u00e1n"}, {"def": "P\u00e0ipear-naidheachd"}, {"def": "Premsa"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"}, {"def": "Tidning"}, {"def": "\uc2e0\ubb38"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"}, {"def": "Newspaper"}, {"def": "Dagbla\u00f0"}, {"def": "Giornale"}, {"def": "\u5831\u7d19"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "Ajaleht"}, {"def": "Egunkari"}, {"def": "Noviny"}, {"def": "\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"}, {"def": "Papur newydd"}, {"def": "\u65b0\u805e"}, {"def": "Q\u0259zet"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "Ziar"}, {"def": "Avis"}, {"def": "\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"}, {"def": "Gazete"}, {"def": "Krant"}], "edmConceptPrefLabelLangAware": {"no": ["Avis"], "de": ["Zeitung"], "fi": ["Sanomalehti"], "be": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "ru": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "def": ["Geschichte", "Satire", "Humor"], "pt": ["Jornal"], "bg": ["\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"], "lt": ["Laikra\u0161tis"], "hr": ["Novine"], "lv": ["Laikraksts"], "fr": ["Journal"], "hu": ["\u00dajs\u00e1g"], "bs": ["Novine"], "hy": ["\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"], "ka": ["\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"], "uk": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "sk": ["Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"], "sl": ["\u010casopis"], "ga": ["Nuacht\u00e1n"], "gd": ["P\u00e0ipear-naidheachd"], "ca": ["Premsa"], "mk": ["\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"], "sq": ["Gazeta"], "sr": ["\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"], "sv": ["Tidning"], "ko": ["\uc2e0\ubb38"], "gl": ["Prensa escrita"], "el": ["\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"], "en": ["Newspaper"], "is": ["Dagbla\u00f0"], "it": ["Giornale"], "zh": ["\u5831\u7d19"], "es": ["Prensa escrita"], "et": ["Ajaleht"], "eu": ["Egunkari"], "cs": ["Noviny"], "ar": ["\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"], "cy": ["Papur newydd"], "ja": ["\u65b0\u805e"], "az": ["Q\u0259zet"], "pl": ["Gazeta"], "ro": ["Ziar"], "da": ["Avis"], "he": ["\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"], "tr": ["Gazete"], "nl": ["Krant"]}, "edmDatasetName": ["9200300_Ag_EU_TEL_a0600_Newspapers_ONB"], "edmIsShownAt": ["http://anno.onb.ac.at/cgi-content/anno?apm=0&aid=hum&datum=18480614"], "edmIsShownBy": ["http://iiif.onb.ac.at/images/ANNO/hum18480614/00000001/full/full/0/default.jpg"], "edmPlace": ["http://d-nb.info/gnd/4066009-6"], "edmPlaceLabel": [{"def": "Wien"}], "edmPlaceLabelLangAware": {"def": ["Wien"]}, "edmPreview": ["https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=http%3A%2F%2Fiiif.onb.ac.at%2Fimages%2FANNO%2Fhum18480614%2F00000001%2Ffull%2Ffull%2F0%2Fdefault.jpg&type=TEXT"], "europeanaCollectionName": ["9200300_Ag_EU_TEL_a0600_Newspapers_ONB"], "europeanaCompleteness": 5, "guid": "https://www.europeana.eu/item/9200300/BibliographicResource_3000051821643?utm_source=api&utm_medium=api&utm_campaign=J6W44jvPV", "id": "/9200300/BibliographicResource_3000051821643", "index": 0, "language": ["de"], "link": "https://europeana.eu/api/v2/record/9200300/BibliographicResource_3000051821643.json?wskey=J6W44jvPV", "previewNoDistribute": false, "provider": ["The European Library"], "rights": ["http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/"], "score": 1.9424012, "timestamp": 1586467481051, "timestamp_created": "2019-03-14T17:23:39.170Z", "timestamp_created_epoch": 1552584219170, "timestamp_update": "2019-03-14T17:23:39.170Z", "timestamp_update_epoch": 1552584219170, "title": ["Der Humorist - 1848-06-14"], "type": "TEXT", "ugc": [false]}, {"completeness": 5, "country": ["Austria"], "dataProvider": ["\u00d6sterreichische Nationalbibliothek - Austrian National Library"], "dcLanguage": ["deu"], "dcLanguageLangAware": {"def": ["deu"]}, "dcTitleLangAware": {"def": ["Wiener Zeitung - 1848-06-12"]}, "dctermsSpatial": ["http://d-nb.info/gnd/4066009-6"], "edmConcept": ["http://d-nb.info/gnd/4067510-5", "http://data.europeana.eu/concept/base/18"], "edmConceptLabel": [{"def": "Zeitung"}, {"def": "Avis"}, {"def": "Zeitung"}, {"def": "Sanomalehti"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Jornal"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Laikra\u0161tis"}, {"def": "Novine"}, {"def": "Laikraksts"}, {"def": "Journal"}, {"def": "\u00dajs\u00e1g"}, {"def": "Novine"}, {"def": "\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"}, {"def": "\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"}, {"def": "\u010casopis"}, {"def": "Nuacht\u00e1n"}, {"def": "P\u00e0ipear-naidheachd"}, {"def": "Premsa"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"}, {"def": "Tidning"}, {"def": "\uc2e0\ubb38"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"}, {"def": "Newspaper"}, {"def": "Dagbla\u00f0"}, {"def": "Giornale"}, {"def": "\u5831\u7d19"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "Ajaleht"}, {"def": "Egunkari"}, {"def": "Noviny"}, {"def": "\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"}, {"def": "Papur newydd"}, {"def": "\u65b0\u805e"}, {"def": "Q\u0259zet"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "Ziar"}, {"def": "Avis"}, {"def": "\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"}, {"def": "Gazete"}, {"def": "Krant"}], "edmConceptPrefLabelLangAware": {"no": ["Avis"], "de": ["Zeitung"], "fi": ["Sanomalehti"], "be": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "ru": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "def": ["Zeitung"], "pt": ["Jornal"], "bg": ["\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"], "lt": ["Laikra\u0161tis"], "hr": ["Novine"], "lv": ["Laikraksts"], "fr": ["Journal"], "hu": ["\u00dajs\u00e1g"], "bs": ["Novine"], "hy": ["\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"], "ka": ["\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"], "uk": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "sk": ["Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"], "sl": ["\u010casopis"], "ga": ["Nuacht\u00e1n"], "gd": ["P\u00e0ipear-naidheachd"], "ca": ["Premsa"], "mk": ["\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"], "sq": ["Gazeta"], "sr": ["\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"], "sv": ["Tidning"], "ko": ["\uc2e0\ubb38"], "gl": ["Prensa escrita"], "el": ["\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"], "en": ["Newspaper"], "is": ["Dagbla\u00f0"], "it": ["Giornale"], "zh": ["\u5831\u7d19"], "es": ["Prensa escrita"], "et": ["Ajaleht"], "eu": ["Egunkari"], "cs": ["Noviny"], "ar": ["\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"], "cy": ["Papur newydd"], "ja": ["\u65b0\u805e"], "az": ["Q\u0259zet"], "pl": ["Gazeta"], "ro": ["Ziar"], "da": ["Avis"], "he": ["\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"], "tr": ["Gazete"], "nl": ["Krant"]}, "edmDatasetName": ["9200300_Ag_EU_TEL_a0600_Newspapers_ONB"], "edmIsShownAt": ["http://anno.onb.ac.at/cgi-content/anno?apm=0&aid=wrz&datum=18480612"], "edmIsShownBy": ["http://iiif.onb.ac.at/images/ANNO/wrz18480612/00000001/full/full/0/default.jpg"], "edmPlace": ["http://d-nb.info/gnd/4066009-6"], "edmPlaceLabel": [{"def": "Wien"}], "edmPlaceLabelLangAware": {"def": ["Wien"]}, "edmPreview": ["https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=http%3A%2F%2Fiiif.onb.ac.at%2Fimages%2FANNO%2Fwrz18480612%2F00000001%2Ffull%2Ffull%2F0%2Fdefault.jpg&type=TEXT"], "europeanaCollectionName": ["9200300_Ag_EU_TEL_a0600_Newspapers_ONB"], "europeanaCompleteness": 5, "guid": "https://www.europeana.eu/item/9200300/BibliographicResource_3000051781032?utm_source=api&utm_medium=api&utm_campaign=J6W44jvPV", "id": "/9200300/BibliographicResource_3000051781032", "index": 0, "language": ["de"], "link": "https://europeana.eu/api/v2/record/9200300/BibliographicResource_3000051781032.json?wskey=J6W44jvPV", "previewNoDistribute": false, "provider": ["The European Library"], "rights": ["http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/"], "score": 1.9415352, "timestamp": 1586471377677, "timestamp_created": "2019-03-14T16:06:54.718Z", "timestamp_created_epoch": 1552579614718, "timestamp_update": "2019-03-14T16:06:54.718Z", "timestamp_update_epoch": 1552579614718, "title": ["Wiener Zeitung - 1848-06-12"], "type": "TEXT", "ugc": [false]}, {"completeness": 5, "country": ["Austria"], "dataProvider": ["\u00d6sterreichische Nationalbibliothek - Austrian National Library"], "dcLanguage": ["deu"], "dcLanguageLangAware": {"def": ["deu"]}, "dcTitleLangAware": {"def": ["Wiener Zeitung - 1848-08-13"]}, "dctermsSpatial": ["http://d-nb.info/gnd/4066009-6"], "edmConcept": ["http://d-nb.info/gnd/4067510-5", "http://data.europeana.eu/concept/base/18"], "edmConceptLabel": [{"def": "Zeitung"}, {"def": "Avis"}, {"def": "Zeitung"}, {"def": "Sanomalehti"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Jornal"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Laikra\u0161tis"}, {"def": "Novine"}, {"def": "Laikraksts"}, {"def": "Journal"}, {"def": "\u00dajs\u00e1g"}, {"def": "Novine"}, {"def": "\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"}, {"def": "\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"}, {"def": "\u010casopis"}, {"def": "Nuacht\u00e1n"}, {"def": "P\u00e0ipear-naidheachd"}, {"def": "Premsa"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"}, {"def": "Tidning"}, {"def": "\uc2e0\ubb38"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"}, {"def": "Newspaper"}, {"def": "Dagbla\u00f0"}, {"def": "Giornale"}, {"def": "\u5831\u7d19"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "Ajaleht"}, {"def": "Egunkari"}, {"def": "Noviny"}, {"def": "\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"}, {"def": "Papur newydd"}, {"def": "\u65b0\u805e"}, {"def": "Q\u0259zet"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "Ziar"}, {"def": "Avis"}, {"def": "\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"}, {"def": "Gazete"}, {"def": "Krant"}], "edmConceptPrefLabelLangAware": {"no": ["Avis"], "de": ["Zeitung"], "fi": ["Sanomalehti"], "be": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "ru": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "def": ["Zeitung"], "pt": ["Jornal"], "bg": ["\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"], "lt": ["Laikra\u0161tis"], "hr": ["Novine"], "lv": ["Laikraksts"], "fr": ["Journal"], "hu": ["\u00dajs\u00e1g"], "bs": ["Novine"], "hy": ["\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"], "ka": ["\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"], "uk": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "sk": ["Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"], "sl": ["\u010casopis"], "ga": ["Nuacht\u00e1n"], "gd": ["P\u00e0ipear-naidheachd"], "ca": ["Premsa"], "mk": ["\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"], "sq": ["Gazeta"], "sr": ["\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"], "sv": ["Tidning"], "ko": ["\uc2e0\ubb38"], "gl": ["Prensa escrita"], "el": ["\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"], "en": ["Newspaper"], "is": ["Dagbla\u00f0"], "it": ["Giornale"], "zh": ["\u5831\u7d19"], "es": ["Prensa escrita"], "et": ["Ajaleht"], "eu": ["Egunkari"], "cs": ["Noviny"], "ar": ["\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"], "cy": ["Papur newydd"], "ja": ["\u65b0\u805e"], "az": ["Q\u0259zet"], "pl": ["Gazeta"], "ro": ["Ziar"], "da": ["Avis"], "he": ["\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"], "tr": ["Gazete"], "nl": ["Krant"]}, "edmDatasetName": ["9200300_Ag_EU_TEL_a0600_Newspapers_ONB"], "edmIsShownAt": ["http://anno.onb.ac.at/cgi-content/anno?apm=0&aid=wrz&datum=18480813"], "edmIsShownBy": ["http://iiif.onb.ac.at/images/ANNO/wrz18480813/00000001/full/full/0/default.jpg"], "edmPlace": ["http://d-nb.info/gnd/4066009-6"], "edmPlaceLabel": [{"def": "Wien"}], "edmPlaceLabelLangAware": {"def": ["Wien"]}, "edmPreview": ["https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=http%3A%2F%2Fiiif.onb.ac.at%2Fimages%2FANNO%2Fwrz18480813%2F00000001%2Ffull%2Ffull%2F0%2Fdefault.jpg&type=TEXT"], "europeanaCollectionName": ["9200300_Ag_EU_TEL_a0600_Newspapers_ONB"], "europeanaCompleteness": 5, "guid": "https://www.europeana.eu/item/9200300/BibliographicResource_3000051826710?utm_source=api&utm_medium=api&utm_campaign=J6W44jvPV", "id": "/9200300/BibliographicResource_3000051826710", "index": 0, "language": ["de"], "link": "https://europeana.eu/api/v2/record/9200300/BibliographicResource_3000051826710.json?wskey=J6W44jvPV", "previewNoDistribute": false, "provider": ["The European Library"], "rights": ["http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/"], "score": 1.9410763, "timestamp": 1586467001365, "timestamp_created": "2019-03-14T17:21:55.285Z", "timestamp_created_epoch": 1552584115285, "timestamp_update": "2019-03-14T17:21:55.285Z", "timestamp_update_epoch": 1552584115285, "title": ["Wiener Zeitung - 1848-08-13"], "type": "TEXT", "ugc": [false]}, {"completeness": 5, "country": ["Germany"], "dataProvider": ["Te\u00dfmann Library"], "dcLanguage": ["deu"], "dcLanguageLangAware": {"def": ["deu"]}, "dcTitleLangAware": {"def": ["Bote f\u00fcr Tirol - 1848-11-04"]}, "edmConcept": ["http://data.europeana.eu/concept/base/18"], "edmConceptLabel": [{"def": "Avis"}, {"def": "Zeitung"}, {"def": "Sanomalehti"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Jornal"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Laikra\u0161tis"}, {"def": "Novine"}, {"def": "Laikraksts"}, {"def": "Journal"}, {"def": "\u00dajs\u00e1g"}, {"def": "Novine"}, {"def": "\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"}, {"def": "\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"}, {"def": "\u010casopis"}, {"def": "Nuacht\u00e1n"}, {"def": "P\u00e0ipear-naidheachd"}, {"def": "Premsa"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"}, {"def": "Tidning"}, {"def": "\uc2e0\ubb38"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"}, {"def": "Newspaper"}, {"def": "Dagbla\u00f0"}, {"def": "Giornale"}, {"def": "\u5831\u7d19"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "Ajaleht"}, {"def": "Egunkari"}, {"def": "Noviny"}, {"def": "\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"}, {"def": "Papur newydd"}, {"def": "\u65b0\u805e"}, {"def": "Q\u0259zet"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "Ziar"}, {"def": "Avis"}, {"def": "\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"}, {"def": "Gazete"}, {"def": "Krant"}], "edmConceptPrefLabelLangAware": {"no": ["Avis"], "de": ["Zeitung"], "fi": ["Sanomalehti"], "be": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "ru": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "pt": ["Jornal"], "bg": ["\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"], "lt": ["Laikra\u0161tis"], "hr": ["Novine"], "lv": ["Laikraksts"], "fr": ["Journal"], "hu": ["\u00dajs\u00e1g"], "bs": ["Novine"], "hy": ["\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"], "ka": ["\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"], "uk": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "sk": ["Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"], "sl": ["\u010casopis"], "ga": ["Nuacht\u00e1n"], "gd": ["P\u00e0ipear-naidheachd"], "ca": ["Premsa"], "mk": ["\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"], "sq": ["Gazeta"], "sr": ["\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"], "sv": ["Tidning"], "ko": ["\uc2e0\ubb38"], "gl": ["Prensa escrita"], "el": ["\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"], "en": ["Newspaper"], "is": ["Dagbla\u00f0"], "it": ["Giornale"], "zh": ["\u5831\u7d19"], "es": ["Prensa escrita"], "et": ["Ajaleht"], "eu": ["Egunkari"], "cs": ["Noviny"], "ar": ["\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"], "cy": ["Papur newydd"], "ja": ["\u65b0\u805e"], "az": ["Q\u0259zet"], "pl": ["Gazeta"], "ro": ["Ziar"], "da": ["Avis"], "he": ["\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"], "tr": ["Gazete"], "nl": ["Krant"]}, "edmDatasetName": ["9200333_Newspapers_TessmannLibrary"], "edmIsShownBy": ["https://iiif.europeana.eu/image/K6W26ROHOCIR56ROB37C6GLSTVDXDXKUETKOPEOLFQXSAQHHIYUA/presentation_images/b994e000-02fa-11e6-95c4-fa163e60dd72/node-1/image/LFT/Bote_f\u00fcr_Tirol/1848/11/04/BTV_18481104_01/full/full/0/default.jpg"], "edmPreview": ["https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fiiif.europeana.eu%2Fimage%2FK6W26ROHOCIR56ROB37C6GLSTVDXDXKUETKOPEOLFQXSAQHHIYUA%2Fpresentation_images%2Fb994e000-02fa-11e6-95c4-fa163e60dd72%2Fnode-1%2Fimage%2FLFT%2FBote_f%C3%BCr_Tirol%2F1848%2F11%2F04%2FBTV_18481104_01%2Ffull%2Ffull%2F0%2Fdefault.jpg&type=TEXT"], "europeanaCollectionName": ["9200333_Newspapers_TessmannLibrary"], "europeanaCompleteness": 5, "guid": "https://www.europeana.eu/item/9200333/BibliographicResource_3000059014848?utm_source=api&utm_medium=api&utm_campaign=J6W44jvPV", "id": "/9200333/BibliographicResource_3000059014848", "index": 0, "language": ["de"], "link": "https://europeana.eu/api/v2/record/9200333/BibliographicResource_3000059014848.json?wskey=J6W44jvPV", "previewNoDistribute": false, "provider": ["The European Library"], "rights": ["http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/"], "score": 1.9328482, "timestamp": 1586688019487, "timestamp_created": "2019-03-31T12:42:32.763Z", "timestamp_created_epoch": 1554036152763, "timestamp_update": "2019-03-31T12:42:32.763Z", "timestamp_update_epoch": 1554036152763, "title": ["Bote f\u00fcr Tirol - 1848-11-04"], "type": "TEXT", "ugc": [false]}, {"completeness": 5, "country": ["Austria"], "dataProvider": ["\u00d6sterreichische Nationalbibliothek - Austrian National Library"], "dcLanguage": ["deu"], "dcLanguageLangAware": {"def": ["deu"]}, "dcTitleLangAware": {"def": ["Der Humorist - 1848-10-20"]}, "dctermsSpatial": ["http://d-nb.info/gnd/4066009-6"], "edmConcept": ["http://d-nb.info/gnd/4020517-4", "http://d-nb.info/gnd/4026170-0", "http://d-nb.info/gnd/4051752-4", "http://data.europeana.eu/concept/base/18"], "edmConceptLabel": [{"def": "Geschichte"}, {"def": "Humor"}, {"def": "Satire"}, {"def": "Avis"}, {"def": "Zeitung"}, {"def": "Sanomalehti"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Jornal"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Laikra\u0161tis"}, {"def": "Novine"}, {"def": "Laikraksts"}, {"def": "Journal"}, {"def": "\u00dajs\u00e1g"}, {"def": "Novine"}, {"def": "\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"}, {"def": "\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"}, {"def": "\u010casopis"}, {"def": "Nuacht\u00e1n"}, {"def": "P\u00e0ipear-naidheachd"}, {"def": "Premsa"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"}, {"def": "Tidning"}, {"def": "\uc2e0\ubb38"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"}, {"def": "Newspaper"}, {"def": "Dagbla\u00f0"}, {"def": "Giornale"}, {"def": "\u5831\u7d19"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "Ajaleht"}, {"def": "Egunkari"}, {"def": "Noviny"}, {"def": "\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"}, {"def": "Papur newydd"}, {"def": "\u65b0\u805e"}, {"def": "Q\u0259zet"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "Ziar"}, {"def": "Avis"}, {"def": "\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"}, {"def": "Gazete"}, {"def": "Krant"}], "edmConceptPrefLabelLangAware": {"no": ["Avis"], "de": ["Zeitung"], "fi": ["Sanomalehti"], "be": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "ru": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "def": ["Geschichte", "Satire", "Humor"], "pt": ["Jornal"], "bg": ["\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"], "lt": ["Laikra\u0161tis"], "hr": ["Novine"], "lv": ["Laikraksts"], "fr": ["Journal"], "hu": ["\u00dajs\u00e1g"], "bs": ["Novine"], "hy": ["\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"], "ka": ["\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"], "uk": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "sk": ["Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"], "sl": ["\u010casopis"], "ga": ["Nuacht\u00e1n"], "gd": ["P\u00e0ipear-naidheachd"], "ca": ["Premsa"], "mk": ["\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"], "sq": ["Gazeta"], "sr": ["\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"], "sv": ["Tidning"], "ko": ["\uc2e0\ubb38"], "gl": ["Prensa escrita"], "el": ["\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"], "en": ["Newspaper"], "is": ["Dagbla\u00f0"], "it": ["Giornale"], "zh": ["\u5831\u7d19"], "es": ["Prensa escrita"], "et": ["Ajaleht"], "eu": ["Egunkari"], "cs": ["Noviny"], "ar": ["\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"], "cy": ["Papur newydd"], "ja": ["\u65b0\u805e"], "az": ["Q\u0259zet"], "pl": ["Gazeta"], "ro": ["Ziar"], "da": ["Avis"], "he": ["\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"], "tr": ["Gazete"], "nl": ["Krant"]}, "edmDatasetName": ["9200300_Ag_EU_TEL_a0600_Newspapers_ONB"], "edmIsShownAt": ["http://anno.onb.ac.at/cgi-content/anno?apm=0&aid=hum&datum=18481020"], "edmIsShownBy": ["http://iiif.onb.ac.at/images/ANNO/hum18481020/00000001/full/full/0/default.jpg"], "edmPlace": ["http://d-nb.info/gnd/4066009-6"], "edmPlaceLabel": [{"def": "Wien"}], "edmPlaceLabelLangAware": {"def": ["Wien"]}, "edmPreview": ["https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=http%3A%2F%2Fiiif.onb.ac.at%2Fimages%2FANNO%2Fhum18481020%2F00000001%2Ffull%2Ffull%2F0%2Fdefault.jpg&type=TEXT"], "europeanaCollectionName": ["9200300_Ag_EU_TEL_a0600_Newspapers_ONB"], "europeanaCompleteness": 5, "guid": "https://www.europeana.eu/item/9200300/BibliographicResource_3000051860669?utm_source=api&utm_medium=api&utm_campaign=J6W44jvPV", "id": "/9200300/BibliographicResource_3000051860669", "index": 0, "language": ["de"], "link": "https://europeana.eu/api/v2/record/9200300/BibliographicResource_3000051860669.json?wskey=J6W44jvPV", "previewNoDistribute": false, "provider": ["The European Library"], "rights": ["http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/"], "score": 1.9322248, "timestamp": 1586463789259, "timestamp_created": "2019-03-14T15:44:34.450Z", "timestamp_created_epoch": 1552578274450, "timestamp_update": "2019-03-14T15:44:34.450Z", "timestamp_update_epoch": 1552578274450, "title": ["Der Humorist - 1848-10-20"], "type": "TEXT", "ugc": [false]}, {"completeness": 5, "country": ["Austria"], "dataProvider": ["\u00d6sterreichische Nationalbibliothek - Austrian National Library"], "dcLanguage": ["deu"], "dcLanguageLangAware": {"def": ["deu"]}, "dcTitleLangAware": {"def": ["Der Humorist - 1848-05-15"]}, "dctermsSpatial": ["http://d-nb.info/gnd/4066009-6"], "edmConcept": ["http://d-nb.info/gnd/4020517-4", "http://d-nb.info/gnd/4026170-0", "http://d-nb.info/gnd/4051752-4", "http://data.europeana.eu/concept/base/18"], "edmConceptLabel": [{"def": "Geschichte"}, {"def": "Humor"}, {"def": "Satire"}, {"def": "Avis"}, {"def": "Zeitung"}, {"def": "Sanomalehti"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Jornal"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Laikra\u0161tis"}, {"def": "Novine"}, {"def": "Laikraksts"}, {"def": "Journal"}, {"def": "\u00dajs\u00e1g"}, {"def": "Novine"}, {"def": "\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"}, {"def": "\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"}, {"def": "\u010casopis"}, {"def": "Nuacht\u00e1n"}, {"def": "P\u00e0ipear-naidheachd"}, {"def": "Premsa"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"}, {"def": "Tidning"}, {"def": "\uc2e0\ubb38"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"}, {"def": "Newspaper"}, {"def": "Dagbla\u00f0"}, {"def": "Giornale"}, {"def": "\u5831\u7d19"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "Ajaleht"}, {"def": "Egunkari"}, {"def": "Noviny"}, {"def": "\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"}, {"def": "Papur newydd"}, {"def": "\u65b0\u805e"}, {"def": "Q\u0259zet"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "Ziar"}, {"def": "Avis"}, {"def": "\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"}, {"def": "Gazete"}, {"def": "Krant"}], "edmConceptPrefLabelLangAware": {"no": ["Avis"], "de": ["Zeitung"], "fi": ["Sanomalehti"], "be": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "ru": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "def": ["Geschichte", "Satire", "Humor"], "pt": ["Jornal"], "bg": ["\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"], "lt": ["Laikra\u0161tis"], "hr": ["Novine"], "lv": ["Laikraksts"], "fr": ["Journal"], "hu": ["\u00dajs\u00e1g"], "bs": ["Novine"], "hy": ["\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"], "ka": ["\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"], "uk": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "sk": ["Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"], "sl": ["\u010casopis"], "ga": ["Nuacht\u00e1n"], "gd": ["P\u00e0ipear-naidheachd"], "ca": ["Premsa"], "mk": ["\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"], "sq": ["Gazeta"], "sr": ["\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"], "sv": ["Tidning"], "ko": ["\uc2e0\ubb38"], "gl": ["Prensa escrita"], "el": ["\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"], "en": ["Newspaper"], "is": ["Dagbla\u00f0"], "it": ["Giornale"], "zh": ["\u5831\u7d19"], "es": ["Prensa escrita"], "et": ["Ajaleht"], "eu": ["Egunkari"], "cs": ["Noviny"], "ar": ["\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"], "cy": ["Papur newydd"], "ja": ["\u65b0\u805e"], "az": ["Q\u0259zet"], "pl": ["Gazeta"], "ro": ["Ziar"], "da": ["Avis"], "he": ["\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"], "tr": ["Gazete"], "nl": ["Krant"]}, "edmDatasetName": ["9200300_Ag_EU_TEL_a0600_Newspapers_ONB"], "edmIsShownAt": ["http://anno.onb.ac.at/cgi-content/anno?apm=0&aid=hum&datum=18480515"], "edmIsShownBy": ["http://iiif.onb.ac.at/images/ANNO/hum18480515/00000001/full/full/0/default.jpg"], "edmPlace": ["http://d-nb.info/gnd/4066009-6"], "edmPlaceLabel": [{"def": "Wien"}], "edmPlaceLabelLangAware": {"def": ["Wien"]}, "edmPreview": ["https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=http%3A%2F%2Fiiif.onb.ac.at%2Fimages%2FANNO%2Fhum18480515%2F00000001%2Ffull%2Ffull%2F0%2Fdefault.jpg&type=TEXT"], "europeanaCollectionName": ["9200300_Ag_EU_TEL_a0600_Newspapers_ONB"], "europeanaCompleteness": 5, "guid": "https://www.europeana.eu/item/9200300/BibliographicResource_3000051863625?utm_source=api&utm_medium=api&utm_campaign=J6W44jvPV", "id": "/9200300/BibliographicResource_3000051863625", "index": 0, "language": ["de"], "link": "https://europeana.eu/api/v2/record/9200300/BibliographicResource_3000051863625.json?wskey=J6W44jvPV", "previewNoDistribute": false, "provider": ["The European Library"], "rights": ["http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/"], "score": 1.9322248, "timestamp": 1586463502892, "timestamp_created": "2019-03-14T15:01:45.794Z", "timestamp_created_epoch": 1552575705794, "timestamp_update": "2019-03-14T15:01:45.794Z", "timestamp_update_epoch": 1552575705794, "title": ["Der Humorist - 1848-05-15"], "type": "TEXT", "ugc": [false]}, {"completeness": 5, "country": ["Austria"], "dataProvider": ["\u00d6sterreichische Nationalbibliothek - Austrian National Library"], "dcLanguage": ["deu"], "dcLanguageLangAware": {"def": ["deu"]}, "dcTitleLangAware": {"def": ["Der Humorist - 1848-10-01"]}, "dctermsSpatial": ["http://d-nb.info/gnd/4066009-6"], "edmConcept": ["http://d-nb.info/gnd/4020517-4", "http://d-nb.info/gnd/4026170-0", "http://d-nb.info/gnd/4051752-4", "http://data.europeana.eu/concept/base/18"], "edmConceptLabel": [{"def": "Geschichte"}, {"def": "Humor"}, {"def": "Satire"}, {"def": "Avis"}, {"def": "Zeitung"}, {"def": "Sanomalehti"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Jornal"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Laikra\u0161tis"}, {"def": "Novine"}, {"def": "Laikraksts"}, {"def": "Journal"}, {"def": "\u00dajs\u00e1g"}, {"def": "Novine"}, {"def": "\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"}, {"def": "\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"}, {"def": "\u010casopis"}, {"def": "Nuacht\u00e1n"}, {"def": "P\u00e0ipear-naidheachd"}, {"def": "Premsa"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"}, {"def": "Tidning"}, {"def": "\uc2e0\ubb38"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"}, {"def": "Newspaper"}, {"def": "Dagbla\u00f0"}, {"def": "Giornale"}, {"def": "\u5831\u7d19"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "Ajaleht"}, {"def": "Egunkari"}, {"def": "Noviny"}, {"def": "\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"}, {"def": "Papur newydd"}, {"def": "\u65b0\u805e"}, {"def": "Q\u0259zet"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "Ziar"}, {"def": "Avis"}, {"def": "\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"}, {"def": "Gazete"}, {"def": "Krant"}], "edmConceptPrefLabelLangAware": {"no": ["Avis"], "de": ["Zeitung"], "fi": ["Sanomalehti"], "be": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "ru": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "def": ["Geschichte", "Satire", "Humor"], "pt": ["Jornal"], "bg": ["\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"], "lt": ["Laikra\u0161tis"], "hr": ["Novine"], "lv": ["Laikraksts"], "fr": ["Journal"], "hu": ["\u00dajs\u00e1g"], "bs": ["Novine"], "hy": ["\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"], "ka": ["\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"], "uk": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "sk": ["Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"], "sl": ["\u010casopis"], "ga": ["Nuacht\u00e1n"], "gd": ["P\u00e0ipear-naidheachd"], "ca": ["Premsa"], "mk": ["\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"], "sq": ["Gazeta"], "sr": ["\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"], "sv": ["Tidning"], "ko": ["\uc2e0\ubb38"], "gl": ["Prensa escrita"], "el": ["\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"], "en": ["Newspaper"], "is": ["Dagbla\u00f0"], "it": ["Giornale"], "zh": ["\u5831\u7d19"], "es": ["Prensa escrita"], "et": ["Ajaleht"], "eu": ["Egunkari"], "cs": ["Noviny"], "ar": ["\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"], "cy": ["Papur newydd"], "ja": ["\u65b0\u805e"], "az": ["Q\u0259zet"], "pl": ["Gazeta"], "ro": ["Ziar"], "da": ["Avis"], "he": ["\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"], "tr": ["Gazete"], "nl": ["Krant"]}, "edmDatasetName": ["9200300_Ag_EU_TEL_a0600_Newspapers_ONB"], "edmIsShownAt": ["http://anno.onb.ac.at/cgi-content/anno?apm=0&aid=hum&datum=18481001"], "edmIsShownBy": ["http://iiif.onb.ac.at/images/ANNO/hum18481001/00000001/full/full/0/default.jpg"], "edmPlace": ["http://d-nb.info/gnd/4066009-6"], "edmPlaceLabel": [{"def": "Wien"}], "edmPlaceLabelLangAware": {"def": ["Wien"]}, "edmPreview": ["https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=http%3A%2F%2Fiiif.onb.ac.at%2Fimages%2FANNO%2Fhum18481001%2F00000001%2Ffull%2Ffull%2F0%2Fdefault.jpg&type=TEXT"], "europeanaCollectionName": ["9200300_Ag_EU_TEL_a0600_Newspapers_ONB"], "europeanaCompleteness": 5, "guid": "https://www.europeana.eu/item/9200300/BibliographicResource_3000051837548?utm_source=api&utm_medium=api&utm_campaign=J6W44jvPV", "id": "/9200300/BibliographicResource_3000051837548", "index": 0, "language": ["de"], "link": "https://europeana.eu/api/v2/record/9200300/BibliographicResource_3000051837548.json?wskey=J6W44jvPV", "previewNoDistribute": false, "provider": ["The European Library"], "rights": ["http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/"], "score": 1.9322248, "timestamp": 1586466054307, "timestamp_created": "2019-03-14T14:51:14.375Z", "timestamp_created_epoch": 1552575074375, "timestamp_update": "2019-03-14T14:51:14.375Z", "timestamp_update_epoch": 1552575074375, "title": ["Der Humorist - 1848-10-01"], "type": "TEXT", "ugc": [false]}, {"completeness": 5, "country": ["Austria"], "dataProvider": ["\u00d6sterreichische Nationalbibliothek - Austrian National Library"], "dcLanguage": ["deu"], "dcLanguageLangAware": {"def": ["deu"]}, "dcTitleLangAware": {"def": ["Der Humorist - 1848-07-25"]}, "dctermsSpatial": ["http://d-nb.info/gnd/4066009-6"], "edmConcept": ["http://d-nb.info/gnd/4020517-4", "http://d-nb.info/gnd/4026170-0", "http://d-nb.info/gnd/4051752-4", "http://data.europeana.eu/concept/base/18"], "edmConceptLabel": [{"def": "Geschichte"}, {"def": "Humor"}, {"def": "Satire"}, {"def": "Avis"}, {"def": "Zeitung"}, {"def": "Sanomalehti"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Jornal"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Laikra\u0161tis"}, {"def": "Novine"}, {"def": "Laikraksts"}, {"def": "Journal"}, {"def": "\u00dajs\u00e1g"}, {"def": "Novine"}, {"def": "\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"}, {"def": "\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"}, {"def": "\u010casopis"}, {"def": "Nuacht\u00e1n"}, {"def": "P\u00e0ipear-naidheachd"}, {"def": "Premsa"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"}, {"def": "Tidning"}, {"def": "\uc2e0\ubb38"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"}, {"def": "Newspaper"}, {"def": "Dagbla\u00f0"}, {"def": "Giornale"}, {"def": "\u5831\u7d19"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "Ajaleht"}, {"def": "Egunkari"}, {"def": "Noviny"}, {"def": "\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"}, {"def": "Papur newydd"}, {"def": "\u65b0\u805e"}, {"def": "Q\u0259zet"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "Ziar"}, {"def": "Avis"}, {"def": "\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"}, {"def": "Gazete"}, {"def": "Krant"}], "edmConceptPrefLabelLangAware": {"no": ["Avis"], "de": ["Zeitung"], "fi": ["Sanomalehti"], "be": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "ru": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "def": ["Geschichte", "Satire", "Humor"], "pt": ["Jornal"], "bg": ["\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"], "lt": ["Laikra\u0161tis"], "hr": ["Novine"], "lv": ["Laikraksts"], "fr": ["Journal"], "hu": ["\u00dajs\u00e1g"], "bs": ["Novine"], "hy": ["\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"], "ka": ["\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"], "uk": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "sk": ["Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"], "sl": ["\u010casopis"], "ga": ["Nuacht\u00e1n"], "gd": ["P\u00e0ipear-naidheachd"], "ca": ["Premsa"], "mk": ["\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"], "sq": ["Gazeta"], "sr": ["\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"], "sv": ["Tidning"], "ko": ["\uc2e0\ubb38"], "gl": ["Prensa escrita"], "el": ["\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"], "en": ["Newspaper"], "is": ["Dagbla\u00f0"], "it": ["Giornale"], "zh": ["\u5831\u7d19"], "es": ["Prensa escrita"], "et": ["Ajaleht"], "eu": ["Egunkari"], "cs": ["Noviny"], "ar": ["\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"], "cy": ["Papur newydd"], "ja": ["\u65b0\u805e"], "az": ["Q\u0259zet"], "pl": ["Gazeta"], "ro": ["Ziar"], "da": ["Avis"], "he": ["\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"], "tr": ["Gazete"], "nl": ["Krant"]}, "edmDatasetName": ["9200300_Ag_EU_TEL_a0600_Newspapers_ONB"], "edmIsShownAt": ["http://anno.onb.ac.at/cgi-content/anno?apm=0&aid=hum&datum=18480725"], "edmIsShownBy": ["http://iiif.onb.ac.at/images/ANNO/hum18480725/00000001/full/full/0/default.jpg"], "edmPlace": ["http://d-nb.info/gnd/4066009-6"], "edmPlaceLabel": [{"def": "Wien"}], "edmPlaceLabelLangAware": {"def": ["Wien"]}, "edmPreview": ["https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=http%3A%2F%2Fiiif.onb.ac.at%2Fimages%2FANNO%2Fhum18480725%2F00000001%2Ffull%2Ffull%2F0%2Fdefault.jpg&type=TEXT"], "europeanaCollectionName": ["9200300_Ag_EU_TEL_a0600_Newspapers_ONB"], "europeanaCompleteness": 5, "guid": "https://www.europeana.eu/item/9200300/BibliographicResource_3000051831734?utm_source=api&utm_medium=api&utm_campaign=J6W44jvPV", "id": "/9200300/BibliographicResource_3000051831734", "index": 0, "language": ["de"], "link": "https://europeana.eu/api/v2/record/9200300/BibliographicResource_3000051831734.json?wskey=J6W44jvPV", "previewNoDistribute": false, "provider": ["The European Library"], "rights": ["http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/"], "score": 1.9322248, "timestamp": 1586466630309, "timestamp_created": "2019-03-14T14:42:48.302Z", "timestamp_created_epoch": 1552574568302, "timestamp_update": "2019-03-14T14:42:48.302Z", "timestamp_update_epoch": 1552574568302, "title": ["Der Humorist - 1848-07-25"], "type": "TEXT", "ugc": [false]}, {"completeness": 5, "country": ["Austria"], "dataProvider": ["\u00d6sterreichische Nationalbibliothek - Austrian National Library"], "dcLanguage": ["deu"], "dcLanguageLangAware": {"def": ["deu"]}, "dcTitleLangAware": {"def": ["Der Humorist - 1848-12-16"]}, "dctermsSpatial": ["http://d-nb.info/gnd/4066009-6"], "edmConcept": ["http://d-nb.info/gnd/4020517-4", "http://d-nb.info/gnd/4026170-0", "http://d-nb.info/gnd/4051752-4", "http://data.europeana.eu/concept/base/18"], "edmConceptLabel": [{"def": "Geschichte"}, {"def": "Humor"}, {"def": "Satire"}, {"def": "Avis"}, {"def": "Zeitung"}, {"def": "Sanomalehti"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Jornal"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Laikra\u0161tis"}, {"def": "Novine"}, {"def": "Laikraksts"}, {"def": "Journal"}, {"def": "\u00dajs\u00e1g"}, {"def": "Novine"}, {"def": "\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"}, {"def": "\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"}, {"def": "\u010casopis"}, {"def": "Nuacht\u00e1n"}, {"def": "P\u00e0ipear-naidheachd"}, {"def": "Premsa"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"}, {"def": "Tidning"}, {"def": "\uc2e0\ubb38"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"}, {"def": "Newspaper"}, {"def": "Dagbla\u00f0"}, {"def": "Giornale"}, {"def": "\u5831\u7d19"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "Ajaleht"}, {"def": "Egunkari"}, {"def": "Noviny"}, {"def": "\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"}, {"def": "Papur newydd"}, {"def": "\u65b0\u805e"}, {"def": "Q\u0259zet"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "Ziar"}, {"def": "Avis"}, {"def": "\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"}, {"def": "Gazete"}, {"def": "Krant"}], "edmConceptPrefLabelLangAware": {"no": ["Avis"], "de": ["Zeitung"], "fi": ["Sanomalehti"], "be": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "ru": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "def": ["Geschichte", "Satire", "Humor"], "pt": ["Jornal"], "bg": ["\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"], "lt": ["Laikra\u0161tis"], "hr": ["Novine"], "lv": ["Laikraksts"], "fr": ["Journal"], "hu": ["\u00dajs\u00e1g"], "bs": ["Novine"], "hy": ["\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"], "ka": ["\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"], "uk": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "sk": ["Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"], "sl": ["\u010casopis"], "ga": ["Nuacht\u00e1n"], "gd": ["P\u00e0ipear-naidheachd"], "ca": ["Premsa"], "mk": ["\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"], "sq": ["Gazeta"], "sr": ["\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"], "sv": ["Tidning"], "ko": ["\uc2e0\ubb38"], "gl": ["Prensa escrita"], "el": ["\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"], "en": ["Newspaper"], "is": ["Dagbla\u00f0"], "it": ["Giornale"], "zh": ["\u5831\u7d19"], "es": ["Prensa escrita"], "et": ["Ajaleht"], "eu": ["Egunkari"], "cs": ["Noviny"], "ar": ["\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"], "cy": ["Papur newydd"], "ja": ["\u65b0\u805e"], "az": ["Q\u0259zet"], "pl": ["Gazeta"], "ro": ["Ziar"], "da": ["Avis"], "he": ["\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"], "tr": ["Gazete"], "nl": ["Krant"]}, "edmDatasetName": ["9200300_Ag_EU_TEL_a0600_Newspapers_ONB"], "edmIsShownAt": ["http://anno.onb.ac.at/cgi-content/anno?apm=0&aid=hum&datum=18481216"], "edmIsShownBy": ["http://iiif.onb.ac.at/images/ANNO/hum18481216/00000001/full/full/0/default.jpg"], "edmPlace": ["http://d-nb.info/gnd/4066009-6"], "edmPlaceLabel": [{"def": "Wien"}], "edmPlaceLabelLangAware": {"def": ["Wien"]}, "edmPreview": ["https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=http%3A%2F%2Fiiif.onb.ac.at%2Fimages%2FANNO%2Fhum18481216%2F00000001%2Ffull%2Ffull%2F0%2Fdefault.jpg&type=TEXT"], "europeanaCollectionName": ["9200300_Ag_EU_TEL_a0600_Newspapers_ONB"], "europeanaCompleteness": 5, "guid": "https://www.europeana.eu/item/9200300/BibliographicResource_3000051789764?utm_source=api&utm_medium=api&utm_campaign=J6W44jvPV", "id": "/9200300/BibliographicResource_3000051789764", "index": 0, "language": ["de"], "link": "https://europeana.eu/api/v2/record/9200300/BibliographicResource_3000051789764.json?wskey=J6W44jvPV", "previewNoDistribute": false, "provider": ["The European Library"], "rights": ["http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/"], "score": 1.9282013, "timestamp": 1586470633263, "timestamp_created": "2019-03-14T17:11:56.667Z", "timestamp_created_epoch": 1552583516667, "timestamp_update": "2019-03-14T17:11:56.667Z", "timestamp_update_epoch": 1552583516667, "title": ["Der Humorist - 1848-12-16"], "type": "TEXT", "ugc": [false]}, {"completeness": 5, "country": ["Austria"], "dataProvider": ["\u00d6sterreichische Nationalbibliothek - Austrian National Library"], "dcLanguage": ["deu"], "dcLanguageLangAware": {"def": ["deu"]}, "dcTitleLangAware": {"def": ["Die Presse - 1848-08-18"]}, "dctermsSpatial": ["http://d-nb.info/gnd/4008456-5", "http://d-nb.info/gnd/4066009-6"], "edmConcept": ["http://d-nb.info/gnd/4067510-5", "http://data.europeana.eu/concept/base/18"], "edmConceptLabel": [{"def": "Zeitung"}, {"def": "Avis"}, {"def": "Zeitung"}, {"def": "Sanomalehti"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Jornal"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Laikra\u0161tis"}, {"def": "Novine"}, {"def": "Laikraksts"}, {"def": "Journal"}, {"def": "\u00dajs\u00e1g"}, {"def": "Novine"}, {"def": "\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"}, {"def": "\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"}, {"def": "\u010casopis"}, {"def": "Nuacht\u00e1n"}, {"def": "P\u00e0ipear-naidheachd"}, {"def": "Premsa"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"}, {"def": "Tidning"}, {"def": "\uc2e0\ubb38"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"}, {"def": "Newspaper"}, {"def": "Dagbla\u00f0"}, {"def": "Giornale"}, {"def": "\u5831\u7d19"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "Ajaleht"}, {"def": "Egunkari"}, {"def": "Noviny"}, {"def": "\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"}, {"def": "Papur newydd"}, {"def": "\u65b0\u805e"}, {"def": "Q\u0259zet"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "Ziar"}, {"def": "Avis"}, {"def": "\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"}, {"def": "Gazete"}, {"def": "Krant"}], "edmConceptPrefLabelLangAware": {"no": ["Avis"], "de": ["Zeitung"], "fi": ["Sanomalehti"], "be": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "ru": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "def": ["Zeitung"], "pt": ["Jornal"], "bg": ["\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"], "lt": ["Laikra\u0161tis"], "hr": ["Novine"], "lv": ["Laikraksts"], "fr": ["Journal"], "hu": ["\u00dajs\u00e1g"], "bs": ["Novine"], "hy": ["\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"], "ka": ["\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"], "uk": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "sk": ["Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"], "sl": ["\u010casopis"], "ga": ["Nuacht\u00e1n"], "gd": ["P\u00e0ipear-naidheachd"], "ca": ["Premsa"], "mk": ["\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"], "sq": ["Gazeta"], "sr": ["\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"], "sv": ["Tidning"], "ko": ["\uc2e0\ubb38"], "gl": ["Prensa escrita"], "el": ["\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"], "en": ["Newspaper"], "is": ["Dagbla\u00f0"], "it": ["Giornale"], "zh": ["\u5831\u7d19"], "es": ["Prensa escrita"], "et": ["Ajaleht"], "eu": ["Egunkari"], "cs": ["Noviny"], "ar": ["\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"], "cy": ["Papur newydd"], "ja": ["\u65b0\u805e"], "az": ["Q\u0259zet"], "pl": ["Gazeta"], "ro": ["Ziar"], "da": ["Avis"], "he": ["\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"], "tr": ["Gazete"], "nl": ["Krant"]}, "edmDatasetName": ["9200300_Ag_EU_TEL_a0600_Newspapers_ONB"], "edmIsShownAt": ["http://anno.onb.ac.at/cgi-content/anno?apm=0&aid=apr&datum=18480818"], "edmIsShownBy": ["http://iiif.onb.ac.at/images/ANNO/apr18480818/00000001/full/full/0/default.jpg"], "edmPlace": ["http://d-nb.info/gnd/4008456-5", "http://d-nb.info/gnd/4066009-6"], "edmPlaceLabel": [{"def": "Brno (Br\u00fcnn)"}, {"def": "Wien"}], "edmPlaceLabelLangAware": {"def": ["Brno (Br\u00fcnn)", "Wien"]}, "edmPreview": ["https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=http%3A%2F%2Fiiif.onb.ac.at%2Fimages%2FANNO%2Fapr18480818%2F00000001%2Ffull%2Ffull%2F0%2Fdefault.jpg&type=TEXT"], "europeanaCollectionName": ["9200300_Ag_EU_TEL_a0600_Newspapers_ONB"], "europeanaCompleteness": 5, "guid": "https://www.europeana.eu/item/9200300/BibliographicResource_3000051860913?utm_source=api&utm_medium=api&utm_campaign=J6W44jvPV", "id": "/9200300/BibliographicResource_3000051860913", "index": 0, "language": ["de"], "link": "https://europeana.eu/api/v2/record/9200300/BibliographicResource_3000051860913.json?wskey=J6W44jvPV", "previewNoDistribute": false, "provider": ["The European Library"], "rights": ["http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/"], "score": 1.9282013, "timestamp": 1586463789249, "timestamp_created": "2019-03-14T15:32:31.761Z", "timestamp_created_epoch": 1552577551761, "timestamp_update": "2019-03-14T15:32:31.761Z", "timestamp_update_epoch": 1552577551761, "title": ["Die Presse - 1848-08-18"], "type": "TEXT", "ugc": [false]}, {"completeness": 5, "country": ["Austria"], "dataProvider": ["\u00d6sterreichische Nationalbibliothek - Austrian National Library"], "dcLanguage": ["deu"], "dcLanguageLangAware": {"def": ["deu"]}, "dcTitleLangAware": {"def": ["Wiener Zeitung - 1848-02-18"]}, "dctermsSpatial": ["http://d-nb.info/gnd/4066009-6"], "edmConcept": ["http://d-nb.info/gnd/4067510-5", "http://data.europeana.eu/concept/base/18"], "edmConceptLabel": [{"def": "Zeitung"}, {"def": "Avis"}, {"def": "Zeitung"}, {"def": "Sanomalehti"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Jornal"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Laikra\u0161tis"}, {"def": "Novine"}, {"def": "Laikraksts"}, {"def": "Journal"}, {"def": "\u00dajs\u00e1g"}, {"def": "Novine"}, {"def": "\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"}, {"def": "\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"}, {"def": "\u010casopis"}, {"def": "Nuacht\u00e1n"}, {"def": "P\u00e0ipear-naidheachd"}, {"def": "Premsa"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"}, {"def": "Tidning"}, {"def": "\uc2e0\ubb38"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"}, {"def": "Newspaper"}, {"def": "Dagbla\u00f0"}, {"def": "Giornale"}, {"def": "\u5831\u7d19"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "Ajaleht"}, {"def": "Egunkari"}, {"def": "Noviny"}, {"def": "\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"}, {"def": "Papur newydd"}, {"def": "\u65b0\u805e"}, {"def": "Q\u0259zet"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "Ziar"}, {"def": "Avis"}, {"def": "\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"}, {"def": "Gazete"}, {"def": "Krant"}], "edmConceptPrefLabelLangAware": {"no": ["Avis"], "de": ["Zeitung"], "fi": ["Sanomalehti"], "be": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "ru": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "def": ["Zeitung"], "pt": ["Jornal"], "bg": ["\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"], "lt": ["Laikra\u0161tis"], "hr": ["Novine"], "lv": ["Laikraksts"], "fr": ["Journal"], "hu": ["\u00dajs\u00e1g"], "bs": ["Novine"], "hy": ["\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"], "ka": ["\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"], "uk": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "sk": ["Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"], "sl": ["\u010casopis"], "ga": ["Nuacht\u00e1n"], "gd": ["P\u00e0ipear-naidheachd"], "ca": ["Premsa"], "mk": ["\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"], "sq": ["Gazeta"], "sr": ["\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"], "sv": ["Tidning"], "ko": ["\uc2e0\ubb38"], "gl": ["Prensa escrita"], "el": ["\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"], "en": ["Newspaper"], "is": ["Dagbla\u00f0"], "it": ["Giornale"], "zh": ["\u5831\u7d19"], "es": ["Prensa escrita"], "et": ["Ajaleht"], "eu": ["Egunkari"], "cs": ["Noviny"], "ar": ["\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"], "cy": ["Papur newydd"], "ja": ["\u65b0\u805e"], "az": ["Q\u0259zet"], "pl": ["Gazeta"], "ro": ["Ziar"], "da": ["Avis"], "he": ["\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"], "tr": ["Gazete"], "nl": ["Krant"]}, "edmDatasetName": ["9200300_Ag_EU_TEL_a0600_Newspapers_ONB"], "edmIsShownAt": ["http://anno.onb.ac.at/cgi-content/anno?apm=0&aid=wrz&datum=18480218"], "edmIsShownBy": ["http://iiif.onb.ac.at/images/ANNO/wrz18480218/00000001/full/full/0/default.jpg"], "edmPlace": ["http://d-nb.info/gnd/4066009-6"], "edmPlaceLabel": [{"def": "Wien"}], "edmPlaceLabelLangAware": {"def": ["Wien"]}, "edmPreview": ["https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=http%3A%2F%2Fiiif.onb.ac.at%2Fimages%2FANNO%2Fwrz18480218%2F00000001%2Ffull%2Ffull%2F0%2Fdefault.jpg&type=TEXT"], "europeanaCollectionName": ["9200300_Ag_EU_TEL_a0600_Newspapers_ONB"], "europeanaCompleteness": 5, "guid": "https://www.europeana.eu/item/9200300/BibliographicResource_3000051864471?utm_source=api&utm_medium=api&utm_campaign=J6W44jvPV", "id": "/9200300/BibliographicResource_3000051864471", "index": 0, "language": ["de"], "link": "https://europeana.eu/api/v2/record/9200300/BibliographicResource_3000051864471.json?wskey=J6W44jvPV", "previewNoDistribute": false, "provider": ["The European Library"], "rights": ["http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/"], "score": 1.9075223, "timestamp": 1586463502892, "timestamp_created": "2019-03-14T14:54:09.047Z", "timestamp_created_epoch": 1552575249047, "timestamp_update": "2019-03-14T14:54:09.047Z", "timestamp_update_epoch": 1552575249047, "title": ["Wiener Zeitung - 1848-02-18"], "type": "TEXT", "ugc": [false]}, {"completeness": 5, "country": ["Germany"], "dataProvider": ["Hamburg State Library"], "dcLanguage": ["de"], "dcLanguageLangAware": {"def": ["de"]}, "dcTitleLangAware": {"def": ["B\u00f6rsen-Halle - 1848-03-01"]}, "edmConcept": ["http://data.europeana.eu/concept/base/18"], "edmConceptLabel": [{"def": "Avis"}, {"def": "Zeitung"}, {"def": "Sanomalehti"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Jornal"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Laikra\u0161tis"}, {"def": "Novine"}, {"def": "Laikraksts"}, {"def": "Journal"}, {"def": "\u00dajs\u00e1g"}, {"def": "Novine"}, {"def": "\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"}, {"def": "\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"}, {"def": "\u010casopis"}, {"def": "Nuacht\u00e1n"}, {"def": "P\u00e0ipear-naidheachd"}, {"def": "Premsa"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"}, {"def": "Tidning"}, {"def": "\uc2e0\ubb38"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"}, {"def": "Newspaper"}, {"def": "Dagbla\u00f0"}, {"def": "Giornale"}, {"def": "\u5831\u7d19"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "Ajaleht"}, {"def": "Egunkari"}, {"def": "Noviny"}, {"def": "\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"}, {"def": "Papur newydd"}, {"def": "\u65b0\u805e"}, {"def": "Q\u0259zet"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "Ziar"}, {"def": "Avis"}, {"def": "\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"}, {"def": "Gazete"}, {"def": "Krant"}], "edmConceptPrefLabelLangAware": {"no": ["Avis"], "de": ["Zeitung"], "fi": ["Sanomalehti"], "be": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "ru": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "pt": ["Jornal"], "bg": ["\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"], "lt": ["Laikra\u0161tis"], "hr": ["Novine"], "lv": ["Laikraksts"], "fr": ["Journal"], "hu": ["\u00dajs\u00e1g"], "bs": ["Novine"], "hy": ["\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"], "ka": ["\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"], "uk": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "sk": ["Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"], "sl": ["\u010casopis"], "ga": ["Nuacht\u00e1n"], "gd": ["P\u00e0ipear-naidheachd"], "ca": ["Premsa"], "mk": ["\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"], "sq": ["Gazeta"], "sr": ["\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"], "sv": ["Tidning"], "ko": ["\uc2e0\ubb38"], "gl": ["Prensa escrita"], "el": ["\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"], "en": ["Newspaper"], "is": ["Dagbla\u00f0"], "it": ["Giornale"], "zh": ["\u5831\u7d19"], "es": ["Prensa escrita"], "et": ["Ajaleht"], "eu": ["Egunkari"], "cs": ["Noviny"], "ar": ["\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"], "cy": ["Papur newydd"], "ja": ["\u65b0\u805e"], "az": ["Q\u0259zet"], "pl": ["Gazeta"], "ro": ["Ziar"], "da": ["Avis"], "he": ["\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"], "tr": ["Gazete"], "nl": ["Krant"]}, "edmDatasetName": ["9200338_Ag_EU_TEL_a0621_Newspapers_HamburgLibrary"], "edmIsShownBy": ["https://iiif.europeana.eu/image/L5XFUKI7EQYYS5MP73M7GAME34VUC573SM3KCIBEAADH5AN3O2OQ/presentation_images/ff9adc40-0196-11e6-a696-fa163e2dd531/node-3/image/SUBHH/B\u00f6rsen-Halle/1848/03/01/00000001/full/full/0/default.jpg"], "edmPreview": ["https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fiiif.europeana.eu%2Fimage%2FL5XFUKI7EQYYS5MP73M7GAME34VUC573SM3KCIBEAADH5AN3O2OQ%2Fpresentation_images%2Fff9adc40-0196-11e6-a696-fa163e2dd531%2Fnode-3%2Fimage%2FSUBHH%2FB%C3%B6rsen-Halle%2F1848%2F03%2F01%2F00000001%2Ffull%2Ffull%2F0%2Fdefault.jpg&type=TEXT"], "europeanaCollectionName": ["9200338_Ag_EU_TEL_a0621_Newspapers_HamburgLibrary"], "europeanaCompleteness": 5, "guid": "https://www.europeana.eu/item/9200338/BibliographicResource_3000117695358?utm_source=api&utm_medium=api&utm_campaign=J6W44jvPV", "id": "/9200338/BibliographicResource_3000117695358", "index": 0, "language": ["de"], "link": "https://europeana.eu/api/v2/record/9200338/BibliographicResource_3000117695358.json?wskey=J6W44jvPV", "previewNoDistribute": false, "provider": ["The European Library"], "rights": ["http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/"], "score": 1.9075223, "timestamp": 1586536823276, "timestamp_created": "2014-12-03T14:34:05.218Z", "timestamp_created_epoch": 1417617245218, "timestamp_update": "2018-06-26T08:52:08.057Z", "timestamp_update_epoch": 1530003128057, "title": ["B\u00f6rsen-Halle - 1848-03-01"], "type": "TEXT", "ugc": [false]}, {"completeness": 5, "country": ["Germany"], "dataProvider": ["Hamburg State Library"], "dcLanguage": ["de"], "dcLanguageLangAware": {"def": ["de"]}, "dcTitleLangAware": {"def": ["B\u00f6rsen-Halle - 1848-03-07"]}, "edmConcept": ["http://data.europeana.eu/concept/base/18"], "edmConceptLabel": [{"def": "Avis"}, {"def": "Zeitung"}, {"def": "Sanomalehti"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Jornal"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Laikra\u0161tis"}, {"def": "Novine"}, {"def": "Laikraksts"}, {"def": "Journal"}, {"def": "\u00dajs\u00e1g"}, {"def": "Novine"}, {"def": "\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"}, {"def": "\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"}, {"def": "\u010casopis"}, {"def": "Nuacht\u00e1n"}, {"def": "P\u00e0ipear-naidheachd"}, {"def": "Premsa"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"}, {"def": "Tidning"}, {"def": "\uc2e0\ubb38"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"}, {"def": "Newspaper"}, {"def": "Dagbla\u00f0"}, {"def": "Giornale"}, {"def": "\u5831\u7d19"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "Ajaleht"}, {"def": "Egunkari"}, {"def": "Noviny"}, {"def": "\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"}, {"def": "Papur newydd"}, {"def": "\u65b0\u805e"}, {"def": "Q\u0259zet"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "Ziar"}, {"def": "Avis"}, {"def": "\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"}, {"def": "Gazete"}, {"def": "Krant"}], "edmConceptPrefLabelLangAware": {"no": ["Avis"], "de": ["Zeitung"], "fi": ["Sanomalehti"], "be": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "ru": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "pt": ["Jornal"], "bg": ["\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"], "lt": ["Laikra\u0161tis"], "hr": ["Novine"], "lv": ["Laikraksts"], "fr": ["Journal"], "hu": ["\u00dajs\u00e1g"], "bs": ["Novine"], "hy": ["\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"], "ka": ["\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"], "uk": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "sk": ["Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"], "sl": ["\u010casopis"], "ga": ["Nuacht\u00e1n"], "gd": ["P\u00e0ipear-naidheachd"], "ca": ["Premsa"], "mk": ["\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"], "sq": ["Gazeta"], "sr": ["\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"], "sv": ["Tidning"], "ko": ["\uc2e0\ubb38"], "gl": ["Prensa escrita"], "el": ["\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"], "en": ["Newspaper"], "is": ["Dagbla\u00f0"], "it": ["Giornale"], "zh": ["\u5831\u7d19"], "es": ["Prensa escrita"], "et": ["Ajaleht"], "eu": ["Egunkari"], "cs": ["Noviny"], "ar": ["\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"], "cy": ["Papur newydd"], "ja": ["\u65b0\u805e"], "az": ["Q\u0259zet"], "pl": ["Gazeta"], "ro": ["Ziar"], "da": ["Avis"], "he": ["\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"], "tr": ["Gazete"], "nl": ["Krant"]}, "edmDatasetName": ["9200338_Ag_EU_TEL_a0621_Newspapers_HamburgLibrary"], "edmIsShownBy": ["https://iiif.europeana.eu/image/52AX3WKS3TQ66KZMDAWEAZRO667TWMZSICHP25P2WRKO3WLMPOAA/presentation_images/1819eae0-0197-11e6-a696-fa163e2dd531/node-3/image/SUBHH/B\u00f6rsen-Halle/1848/03/07/00000001/full/full/0/default.jpg"], "edmPreview": ["https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fiiif.europeana.eu%2Fimage%2F52AX3WKS3TQ66KZMDAWEAZRO667TWMZSICHP25P2WRKO3WLMPOAA%2Fpresentation_images%2F1819eae0-0197-11e6-a696-fa163e2dd531%2Fnode-3%2Fimage%2FSUBHH%2FB%C3%B6rsen-Halle%2F1848%2F03%2F07%2F00000001%2Ffull%2Ffull%2F0%2Fdefault.jpg&type=TEXT"], "europeanaCollectionName": ["9200338_Ag_EU_TEL_a0621_Newspapers_HamburgLibrary"], "europeanaCompleteness": 5, "guid": "https://www.europeana.eu/item/9200338/BibliographicResource_3000117695328?utm_source=api&utm_medium=api&utm_campaign=J6W44jvPV", "id": "/9200338/BibliographicResource_3000117695328", "index": 0, "language": ["de"], "link": "https://europeana.eu/api/v2/record/9200338/BibliographicResource_3000117695328.json?wskey=J6W44jvPV", "previewNoDistribute": false, "provider": ["The European Library"], "rights": ["http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/"], "score": 1.9075223, "timestamp": 1586536823276, "timestamp_created": "2014-12-03T14:34:04.208Z", "timestamp_created_epoch": 1417617244208, "timestamp_update": "2018-06-26T08:52:07.591Z", "timestamp_update_epoch": 1530003127591, "title": ["B\u00f6rsen-Halle - 1848-03-07"], "type": "TEXT", "ugc": [false]}, {"completeness": 5, "country": ["Germany"], "dataProvider": ["Hamburg State Library"], "dcLanguage": ["de"], "dcLanguageLangAware": {"def": ["de"]}, "dcTitleLangAware": {"def": ["B\u00f6rsen-Halle - 1848-05-10"]}, "edmConcept": ["http://data.europeana.eu/concept/base/18"], "edmConceptLabel": [{"def": "Avis"}, {"def": "Zeitung"}, {"def": "Sanomalehti"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Jornal"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Laikra\u0161tis"}, {"def": "Novine"}, {"def": "Laikraksts"}, {"def": "Journal"}, {"def": "\u00dajs\u00e1g"}, {"def": "Novine"}, {"def": "\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"}, {"def": "\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"}, {"def": "\u010casopis"}, {"def": "Nuacht\u00e1n"}, {"def": "P\u00e0ipear-naidheachd"}, {"def": "Premsa"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"}, {"def": "Tidning"}, {"def": "\uc2e0\ubb38"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"}, {"def": "Newspaper"}, {"def": "Dagbla\u00f0"}, {"def": "Giornale"}, {"def": "\u5831\u7d19"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "Ajaleht"}, {"def": "Egunkari"}, {"def": "Noviny"}, {"def": "\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"}, {"def": "Papur newydd"}, {"def": "\u65b0\u805e"}, {"def": "Q\u0259zet"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "Ziar"}, {"def": "Avis"}, {"def": "\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"}, {"def": "Gazete"}, {"def": "Krant"}], "edmConceptPrefLabelLangAware": {"no": ["Avis"], "de": ["Zeitung"], "fi": ["Sanomalehti"], "be": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "ru": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "pt": ["Jornal"], "bg": ["\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"], "lt": ["Laikra\u0161tis"], "hr": ["Novine"], "lv": ["Laikraksts"], "fr": ["Journal"], "hu": ["\u00dajs\u00e1g"], "bs": ["Novine"], "hy": ["\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"], "ka": ["\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"], "uk": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "sk": ["Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"], "sl": ["\u010casopis"], "ga": ["Nuacht\u00e1n"], "gd": ["P\u00e0ipear-naidheachd"], "ca": ["Premsa"], "mk": ["\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"], "sq": ["Gazeta"], "sr": ["\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"], "sv": ["Tidning"], "ko": ["\uc2e0\ubb38"], "gl": ["Prensa escrita"], "el": ["\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"], "en": ["Newspaper"], "is": ["Dagbla\u00f0"], "it": ["Giornale"], "zh": ["\u5831\u7d19"], "es": ["Prensa escrita"], "et": ["Ajaleht"], "eu": ["Egunkari"], "cs": ["Noviny"], "ar": ["\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"], "cy": ["Papur newydd"], "ja": ["\u65b0\u805e"], "az": ["Q\u0259zet"], "pl": ["Gazeta"], "ro": ["Ziar"], "da": ["Avis"], "he": ["\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"], "tr": ["Gazete"], "nl": ["Krant"]}, "edmDatasetName": ["9200338_Ag_EU_TEL_a0621_Newspapers_HamburgLibrary"], "edmIsShownBy": ["https://iiif.europeana.eu/image/PLNKQKH5R7KAITLNR6ZHZZTROIFVRRJPR2UCJ4Z55BWY56M3MR2Q/presentation_images/94a11850-0191-11e6-a696-fa163e2dd531/node-3/image/SUBHH/B\u00f6rsen-Halle/1848/05/10/00000001/full/full/0/default.jpg"], "edmPreview": ["https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fiiif.europeana.eu%2Fimage%2FPLNKQKH5R7KAITLNR6ZHZZTROIFVRRJPR2UCJ4Z55BWY56M3MR2Q%2Fpresentation_images%2F94a11850-0191-11e6-a696-fa163e2dd531%2Fnode-3%2Fimage%2FSUBHH%2FB%C3%B6rsen-Halle%2F1848%2F05%2F10%2F00000001%2Ffull%2Ffull%2F0%2Fdefault.jpg&type=TEXT"], "europeanaCollectionName": ["9200338_Ag_EU_TEL_a0621_Newspapers_HamburgLibrary"], "europeanaCompleteness": 5, "guid": "https://www.europeana.eu/item/9200338/BibliographicResource_3000117695371?utm_source=api&utm_medium=api&utm_campaign=J6W44jvPV", "id": "/9200338/BibliographicResource_3000117695371", "index": 0, "language": ["de"], "link": "https://europeana.eu/api/v2/record/9200338/BibliographicResource_3000117695371.json?wskey=J6W44jvPV", "previewNoDistribute": false, "provider": ["The European Library"], "rights": ["http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/"], "score": 1.8993533, "timestamp": 1586552472324, "timestamp_created": "2014-12-03T14:34:05.316Z", "timestamp_created_epoch": 1417617245316, "timestamp_update": "2018-06-26T08:52:08.200Z", "timestamp_update_epoch": 1530003128200, "title": ["B\u00f6rsen-Halle - 1848-05-10"], "type": "TEXT", "ugc": [false]}, {"completeness": 5, "country": ["Germany"], "dataProvider": ["Hamburg State Library"], "dcLanguage": ["de"], "dcLanguageLangAware": {"def": ["de"]}, "dcTitleLangAware": {"def": ["B\u00f6rsen-Halle - 1848-03-06"]}, "edmConcept": ["http://data.europeana.eu/concept/base/18"], "edmConceptLabel": [{"def": "Avis"}, {"def": "Zeitung"}, {"def": "Sanomalehti"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Jornal"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Laikra\u0161tis"}, {"def": "Novine"}, {"def": "Laikraksts"}, {"def": "Journal"}, {"def": "\u00dajs\u00e1g"}, {"def": "Novine"}, {"def": "\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"}, {"def": "\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"}, {"def": "\u010casopis"}, {"def": "Nuacht\u00e1n"}, {"def": "P\u00e0ipear-naidheachd"}, {"def": "Premsa"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"}, {"def": "Tidning"}, {"def": "\uc2e0\ubb38"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"}, {"def": "Newspaper"}, {"def": "Dagbla\u00f0"}, {"def": "Giornale"}, {"def": "\u5831\u7d19"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "Ajaleht"}, {"def": "Egunkari"}, {"def": "Noviny"}, {"def": "\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"}, {"def": "Papur newydd"}, {"def": "\u65b0\u805e"}, {"def": "Q\u0259zet"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "Ziar"}, {"def": "Avis"}, {"def": "\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"}, {"def": "Gazete"}, {"def": "Krant"}], "edmConceptPrefLabelLangAware": {"no": ["Avis"], "de": ["Zeitung"], "fi": ["Sanomalehti"], "be": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "ru": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "pt": ["Jornal"], "bg": ["\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"], "lt": ["Laikra\u0161tis"], "hr": ["Novine"], "lv": ["Laikraksts"], "fr": ["Journal"], "hu": ["\u00dajs\u00e1g"], "bs": ["Novine"], "hy": ["\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"], "ka": ["\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"], "uk": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "sk": ["Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"], "sl": ["\u010casopis"], "ga": ["Nuacht\u00e1n"], "gd": ["P\u00e0ipear-naidheachd"], "ca": ["Premsa"], "mk": ["\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"], "sq": ["Gazeta"], "sr": ["\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"], "sv": ["Tidning"], "ko": ["\uc2e0\ubb38"], "gl": ["Prensa escrita"], "el": ["\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"], "en": ["Newspaper"], "is": ["Dagbla\u00f0"], "it": ["Giornale"], "zh": ["\u5831\u7d19"], "es": ["Prensa escrita"], "et": ["Ajaleht"], "eu": ["Egunkari"], "cs": ["Noviny"], "ar": ["\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"], "cy": ["Papur newydd"], "ja": ["\u65b0\u805e"], "az": ["Q\u0259zet"], "pl": ["Gazeta"], "ro": ["Ziar"], "da": ["Avis"], "he": ["\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"], "tr": ["Gazete"], "nl": ["Krant"]}, "edmDatasetName": ["9200338_Ag_EU_TEL_a0621_Newspapers_HamburgLibrary"], "edmIsShownBy": ["https://iiif.europeana.eu/image/I3M5XHXV5WFM6JO3DOPQSTDKKOT6356P2R2QZMCTN36KHR6ZMBRA/presentation_images/c7906f80-0197-11e6-a696-fa163e2dd531/node-3/image/SUBHH/B\u00f6rsen-Halle/1848/03/06/00000001/full/full/0/default.jpg"], "edmPreview": ["https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fiiif.europeana.eu%2Fimage%2FI3M5XHXV5WFM6JO3DOPQSTDKKOT6356P2R2QZMCTN36KHR6ZMBRA%2Fpresentation_images%2Fc7906f80-0197-11e6-a696-fa163e2dd531%2Fnode-3%2Fimage%2FSUBHH%2FB%C3%B6rsen-Halle%2F1848%2F03%2F06%2F00000001%2Ffull%2Ffull%2F0%2Fdefault.jpg&type=TEXT"], "europeanaCollectionName": ["9200338_Ag_EU_TEL_a0621_Newspapers_HamburgLibrary"], "europeanaCompleteness": 5, "guid": "https://www.europeana.eu/item/9200338/BibliographicResource_3000117695192?utm_source=api&utm_medium=api&utm_campaign=J6W44jvPV", "id": "/9200338/BibliographicResource_3000117695192", "index": 0, "language": ["de"], "link": "https://europeana.eu/api/v2/record/9200338/BibliographicResource_3000117695192.json?wskey=J6W44jvPV", "previewNoDistribute": false, "provider": ["The European Library"], "rights": ["http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/"], "score": 1.8993533, "timestamp": 1586536823780, "timestamp_created": "2014-12-03T14:34:03.093Z", "timestamp_created_epoch": 1417617243093, "timestamp_update": "2018-06-26T08:52:05.828Z", "timestamp_update_epoch": 1530003125828, "title": ["B\u00f6rsen-Halle - 1848-03-06"], "type": "TEXT", "ugc": [false]}, {"completeness": 5, "country": ["Austria"], "dataProvider": ["\u00d6sterreichische Nationalbibliothek - Austrian National Library"], "dcLanguage": ["deu"], "dcLanguageLangAware": {"def": ["deu"]}, "dcTitleLangAware": {"def": ["Die Presse - 1848-07-16"]}, "dctermsSpatial": ["http://d-nb.info/gnd/4008456-5", "http://d-nb.info/gnd/4066009-6"], "edmConcept": ["http://d-nb.info/gnd/4067510-5", "http://data.europeana.eu/concept/base/18"], "edmConceptLabel": [{"def": "Zeitung"}, {"def": "Avis"}, {"def": "Zeitung"}, {"def": "Sanomalehti"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Jornal"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Laikra\u0161tis"}, {"def": "Novine"}, {"def": "Laikraksts"}, {"def": "Journal"}, {"def": "\u00dajs\u00e1g"}, {"def": "Novine"}, {"def": "\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"}, {"def": "\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"}, {"def": "\u010casopis"}, {"def": "Nuacht\u00e1n"}, {"def": "P\u00e0ipear-naidheachd"}, {"def": "Premsa"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"}, {"def": "Tidning"}, {"def": "\uc2e0\ubb38"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"}, {"def": "Newspaper"}, {"def": "Dagbla\u00f0"}, {"def": "Giornale"}, {"def": "\u5831\u7d19"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "Ajaleht"}, {"def": "Egunkari"}, {"def": "Noviny"}, {"def": "\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"}, {"def": "Papur newydd"}, {"def": "\u65b0\u805e"}, {"def": "Q\u0259zet"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "Ziar"}, {"def": "Avis"}, {"def": "\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"}, {"def": "Gazete"}, {"def": "Krant"}], "edmConceptPrefLabelLangAware": {"no": ["Avis"], "de": ["Zeitung"], "fi": ["Sanomalehti"], "be": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "ru": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "def": ["Zeitung"], "pt": ["Jornal"], "bg": ["\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"], "lt": ["Laikra\u0161tis"], "hr": ["Novine"], "lv": ["Laikraksts"], "fr": ["Journal"], "hu": ["\u00dajs\u00e1g"], "bs": ["Novine"], "hy": ["\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"], "ka": ["\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"], "uk": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "sk": ["Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"], "sl": ["\u010casopis"], "ga": ["Nuacht\u00e1n"], "gd": ["P\u00e0ipear-naidheachd"], "ca": ["Premsa"], "mk": ["\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"], "sq": ["Gazeta"], "sr": ["\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"], "sv": ["Tidning"], "ko": ["\uc2e0\ubb38"], "gl": ["Prensa escrita"], "el": ["\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"], "en": ["Newspaper"], "is": ["Dagbla\u00f0"], "it": ["Giornale"], "zh": ["\u5831\u7d19"], "es": ["Prensa escrita"], "et": ["Ajaleht"], "eu": ["Egunkari"], "cs": ["Noviny"], "ar": ["\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"], "cy": ["Papur newydd"], "ja": ["\u65b0\u805e"], "az": ["Q\u0259zet"], "pl": ["Gazeta"], "ro": ["Ziar"], "da": ["Avis"], "he": ["\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"], "tr": ["Gazete"], "nl": ["Krant"]}, "edmDatasetName": ["9200300_Ag_EU_TEL_a0600_Newspapers_ONB"], "edmIsShownAt": ["http://anno.onb.ac.at/cgi-content/anno?apm=0&aid=apr&datum=18480716"], "edmIsShownBy": ["http://iiif.onb.ac.at/images/ANNO/apr18480716/00000001/full/full/0/default.jpg"], "edmPlace": ["http://d-nb.info/gnd/4008456-5", "http://d-nb.info/gnd/4066009-6"], "edmPlaceLabel": [{"def": "Brno (Br\u00fcnn)"}, {"def": "Wien"}], "edmPlaceLabelLangAware": {"def": ["Brno (Br\u00fcnn)", "Wien"]}, "edmPreview": ["https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=http%3A%2F%2Fiiif.onb.ac.at%2Fimages%2FANNO%2Fapr18480716%2F00000001%2Ffull%2Ffull%2F0%2Fdefault.jpg&type=TEXT"], "europeanaCollectionName": ["9200300_Ag_EU_TEL_a0600_Newspapers_ONB"], "europeanaCompleteness": 5, "guid": "https://www.europeana.eu/item/9200300/BibliographicResource_3000051850906?utm_source=api&utm_medium=api&utm_campaign=J6W44jvPV", "id": "/9200300/BibliographicResource_3000051850906", "index": 0, "language": ["de"], "link": "https://europeana.eu/api/v2/record/9200300/BibliographicResource_3000051850906.json?wskey=J6W44jvPV", "previewNoDistribute": false, "provider": ["The European Library"], "rights": ["http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/"], "score": 1.8950303, "timestamp": 1586464816007, "timestamp_created": "2019-03-14T16:10:44.011Z", "timestamp_created_epoch": 1552579844011, "timestamp_update": "2019-03-14T16:10:44.011Z", "timestamp_update_epoch": 1552579844011, "title": ["Die Presse - 1848-07-16"], "type": "TEXT", "ugc": [false]}, {"completeness": 5, "country": ["Germany"], "dataProvider": ["Hamburg State Library"], "dcLanguage": ["de"], "dcLanguageLangAware": {"def": ["de"]}, "dcTitleLangAware": {"def": ["B\u00f6rsen-Halle - 1848-02-15"]}, "edmConcept": ["http://data.europeana.eu/concept/base/18"], "edmConceptLabel": [{"def": "Avis"}, {"def": "Zeitung"}, {"def": "Sanomalehti"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Jornal"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Laikra\u0161tis"}, {"def": "Novine"}, {"def": "Laikraksts"}, {"def": "Journal"}, {"def": "\u00dajs\u00e1g"}, {"def": "Novine"}, {"def": "\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"}, {"def": "\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"}, {"def": "\u010casopis"}, {"def": "Nuacht\u00e1n"}, {"def": "P\u00e0ipear-naidheachd"}, {"def": "Premsa"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"}, {"def": "Tidning"}, {"def": "\uc2e0\ubb38"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"}, {"def": "Newspaper"}, {"def": "Dagbla\u00f0"}, {"def": "Giornale"}, {"def": "\u5831\u7d19"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "Ajaleht"}, {"def": "Egunkari"}, {"def": "Noviny"}, {"def": "\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"}, {"def": "Papur newydd"}, {"def": "\u65b0\u805e"}, {"def": "Q\u0259zet"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "Ziar"}, {"def": "Avis"}, {"def": "\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"}, {"def": "Gazete"}, {"def": "Krant"}], "edmConceptPrefLabelLangAware": {"no": ["Avis"], "de": ["Zeitung"], "fi": ["Sanomalehti"], "be": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "ru": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "pt": ["Jornal"], "bg": ["\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"], "lt": ["Laikra\u0161tis"], "hr": ["Novine"], "lv": ["Laikraksts"], "fr": ["Journal"], "hu": ["\u00dajs\u00e1g"], "bs": ["Novine"], "hy": ["\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"], "ka": ["\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"], "uk": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "sk": ["Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"], "sl": ["\u010casopis"], "ga": ["Nuacht\u00e1n"], "gd": ["P\u00e0ipear-naidheachd"], "ca": ["Premsa"], "mk": ["\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"], "sq": ["Gazeta"], "sr": ["\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"], "sv": ["Tidning"], "ko": ["\uc2e0\ubb38"], "gl": ["Prensa escrita"], "el": ["\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"], "en": ["Newspaper"], "is": ["Dagbla\u00f0"], "it": ["Giornale"], "zh": ["\u5831\u7d19"], "es": ["Prensa escrita"], "et": ["Ajaleht"], "eu": ["Egunkari"], "cs": ["Noviny"], "ar": ["\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"], "cy": ["Papur newydd"], "ja": ["\u65b0\u805e"], "az": ["Q\u0259zet"], "pl": ["Gazeta"], "ro": ["Ziar"], "da": ["Avis"], "he": ["\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"], "tr": ["Gazete"], "nl": ["Krant"]}, "edmDatasetName": ["9200338_Ag_EU_TEL_a0621_Newspapers_HamburgLibrary"], "edmIsShownBy": ["https://iiif.europeana.eu/image/JGKMGMG2NRYSE6O7MT2XWQZRIG4S4MRR33QXDIQBIADU2VCYOEEQ/presentation_images/9fc7f820-019b-11e6-a696-fa163e2dd531/node-3/image/SUBHH/B\u00f6rsen-Halle/1848/02/15/00000001/full/full/0/default.jpg"], "edmPreview": ["https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fiiif.europeana.eu%2Fimage%2FJGKMGMG2NRYSE6O7MT2XWQZRIG4S4MRR33QXDIQBIADU2VCYOEEQ%2Fpresentation_images%2F9fc7f820-019b-11e6-a696-fa163e2dd531%2Fnode-3%2Fimage%2FSUBHH%2FB%C3%B6rsen-Halle%2F1848%2F02%2F15%2F00000001%2Ffull%2Ffull%2F0%2Fdefault.jpg&type=TEXT"], "europeanaCollectionName": ["9200338_Ag_EU_TEL_a0621_Newspapers_HamburgLibrary"], "europeanaCompleteness": 5, "guid": "https://www.europeana.eu/item/9200338/BibliographicResource_3000117695428?utm_source=api&utm_medium=api&utm_campaign=J6W44jvPV", "id": "/9200338/BibliographicResource_3000117695428", "index": 0, "language": ["de"], "link": "https://europeana.eu/api/v2/record/9200338/BibliographicResource_3000117695428.json?wskey=J6W44jvPV", "previewNoDistribute": false, "provider": ["The European Library"], "rights": ["http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/"], "score": 1.8848733, "timestamp": 1586536823255, "timestamp_created": "2014-12-03T14:34:05.849Z", "timestamp_created_epoch": 1417617245849, "timestamp_update": "2018-06-26T08:52:08.830Z", "timestamp_update_epoch": 1530003128830, "title": ["B\u00f6rsen-Halle - 1848-02-15"], "type": "TEXT", "ugc": [false]}, {"completeness": 5, "country": ["Germany"], "dataProvider": ["Hamburg State Library"], "dcLanguage": ["de"], "dcLanguageLangAware": {"def": ["de"]}, "dcTitleLangAware": {"def": ["B\u00f6rsen-Halle - 1848-08-02"]}, "edmConcept": ["http://data.europeana.eu/concept/base/18"], "edmConceptLabel": [{"def": "Avis"}, {"def": "Zeitung"}, {"def": "Sanomalehti"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Jornal"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Laikra\u0161tis"}, {"def": "Novine"}, {"def": "Laikraksts"}, {"def": "Journal"}, {"def": "\u00dajs\u00e1g"}, {"def": "Novine"}, {"def": "\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"}, {"def": "\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"}, {"def": "\u010casopis"}, {"def": "Nuacht\u00e1n"}, {"def": "P\u00e0ipear-naidheachd"}, {"def": "Premsa"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"}, {"def": "Tidning"}, {"def": "\uc2e0\ubb38"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"}, {"def": "Newspaper"}, {"def": "Dagbla\u00f0"}, {"def": "Giornale"}, {"def": "\u5831\u7d19"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "Ajaleht"}, {"def": "Egunkari"}, {"def": "Noviny"}, {"def": "\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"}, {"def": "Papur newydd"}, {"def": "\u65b0\u805e"}, {"def": "Q\u0259zet"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "Ziar"}, {"def": "Avis"}, {"def": "\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"}, {"def": "Gazete"}, {"def": "Krant"}], "edmConceptPrefLabelLangAware": {"no": ["Avis"], "de": ["Zeitung"], "fi": ["Sanomalehti"], "be": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "ru": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "pt": ["Jornal"], "bg": ["\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"], "lt": ["Laikra\u0161tis"], "hr": ["Novine"], "lv": ["Laikraksts"], "fr": ["Journal"], "hu": ["\u00dajs\u00e1g"], "bs": ["Novine"], "hy": ["\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"], "ka": ["\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"], "uk": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "sk": ["Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"], "sl": ["\u010casopis"], "ga": ["Nuacht\u00e1n"], "gd": ["P\u00e0ipear-naidheachd"], "ca": ["Premsa"], "mk": ["\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"], "sq": ["Gazeta"], "sr": ["\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"], "sv": ["Tidning"], "ko": ["\uc2e0\ubb38"], "gl": ["Prensa escrita"], "el": ["\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"], "en": ["Newspaper"], "is": ["Dagbla\u00f0"], "it": ["Giornale"], "zh": ["\u5831\u7d19"], "es": ["Prensa escrita"], "et": ["Ajaleht"], "eu": ["Egunkari"], "cs": ["Noviny"], "ar": ["\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"], "cy": ["Papur newydd"], "ja": ["\u65b0\u805e"], "az": ["Q\u0259zet"], "pl": ["Gazeta"], "ro": ["Ziar"], "da": ["Avis"], "he": ["\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"], "tr": ["Gazete"], "nl": ["Krant"]}, "edmDatasetName": ["9200338_Ag_EU_TEL_a0621_Newspapers_HamburgLibrary"], "edmIsShownBy": ["https://iiif.europeana.eu/image/DCAYZLSO44O2L7JXEMEBLLWSKVZG7KTNT37S7W7ZPJBFLED75SSQ/presentation_images/6c6e9ae0-019d-11e6-a696-fa163e2dd531/node-3/image/SUBHH/B\u00f6rsen-Halle/1848/08/02/00000001/full/full/0/default.jpg"], "edmPreview": ["https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fiiif.europeana.eu%2Fimage%2FDCAYZLSO44O2L7JXEMEBLLWSKVZG7KTNT37S7W7ZPJBFLED75SSQ%2Fpresentation_images%2F6c6e9ae0-019d-11e6-a696-fa163e2dd531%2Fnode-3%2Fimage%2FSUBHH%2FB%C3%B6rsen-Halle%2F1848%2F08%2F02%2F00000001%2Ffull%2Ffull%2F0%2Fdefault.jpg&type=TEXT"], "europeanaCollectionName": ["9200338_Ag_EU_TEL_a0621_Newspapers_HamburgLibrary"], "europeanaCompleteness": 5, "guid": "https://www.europeana.eu/item/9200338/BibliographicResource_3000117695407?utm_source=api&utm_medium=api&utm_campaign=J6W44jvPV", "id": "/9200338/BibliographicResource_3000117695407", "index": 0, "language": ["de"], "link": "https://europeana.eu/api/v2/record/9200338/BibliographicResource_3000117695407.json?wskey=J6W44jvPV", "previewNoDistribute": false, "provider": ["The European Library"], "rights": ["http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/"], "score": 1.8848733, "timestamp": 1586552472299, "timestamp_created": "2014-12-03T14:34:05.634Z", "timestamp_created_epoch": 1417617245634, "timestamp_update": "2018-06-26T08:52:08.615Z", "timestamp_update_epoch": 1530003128615, "title": ["B\u00f6rsen-Halle - 1848-08-02"], "type": "TEXT", "ugc": [false]}, {"completeness": 5, "country": ["Germany"], "dataProvider": ["Hamburg State Library"], "dcLanguage": ["de"], "dcLanguageLangAware": {"def": ["de"]}, "dcTitleLangAware": {"def": ["B\u00f6rsen-Halle - 1848-10-31"]}, "edmConcept": ["http://data.europeana.eu/concept/base/18"], "edmConceptLabel": [{"def": "Avis"}, {"def": "Zeitung"}, {"def": "Sanomalehti"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Jornal"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Laikra\u0161tis"}, {"def": "Novine"}, {"def": "Laikraksts"}, {"def": "Journal"}, {"def": "\u00dajs\u00e1g"}, {"def": "Novine"}, {"def": "\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"}, {"def": "\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"}, {"def": "\u010casopis"}, {"def": "Nuacht\u00e1n"}, {"def": "P\u00e0ipear-naidheachd"}, {"def": "Premsa"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"}, {"def": "Tidning"}, {"def": "\uc2e0\ubb38"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"}, {"def": "Newspaper"}, {"def": "Dagbla\u00f0"}, {"def": "Giornale"}, {"def": "\u5831\u7d19"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "Ajaleht"}, {"def": "Egunkari"}, {"def": "Noviny"}, {"def": "\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"}, {"def": "Papur newydd"}, {"def": "\u65b0\u805e"}, {"def": "Q\u0259zet"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "Ziar"}, {"def": "Avis"}, {"def": "\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"}, {"def": "Gazete"}, {"def": "Krant"}], "edmConceptPrefLabelLangAware": {"no": ["Avis"], "de": ["Zeitung"], "fi": ["Sanomalehti"], "be": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "ru": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "pt": ["Jornal"], "bg": ["\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"], "lt": ["Laikra\u0161tis"], "hr": ["Novine"], "lv": ["Laikraksts"], "fr": ["Journal"], "hu": ["\u00dajs\u00e1g"], "bs": ["Novine"], "hy": ["\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"], "ka": ["\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"], "uk": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "sk": ["Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"], "sl": ["\u010casopis"], "ga": ["Nuacht\u00e1n"], "gd": ["P\u00e0ipear-naidheachd"], "ca": ["Premsa"], "mk": ["\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"], "sq": ["Gazeta"], "sr": ["\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"], "sv": ["Tidning"], "ko": ["\uc2e0\ubb38"], "gl": ["Prensa escrita"], "el": ["\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"], "en": ["Newspaper"], "is": ["Dagbla\u00f0"], "it": ["Giornale"], "zh": ["\u5831\u7d19"], "es": ["Prensa escrita"], "et": ["Ajaleht"], "eu": ["Egunkari"], "cs": ["Noviny"], "ar": ["\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"], "cy": ["Papur newydd"], "ja": ["\u65b0\u805e"], "az": ["Q\u0259zet"], "pl": ["Gazeta"], "ro": ["Ziar"], "da": ["Avis"], "he": ["\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"], "tr": ["Gazete"], "nl": ["Krant"]}, "edmDatasetName": ["9200338_Ag_EU_TEL_a0621_Newspapers_HamburgLibrary"], "edmIsShownBy": ["https://iiif.europeana.eu/image/YLEXSLPJZFCSQNAUKOQNVMN5CSS53BL74BHDBUYCVB6MCGT3NHXQ/presentation_images/22ea4a70-019a-11e6-a696-fa163e2dd531/node-3/image/SUBHH/B\u00f6rsen-Halle/1848/10/31/00000001/full/full/0/default.jpg"], "edmPreview": ["https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fiiif.europeana.eu%2Fimage%2FYLEXSLPJZFCSQNAUKOQNVMN5CSS53BL74BHDBUYCVB6MCGT3NHXQ%2Fpresentation_images%2F22ea4a70-019a-11e6-a696-fa163e2dd531%2Fnode-3%2Fimage%2FSUBHH%2FB%C3%B6rsen-Halle%2F1848%2F10%2F31%2F00000001%2Ffull%2Ffull%2F0%2Fdefault.jpg&type=TEXT"], "europeanaCollectionName": ["9200338_Ag_EU_TEL_a0621_Newspapers_HamburgLibrary"], "europeanaCompleteness": 5, "guid": "https://www.europeana.eu/item/9200338/BibliographicResource_3000117695353?utm_source=api&utm_medium=api&utm_campaign=J6W44jvPV", "id": "/9200338/BibliographicResource_3000117695353", "index": 0, "language": ["de"], "link": "https://europeana.eu/api/v2/record/9200338/BibliographicResource_3000117695353.json?wskey=J6W44jvPV", "previewNoDistribute": false, "provider": ["The European Library"], "rights": ["http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/"], "score": 1.8848733, "timestamp": 1586552472299, "timestamp_created": "2014-12-03T14:34:05.178Z", "timestamp_created_epoch": 1417617245178, "timestamp_update": "2018-06-26T08:52:07.949Z", "timestamp_update_epoch": 1530003127949, "title": ["B\u00f6rsen-Halle - 1848-10-31"], "type": "TEXT", "ugc": [false]}, {"completeness": 5, "country": ["Germany"], "dataProvider": ["Hamburg State Library"], "dcLanguage": ["de"], "dcLanguageLangAware": {"def": ["de"]}, "dcTitleLangAware": {"def": ["B\u00f6rsen-Halle - 1848-01-20"]}, "edmConcept": ["http://data.europeana.eu/concept/base/18"], "edmConceptLabel": [{"def": "Avis"}, {"def": "Zeitung"}, {"def": "Sanomalehti"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Jornal"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Laikra\u0161tis"}, {"def": "Novine"}, {"def": "Laikraksts"}, {"def": "Journal"}, {"def": "\u00dajs\u00e1g"}, {"def": "Novine"}, {"def": "\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"}, {"def": "\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"}, {"def": "\u010casopis"}, {"def": "Nuacht\u00e1n"}, {"def": "P\u00e0ipear-naidheachd"}, {"def": "Premsa"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"}, {"def": "Tidning"}, {"def": "\uc2e0\ubb38"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"}, {"def": "Newspaper"}, {"def": "Dagbla\u00f0"}, {"def": "Giornale"}, {"def": "\u5831\u7d19"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "Ajaleht"}, {"def": "Egunkari"}, {"def": "Noviny"}, {"def": "\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"}, {"def": "Papur newydd"}, {"def": "\u65b0\u805e"}, {"def": "Q\u0259zet"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "Ziar"}, {"def": "Avis"}, {"def": "\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"}, {"def": "Gazete"}, {"def": "Krant"}], "edmConceptPrefLabelLangAware": {"no": ["Avis"], "de": ["Zeitung"], "fi": ["Sanomalehti"], "be": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "ru": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "pt": ["Jornal"], "bg": ["\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"], "lt": ["Laikra\u0161tis"], "hr": ["Novine"], "lv": ["Laikraksts"], "fr": ["Journal"], "hu": ["\u00dajs\u00e1g"], "bs": ["Novine"], "hy": ["\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"], "ka": ["\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"], "uk": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "sk": ["Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"], "sl": ["\u010casopis"], "ga": ["Nuacht\u00e1n"], "gd": ["P\u00e0ipear-naidheachd"], "ca": ["Premsa"], "mk": ["\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"], "sq": ["Gazeta"], "sr": ["\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"], "sv": ["Tidning"], "ko": ["\uc2e0\ubb38"], "gl": ["Prensa escrita"], "el": ["\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"], "en": ["Newspaper"], "is": ["Dagbla\u00f0"], "it": ["Giornale"], "zh": ["\u5831\u7d19"], "es": ["Prensa escrita"], "et": ["Ajaleht"], "eu": ["Egunkari"], "cs": ["Noviny"], "ar": ["\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"], "cy": ["Papur newydd"], "ja": ["\u65b0\u805e"], "az": ["Q\u0259zet"], "pl": ["Gazeta"], "ro": ["Ziar"], "da": ["Avis"], "he": ["\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"], "tr": ["Gazete"], "nl": ["Krant"]}, "edmDatasetName": ["9200338_Ag_EU_TEL_a0621_Newspapers_HamburgLibrary"], "edmIsShownBy": ["https://iiif.europeana.eu/image/UAH5HCAU3R57H4ALFJU5MAQWTX5XJQYZVLOQCDJNG4TEEUNISFJQ/presentation_images/7b260b90-0193-11e6-a696-fa163e2dd531/node-3/image/SUBHH/B\u00f6rsen-Halle/1848/01/20/00000001/full/full/0/default.jpg"], "edmPreview": ["https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fiiif.europeana.eu%2Fimage%2FUAH5HCAU3R57H4ALFJU5MAQWTX5XJQYZVLOQCDJNG4TEEUNISFJQ%2Fpresentation_images%2F7b260b90-0193-11e6-a696-fa163e2dd531%2Fnode-3%2Fimage%2FSUBHH%2FB%C3%B6rsen-Halle%2F1848%2F01%2F20%2F00000001%2Ffull%2Ffull%2F0%2Fdefault.jpg&type=TEXT"], "europeanaCollectionName": ["9200338_Ag_EU_TEL_a0621_Newspapers_HamburgLibrary"], "europeanaCompleteness": 5, "guid": "https://www.europeana.eu/item/9200338/BibliographicResource_3000117695282?utm_source=api&utm_medium=api&utm_campaign=J6W44jvPV", "id": "/9200338/BibliographicResource_3000117695282", "index": 0, "language": ["de"], "link": "https://europeana.eu/api/v2/record/9200338/BibliographicResource_3000117695282.json?wskey=J6W44jvPV", "previewNoDistribute": false, "provider": ["The European Library"], "rights": ["http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/"], "score": 1.8848733, "timestamp": 1586536823255, "timestamp_created": "2014-12-03T14:34:03.849Z", "timestamp_created_epoch": 1417617243849, "timestamp_update": "2018-06-26T08:52:06.887Z", "timestamp_update_epoch": 1530003126887, "title": ["B\u00f6rsen-Halle - 1848-01-20"], "type": "TEXT", "ugc": [false]}, {"completeness": 5, "country": ["Germany"], "dataProvider": ["Hamburg State Library"], "dcLanguage": ["de"], "dcLanguageLangAware": {"def": ["de"]}, "dcTitleLangAware": {"def": ["B\u00f6rsen-Halle - 1848-03-16"]}, "edmConcept": ["http://data.europeana.eu/concept/base/18"], "edmConceptLabel": [{"def": "Avis"}, {"def": "Zeitung"}, {"def": "Sanomalehti"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Jornal"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Laikra\u0161tis"}, {"def": "Novine"}, {"def": "Laikraksts"}, {"def": "Journal"}, {"def": "\u00dajs\u00e1g"}, {"def": "Novine"}, {"def": "\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"}, {"def": "\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"}, {"def": "\u010casopis"}, {"def": "Nuacht\u00e1n"}, {"def": "P\u00e0ipear-naidheachd"}, {"def": "Premsa"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"}, {"def": "Tidning"}, {"def": "\uc2e0\ubb38"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"}, {"def": "Newspaper"}, {"def": "Dagbla\u00f0"}, {"def": "Giornale"}, {"def": "\u5831\u7d19"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "Ajaleht"}, {"def": "Egunkari"}, {"def": "Noviny"}, {"def": "\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"}, {"def": "Papur newydd"}, {"def": "\u65b0\u805e"}, {"def": "Q\u0259zet"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "Ziar"}, {"def": "Avis"}, {"def": "\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"}, {"def": "Gazete"}, {"def": "Krant"}], "edmConceptPrefLabelLangAware": {"no": ["Avis"], "de": ["Zeitung"], "fi": ["Sanomalehti"], "be": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "ru": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "pt": ["Jornal"], "bg": ["\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"], "lt": ["Laikra\u0161tis"], "hr": ["Novine"], "lv": ["Laikraksts"], "fr": ["Journal"], "hu": ["\u00dajs\u00e1g"], "bs": ["Novine"], "hy": ["\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"], "ka": ["\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"], "uk": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "sk": ["Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"], "sl": ["\u010casopis"], "ga": ["Nuacht\u00e1n"], "gd": ["P\u00e0ipear-naidheachd"], "ca": ["Premsa"], "mk": ["\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"], "sq": ["Gazeta"], "sr": ["\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"], "sv": ["Tidning"], "ko": ["\uc2e0\ubb38"], "gl": ["Prensa escrita"], "el": ["\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"], "en": ["Newspaper"], "is": ["Dagbla\u00f0"], "it": ["Giornale"], "zh": ["\u5831\u7d19"], "es": ["Prensa escrita"], "et": ["Ajaleht"], "eu": ["Egunkari"], "cs": ["Noviny"], "ar": ["\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"], "cy": ["Papur newydd"], "ja": ["\u65b0\u805e"], "az": ["Q\u0259zet"], "pl": ["Gazeta"], "ro": ["Ziar"], "da": ["Avis"], "he": ["\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"], "tr": ["Gazete"], "nl": ["Krant"]}, "edmDatasetName": ["9200338_Ag_EU_TEL_a0621_Newspapers_HamburgLibrary"], "edmIsShownBy": ["https://iiif.europeana.eu/image/Z57XTX2YLVTQZ4F2OZZFTZPMMHYJLSWCYURYI2KEGYTUHYTOXOPA/presentation_images/d7e54d70-0196-11e6-a696-fa163e2dd531/node-3/image/SUBHH/B\u00f6rsen-Halle/1848/03/16/00000001/full/full/0/default.jpg"], "edmPreview": ["https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fiiif.europeana.eu%2Fimage%2FZ57XTX2YLVTQZ4F2OZZFTZPMMHYJLSWCYURYI2KEGYTUHYTOXOPA%2Fpresentation_images%2Fd7e54d70-0196-11e6-a696-fa163e2dd531%2Fnode-3%2Fimage%2FSUBHH%2FB%C3%B6rsen-Halle%2F1848%2F03%2F16%2F00000001%2Ffull%2Ffull%2F0%2Fdefault.jpg&type=TEXT"], "europeanaCollectionName": ["9200338_Ag_EU_TEL_a0621_Newspapers_HamburgLibrary"], "europeanaCompleteness": 5, "guid": "https://www.europeana.eu/item/9200338/BibliographicResource_3000117695201?utm_source=api&utm_medium=api&utm_campaign=J6W44jvPV", "id": "/9200338/BibliographicResource_3000117695201", "index": 0, "language": ["de"], "link": "https://europeana.eu/api/v2/record/9200338/BibliographicResource_3000117695201.json?wskey=J6W44jvPV", "previewNoDistribute": false, "provider": ["The European Library"], "rights": ["http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/"], "score": 1.8848733, "timestamp": 1586552472299, "timestamp_created": "2014-12-03T14:34:03.174Z", "timestamp_created_epoch": 1417617243174, "timestamp_update": "2018-06-26T08:52:05.948Z", "timestamp_update_epoch": 1530003125948, "title": ["B\u00f6rsen-Halle - 1848-03-16"], "type": "TEXT", "ugc": [false]}, {"completeness": 5, "country": ["Germany"], "dataProvider": ["Te\u00dfmann Library"], "dcLanguage": ["deu"], "dcLanguageLangAware": {"def": ["deu"]}, "dcTitleLangAware": {"def": ["Bote f\u00fcr Tirol - 1848-06-06"]}, "edmConcept": ["http://data.europeana.eu/concept/base/18"], "edmConceptLabel": [{"def": "Avis"}, {"def": "Zeitung"}, {"def": "Sanomalehti"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Jornal"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Laikra\u0161tis"}, {"def": "Novine"}, {"def": "Laikraksts"}, {"def": "Journal"}, {"def": "\u00dajs\u00e1g"}, {"def": "Novine"}, {"def": "\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"}, {"def": "\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"}, {"def": "\u010casopis"}, {"def": "Nuacht\u00e1n"}, {"def": "P\u00e0ipear-naidheachd"}, {"def": "Premsa"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"}, {"def": "Tidning"}, {"def": "\uc2e0\ubb38"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"}, {"def": "Newspaper"}, {"def": "Dagbla\u00f0"}, {"def": "Giornale"}, {"def": "\u5831\u7d19"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "Ajaleht"}, {"def": "Egunkari"}, {"def": "Noviny"}, {"def": "\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"}, {"def": "Papur newydd"}, {"def": "\u65b0\u805e"}, {"def": "Q\u0259zet"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "Ziar"}, {"def": "Avis"}, {"def": "\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"}, {"def": "Gazete"}, {"def": "Krant"}], "edmConceptPrefLabelLangAware": {"no": ["Avis"], "de": ["Zeitung"], "fi": ["Sanomalehti"], "be": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "ru": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "pt": ["Jornal"], "bg": ["\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"], "lt": ["Laikra\u0161tis"], "hr": ["Novine"], "lv": ["Laikraksts"], "fr": ["Journal"], "hu": ["\u00dajs\u00e1g"], "bs": ["Novine"], "hy": ["\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"], "ka": ["\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"], "uk": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "sk": ["Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"], "sl": ["\u010casopis"], "ga": ["Nuacht\u00e1n"], "gd": ["P\u00e0ipear-naidheachd"], "ca": ["Premsa"], "mk": ["\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"], "sq": ["Gazeta"], "sr": ["\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"], "sv": ["Tidning"], "ko": ["\uc2e0\ubb38"], "gl": ["Prensa escrita"], "el": ["\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"], "en": ["Newspaper"], "is": ["Dagbla\u00f0"], "it": ["Giornale"], "zh": ["\u5831\u7d19"], "es": ["Prensa escrita"], "et": ["Ajaleht"], "eu": ["Egunkari"], "cs": ["Noviny"], "ar": ["\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"], "cy": ["Papur newydd"], "ja": ["\u65b0\u805e"], "az": ["Q\u0259zet"], "pl": ["Gazeta"], "ro": ["Ziar"], "da": ["Avis"], "he": ["\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"], "tr": ["Gazete"], "nl": ["Krant"]}, "edmDatasetName": ["9200333_Newspapers_TessmannLibrary"], "edmIsShownBy": ["https://iiif.europeana.eu/image/BYG2PYOQ5G4S3JGE23ESXISVS5JGTMUARUIWATUTQ6U4W4HO4OKA/presentation_images/512c1540-02f7-11e6-95c4-fa163e60dd72/node-1/image/LFT/Bote_f\u00fcr_Tirol/1848/06/06/BTV_18480606_01/full/full/0/default.jpg"], "edmPreview": ["https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fiiif.europeana.eu%2Fimage%2FBYG2PYOQ5G4S3JGE23ESXISVS5JGTMUARUIWATUTQ6U4W4HO4OKA%2Fpresentation_images%2F512c1540-02f7-11e6-95c4-fa163e60dd72%2Fnode-1%2Fimage%2FLFT%2FBote_f%C3%BCr_Tirol%2F1848%2F06%2F06%2FBTV_18480606_01%2Ffull%2Ffull%2F0%2Fdefault.jpg&type=TEXT"], "europeanaCollectionName": ["9200333_Newspapers_TessmannLibrary"], "europeanaCompleteness": 5, "guid": "https://www.europeana.eu/item/9200333/BibliographicResource_3000059014796?utm_source=api&utm_medium=api&utm_campaign=J6W44jvPV", "id": "/9200333/BibliographicResource_3000059014796", "index": 0, "language": ["de"], "link": "https://europeana.eu/api/v2/record/9200333/BibliographicResource_3000059014796.json?wskey=J6W44jvPV", "previewNoDistribute": false, "provider": ["The European Library"], "rights": ["http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/"], "score": 1.8821261, "timestamp": 1586688019508, "timestamp_created": "2019-03-31T14:19:32.601Z", "timestamp_created_epoch": 1554041972601, "timestamp_update": "2019-03-31T14:19:32.601Z", "timestamp_update_epoch": 1554041972601, "title": ["Bote f\u00fcr Tirol - 1848-06-06"], "type": "TEXT", "ugc": [false]}, {"completeness": 5, "country": ["Austria"], "dataProvider": ["\u00d6sterreichische Nationalbibliothek - Austrian National Library"], "dcLanguage": ["deu"], "dcLanguageLangAware": {"def": ["deu"]}, "dcTitleLangAware": {"def": ["Bregenzer Wochenblatt - 1848-09-08"]}, "dctermsSpatial": ["http://d-nb.info/gnd/4008099-7"], "edmConcept": ["http://d-nb.info/gnd/4067510-5", "http://data.europeana.eu/concept/base/18"], "edmConceptLabel": [{"def": "Zeitung"}, {"def": "Avis"}, {"def": "Zeitung"}, {"def": "Sanomalehti"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Jornal"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Laikra\u0161tis"}, {"def": "Novine"}, {"def": "Laikraksts"}, {"def": "Journal"}, {"def": "\u00dajs\u00e1g"}, {"def": "Novine"}, {"def": "\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"}, {"def": "\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"}, {"def": "\u010casopis"}, {"def": "Nuacht\u00e1n"}, {"def": "P\u00e0ipear-naidheachd"}, {"def": "Premsa"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"}, {"def": "Tidning"}, {"def": "\uc2e0\ubb38"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"}, {"def": "Newspaper"}, {"def": "Dagbla\u00f0"}, {"def": "Giornale"}, {"def": "\u5831\u7d19"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "Ajaleht"}, {"def": "Egunkari"}, {"def": "Noviny"}, {"def": "\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"}, {"def": "Papur newydd"}, {"def": "\u65b0\u805e"}, {"def": "Q\u0259zet"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "Ziar"}, {"def": "Avis"}, {"def": "\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"}, {"def": "Gazete"}, {"def": "Krant"}], "edmConceptPrefLabelLangAware": {"no": ["Avis"], "de": ["Zeitung"], "fi": ["Sanomalehti"], "be": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "ru": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "def": ["Zeitung"], "pt": ["Jornal"], "bg": ["\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"], "lt": ["Laikra\u0161tis"], "hr": ["Novine"], "lv": ["Laikraksts"], "fr": ["Journal"], "hu": ["\u00dajs\u00e1g"], "bs": ["Novine"], "hy": ["\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"], "ka": ["\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"], "uk": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "sk": ["Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"], "sl": ["\u010casopis"], "ga": ["Nuacht\u00e1n"], "gd": ["P\u00e0ipear-naidheachd"], "ca": ["Premsa"], "mk": ["\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"], "sq": ["Gazeta"], "sr": ["\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"], "sv": ["Tidning"], "ko": ["\uc2e0\ubb38"], "gl": ["Prensa escrita"], "el": ["\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"], "en": ["Newspaper"], "is": ["Dagbla\u00f0"], "it": ["Giornale"], "zh": ["\u5831\u7d19"], "es": ["Prensa escrita"], "et": ["Ajaleht"], "eu": ["Egunkari"], "cs": ["Noviny"], "ar": ["\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"], "cy": ["Papur newydd"], "ja": ["\u65b0\u805e"], "az": ["Q\u0259zet"], "pl": ["Gazeta"], "ro": ["Ziar"], "da": ["Avis"], "he": ["\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"], "tr": ["Gazete"], "nl": ["Krant"]}, "edmDatasetName": ["9200300_Ag_EU_TEL_a0600_Newspapers_ONB"], "edmIsShownAt": ["http://anno.onb.ac.at/cgi-content/anno?apm=0&aid=bwb&datum=18480908"], "edmIsShownBy": ["http://iiif.onb.ac.at/images/ANNO/bwb18480908/00000001/full/full/0/default.jpg"], "edmPlace": ["http://d-nb.info/gnd/4008099-7"], "edmPlaceLabel": [{"def": "Bregenz"}], "edmPlaceLabelLangAware": {"def": ["Bregenz"]}, "edmPreview": ["https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=http%3A%2F%2Fiiif.onb.ac.at%2Fimages%2FANNO%2Fbwb18480908%2F00000001%2Ffull%2Ffull%2F0%2Fdefault.jpg&type=TEXT"], "europeanaCollectionName": ["9200300_Ag_EU_TEL_a0600_Newspapers_ONB"], "europeanaCompleteness": 5, "guid": "https://www.europeana.eu/item/9200300/BibliographicResource_3000051859769?utm_source=api&utm_medium=api&utm_campaign=J6W44jvPV", "id": "/9200300/BibliographicResource_3000051859769", "index": 0, "language": ["de"], "link": "https://europeana.eu/api/v2/record/9200300/BibliographicResource_3000051859769.json?wskey=J6W44jvPV", "previewNoDistribute": false, "provider": ["The European Library"], "rights": ["http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/"], "score": 1.8821261, "timestamp": 1586463876351, "timestamp_created": "2019-03-14T17:42:02.278Z", "timestamp_created_epoch": 1552585322278, "timestamp_update": "2019-03-14T17:42:02.278Z", "timestamp_update_epoch": 1552585322278, "title": ["Bregenzer Wochenblatt - 1848-09-08"], "type": "TEXT", "ugc": [false]}, {"completeness": 5, "country": ["Austria"], "dataProvider": ["\u00d6sterreichische Nationalbibliothek - Austrian National Library"], "dcLanguage": ["deu"], "dcLanguageLangAware": {"def": ["deu"]}, "dcTitleLangAware": {"def": ["Agramer Zeitung - 1848-08-01"]}, "dctermsSpatial": ["http://d-nb.info/gnd/10159443-4"], "edmConcept": ["http://d-nb.info/gnd/4067510-5", "http://data.europeana.eu/concept/base/18"], "edmConceptLabel": [{"def": "Zeitung"}, {"def": "Avis"}, {"def": "Zeitung"}, {"def": "Sanomalehti"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Jornal"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Laikra\u0161tis"}, {"def": "Novine"}, {"def": "Laikraksts"}, {"def": "Journal"}, {"def": "\u00dajs\u00e1g"}, {"def": "Novine"}, {"def": "\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"}, {"def": "\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"}, {"def": "\u010casopis"}, {"def": "Nuacht\u00e1n"}, {"def": "P\u00e0ipear-naidheachd"}, {"def": "Premsa"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"}, {"def": "Tidning"}, {"def": "\uc2e0\ubb38"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"}, {"def": "Newspaper"}, {"def": "Dagbla\u00f0"}, {"def": "Giornale"}, {"def": "\u5831\u7d19"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "Ajaleht"}, {"def": "Egunkari"}, {"def": "Noviny"}, {"def": "\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"}, {"def": "Papur newydd"}, {"def": "\u65b0\u805e"}, {"def": "Q\u0259zet"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "Ziar"}, {"def": "Avis"}, {"def": "\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"}, {"def": "Gazete"}, {"def": "Krant"}], "edmConceptPrefLabelLangAware": {"no": ["Avis"], "de": ["Zeitung"], "fi": ["Sanomalehti"], "be": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "ru": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "def": ["Zeitung"], "pt": ["Jornal"], "bg": ["\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"], "lt": ["Laikra\u0161tis"], "hr": ["Novine"], "lv": ["Laikraksts"], "fr": ["Journal"], "hu": ["\u00dajs\u00e1g"], "bs": ["Novine"], "hy": ["\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"], "ka": ["\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"], "uk": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "sk": ["Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"], "sl": ["\u010casopis"], "ga": ["Nuacht\u00e1n"], "gd": ["P\u00e0ipear-naidheachd"], "ca": ["Premsa"], "mk": ["\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"], "sq": ["Gazeta"], "sr": ["\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"], "sv": ["Tidning"], "ko": ["\uc2e0\ubb38"], "gl": ["Prensa escrita"], "el": ["\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"], "en": ["Newspaper"], "is": ["Dagbla\u00f0"], "it": ["Giornale"], "zh": ["\u5831\u7d19"], "es": ["Prensa escrita"], "et": ["Ajaleht"], "eu": ["Egunkari"], "cs": ["Noviny"], "ar": ["\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"], "cy": ["Papur newydd"], "ja": ["\u65b0\u805e"], "az": ["Q\u0259zet"], "pl": ["Gazeta"], "ro": ["Ziar"], "da": ["Avis"], "he": ["\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"], "tr": ["Gazete"], "nl": ["Krant"]}, "edmDatasetName": ["9200300_Ag_EU_TEL_a0600_Newspapers_ONB"], "edmIsShownAt": ["http://anno.onb.ac.at/cgi-content/anno?apm=0&aid=apz&datum=18480801"], "edmIsShownBy": ["http://iiif.onb.ac.at/images/ANNO/apz18480801/00000001/full/full/0/default.jpg"], "edmPlace": ["http://d-nb.info/gnd/10159443-4"], "edmPlaceLabel": [{"def": "Agram"}], "edmPlaceLabelLangAware": {"def": ["Agram"]}, "edmPreview": ["https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=http%3A%2F%2Fiiif.onb.ac.at%2Fimages%2FANNO%2Fapz18480801%2F00000001%2Ffull%2Ffull%2F0%2Fdefault.jpg&type=TEXT"], "europeanaCollectionName": ["9200300_Ag_EU_TEL_a0600_Newspapers_ONB"], "europeanaCompleteness": 5, "guid": "https://www.europeana.eu/item/9200300/BibliographicResource_3000051850532?utm_source=api&utm_medium=api&utm_campaign=J6W44jvPV", "id": "/9200300/BibliographicResource_3000051850532", "index": 0, "language": ["de"], "link": "https://europeana.eu/api/v2/record/9200300/BibliographicResource_3000051850532.json?wskey=J6W44jvPV", "previewNoDistribute": false, "provider": ["The European Library"], "rights": ["http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/"], "score": 1.8821261, "timestamp": 1586464728315, "timestamp_created": "2019-03-14T17:26:01.501Z", "timestamp_created_epoch": 1552584361501, "timestamp_update": "2019-03-14T17:26:01.501Z", "timestamp_update_epoch": 1552584361501, "title": ["Agramer Zeitung - 1848-08-01"], "type": "TEXT", "ugc": [false]}, {"completeness": 5, "country": ["Austria"], "dataProvider": ["\u00d6sterreichische Nationalbibliothek - Austrian National Library"], "dcLanguage": ["deu"], "dcLanguageLangAware": {"def": ["deu"]}, "dcTitleLangAware": {"def": ["Die Presse - 1848-08-20"]}, "dctermsSpatial": ["http://d-nb.info/gnd/4008456-5", "http://d-nb.info/gnd/4066009-6"], "edmConcept": ["http://d-nb.info/gnd/4067510-5", "http://data.europeana.eu/concept/base/18"], "edmConceptLabel": [{"def": "Zeitung"}, {"def": "Avis"}, {"def": "Zeitung"}, {"def": "Sanomalehti"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Jornal"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Laikra\u0161tis"}, {"def": "Novine"}, {"def": "Laikraksts"}, {"def": "Journal"}, {"def": "\u00dajs\u00e1g"}, {"def": "Novine"}, {"def": "\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"}, {"def": "\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"}, {"def": "\u010casopis"}, {"def": "Nuacht\u00e1n"}, {"def": "P\u00e0ipear-naidheachd"}, {"def": "Premsa"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"}, {"def": "Tidning"}, {"def": "\uc2e0\ubb38"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"}, {"def": "Newspaper"}, {"def": "Dagbla\u00f0"}, {"def": "Giornale"}, {"def": "\u5831\u7d19"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "Ajaleht"}, {"def": "Egunkari"}, {"def": "Noviny"}, {"def": "\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"}, {"def": "Papur newydd"}, {"def": "\u65b0\u805e"}, {"def": "Q\u0259zet"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "Ziar"}, {"def": "Avis"}, {"def": "\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"}, {"def": "Gazete"}, {"def": "Krant"}], "edmConceptPrefLabelLangAware": {"no": ["Avis"], "de": ["Zeitung"], "fi": ["Sanomalehti"], "be": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "ru": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "def": ["Zeitung"], "pt": ["Jornal"], "bg": ["\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"], "lt": ["Laikra\u0161tis"], "hr": ["Novine"], "lv": ["Laikraksts"], "fr": ["Journal"], "hu": ["\u00dajs\u00e1g"], "bs": ["Novine"], "hy": ["\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"], "ka": ["\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"], "uk": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "sk": ["Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"], "sl": ["\u010casopis"], "ga": ["Nuacht\u00e1n"], "gd": ["P\u00e0ipear-naidheachd"], "ca": ["Premsa"], "mk": ["\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"], "sq": ["Gazeta"], "sr": ["\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"], "sv": ["Tidning"], "ko": ["\uc2e0\ubb38"], "gl": ["Prensa escrita"], "el": ["\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"], "en": ["Newspaper"], "is": ["Dagbla\u00f0"], "it": ["Giornale"], "zh": ["\u5831\u7d19"], "es": ["Prensa escrita"], "et": ["Ajaleht"], "eu": ["Egunkari"], "cs": ["Noviny"], "ar": ["\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"], "cy": ["Papur newydd"], "ja": ["\u65b0\u805e"], "az": ["Q\u0259zet"], "pl": ["Gazeta"], "ro": ["Ziar"], "da": ["Avis"], "he": ["\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"], "tr": ["Gazete"], "nl": ["Krant"]}, "edmDatasetName": ["9200300_Ag_EU_TEL_a0600_Newspapers_ONB"], "edmIsShownAt": ["http://anno.onb.ac.at/cgi-content/anno?apm=0&aid=apr&datum=18480820"], "edmIsShownBy": ["http://iiif.onb.ac.at/images/ANNO/apr18480820/00000001/full/full/0/default.jpg"], "edmPlace": ["http://d-nb.info/gnd/4008456-5", "http://d-nb.info/gnd/4066009-6"], "edmPlaceLabel": [{"def": "Brno (Br\u00fcnn)"}, {"def": "Wien"}], "edmPlaceLabelLangAware": {"def": ["Brno (Br\u00fcnn)", "Wien"]}, "edmPreview": ["https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=http%3A%2F%2Fiiif.onb.ac.at%2Fimages%2FANNO%2Fapr18480820%2F00000001%2Ffull%2Ffull%2F0%2Fdefault.jpg&type=TEXT"], "europeanaCollectionName": ["9200300_Ag_EU_TEL_a0600_Newspapers_ONB"], "europeanaCompleteness": 5, "guid": "https://www.europeana.eu/item/9200300/BibliographicResource_3000051851487?utm_source=api&utm_medium=api&utm_campaign=J6W44jvPV", "id": "/9200300/BibliographicResource_3000051851487", "index": 0, "language": ["de"], "link": "https://europeana.eu/api/v2/record/9200300/BibliographicResource_3000051851487.json?wskey=J6W44jvPV", "previewNoDistribute": false, "provider": ["The European Library"], "rights": ["http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/"], "score": 1.8821261, "timestamp": 1586464635091, "timestamp_created": "2019-03-14T14:55:46.620Z", "timestamp_created_epoch": 1552575346620, "timestamp_update": "2019-03-14T14:55:46.620Z", "timestamp_update_epoch": 1552575346620, "title": ["Die Presse - 1848-08-20"], "type": "TEXT", "ugc": [false]}, {"completeness": 5, "country": ["Austria"], "dataProvider": ["\u00d6sterreichische Nationalbibliothek - Austrian National Library"], "dcLanguage": ["deu"], "dcLanguageLangAware": {"def": ["deu"]}, "dcTitleLangAware": {"def": ["Wiener Zeitung - 1848-05-13"]}, "dctermsSpatial": ["http://d-nb.info/gnd/4066009-6"], "edmConcept": ["http://d-nb.info/gnd/4067510-5", "http://data.europeana.eu/concept/base/18"], "edmConceptLabel": [{"def": "Zeitung"}, {"def": "Avis"}, {"def": "Zeitung"}, {"def": "Sanomalehti"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Jornal"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Laikra\u0161tis"}, {"def": "Novine"}, {"def": "Laikraksts"}, {"def": "Journal"}, {"def": "\u00dajs\u00e1g"}, {"def": "Novine"}, {"def": "\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"}, {"def": "\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"}, {"def": "\u010casopis"}, {"def": "Nuacht\u00e1n"}, {"def": "P\u00e0ipear-naidheachd"}, {"def": "Premsa"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"}, {"def": "Tidning"}, {"def": "\uc2e0\ubb38"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"}, {"def": "Newspaper"}, {"def": "Dagbla\u00f0"}, {"def": "Giornale"}, {"def": "\u5831\u7d19"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "Ajaleht"}, {"def": "Egunkari"}, {"def": "Noviny"}, {"def": "\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"}, {"def": "Papur newydd"}, {"def": "\u65b0\u805e"}, {"def": "Q\u0259zet"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "Ziar"}, {"def": "Avis"}, {"def": "\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"}, {"def": "Gazete"}, {"def": "Krant"}], "edmConceptPrefLabelLangAware": {"no": ["Avis"], "de": ["Zeitung"], "fi": ["Sanomalehti"], "be": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "ru": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "def": ["Zeitung"], "pt": ["Jornal"], "bg": ["\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"], "lt": ["Laikra\u0161tis"], "hr": ["Novine"], "lv": ["Laikraksts"], "fr": ["Journal"], "hu": ["\u00dajs\u00e1g"], "bs": ["Novine"], "hy": ["\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"], "ka": ["\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"], "uk": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "sk": ["Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"], "sl": ["\u010casopis"], "ga": ["Nuacht\u00e1n"], "gd": ["P\u00e0ipear-naidheachd"], "ca": ["Premsa"], "mk": ["\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"], "sq": ["Gazeta"], "sr": ["\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"], "sv": ["Tidning"], "ko": ["\uc2e0\ubb38"], "gl": ["Prensa escrita"], "el": ["\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"], "en": ["Newspaper"], "is": ["Dagbla\u00f0"], "it": ["Giornale"], "zh": ["\u5831\u7d19"], "es": ["Prensa escrita"], "et": ["Ajaleht"], "eu": ["Egunkari"], "cs": ["Noviny"], "ar": ["\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"], "cy": ["Papur newydd"], "ja": ["\u65b0\u805e"], "az": ["Q\u0259zet"], "pl": ["Gazeta"], "ro": ["Ziar"], "da": ["Avis"], "he": ["\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"], "tr": ["Gazete"], "nl": ["Krant"]}, "edmDatasetName": ["9200300_Ag_EU_TEL_a0600_Newspapers_ONB"], "edmIsShownAt": ["http://anno.onb.ac.at/cgi-content/anno?apm=0&aid=wrz&datum=18480513"], "edmIsShownBy": ["http://iiif.onb.ac.at/images/ANNO/wrz18480513/00000001/full/full/0/default.jpg"], "edmPlace": ["http://d-nb.info/gnd/4066009-6"], "edmPlaceLabel": [{"def": "Wien"}], "edmPlaceLabelLangAware": {"def": ["Wien"]}, "edmPreview": ["https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=http%3A%2F%2Fiiif.onb.ac.at%2Fimages%2FANNO%2Fwrz18480513%2F00000001%2Ffull%2Ffull%2F0%2Fdefault.jpg&type=TEXT"], "europeanaCollectionName": ["9200300_Ag_EU_TEL_a0600_Newspapers_ONB"], "europeanaCompleteness": 5, "guid": "https://www.europeana.eu/item/9200300/BibliographicResource_3000051854019?utm_source=api&utm_medium=api&utm_campaign=J6W44jvPV", "id": "/9200300/BibliographicResource_3000051854019", "index": 0, "language": ["de"], "link": "https://europeana.eu/api/v2/record/9200300/BibliographicResource_3000051854019.json?wskey=J6W44jvPV", "previewNoDistribute": false, "provider": ["The European Library"], "rights": ["http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/"], "score": 1.8798355, "timestamp": 1586464443843, "timestamp_created": "2019-03-14T13:38:34.290Z", "timestamp_created_epoch": 1552570714290, "timestamp_update": "2019-03-14T13:38:34.290Z", "timestamp_update_epoch": 1552570714290, "title": ["Wiener Zeitung - 1848-05-13"], "type": "TEXT", "ugc": [false]}, {"completeness": 5, "country": ["Austria"], "dataProvider": ["\u00d6sterreichische Nationalbibliothek - Austrian National Library"], "dcLanguage": ["deu"], "dcLanguageLangAware": {"def": ["deu"]}, "dcTitleLangAware": {"def": ["Klagenfurter Zeitung - 1848-02-02"]}, "dctermsSpatial": ["http://d-nb.info/gnd/4030921-6"], "edmConcept": ["http://d-nb.info/gnd/4067510-5", "http://data.europeana.eu/concept/base/18"], "edmConceptLabel": [{"def": "Zeitung"}, {"def": "Avis"}, {"def": "Zeitung"}, {"def": "Sanomalehti"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Jornal"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Laikra\u0161tis"}, {"def": "Novine"}, {"def": "Laikraksts"}, {"def": "Journal"}, {"def": "\u00dajs\u00e1g"}, {"def": "Novine"}, {"def": "\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"}, {"def": "\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"}, {"def": "\u010casopis"}, {"def": "Nuacht\u00e1n"}, {"def": "P\u00e0ipear-naidheachd"}, {"def": "Premsa"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"}, {"def": "Tidning"}, {"def": "\uc2e0\ubb38"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"}, {"def": "Newspaper"}, {"def": "Dagbla\u00f0"}, {"def": "Giornale"}, {"def": "\u5831\u7d19"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "Ajaleht"}, {"def": "Egunkari"}, {"def": "Noviny"}, {"def": "\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"}, {"def": "Papur newydd"}, {"def": "\u65b0\u805e"}, {"def": "Q\u0259zet"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "Ziar"}, {"def": "Avis"}, {"def": "\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"}, {"def": "Gazete"}, {"def": "Krant"}], "edmConceptPrefLabelLangAware": {"no": ["Avis"], "de": ["Zeitung"], "fi": ["Sanomalehti"], "be": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "ru": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "def": ["Zeitung"], "pt": ["Jornal"], "bg": ["\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"], "lt": ["Laikra\u0161tis"], "hr": ["Novine"], "lv": ["Laikraksts"], "fr": ["Journal"], "hu": ["\u00dajs\u00e1g"], "bs": ["Novine"], "hy": ["\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"], "ka": ["\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"], "uk": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "sk": ["Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"], "sl": ["\u010casopis"], "ga": ["Nuacht\u00e1n"], "gd": ["P\u00e0ipear-naidheachd"], "ca": ["Premsa"], "mk": ["\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"], "sq": ["Gazeta"], "sr": ["\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"], "sv": ["Tidning"], "ko": ["\uc2e0\ubb38"], "gl": ["Prensa escrita"], "el": ["\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"], "en": ["Newspaper"], "is": ["Dagbla\u00f0"], "it": ["Giornale"], "zh": ["\u5831\u7d19"], "es": ["Prensa escrita"], "et": ["Ajaleht"], "eu": ["Egunkari"], "cs": ["Noviny"], "ar": ["\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"], "cy": ["Papur newydd"], "ja": ["\u65b0\u805e"], "az": ["Q\u0259zet"], "pl": ["Gazeta"], "ro": ["Ziar"], "da": ["Avis"], "he": ["\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"], "tr": ["Gazete"], "nl": ["Krant"]}, "edmDatasetName": ["9200300_Ag_EU_TEL_a0600_Newspapers_ONB"], "edmIsShownAt": ["http://anno.onb.ac.at/cgi-content/anno?apm=0&aid=kfz&datum=18480202"], "edmIsShownBy": ["http://iiif.onb.ac.at/images/ANNO/kfz18480202/00000001/full/full/0/default.jpg"], "edmPlace": ["http://d-nb.info/gnd/4030921-6"], "edmPlaceLabel": [{"def": "Klagenfurt"}], "edmPlaceLabelLangAware": {"def": ["Klagenfurt"]}, "edmPreview": ["https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=http%3A%2F%2Fiiif.onb.ac.at%2Fimages%2FANNO%2Fkfz18480202%2F00000001%2Ffull%2Ffull%2F0%2Fdefault.jpg&type=TEXT"], "europeanaCollectionName": ["9200300_Ag_EU_TEL_a0600_Newspapers_ONB"], "europeanaCompleteness": 5, "guid": "https://www.europeana.eu/item/9200300/BibliographicResource_3000051831663?utm_source=api&utm_medium=api&utm_campaign=J6W44jvPV", "id": "/9200300/BibliographicResource_3000051831663", "index": 0, "language": ["de"], "link": "https://europeana.eu/api/v2/record/9200300/BibliographicResource_3000051831663.json?wskey=J6W44jvPV", "previewNoDistribute": false, "provider": ["The European Library"], "rights": ["http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/"], "score": 1.8746804, "timestamp": 1586466630309, "timestamp_created": "2019-03-14T16:43:07.136Z", "timestamp_created_epoch": 1552581787136, "timestamp_update": "2019-03-14T16:43:07.136Z", "timestamp_update_epoch": 1552581787136, "title": ["Klagenfurter Zeitung - 1848-02-02"], "type": "TEXT", "ugc": [false]}, {"completeness": 5, "country": ["Germany"], "dataProvider": ["Hamburg State Library"], "dcLanguage": ["de"], "dcLanguageLangAware": {"def": ["de"]}, "dcTitleLangAware": {"def": ["B\u00f6rsen-Halle - 1848-03-29"]}, "edmConcept": ["http://data.europeana.eu/concept/base/18"], "edmConceptLabel": [{"def": "Avis"}, {"def": "Zeitung"}, {"def": "Sanomalehti"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Jornal"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Laikra\u0161tis"}, {"def": "Novine"}, {"def": "Laikraksts"}, {"def": "Journal"}, {"def": "\u00dajs\u00e1g"}, {"def": "Novine"}, {"def": "\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"}, {"def": "\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"}, {"def": "\u010casopis"}, {"def": "Nuacht\u00e1n"}, {"def": "P\u00e0ipear-naidheachd"}, {"def": "Premsa"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"}, {"def": "Tidning"}, {"def": "\uc2e0\ubb38"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"}, {"def": "Newspaper"}, {"def": "Dagbla\u00f0"}, {"def": "Giornale"}, {"def": "\u5831\u7d19"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "Ajaleht"}, {"def": "Egunkari"}, {"def": "Noviny"}, {"def": "\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"}, {"def": "Papur newydd"}, {"def": "\u65b0\u805e"}, {"def": "Q\u0259zet"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "Ziar"}, {"def": "Avis"}, {"def": "\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"}, {"def": "Gazete"}, {"def": "Krant"}], "edmConceptPrefLabelLangAware": {"no": ["Avis"], "de": ["Zeitung"], "fi": ["Sanomalehti"], "be": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "ru": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "pt": ["Jornal"], "bg": ["\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"], "lt": ["Laikra\u0161tis"], "hr": ["Novine"], "lv": ["Laikraksts"], "fr": ["Journal"], "hu": ["\u00dajs\u00e1g"], "bs": ["Novine"], "hy": ["\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"], "ka": ["\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"], "uk": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "sk": ["Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"], "sl": ["\u010casopis"], "ga": ["Nuacht\u00e1n"], "gd": ["P\u00e0ipear-naidheachd"], "ca": ["Premsa"], "mk": ["\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"], "sq": ["Gazeta"], "sr": ["\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"], "sv": ["Tidning"], "ko": ["\uc2e0\ubb38"], "gl": ["Prensa escrita"], "el": ["\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"], "en": ["Newspaper"], "is": ["Dagbla\u00f0"], "it": ["Giornale"], "zh": ["\u5831\u7d19"], "es": ["Prensa escrita"], "et": ["Ajaleht"], "eu": ["Egunkari"], "cs": ["Noviny"], "ar": ["\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"], "cy": ["Papur newydd"], "ja": ["\u65b0\u805e"], "az": ["Q\u0259zet"], "pl": ["Gazeta"], "ro": ["Ziar"], "da": ["Avis"], "he": ["\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"], "tr": ["Gazete"], "nl": ["Krant"]}, "edmDatasetName": ["9200338_Ag_EU_TEL_a0621_Newspapers_HamburgLibrary"], "edmIsShownBy": ["https://iiif.europeana.eu/image/7BJD5K2RUO5XS6BJFU554LMHN2OAN3FSMDA3EBOUEMF6VKZZLPFA/presentation_images/dd023390-0196-11e6-a696-fa163e2dd531/node-3/image/SUBHH/B\u00f6rsen-Halle/1848/03/29/00000001/full/full/0/default.jpg"], "edmPreview": ["https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fiiif.europeana.eu%2Fimage%2F7BJD5K2RUO5XS6BJFU554LMHN2OAN3FSMDA3EBOUEMF6VKZZLPFA%2Fpresentation_images%2Fdd023390-0196-11e6-a696-fa163e2dd531%2Fnode-3%2Fimage%2FSUBHH%2FB%C3%B6rsen-Halle%2F1848%2F03%2F29%2F00000001%2Ffull%2Ffull%2F0%2Fdefault.jpg&type=TEXT"], "europeanaCollectionName": ["9200338_Ag_EU_TEL_a0621_Newspapers_HamburgLibrary"], "europeanaCompleteness": 5, "guid": "https://www.europeana.eu/item/9200338/BibliographicResource_3000117695480?utm_source=api&utm_medium=api&utm_campaign=J6W44jvPV", "id": "/9200338/BibliographicResource_3000117695480", "index": 0, "language": ["de"], "link": "https://europeana.eu/api/v2/record/9200338/BibliographicResource_3000117695480.json?wskey=J6W44jvPV", "previewNoDistribute": false, "provider": ["The European Library"], "rights": ["http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/"], "score": 1.8746804, "timestamp": 1586536823276, "timestamp_created": "2014-12-03T14:34:04.635Z", "timestamp_created_epoch": 1417617244635, "timestamp_update": "2018-06-26T08:52:09.599Z", "timestamp_update_epoch": 1530003129599, "title": ["B\u00f6rsen-Halle - 1848-03-29"], "type": "TEXT", "ugc": [false]}, {"completeness": 5, "country": ["Germany"], "dataProvider": ["Hamburg State Library"], "dcLanguage": ["de"], "dcLanguageLangAware": {"def": ["de"]}, "dcTitleLangAware": {"def": ["B\u00f6rsen-Halle - 1848-04-18"]}, "edmConcept": ["http://data.europeana.eu/concept/base/18"], "edmConceptLabel": [{"def": "Avis"}, {"def": "Zeitung"}, {"def": "Sanomalehti"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Jornal"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Laikra\u0161tis"}, {"def": "Novine"}, {"def": "Laikraksts"}, {"def": "Journal"}, {"def": "\u00dajs\u00e1g"}, {"def": "Novine"}, {"def": "\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"}, {"def": "\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"}, {"def": "\u010casopis"}, {"def": "Nuacht\u00e1n"}, {"def": "P\u00e0ipear-naidheachd"}, {"def": "Premsa"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"}, {"def": "Tidning"}, {"def": "\uc2e0\ubb38"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"}, {"def": "Newspaper"}, {"def": "Dagbla\u00f0"}, {"def": "Giornale"}, {"def": "\u5831\u7d19"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "Ajaleht"}, {"def": "Egunkari"}, {"def": "Noviny"}, {"def": "\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"}, {"def": "Papur newydd"}, {"def": "\u65b0\u805e"}, {"def": "Q\u0259zet"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "Ziar"}, {"def": "Avis"}, {"def": "\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"}, {"def": "Gazete"}, {"def": "Krant"}], "edmConceptPrefLabelLangAware": {"no": ["Avis"], "de": ["Zeitung"], "fi": ["Sanomalehti"], "be": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "ru": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "pt": ["Jornal"], "bg": ["\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"], "lt": ["Laikra\u0161tis"], "hr": ["Novine"], "lv": ["Laikraksts"], "fr": ["Journal"], "hu": ["\u00dajs\u00e1g"], "bs": ["Novine"], "hy": ["\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"], "ka": ["\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"], "uk": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "sk": ["Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"], "sl": ["\u010casopis"], "ga": ["Nuacht\u00e1n"], "gd": ["P\u00e0ipear-naidheachd"], "ca": ["Premsa"], "mk": ["\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"], "sq": ["Gazeta"], "sr": ["\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"], "sv": ["Tidning"], "ko": ["\uc2e0\ubb38"], "gl": ["Prensa escrita"], "el": ["\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"], "en": ["Newspaper"], "is": ["Dagbla\u00f0"], "it": ["Giornale"], "zh": ["\u5831\u7d19"], "es": ["Prensa escrita"], "et": ["Ajaleht"], "eu": ["Egunkari"], "cs": ["Noviny"], "ar": ["\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"], "cy": ["Papur newydd"], "ja": ["\u65b0\u805e"], "az": ["Q\u0259zet"], "pl": ["Gazeta"], "ro": ["Ziar"], "da": ["Avis"], "he": ["\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"], "tr": ["Gazete"], "nl": ["Krant"]}, "edmDatasetName": ["9200338_Ag_EU_TEL_a0621_Newspapers_HamburgLibrary"], "edmIsShownBy": ["https://iiif.europeana.eu/image/26KJPC5HALFQDGYO3OHSJKONVIT34GI2TZ6H5FAYBSCW4D2XDUOQ/presentation_images/15b02bf0-0199-11e6-a696-fa163e2dd531/node-3/image/SUBHH/B\u00f6rsen-Halle/1848/04/18/00000001/full/full/0/default.jpg"], "edmPreview": ["https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fiiif.europeana.eu%2Fimage%2F26KJPC5HALFQDGYO3OHSJKONVIT34GI2TZ6H5FAYBSCW4D2XDUOQ%2Fpresentation_images%2F15b02bf0-0199-11e6-a696-fa163e2dd531%2Fnode-3%2Fimage%2FSUBHH%2FB%C3%B6rsen-Halle%2F1848%2F04%2F18%2F00000001%2Ffull%2Ffull%2F0%2Fdefault.jpg&type=TEXT"], "europeanaCollectionName": ["9200338_Ag_EU_TEL_a0621_Newspapers_HamburgLibrary"], "europeanaCompleteness": 5, "guid": "https://www.europeana.eu/item/9200338/BibliographicResource_3000117695283?utm_source=api&utm_medium=api&utm_campaign=J6W44jvPV", "id": "/9200338/BibliographicResource_3000117695283", "index": 0, "language": ["de"], "link": "https://europeana.eu/api/v2/record/9200338/BibliographicResource_3000117695283.json?wskey=J6W44jvPV", "previewNoDistribute": false, "provider": ["The European Library"], "rights": ["http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/"], "score": 1.8746804, "timestamp": 1586536823276, "timestamp_created": "2014-12-03T14:34:03.853Z", "timestamp_created_epoch": 1417617243853, "timestamp_update": "2018-06-26T08:52:06.899Z", "timestamp_update_epoch": 1530003126899, "title": ["B\u00f6rsen-Halle - 1848-04-18"], "type": "TEXT", "ugc": [false]}, {"completeness": 5, "country": ["Germany"], "dataProvider": ["Hamburg State Library"], "dcLanguage": ["de"], "dcLanguageLangAware": {"def": ["de"]}, "dcTitleLangAware": {"def": ["B\u00f6rsen-Halle - 1848-06-06"]}, "edmConcept": ["http://data.europeana.eu/concept/base/18"], "edmConceptLabel": [{"def": "Avis"}, {"def": "Zeitung"}, {"def": "Sanomalehti"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Jornal"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Laikra\u0161tis"}, {"def": "Novine"}, {"def": "Laikraksts"}, {"def": "Journal"}, {"def": "\u00dajs\u00e1g"}, {"def": "Novine"}, {"def": "\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"}, {"def": "\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"}, {"def": "\u010casopis"}, {"def": "Nuacht\u00e1n"}, {"def": "P\u00e0ipear-naidheachd"}, {"def": "Premsa"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"}, {"def": "Tidning"}, {"def": "\uc2e0\ubb38"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"}, {"def": "Newspaper"}, {"def": "Dagbla\u00f0"}, {"def": "Giornale"}, {"def": "\u5831\u7d19"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "Ajaleht"}, {"def": "Egunkari"}, {"def": "Noviny"}, {"def": "\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"}, {"def": "Papur newydd"}, {"def": "\u65b0\u805e"}, {"def": "Q\u0259zet"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "Ziar"}, {"def": "Avis"}, {"def": "\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"}, {"def": "Gazete"}, {"def": "Krant"}], "edmConceptPrefLabelLangAware": {"no": ["Avis"], "de": ["Zeitung"], "fi": ["Sanomalehti"], "be": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "ru": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "pt": ["Jornal"], "bg": ["\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"], "lt": ["Laikra\u0161tis"], "hr": ["Novine"], "lv": ["Laikraksts"], "fr": ["Journal"], "hu": ["\u00dajs\u00e1g"], "bs": ["Novine"], "hy": ["\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"], "ka": ["\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"], "uk": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "sk": ["Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"], "sl": ["\u010casopis"], "ga": ["Nuacht\u00e1n"], "gd": ["P\u00e0ipear-naidheachd"], "ca": ["Premsa"], "mk": ["\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"], "sq": ["Gazeta"], "sr": ["\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"], "sv": ["Tidning"], "ko": ["\uc2e0\ubb38"], "gl": ["Prensa escrita"], "el": ["\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"], "en": ["Newspaper"], "is": ["Dagbla\u00f0"], "it": ["Giornale"], "zh": ["\u5831\u7d19"], "es": ["Prensa escrita"], "et": ["Ajaleht"], "eu": ["Egunkari"], "cs": ["Noviny"], "ar": ["\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"], "cy": ["Papur newydd"], "ja": ["\u65b0\u805e"], "az": ["Q\u0259zet"], "pl": ["Gazeta"], "ro": ["Ziar"], "da": ["Avis"], "he": ["\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"], "tr": ["Gazete"], "nl": ["Krant"]}, "edmDatasetName": ["9200338_Ag_EU_TEL_a0621_Newspapers_HamburgLibrary"], "edmIsShownBy": ["https://iiif.europeana.eu/image/CNXRGJ7E4QMWKZMS6VF72WSO7WPBPSBX7JXVO6QLPPTWNXYFY5KQ/presentation_images/20298750-019b-11e6-a696-fa163e2dd531/node-3/image/SUBHH/B\u00f6rsen-Halle/1848/06/06/00000001/full/full/0/default.jpg"], "edmPreview": ["https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fiiif.europeana.eu%2Fimage%2FCNXRGJ7E4QMWKZMS6VF72WSO7WPBPSBX7JXVO6QLPPTWNXYFY5KQ%2Fpresentation_images%2F20298750-019b-11e6-a696-fa163e2dd531%2Fnode-3%2Fimage%2FSUBHH%2FB%C3%B6rsen-Halle%2F1848%2F06%2F06%2F00000001%2Ffull%2Ffull%2F0%2Fdefault.jpg&type=TEXT"], "europeanaCollectionName": ["9200338_Ag_EU_TEL_a0621_Newspapers_HamburgLibrary"], "europeanaCompleteness": 5, "guid": "https://www.europeana.eu/item/9200338/BibliographicResource_3000117695205?utm_source=api&utm_medium=api&utm_campaign=J6W44jvPV", "id": "/9200338/BibliographicResource_3000117695205", "index": 0, "language": ["de"], "link": "https://europeana.eu/api/v2/record/9200338/BibliographicResource_3000117695205.json?wskey=J6W44jvPV", "previewNoDistribute": false, "provider": ["The European Library"], "rights": ["http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/"], "score": 1.8746804, "timestamp": 1586536823276, "timestamp_created": "2014-12-03T14:34:03.209Z", "timestamp_created_epoch": 1417617243209, "timestamp_update": "2018-06-26T08:52:05.969Z", "timestamp_update_epoch": 1530003125969, "title": ["B\u00f6rsen-Halle - 1848-06-06"], "type": "TEXT", "ugc": [false]}, {"completeness": 5, "country": ["Austria"], "dataProvider": ["\u00d6sterreichische Nationalbibliothek - Austrian National Library"], "dcLanguage": ["deu"], "dcLanguageLangAware": {"def": ["deu"]}, "dcTitleLangAware": {"def": ["Wiener Zeitung - 1848-04-11"]}, "dctermsSpatial": ["http://d-nb.info/gnd/4066009-6"], "edmConcept": ["http://d-nb.info/gnd/4067510-5", "http://data.europeana.eu/concept/base/18"], "edmConceptLabel": [{"def": "Zeitung"}, {"def": "Avis"}, {"def": "Zeitung"}, {"def": "Sanomalehti"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Jornal"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Laikra\u0161tis"}, {"def": "Novine"}, {"def": "Laikraksts"}, {"def": "Journal"}, {"def": "\u00dajs\u00e1g"}, {"def": "Novine"}, {"def": "\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"}, {"def": "\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"}, {"def": "\u010casopis"}, {"def": "Nuacht\u00e1n"}, {"def": "P\u00e0ipear-naidheachd"}, {"def": "Premsa"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"}, {"def": "Tidning"}, {"def": "\uc2e0\ubb38"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"}, {"def": "Newspaper"}, {"def": "Dagbla\u00f0"}, {"def": "Giornale"}, {"def": "\u5831\u7d19"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "Ajaleht"}, {"def": "Egunkari"}, {"def": "Noviny"}, {"def": "\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"}, {"def": "Papur newydd"}, {"def": "\u65b0\u805e"}, {"def": "Q\u0259zet"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "Ziar"}, {"def": "Avis"}, {"def": "\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"}, {"def": "Gazete"}, {"def": "Krant"}], "edmConceptPrefLabelLangAware": {"no": ["Avis"], "de": ["Zeitung"], "fi": ["Sanomalehti"], "be": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "ru": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "def": ["Zeitung"], "pt": ["Jornal"], "bg": ["\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"], "lt": ["Laikra\u0161tis"], "hr": ["Novine"], "lv": ["Laikraksts"], "fr": ["Journal"], "hu": ["\u00dajs\u00e1g"], "bs": ["Novine"], "hy": ["\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"], "ka": ["\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"], "uk": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "sk": ["Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"], "sl": ["\u010casopis"], "ga": ["Nuacht\u00e1n"], "gd": ["P\u00e0ipear-naidheachd"], "ca": ["Premsa"], "mk": ["\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"], "sq": ["Gazeta"], "sr": ["\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"], "sv": ["Tidning"], "ko": ["\uc2e0\ubb38"], "gl": ["Prensa escrita"], "el": ["\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"], "en": ["Newspaper"], "is": ["Dagbla\u00f0"], "it": ["Giornale"], "zh": ["\u5831\u7d19"], "es": ["Prensa escrita"], "et": ["Ajaleht"], "eu": ["Egunkari"], "cs": ["Noviny"], "ar": ["\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"], "cy": ["Papur newydd"], "ja": ["\u65b0\u805e"], "az": ["Q\u0259zet"], "pl": ["Gazeta"], "ro": ["Ziar"], "da": ["Avis"], "he": ["\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"], "tr": ["Gazete"], "nl": ["Krant"]}, "edmDatasetName": ["9200300_Ag_EU_TEL_a0600_Newspapers_ONB"], "edmIsShownAt": ["http://anno.onb.ac.at/cgi-content/anno?apm=0&aid=wrz&datum=18480411"], "edmIsShownBy": ["http://iiif.onb.ac.at/images/ANNO/wrz18480411/00000001/full/full/0/default.jpg"], "edmPlace": ["http://d-nb.info/gnd/4066009-6"], "edmPlaceLabel": [{"def": "Wien"}], "edmPlaceLabelLangAware": {"def": ["Wien"]}, "edmPreview": ["https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=http%3A%2F%2Fiiif.onb.ac.at%2Fimages%2FANNO%2Fwrz18480411%2F00000001%2Ffull%2Ffull%2F0%2Fdefault.jpg&type=TEXT"], "europeanaCollectionName": ["9200300_Ag_EU_TEL_a0600_Newspapers_ONB"], "europeanaCompleteness": 5, "guid": "https://www.europeana.eu/item/9200300/BibliographicResource_3000051858987?utm_source=api&utm_medium=api&utm_campaign=J6W44jvPV", "id": "/9200300/BibliographicResource_3000051858987", "index": 0, "language": ["de"], "link": "https://europeana.eu/api/v2/record/9200300/BibliographicResource_3000051858987.json?wskey=J6W44jvPV", "previewNoDistribute": false, "provider": ["The European Library"], "rights": ["http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/"], "score": 1.8708601, "timestamp": 1586463970854, "timestamp_created": "2019-03-14T16:58:06.516Z", "timestamp_created_epoch": 1552582686516, "timestamp_update": "2019-03-14T16:58:06.516Z", "timestamp_update_epoch": 1552582686516, "title": ["Wiener Zeitung - 1848-04-11"], "type": "TEXT", "ugc": [false]}, {"completeness": 5, "country": ["Austria"], "dataProvider": ["\u00d6sterreichische Nationalbibliothek - Austrian National Library"], "dcLanguage": ["deu"], "dcLanguageLangAware": {"def": ["deu"]}, "dcTitleLangAware": {"def": ["Wiener Zeitung - 1848-09-01"]}, "dctermsSpatial": ["http://d-nb.info/gnd/4066009-6"], "edmConcept": ["http://d-nb.info/gnd/4067510-5", "http://data.europeana.eu/concept/base/18"], "edmConceptLabel": [{"def": "Zeitung"}, {"def": "Avis"}, {"def": "Zeitung"}, {"def": "Sanomalehti"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Jornal"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Laikra\u0161tis"}, {"def": "Novine"}, {"def": "Laikraksts"}, {"def": "Journal"}, {"def": "\u00dajs\u00e1g"}, {"def": "Novine"}, {"def": "\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"}, {"def": "\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"}, {"def": "\u010casopis"}, {"def": "Nuacht\u00e1n"}, {"def": "P\u00e0ipear-naidheachd"}, {"def": "Premsa"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"}, {"def": "Tidning"}, {"def": "\uc2e0\ubb38"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"}, {"def": "Newspaper"}, {"def": "Dagbla\u00f0"}, {"def": "Giornale"}, {"def": "\u5831\u7d19"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "Ajaleht"}, {"def": "Egunkari"}, {"def": "Noviny"}, {"def": "\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"}, {"def": "Papur newydd"}, {"def": "\u65b0\u805e"}, {"def": "Q\u0259zet"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "Ziar"}, {"def": "Avis"}, {"def": "\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"}, {"def": "Gazete"}, {"def": "Krant"}], "edmConceptPrefLabelLangAware": {"no": ["Avis"], "de": ["Zeitung"], "fi": ["Sanomalehti"], "be": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "ru": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "def": ["Zeitung"], "pt": ["Jornal"], "bg": ["\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"], "lt": ["Laikra\u0161tis"], "hr": ["Novine"], "lv": ["Laikraksts"], "fr": ["Journal"], "hu": ["\u00dajs\u00e1g"], "bs": ["Novine"], "hy": ["\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"], "ka": ["\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"], "uk": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "sk": ["Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"], "sl": ["\u010casopis"], "ga": ["Nuacht\u00e1n"], "gd": ["P\u00e0ipear-naidheachd"], "ca": ["Premsa"], "mk": ["\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"], "sq": ["Gazeta"], "sr": ["\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"], "sv": ["Tidning"], "ko": ["\uc2e0\ubb38"], "gl": ["Prensa escrita"], "el": ["\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"], "en": ["Newspaper"], "is": ["Dagbla\u00f0"], "it": ["Giornale"], "zh": ["\u5831\u7d19"], "es": ["Prensa escrita"], "et": ["Ajaleht"], "eu": ["Egunkari"], "cs": ["Noviny"], "ar": ["\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"], "cy": ["Papur newydd"], "ja": ["\u65b0\u805e"], "az": ["Q\u0259zet"], "pl": ["Gazeta"], "ro": ["Ziar"], "da": ["Avis"], "he": ["\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"], "tr": ["Gazete"], "nl": ["Krant"]}, "edmDatasetName": ["9200300_Ag_EU_TEL_a0600_Newspapers_ONB"], "edmIsShownAt": ["http://anno.onb.ac.at/cgi-content/anno?apm=0&aid=wrz&datum=18480901"], "edmIsShownBy": ["http://iiif.onb.ac.at/images/ANNO/wrz18480901/00000001/full/full/0/default.jpg"], "edmPlace": ["http://d-nb.info/gnd/4066009-6"], "edmPlaceLabel": [{"def": "Wien"}], "edmPlaceLabelLangAware": {"def": ["Wien"]}, "edmPreview": ["https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=http%3A%2F%2Fiiif.onb.ac.at%2Fimages%2FANNO%2Fwrz18480901%2F00000001%2Ffull%2Ffull%2F0%2Fdefault.jpg&type=TEXT"], "europeanaCollectionName": ["9200300_Ag_EU_TEL_a0600_Newspapers_ONB"], "europeanaCompleteness": 5, "guid": "https://www.europeana.eu/item/9200300/BibliographicResource_3000051836959?utm_source=api&utm_medium=api&utm_campaign=J6W44jvPV", "id": "/9200300/BibliographicResource_3000051836959", "index": 0, "language": ["de"], "link": "https://europeana.eu/api/v2/record/9200300/BibliographicResource_3000051836959.json?wskey=J6W44jvPV", "previewNoDistribute": false, "provider": ["The European Library"], "rights": ["http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/"], "score": 1.8708601, "timestamp": 1586465958817, "timestamp_created": "2019-03-14T16:16:22.854Z", "timestamp_created_epoch": 1552580182854, "timestamp_update": "2019-03-14T16:16:22.854Z", "timestamp_update_epoch": 1552580182854, "title": ["Wiener Zeitung - 1848-09-01"], "type": "TEXT", "ugc": [false]}, {"completeness": 5, "country": ["Austria"], "dataProvider": ["\u00d6sterreichische Nationalbibliothek - Austrian National Library"], "dcLanguage": ["deu"], "dcLanguageLangAware": {"def": ["deu"]}, "dcTitleLangAware": {"def": ["Wiener Zeitung - 1848-04-05"]}, "dctermsSpatial": ["http://d-nb.info/gnd/4066009-6"], "edmConcept": ["http://d-nb.info/gnd/4067510-5", "http://data.europeana.eu/concept/base/18"], "edmConceptLabel": [{"def": "Zeitung"}, {"def": "Avis"}, {"def": "Zeitung"}, {"def": "Sanomalehti"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Jornal"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Laikra\u0161tis"}, {"def": "Novine"}, {"def": "Laikraksts"}, {"def": "Journal"}, {"def": "\u00dajs\u00e1g"}, {"def": "Novine"}, {"def": "\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"}, {"def": "\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"}, {"def": "\u010casopis"}, {"def": "Nuacht\u00e1n"}, {"def": "P\u00e0ipear-naidheachd"}, {"def": "Premsa"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"}, {"def": "Tidning"}, {"def": "\uc2e0\ubb38"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"}, {"def": "Newspaper"}, {"def": "Dagbla\u00f0"}, {"def": "Giornale"}, {"def": "\u5831\u7d19"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "Ajaleht"}, {"def": "Egunkari"}, {"def": "Noviny"}, {"def": "\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"}, {"def": "Papur newydd"}, {"def": "\u65b0\u805e"}, {"def": "Q\u0259zet"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "Ziar"}, {"def": "Avis"}, {"def": "\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"}, {"def": "Gazete"}, {"def": "Krant"}], "edmConceptPrefLabelLangAware": {"no": ["Avis"], "de": ["Zeitung"], "fi": ["Sanomalehti"], "be": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "ru": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "def": ["Zeitung"], "pt": ["Jornal"], "bg": ["\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"], "lt": ["Laikra\u0161tis"], "hr": ["Novine"], "lv": ["Laikraksts"], "fr": ["Journal"], "hu": ["\u00dajs\u00e1g"], "bs": ["Novine"], "hy": ["\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"], "ka": ["\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"], "uk": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "sk": ["Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"], "sl": ["\u010casopis"], "ga": ["Nuacht\u00e1n"], "gd": ["P\u00e0ipear-naidheachd"], "ca": ["Premsa"], "mk": ["\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"], "sq": ["Gazeta"], "sr": ["\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"], "sv": ["Tidning"], "ko": ["\uc2e0\ubb38"], "gl": ["Prensa escrita"], "el": ["\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"], "en": ["Newspaper"], "is": ["Dagbla\u00f0"], "it": ["Giornale"], "zh": ["\u5831\u7d19"], "es": ["Prensa escrita"], "et": ["Ajaleht"], "eu": ["Egunkari"], "cs": ["Noviny"], "ar": ["\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"], "cy": ["Papur newydd"], "ja": ["\u65b0\u805e"], "az": ["Q\u0259zet"], "pl": ["Gazeta"], "ro": ["Ziar"], "da": ["Avis"], "he": ["\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"], "tr": ["Gazete"], "nl": ["Krant"]}, "edmDatasetName": ["9200300_Ag_EU_TEL_a0600_Newspapers_ONB"], "edmIsShownAt": ["http://anno.onb.ac.at/cgi-content/anno?apm=0&aid=wrz&datum=18480405"], "edmIsShownBy": ["http://iiif.onb.ac.at/images/ANNO/wrz18480405/00000001/full/full/0/default.jpg"], "edmPlace": ["http://d-nb.info/gnd/4066009-6"], "edmPlaceLabel": [{"def": "Wien"}], "edmPlaceLabelLangAware": {"def": ["Wien"]}, "edmPreview": ["https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=http%3A%2F%2Fiiif.onb.ac.at%2Fimages%2FANNO%2Fwrz18480405%2F00000001%2Ffull%2Ffull%2F0%2Fdefault.jpg&type=TEXT"], "europeanaCollectionName": ["9200300_Ag_EU_TEL_a0600_Newspapers_ONB"], "europeanaCompleteness": 5, "guid": "https://www.europeana.eu/item/9200300/BibliographicResource_3000051832657?utm_source=api&utm_medium=api&utm_campaign=J6W44jvPV", "id": "/9200300/BibliographicResource_3000051832657", "index": 0, "language": ["de"], "link": "https://europeana.eu/api/v2/record/9200300/BibliographicResource_3000051832657.json?wskey=J6W44jvPV", "previewNoDistribute": false, "provider": ["The European Library"], "rights": ["http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/"], "score": 1.8708601, "timestamp": 1586466535225, "timestamp_created": "2019-03-14T13:27:44.723Z", "timestamp_created_epoch": 1552570064723, "timestamp_update": "2019-03-14T13:27:44.723Z", "timestamp_update_epoch": 1552570064723, "title": ["Wiener Zeitung - 1848-04-05"], "type": "TEXT", "ugc": [false]}, {"completeness": 5, "country": ["Germany"], "dataProvider": ["Hamburg State Library"], "dcLanguage": ["de"], "dcLanguageLangAware": {"def": ["de"]}, "dcTitleLangAware": {"def": ["B\u00f6rsen-Halle - 1848-11-28"]}, "edmConcept": ["http://data.europeana.eu/concept/base/18"], "edmConceptLabel": [{"def": "Avis"}, {"def": "Zeitung"}, {"def": "Sanomalehti"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Jornal"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Laikra\u0161tis"}, {"def": "Novine"}, {"def": "Laikraksts"}, {"def": "Journal"}, {"def": "\u00dajs\u00e1g"}, {"def": "Novine"}, {"def": "\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"}, {"def": "\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"}, {"def": "\u010casopis"}, {"def": "Nuacht\u00e1n"}, {"def": "P\u00e0ipear-naidheachd"}, {"def": "Premsa"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"}, {"def": "Tidning"}, {"def": "\uc2e0\ubb38"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"}, {"def": "Newspaper"}, {"def": "Dagbla\u00f0"}, {"def": "Giornale"}, {"def": "\u5831\u7d19"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "Ajaleht"}, {"def": "Egunkari"}, {"def": "Noviny"}, {"def": "\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"}, {"def": "Papur newydd"}, {"def": "\u65b0\u805e"}, {"def": "Q\u0259zet"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "Ziar"}, {"def": "Avis"}, {"def": "\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"}, {"def": "Gazete"}, {"def": "Krant"}], "edmConceptPrefLabelLangAware": {"no": ["Avis"], "de": ["Zeitung"], "fi": ["Sanomalehti"], "be": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "ru": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "pt": ["Jornal"], "bg": ["\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"], "lt": ["Laikra\u0161tis"], "hr": ["Novine"], "lv": ["Laikraksts"], "fr": ["Journal"], "hu": ["\u00dajs\u00e1g"], "bs": ["Novine"], "hy": ["\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"], "ka": ["\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"], "uk": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "sk": ["Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"], "sl": ["\u010casopis"], "ga": ["Nuacht\u00e1n"], "gd": ["P\u00e0ipear-naidheachd"], "ca": ["Premsa"], "mk": ["\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"], "sq": ["Gazeta"], "sr": ["\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"], "sv": ["Tidning"], "ko": ["\uc2e0\ubb38"], "gl": ["Prensa escrita"], "el": ["\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"], "en": ["Newspaper"], "is": ["Dagbla\u00f0"], "it": ["Giornale"], "zh": ["\u5831\u7d19"], "es": ["Prensa escrita"], "et": ["Ajaleht"], "eu": ["Egunkari"], "cs": ["Noviny"], "ar": ["\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"], "cy": ["Papur newydd"], "ja": ["\u65b0\u805e"], "az": ["Q\u0259zet"], "pl": ["Gazeta"], "ro": ["Ziar"], "da": ["Avis"], "he": ["\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"], "tr": ["Gazete"], "nl": ["Krant"]}, "edmDatasetName": ["9200338_Ag_EU_TEL_a0621_Newspapers_HamburgLibrary"], "edmIsShownBy": ["https://iiif.europeana.eu/image/DJSO72Y2XLKC25GXKYGCXPDT4USDKMLPKNXXPFK7XLLTTBOUGI3A/presentation_images/b7196061-0194-11e6-a696-fa163e2dd531/node-3/image/SUBHH/B\u00f6rsen-Halle/1848/11/28/00000001/full/full/0/default.jpg"], "edmPreview": ["https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fiiif.europeana.eu%2Fimage%2FDJSO72Y2XLKC25GXKYGCXPDT4USDKMLPKNXXPFK7XLLTTBOUGI3A%2Fpresentation_images%2Fb7196061-0194-11e6-a696-fa163e2dd531%2Fnode-3%2Fimage%2FSUBHH%2FB%C3%B6rsen-Halle%2F1848%2F11%2F28%2F00000001%2Ffull%2Ffull%2F0%2Fdefault.jpg&type=TEXT"], "europeanaCollectionName": ["9200338_Ag_EU_TEL_a0621_Newspapers_HamburgLibrary"], "europeanaCompleteness": 5, "guid": "https://www.europeana.eu/item/9200338/BibliographicResource_3000117695455?utm_source=api&utm_medium=api&utm_campaign=J6W44jvPV", "id": "/9200338/BibliographicResource_3000117695455", "index": 0, "language": ["de"], "link": "https://europeana.eu/api/v2/record/9200338/BibliographicResource_3000117695455.json?wskey=J6W44jvPV", "previewNoDistribute": false, "provider": ["The European Library"], "rights": ["http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/"], "score": 1.8669994, "timestamp": 1586536823780, "timestamp_created": "2014-12-03T14:34:04.443Z", "timestamp_created_epoch": 1417617244443, "timestamp_update": "2018-06-26T08:52:09.159Z", "timestamp_update_epoch": 1530003129159, "title": ["B\u00f6rsen-Halle - 1848-11-28"], "type": "TEXT", "ugc": [false]}, {"completeness": 5, "country": ["Germany"], "dataProvider": ["Hamburg State Library"], "dcLanguage": ["de"], "dcLanguageLangAware": {"def": ["de"]}, "dcTitleLangAware": {"def": ["B\u00f6rsen-Halle - 1848-05-20"]}, "edmConcept": ["http://data.europeana.eu/concept/base/18"], "edmConceptLabel": [{"def": "Avis"}, {"def": "Zeitung"}, {"def": "Sanomalehti"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Jornal"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Laikra\u0161tis"}, {"def": "Novine"}, {"def": "Laikraksts"}, {"def": "Journal"}, {"def": "\u00dajs\u00e1g"}, {"def": "Novine"}, {"def": "\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"}, {"def": "\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"}, {"def": "\u010casopis"}, {"def": "Nuacht\u00e1n"}, {"def": "P\u00e0ipear-naidheachd"}, {"def": "Premsa"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"}, {"def": "Tidning"}, {"def": "\uc2e0\ubb38"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"}, {"def": "Newspaper"}, {"def": "Dagbla\u00f0"}, {"def": "Giornale"}, {"def": "\u5831\u7d19"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "Ajaleht"}, {"def": "Egunkari"}, {"def": "Noviny"}, {"def": "\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"}, {"def": "Papur newydd"}, {"def": "\u65b0\u805e"}, {"def": "Q\u0259zet"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "Ziar"}, {"def": "Avis"}, {"def": "\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"}, {"def": "Gazete"}, {"def": "Krant"}], "edmConceptPrefLabelLangAware": {"no": ["Avis"], "de": ["Zeitung"], "fi": ["Sanomalehti"], "be": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "ru": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "pt": ["Jornal"], "bg": ["\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"], "lt": ["Laikra\u0161tis"], "hr": ["Novine"], "lv": ["Laikraksts"], "fr": ["Journal"], "hu": ["\u00dajs\u00e1g"], "bs": ["Novine"], "hy": ["\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"], "ka": ["\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"], "uk": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "sk": ["Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"], "sl": ["\u010casopis"], "ga": ["Nuacht\u00e1n"], "gd": ["P\u00e0ipear-naidheachd"], "ca": ["Premsa"], "mk": ["\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"], "sq": ["Gazeta"], "sr": ["\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"], "sv": ["Tidning"], "ko": ["\uc2e0\ubb38"], "gl": ["Prensa escrita"], "el": ["\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"], "en": ["Newspaper"], "is": ["Dagbla\u00f0"], "it": ["Giornale"], "zh": ["\u5831\u7d19"], "es": ["Prensa escrita"], "et": ["Ajaleht"], "eu": ["Egunkari"], "cs": ["Noviny"], "ar": ["\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"], "cy": ["Papur newydd"], "ja": ["\u65b0\u805e"], "az": ["Q\u0259zet"], "pl": ["Gazeta"], "ro": ["Ziar"], "da": ["Avis"], "he": ["\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"], "tr": ["Gazete"], "nl": ["Krant"]}, "edmDatasetName": ["9200338_Ag_EU_TEL_a0621_Newspapers_HamburgLibrary"], "edmIsShownBy": ["https://iiif.europeana.eu/image/MSL6RBP3TDLXKAR252CVU4YSANAG34X56PLSNMRLBPPV2Y7BVK4Q/presentation_images/5bf271c0-0191-11e6-a696-fa163e2dd531/node-3/image/SUBHH/B\u00f6rsen-Halle/1848/05/20/00000001/full/full/0/default.jpg"], "edmPreview": ["https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fiiif.europeana.eu%2Fimage%2FMSL6RBP3TDLXKAR252CVU4YSANAG34X56PLSNMRLBPPV2Y7BVK4Q%2Fpresentation_images%2F5bf271c0-0191-11e6-a696-fa163e2dd531%2Fnode-3%2Fimage%2FSUBHH%2FB%C3%B6rsen-Halle%2F1848%2F05%2F20%2F00000001%2Ffull%2Ffull%2F0%2Fdefault.jpg&type=TEXT"], "europeanaCollectionName": ["9200338_Ag_EU_TEL_a0621_Newspapers_HamburgLibrary"], "europeanaCompleteness": 5, "guid": "https://www.europeana.eu/item/9200338/BibliographicResource_3000117695368?utm_source=api&utm_medium=api&utm_campaign=J6W44jvPV", "id": "/9200338/BibliographicResource_3000117695368", "index": 0, "language": ["de"], "link": "https://europeana.eu/api/v2/record/9200338/BibliographicResource_3000117695368.json?wskey=J6W44jvPV", "previewNoDistribute": false, "provider": ["The European Library"], "rights": ["http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/"], "score": 1.8669994, "timestamp": 1586536823780, "timestamp_created": "2014-12-03T14:34:05.296Z", "timestamp_created_epoch": 1417617245296, "timestamp_update": "2018-06-26T08:52:08.093Z", "timestamp_update_epoch": 1530003128093, "title": ["B\u00f6rsen-Halle - 1848-05-20"], "type": "TEXT", "ugc": [false]}, {"completeness": 5, "country": ["Germany"], "dataProvider": ["Hamburg State Library"], "dcLanguage": ["de"], "dcLanguageLangAware": {"def": ["de"]}, "dcTitleLangAware": {"def": ["B\u00f6rsen-Halle - 1848-08-03"]}, "edmConcept": ["http://data.europeana.eu/concept/base/18"], "edmConceptLabel": [{"def": "Avis"}, {"def": "Zeitung"}, {"def": "Sanomalehti"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Jornal"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Laikra\u0161tis"}, {"def": "Novine"}, {"def": "Laikraksts"}, {"def": "Journal"}, {"def": "\u00dajs\u00e1g"}, {"def": "Novine"}, {"def": "\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"}, {"def": "\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"}, {"def": "\u010casopis"}, {"def": "Nuacht\u00e1n"}, {"def": "P\u00e0ipear-naidheachd"}, {"def": "Premsa"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"}, {"def": "Tidning"}, {"def": "\uc2e0\ubb38"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"}, {"def": "Newspaper"}, {"def": "Dagbla\u00f0"}, {"def": "Giornale"}, {"def": "\u5831\u7d19"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "Ajaleht"}, {"def": "Egunkari"}, {"def": "Noviny"}, {"def": "\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"}, {"def": "Papur newydd"}, {"def": "\u65b0\u805e"}, {"def": "Q\u0259zet"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "Ziar"}, {"def": "Avis"}, {"def": "\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"}, {"def": "Gazete"}, {"def": "Krant"}], "edmConceptPrefLabelLangAware": {"no": ["Avis"], "de": ["Zeitung"], "fi": ["Sanomalehti"], "be": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "ru": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "pt": ["Jornal"], "bg": ["\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"], "lt": ["Laikra\u0161tis"], "hr": ["Novine"], "lv": ["Laikraksts"], "fr": ["Journal"], "hu": ["\u00dajs\u00e1g"], "bs": ["Novine"], "hy": ["\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"], "ka": ["\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"], "uk": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "sk": ["Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"], "sl": ["\u010casopis"], "ga": ["Nuacht\u00e1n"], "gd": ["P\u00e0ipear-naidheachd"], "ca": ["Premsa"], "mk": ["\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"], "sq": ["Gazeta"], "sr": ["\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"], "sv": ["Tidning"], "ko": ["\uc2e0\ubb38"], "gl": ["Prensa escrita"], "el": ["\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"], "en": ["Newspaper"], "is": ["Dagbla\u00f0"], "it": ["Giornale"], "zh": ["\u5831\u7d19"], "es": ["Prensa escrita"], "et": ["Ajaleht"], "eu": ["Egunkari"], "cs": ["Noviny"], "ar": ["\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"], "cy": ["Papur newydd"], "ja": ["\u65b0\u805e"], "az": ["Q\u0259zet"], "pl": ["Gazeta"], "ro": ["Ziar"], "da": ["Avis"], "he": ["\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"], "tr": ["Gazete"], "nl": ["Krant"]}, "edmDatasetName": ["9200338_Ag_EU_TEL_a0621_Newspapers_HamburgLibrary"], "edmIsShownBy": ["https://iiif.europeana.eu/image/PN4HA4T554FT5W7CTEGV5R7OAVMJCWQTK5Z4NBN6EN5KL5VFRSCA/presentation_images/103830b0-019d-11e6-a696-fa163e2dd531/node-3/image/SUBHH/B\u00f6rsen-Halle/1848/08/03/00000001/full/full/0/default.jpg"], "edmPreview": ["https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fiiif.europeana.eu%2Fimage%2FPN4HA4T554FT5W7CTEGV5R7OAVMJCWQTK5Z4NBN6EN5KL5VFRSCA%2Fpresentation_images%2F103830b0-019d-11e6-a696-fa163e2dd531%2Fnode-3%2Fimage%2FSUBHH%2FB%C3%B6rsen-Halle%2F1848%2F08%2F03%2F00000001%2Ffull%2Ffull%2F0%2Fdefault.jpg&type=TEXT"], "europeanaCollectionName": ["9200338_Ag_EU_TEL_a0621_Newspapers_HamburgLibrary"], "europeanaCompleteness": 5, "guid": "https://www.europeana.eu/item/9200338/BibliographicResource_3000117695246?utm_source=api&utm_medium=api&utm_campaign=J6W44jvPV", "id": "/9200338/BibliographicResource_3000117695246", "index": 0, "language": ["de"], "link": "https://europeana.eu/api/v2/record/9200338/BibliographicResource_3000117695246.json?wskey=J6W44jvPV", "previewNoDistribute": false, "provider": ["The European Library"], "rights": ["http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/"], "score": 1.8669994, "timestamp": 1586552472324, "timestamp_created": "2014-12-03T14:34:03.586Z", "timestamp_created_epoch": 1417617243586, "timestamp_update": "2018-06-26T08:52:06.528Z", "timestamp_update_epoch": 1530003126528, "title": ["B\u00f6rsen-Halle - 1848-08-03"], "type": "TEXT", "ugc": [false]}, {"completeness": 5, "country": ["Austria"], "dataProvider": ["\u00d6sterreichische Nationalbibliothek - Austrian National Library"], "dcLanguage": ["deu"], "dcLanguageLangAware": {"def": ["deu"]}, "dcTitleLangAware": {"def": ["Die Presse - 1848-08-10"]}, "dctermsSpatial": ["http://d-nb.info/gnd/4008456-5", "http://d-nb.info/gnd/4066009-6"], "edmConcept": ["http://d-nb.info/gnd/4067510-5", "http://data.europeana.eu/concept/base/18"], "edmConceptLabel": [{"def": "Zeitung"}, {"def": "Avis"}, {"def": "Zeitung"}, {"def": "Sanomalehti"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Jornal"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Laikra\u0161tis"}, {"def": "Novine"}, {"def": "Laikraksts"}, {"def": "Journal"}, {"def": "\u00dajs\u00e1g"}, {"def": "Novine"}, {"def": "\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"}, {"def": "\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"}, {"def": "\u010casopis"}, {"def": "Nuacht\u00e1n"}, {"def": "P\u00e0ipear-naidheachd"}, {"def": "Premsa"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"}, {"def": "Tidning"}, {"def": "\uc2e0\ubb38"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"}, {"def": "Newspaper"}, {"def": "Dagbla\u00f0"}, {"def": "Giornale"}, {"def": "\u5831\u7d19"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "Ajaleht"}, {"def": "Egunkari"}, {"def": "Noviny"}, {"def": "\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"}, {"def": "Papur newydd"}, {"def": "\u65b0\u805e"}, {"def": "Q\u0259zet"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "Ziar"}, {"def": "Avis"}, {"def": "\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"}, {"def": "Gazete"}, {"def": "Krant"}], "edmConceptPrefLabelLangAware": {"no": ["Avis"], "de": ["Zeitung"], "fi": ["Sanomalehti"], "be": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "ru": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "def": ["Zeitung"], "pt": ["Jornal"], "bg": ["\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"], "lt": ["Laikra\u0161tis"], "hr": ["Novine"], "lv": ["Laikraksts"], "fr": ["Journal"], "hu": ["\u00dajs\u00e1g"], "bs": ["Novine"], "hy": ["\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"], "ka": ["\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"], "uk": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "sk": ["Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"], "sl": ["\u010casopis"], "ga": ["Nuacht\u00e1n"], "gd": ["P\u00e0ipear-naidheachd"], "ca": ["Premsa"], "mk": ["\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"], "sq": ["Gazeta"], "sr": ["\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"], "sv": ["Tidning"], "ko": ["\uc2e0\ubb38"], "gl": ["Prensa escrita"], "el": ["\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"], "en": ["Newspaper"], "is": ["Dagbla\u00f0"], "it": ["Giornale"], "zh": ["\u5831\u7d19"], "es": ["Prensa escrita"], "et": ["Ajaleht"], "eu": ["Egunkari"], "cs": ["Noviny"], "ar": ["\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"], "cy": ["Papur newydd"], "ja": ["\u65b0\u805e"], "az": ["Q\u0259zet"], "pl": ["Gazeta"], "ro": ["Ziar"], "da": ["Avis"], "he": ["\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"], "tr": ["Gazete"], "nl": ["Krant"]}, "edmDatasetName": ["9200300_Ag_EU_TEL_a0600_Newspapers_ONB"], "edmIsShownAt": ["http://anno.onb.ac.at/cgi-content/anno?apm=0&aid=apr&datum=18480810"], "edmIsShownBy": ["http://iiif.onb.ac.at/images/ANNO/apr18480810/00000001/full/full/0/default.jpg"], "edmPlace": ["http://d-nb.info/gnd/4008456-5", "http://d-nb.info/gnd/4066009-6"], "edmPlaceLabel": [{"def": "Brno (Br\u00fcnn)"}, {"def": "Wien"}], "edmPlaceLabelLangAware": {"def": ["Brno (Br\u00fcnn)", "Wien"]}, "edmPreview": ["https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=http%3A%2F%2Fiiif.onb.ac.at%2Fimages%2FANNO%2Fapr18480810%2F00000001%2Ffull%2Ffull%2F0%2Fdefault.jpg&type=TEXT"], "europeanaCollectionName": ["9200300_Ag_EU_TEL_a0600_Newspapers_ONB"], "europeanaCompleteness": 5, "guid": "https://www.europeana.eu/item/9200300/BibliographicResource_3000051824701?utm_source=api&utm_medium=api&utm_campaign=J6W44jvPV", "id": "/9200300/BibliographicResource_3000051824701", "index": 0, "language": ["de"], "link": "https://europeana.eu/api/v2/record/9200300/BibliographicResource_3000051824701.json?wskey=J6W44jvPV", "previewNoDistribute": false, "provider": ["The European Library"], "rights": ["http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/"], "score": 1.8629811, "timestamp": 1586467188343, "timestamp_created": "2019-03-14T17:30:51.386Z", "timestamp_created_epoch": 1552584651386, "timestamp_update": "2019-03-14T17:30:51.386Z", "timestamp_update_epoch": 1552584651386, "title": ["Die Presse - 1848-08-10"], "type": "TEXT", "ugc": [false]}, {"completeness": 5, "country": ["Austria"], "dataProvider": ["\u00d6sterreichische Nationalbibliothek - Austrian National Library"], "dcLanguage": ["deu"], "dcLanguageLangAware": {"def": ["deu"]}, "dcTitleLangAware": {"def": ["Die Presse - 1848-11-14"]}, "dctermsSpatial": ["http://d-nb.info/gnd/4008456-5", "http://d-nb.info/gnd/4066009-6"], "edmConcept": ["http://d-nb.info/gnd/4067510-5", "http://data.europeana.eu/concept/base/18"], "edmConceptLabel": [{"def": "Zeitung"}, {"def": "Avis"}, {"def": "Zeitung"}, {"def": "Sanomalehti"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Jornal"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Laikra\u0161tis"}, {"def": "Novine"}, {"def": "Laikraksts"}, {"def": "Journal"}, {"def": "\u00dajs\u00e1g"}, {"def": "Novine"}, {"def": "\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"}, {"def": "\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"}, {"def": "\u010casopis"}, {"def": "Nuacht\u00e1n"}, {"def": "P\u00e0ipear-naidheachd"}, {"def": "Premsa"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"}, {"def": "Tidning"}, {"def": "\uc2e0\ubb38"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"}, {"def": "Newspaper"}, {"def": "Dagbla\u00f0"}, {"def": "Giornale"}, {"def": "\u5831\u7d19"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "Ajaleht"}, {"def": "Egunkari"}, {"def": "Noviny"}, {"def": "\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"}, {"def": "Papur newydd"}, {"def": "\u65b0\u805e"}, {"def": "Q\u0259zet"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "Ziar"}, {"def": "Avis"}, {"def": "\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"}, {"def": "Gazete"}, {"def": "Krant"}], "edmConceptPrefLabelLangAware": {"no": ["Avis"], "de": ["Zeitung"], "fi": ["Sanomalehti"], "be": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "ru": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "def": ["Zeitung"], "pt": ["Jornal"], "bg": ["\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"], "lt": ["Laikra\u0161tis"], "hr": ["Novine"], "lv": ["Laikraksts"], "fr": ["Journal"], "hu": ["\u00dajs\u00e1g"], "bs": ["Novine"], "hy": ["\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"], "ka": ["\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"], "uk": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "sk": ["Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"], "sl": ["\u010casopis"], "ga": ["Nuacht\u00e1n"], "gd": ["P\u00e0ipear-naidheachd"], "ca": ["Premsa"], "mk": ["\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"], "sq": ["Gazeta"], "sr": ["\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"], "sv": ["Tidning"], "ko": ["\uc2e0\ubb38"], "gl": ["Prensa escrita"], "el": ["\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"], "en": ["Newspaper"], "is": ["Dagbla\u00f0"], "it": ["Giornale"], "zh": ["\u5831\u7d19"], "es": ["Prensa escrita"], "et": ["Ajaleht"], "eu": ["Egunkari"], "cs": ["Noviny"], "ar": ["\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"], "cy": ["Papur newydd"], "ja": ["\u65b0\u805e"], "az": ["Q\u0259zet"], "pl": ["Gazeta"], "ro": ["Ziar"], "da": ["Avis"], "he": ["\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"], "tr": ["Gazete"], "nl": ["Krant"]}, "edmDatasetName": ["9200300_Ag_EU_TEL_a0600_Newspapers_ONB"], "edmIsShownAt": ["http://anno.onb.ac.at/cgi-content/anno?apm=0&aid=apr&datum=18481114"], "edmIsShownBy": ["http://iiif.onb.ac.at/images/ANNO/apr18481114/00000001/full/full/0/default.jpg"], "edmPlace": ["http://d-nb.info/gnd/4008456-5", "http://d-nb.info/gnd/4066009-6"], "edmPlaceLabel": [{"def": "Brno (Br\u00fcnn)"}, {"def": "Wien"}], "edmPlaceLabelLangAware": {"def": ["Brno (Br\u00fcnn)", "Wien"]}, "edmPreview": ["https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=http%3A%2F%2Fiiif.onb.ac.at%2Fimages%2FANNO%2Fapr18481114%2F00000001%2Ffull%2Ffull%2F0%2Fdefault.jpg&type=TEXT"], "europeanaCollectionName": ["9200300_Ag_EU_TEL_a0600_Newspapers_ONB"], "europeanaCompleteness": 5, "guid": "https://www.europeana.eu/item/9200300/BibliographicResource_3000051784434?utm_source=api&utm_medium=api&utm_campaign=J6W44jvPV", "id": "/9200300/BibliographicResource_3000051784434", "index": 0, "language": ["de"], "link": "https://europeana.eu/api/v2/record/9200300/BibliographicResource_3000051784434.json?wskey=J6W44jvPV", "previewNoDistribute": false, "provider": ["The European Library"], "rights": ["http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/"], "score": 1.8629811, "timestamp": 1586471108819, "timestamp_created": "2019-03-14T15:12:21.260Z", "timestamp_created_epoch": 1552576341260, "timestamp_update": "2019-03-14T15:12:21.260Z", "timestamp_update_epoch": 1552576341260, "title": ["Die Presse - 1848-11-14"], "type": "TEXT", "ugc": [false]}, {"completeness": 5, "country": ["Austria"], "dataProvider": ["\u00d6sterreichische Nationalbibliothek - Austrian National Library"], "dcLanguage": ["deu"], "dcLanguageLangAware": {"def": ["deu"]}, "dcTitleLangAware": {"def": ["Die Presse - 1848-10-05"]}, "dctermsSpatial": ["http://d-nb.info/gnd/4008456-5", "http://d-nb.info/gnd/4066009-6"], "edmConcept": ["http://d-nb.info/gnd/4067510-5", "http://data.europeana.eu/concept/base/18"], "edmConceptLabel": [{"def": "Zeitung"}, {"def": "Avis"}, {"def": "Zeitung"}, {"def": "Sanomalehti"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Jornal"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Laikra\u0161tis"}, {"def": "Novine"}, {"def": "Laikraksts"}, {"def": "Journal"}, {"def": "\u00dajs\u00e1g"}, {"def": "Novine"}, {"def": "\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"}, {"def": "\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"}, {"def": "\u010casopis"}, {"def": "Nuacht\u00e1n"}, {"def": "P\u00e0ipear-naidheachd"}, {"def": "Premsa"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"}, {"def": "Tidning"}, {"def": "\uc2e0\ubb38"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"}, {"def": "Newspaper"}, {"def": "Dagbla\u00f0"}, {"def": "Giornale"}, {"def": "\u5831\u7d19"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "Ajaleht"}, {"def": "Egunkari"}, {"def": "Noviny"}, {"def": "\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"}, {"def": "Papur newydd"}, {"def": "\u65b0\u805e"}, {"def": "Q\u0259zet"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "Ziar"}, {"def": "Avis"}, {"def": "\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"}, {"def": "Gazete"}, {"def": "Krant"}], "edmConceptPrefLabelLangAware": {"no": ["Avis"], "de": ["Zeitung"], "fi": ["Sanomalehti"], "be": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "ru": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "def": ["Zeitung"], "pt": ["Jornal"], "bg": ["\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"], "lt": ["Laikra\u0161tis"], "hr": ["Novine"], "lv": ["Laikraksts"], "fr": ["Journal"], "hu": ["\u00dajs\u00e1g"], "bs": ["Novine"], "hy": ["\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"], "ka": ["\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"], "uk": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "sk": ["Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"], "sl": ["\u010casopis"], "ga": ["Nuacht\u00e1n"], "gd": ["P\u00e0ipear-naidheachd"], "ca": ["Premsa"], "mk": ["\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"], "sq": ["Gazeta"], "sr": ["\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"], "sv": ["Tidning"], "ko": ["\uc2e0\ubb38"], "gl": ["Prensa escrita"], "el": ["\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"], "en": ["Newspaper"], "is": ["Dagbla\u00f0"], "it": ["Giornale"], "zh": ["\u5831\u7d19"], "es": ["Prensa escrita"], "et": ["Ajaleht"], "eu": ["Egunkari"], "cs": ["Noviny"], "ar": ["\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"], "cy": ["Papur newydd"], "ja": ["\u65b0\u805e"], "az": ["Q\u0259zet"], "pl": ["Gazeta"], "ro": ["Ziar"], "da": ["Avis"], "he": ["\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"], "tr": ["Gazete"], "nl": ["Krant"]}, "edmDatasetName": ["9200300_Ag_EU_TEL_a0600_Newspapers_ONB"], "edmIsShownAt": ["http://anno.onb.ac.at/cgi-content/anno?apm=0&aid=apr&datum=18481005"], "edmIsShownBy": ["http://iiif.onb.ac.at/images/ANNO/apr18481005/00000001/full/full/0/default.jpg"], "edmPlace": ["http://d-nb.info/gnd/4008456-5", "http://d-nb.info/gnd/4066009-6"], "edmPlaceLabel": [{"def": "Brno (Br\u00fcnn)"}, {"def": "Wien"}], "edmPlaceLabelLangAware": {"def": ["Brno (Br\u00fcnn)", "Wien"]}, "edmPreview": ["https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=http%3A%2F%2Fiiif.onb.ac.at%2Fimages%2FANNO%2Fapr18481005%2F00000001%2Ffull%2Ffull%2F0%2Fdefault.jpg&type=TEXT"], "europeanaCollectionName": ["9200300_Ag_EU_TEL_a0600_Newspapers_ONB"], "europeanaCompleteness": 5, "guid": "https://www.europeana.eu/item/9200300/BibliographicResource_3000051827407?utm_source=api&utm_medium=api&utm_campaign=J6W44jvPV", "id": "/9200300/BibliographicResource_3000051827407", "index": 0, "language": ["de"], "link": "https://europeana.eu/api/v2/record/9200300/BibliographicResource_3000051827407.json?wskey=J6W44jvPV", "previewNoDistribute": false, "provider": ["The European Library"], "rights": ["http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/"], "score": 1.8629811, "timestamp": 1586467001349, "timestamp_created": "2019-03-14T14:13:45.644Z", "timestamp_created_epoch": 1552572825644, "timestamp_update": "2019-03-14T14:13:45.644Z", "timestamp_update_epoch": 1552572825644, "title": ["Die Presse - 1848-10-05"], "type": "TEXT", "ugc": [false]}, {"completeness": 5, "country": ["Austria"], "dataProvider": ["\u00d6sterreichische Nationalbibliothek - Austrian National Library"], "dcLanguage": ["deu"], "dcLanguageLangAware": {"def": ["deu"]}, "dcTitleLangAware": {"def": ["Die Presse - 1848-09-20"]}, "dctermsSpatial": ["http://d-nb.info/gnd/4008456-5", "http://d-nb.info/gnd/4066009-6"], "edmConcept": ["http://d-nb.info/gnd/4067510-5", "http://data.europeana.eu/concept/base/18"], "edmConceptLabel": [{"def": "Zeitung"}, {"def": "Avis"}, {"def": "Zeitung"}, {"def": "Sanomalehti"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Jornal"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Laikra\u0161tis"}, {"def": "Novine"}, {"def": "Laikraksts"}, {"def": "Journal"}, {"def": "\u00dajs\u00e1g"}, {"def": "Novine"}, {"def": "\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"}, {"def": "\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"}, {"def": "\u010casopis"}, {"def": "Nuacht\u00e1n"}, {"def": "P\u00e0ipear-naidheachd"}, {"def": "Premsa"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"}, {"def": "Tidning"}, {"def": "\uc2e0\ubb38"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"}, {"def": "Newspaper"}, {"def": "Dagbla\u00f0"}, {"def": "Giornale"}, {"def": "\u5831\u7d19"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "Ajaleht"}, {"def": "Egunkari"}, {"def": "Noviny"}, {"def": "\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"}, {"def": "Papur newydd"}, {"def": "\u65b0\u805e"}, {"def": "Q\u0259zet"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "Ziar"}, {"def": "Avis"}, {"def": "\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"}, {"def": "Gazete"}, {"def": "Krant"}], "edmConceptPrefLabelLangAware": {"no": ["Avis"], "de": ["Zeitung"], "fi": ["Sanomalehti"], "be": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "ru": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "def": ["Zeitung"], "pt": ["Jornal"], "bg": ["\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"], "lt": ["Laikra\u0161tis"], "hr": ["Novine"], "lv": ["Laikraksts"], "fr": ["Journal"], "hu": ["\u00dajs\u00e1g"], "bs": ["Novine"], "hy": ["\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"], "ka": ["\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"], "uk": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "sk": ["Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"], "sl": ["\u010casopis"], "ga": ["Nuacht\u00e1n"], "gd": ["P\u00e0ipear-naidheachd"], "ca": ["Premsa"], "mk": ["\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"], "sq": ["Gazeta"], "sr": ["\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"], "sv": ["Tidning"], "ko": ["\uc2e0\ubb38"], "gl": ["Prensa escrita"], "el": ["\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"], "en": ["Newspaper"], "is": ["Dagbla\u00f0"], "it": ["Giornale"], "zh": ["\u5831\u7d19"], "es": ["Prensa escrita"], "et": ["Ajaleht"], "eu": ["Egunkari"], "cs": ["Noviny"], "ar": ["\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"], "cy": ["Papur newydd"], "ja": ["\u65b0\u805e"], "az": ["Q\u0259zet"], "pl": ["Gazeta"], "ro": ["Ziar"], "da": ["Avis"], "he": ["\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"], "tr": ["Gazete"], "nl": ["Krant"]}, "edmDatasetName": ["9200300_Ag_EU_TEL_a0600_Newspapers_ONB"], "edmIsShownAt": ["http://anno.onb.ac.at/cgi-content/anno?apm=0&aid=apr&datum=18480920"], "edmIsShownBy": ["http://iiif.onb.ac.at/images/ANNO/apr18480920/00000001/full/full/0/default.jpg"], "edmPlace": ["http://d-nb.info/gnd/4008456-5", "http://d-nb.info/gnd/4066009-6"], "edmPlaceLabel": [{"def": "Brno (Br\u00fcnn)"}, {"def": "Wien"}], "edmPlaceLabelLangAware": {"def": ["Brno (Br\u00fcnn)", "Wien"]}, "edmPreview": ["https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=http%3A%2F%2Fiiif.onb.ac.at%2Fimages%2FANNO%2Fapr18480920%2F00000001%2Ffull%2Ffull%2F0%2Fdefault.jpg&type=TEXT"], "europeanaCollectionName": ["9200300_Ag_EU_TEL_a0600_Newspapers_ONB"], "europeanaCompleteness": 5, "guid": "https://www.europeana.eu/item/9200300/BibliographicResource_3000051827209?utm_source=api&utm_medium=api&utm_campaign=J6W44jvPV", "id": "/9200300/BibliographicResource_3000051827209", "index": 0, "language": ["de"], "link": "https://europeana.eu/api/v2/record/9200300/BibliographicResource_3000051827209.json?wskey=J6W44jvPV", "previewNoDistribute": false, "provider": ["The European Library"], "rights": ["http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/"], "score": 1.8629811, "timestamp": 1586467001349, "timestamp_created": "2019-03-14T13:37:57.489Z", "timestamp_created_epoch": 1552570677489, "timestamp_update": "2019-03-14T13:37:57.489Z", "timestamp_update_epoch": 1552570677489, "title": ["Die Presse - 1848-09-20"], "type": "TEXT", "ugc": [false]}, {"completeness": 5, "country": ["Germany"], "dataProvider": ["Hamburg State Library"], "dcLanguage": ["de"], "dcLanguageLangAware": {"def": ["de"]}, "dcTitleLangAware": {"def": ["Hamburger Nachrichten - 1848-09-30"]}, "edmConcept": ["http://data.europeana.eu/concept/base/18"], "edmConceptLabel": [{"def": "Avis"}, {"def": "Zeitung"}, {"def": "Sanomalehti"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Jornal"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Laikra\u0161tis"}, {"def": "Novine"}, {"def": "Laikraksts"}, {"def": "Journal"}, {"def": "\u00dajs\u00e1g"}, {"def": "Novine"}, {"def": "\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"}, {"def": "\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"}, {"def": "\u010casopis"}, {"def": "Nuacht\u00e1n"}, {"def": "P\u00e0ipear-naidheachd"}, {"def": "Premsa"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"}, {"def": "Tidning"}, {"def": "\uc2e0\ubb38"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"}, {"def": "Newspaper"}, {"def": "Dagbla\u00f0"}, {"def": "Giornale"}, {"def": "\u5831\u7d19"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "Ajaleht"}, {"def": "Egunkari"}, {"def": "Noviny"}, {"def": "\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"}, {"def": "Papur newydd"}, {"def": "\u65b0\u805e"}, {"def": "Q\u0259zet"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "Ziar"}, {"def": "Avis"}, {"def": "\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"}, {"def": "Gazete"}, {"def": "Krant"}], "edmConceptPrefLabelLangAware": {"no": ["Avis"], "de": ["Zeitung"], "fi": ["Sanomalehti"], "be": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "ru": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "pt": ["Jornal"], "bg": ["\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"], "lt": ["Laikra\u0161tis"], "hr": ["Novine"], "lv": ["Laikraksts"], "fr": ["Journal"], "hu": ["\u00dajs\u00e1g"], "bs": ["Novine"], "hy": ["\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"], "ka": ["\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"], "uk": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "sk": ["Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"], "sl": ["\u010casopis"], "ga": ["Nuacht\u00e1n"], "gd": ["P\u00e0ipear-naidheachd"], "ca": ["Premsa"], "mk": ["\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"], "sq": ["Gazeta"], "sr": ["\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"], "sv": ["Tidning"], "ko": ["\uc2e0\ubb38"], "gl": ["Prensa escrita"], "el": ["\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"], "en": ["Newspaper"], "is": ["Dagbla\u00f0"], "it": ["Giornale"], "zh": ["\u5831\u7d19"], "es": ["Prensa escrita"], "et": ["Ajaleht"], "eu": ["Egunkari"], "cs": ["Noviny"], "ar": ["\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"], "cy": ["Papur newydd"], "ja": ["\u65b0\u805e"], "az": ["Q\u0259zet"], "pl": ["Gazeta"], "ro": ["Ziar"], "da": ["Avis"], "he": ["\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"], "tr": ["Gazete"], "nl": ["Krant"]}, "edmDatasetName": ["9200338_Ag_EU_TEL_a0621_Newspapers_HamburgLibrary"], "edmIsShownBy": ["https://iiif.europeana.eu/image/DCO5CVNW7E3NCXFOQGGYU7JX25X7265U7CLLNZXQ7OS63XZXBZNA/presentation_images/c14907c0-01c6-11e6-a696-fa163e2dd531/node-3/image/SUBHH/Hamburger_Nachrichten/1848/09/30/1/18480930_1-0001/full/full/0/default.jpg"], "edmPreview": ["https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fiiif.europeana.eu%2Fimage%2FDCO5CVNW7E3NCXFOQGGYU7JX25X7265U7CLLNZXQ7OS63XZXBZNA%2Fpresentation_images%2Fc14907c0-01c6-11e6-a696-fa163e2dd531%2Fnode-3%2Fimage%2FSUBHH%2FHamburger_Nachrichten%2F1848%2F09%2F30%2F1%2F18480930_1-0001%2Ffull%2Ffull%2F0%2Fdefault.jpg&type=TEXT"], "europeanaCollectionName": ["9200338_Ag_EU_TEL_a0621_Newspapers_HamburgLibrary"], "europeanaCompleteness": 5, "guid": "https://www.europeana.eu/item/9200338/BibliographicResource_3000117650279?utm_source=api&utm_medium=api&utm_campaign=J6W44jvPV", "id": "/9200338/BibliographicResource_3000117650279", "index": 0, "language": ["de"], "link": "https://europeana.eu/api/v2/record/9200338/BibliographicResource_3000117650279.json?wskey=J6W44jvPV", "previewNoDistribute": false, "provider": ["The European Library"], "rights": ["http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/"], "score": 1.8625752, "timestamp": 1586541910686, "timestamp_created": "2014-12-03T14:28:29.148Z", "timestamp_created_epoch": 1417616909148, "timestamp_update": "2018-06-26T08:42:59.020Z", "timestamp_update_epoch": 1530002579020, "title": ["Hamburger Nachrichten - 1848-09-30"], "type": "TEXT", "ugc": [false]}, {"completeness": 5, "country": ["Germany"], "dataProvider": ["Hamburg State Library"], "dcLanguage": ["de"], "dcLanguageLangAware": {"def": ["de"]}, "dcTitleLangAware": {"def": ["B\u00f6rsen-Halle - 1848-08-29"]}, "edmConcept": ["http://data.europeana.eu/concept/base/18"], "edmConceptLabel": [{"def": "Avis"}, {"def": "Zeitung"}, {"def": "Sanomalehti"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Jornal"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Laikra\u0161tis"}, {"def": "Novine"}, {"def": "Laikraksts"}, {"def": "Journal"}, {"def": "\u00dajs\u00e1g"}, {"def": "Novine"}, {"def": "\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"}, {"def": "\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"}, {"def": "\u010casopis"}, {"def": "Nuacht\u00e1n"}, {"def": "P\u00e0ipear-naidheachd"}, {"def": "Premsa"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"}, {"def": "Tidning"}, {"def": "\uc2e0\ubb38"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"}, {"def": "Newspaper"}, {"def": "Dagbla\u00f0"}, {"def": "Giornale"}, {"def": "\u5831\u7d19"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "Ajaleht"}, {"def": "Egunkari"}, {"def": "Noviny"}, {"def": "\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"}, {"def": "Papur newydd"}, {"def": "\u65b0\u805e"}, {"def": "Q\u0259zet"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "Ziar"}, {"def": "Avis"}, {"def": "\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"}, {"def": "Gazete"}, {"def": "Krant"}], "edmConceptPrefLabelLangAware": {"no": ["Avis"], "de": ["Zeitung"], "fi": ["Sanomalehti"], "be": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "ru": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "pt": ["Jornal"], "bg": ["\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"], "lt": ["Laikra\u0161tis"], "hr": ["Novine"], "lv": ["Laikraksts"], "fr": ["Journal"], "hu": ["\u00dajs\u00e1g"], "bs": ["Novine"], "hy": ["\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"], "ka": ["\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"], "uk": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "sk": ["Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"], "sl": ["\u010casopis"], "ga": ["Nuacht\u00e1n"], "gd": ["P\u00e0ipear-naidheachd"], "ca": ["Premsa"], "mk": ["\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"], "sq": ["Gazeta"], "sr": ["\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"], "sv": ["Tidning"], "ko": ["\uc2e0\ubb38"], "gl": ["Prensa escrita"], "el": ["\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"], "en": ["Newspaper"], "is": ["Dagbla\u00f0"], "it": ["Giornale"], "zh": ["\u5831\u7d19"], "es": ["Prensa escrita"], "et": ["Ajaleht"], "eu": ["Egunkari"], "cs": ["Noviny"], "ar": ["\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"], "cy": ["Papur newydd"], "ja": ["\u65b0\u805e"], "az": ["Q\u0259zet"], "pl": ["Gazeta"], "ro": ["Ziar"], "da": ["Avis"], "he": ["\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"], "tr": ["Gazete"], "nl": ["Krant"]}, "edmDatasetName": ["9200338_Ag_EU_TEL_a0621_Newspapers_HamburgLibrary"], "edmIsShownBy": ["https://iiif.europeana.eu/image/WYCTJJ5LAVPJ57PEHCALI2RF26QPXYBVJ4Q62XJRHOKLBHMARG3Q/presentation_images/861f1a10-019c-11e6-a696-fa163e2dd531/node-3/image/SUBHH/B\u00f6rsen-Halle/1848/08/29/00000001/full/full/0/default.jpg"], "edmPreview": ["https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fiiif.europeana.eu%2Fimage%2FWYCTJJ5LAVPJ57PEHCALI2RF26QPXYBVJ4Q62XJRHOKLBHMARG3Q%2Fpresentation_images%2F861f1a10-019c-11e6-a696-fa163e2dd531%2Fnode-3%2Fimage%2FSUBHH%2FB%C3%B6rsen-Halle%2F1848%2F08%2F29%2F00000001%2Ffull%2Ffull%2F0%2Fdefault.jpg&type=TEXT"], "europeanaCollectionName": ["9200338_Ag_EU_TEL_a0621_Newspapers_HamburgLibrary"], "europeanaCompleteness": 5, "guid": "https://www.europeana.eu/item/9200338/BibliographicResource_3000117695381?utm_source=api&utm_medium=api&utm_campaign=J6W44jvPV", "id": "/9200338/BibliographicResource_3000117695381", "index": 0, "language": ["de"], "link": "https://europeana.eu/api/v2/record/9200338/BibliographicResource_3000117695381.json?wskey=J6W44jvPV", "previewNoDistribute": false, "provider": ["The European Library"], "rights": ["http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/"], "score": 1.8531641, "timestamp": 1586552472299, "timestamp_created": "2014-12-03T14:34:05.390Z", "timestamp_created_epoch": 1417617245390, "timestamp_update": "2018-06-26T08:52:08.258Z", "timestamp_update_epoch": 1530003128258, "title": ["B\u00f6rsen-Halle - 1848-08-29"], "type": "TEXT", "ugc": [false]}, {"completeness": 5, "country": ["Germany"], "dataProvider": ["Hamburg State Library"], "dcLanguage": ["de"], "dcLanguageLangAware": {"def": ["de"]}, "dcTitleLangAware": {"def": ["B\u00f6rsen-Halle - 1848-09-21"]}, "edmConcept": ["http://data.europeana.eu/concept/base/18"], "edmConceptLabel": [{"def": "Avis"}, {"def": "Zeitung"}, {"def": "Sanomalehti"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Jornal"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Laikra\u0161tis"}, {"def": "Novine"}, {"def": "Laikraksts"}, {"def": "Journal"}, {"def": "\u00dajs\u00e1g"}, {"def": "Novine"}, {"def": "\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"}, {"def": "\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"}, {"def": "\u010casopis"}, {"def": "Nuacht\u00e1n"}, {"def": "P\u00e0ipear-naidheachd"}, {"def": "Premsa"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"}, {"def": "Tidning"}, {"def": "\uc2e0\ubb38"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"}, {"def": "Newspaper"}, {"def": "Dagbla\u00f0"}, {"def": "Giornale"}, {"def": "\u5831\u7d19"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "Ajaleht"}, {"def": "Egunkari"}, {"def": "Noviny"}, {"def": "\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"}, {"def": "Papur newydd"}, {"def": "\u65b0\u805e"}, {"def": "Q\u0259zet"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "Ziar"}, {"def": "Avis"}, {"def": "\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"}, {"def": "Gazete"}, {"def": "Krant"}], "edmConceptPrefLabelLangAware": {"no": ["Avis"], "de": ["Zeitung"], "fi": ["Sanomalehti"], "be": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "ru": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "pt": ["Jornal"], "bg": ["\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"], "lt": ["Laikra\u0161tis"], "hr": ["Novine"], "lv": ["Laikraksts"], "fr": ["Journal"], "hu": ["\u00dajs\u00e1g"], "bs": ["Novine"], "hy": ["\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"], "ka": ["\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"], "uk": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "sk": ["Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"], "sl": ["\u010casopis"], "ga": ["Nuacht\u00e1n"], "gd": ["P\u00e0ipear-naidheachd"], "ca": ["Premsa"], "mk": ["\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"], "sq": ["Gazeta"], "sr": ["\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"], "sv": ["Tidning"], "ko": ["\uc2e0\ubb38"], "gl": ["Prensa escrita"], "el": ["\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"], "en": ["Newspaper"], "is": ["Dagbla\u00f0"], "it": ["Giornale"], "zh": ["\u5831\u7d19"], "es": ["Prensa escrita"], "et": ["Ajaleht"], "eu": ["Egunkari"], "cs": ["Noviny"], "ar": ["\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"], "cy": ["Papur newydd"], "ja": ["\u65b0\u805e"], "az": ["Q\u0259zet"], "pl": ["Gazeta"], "ro": ["Ziar"], "da": ["Avis"], "he": ["\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"], "tr": ["Gazete"], "nl": ["Krant"]}, "edmDatasetName": ["9200338_Ag_EU_TEL_a0621_Newspapers_HamburgLibrary"], "edmIsShownBy": ["https://iiif.europeana.eu/image/4HYSP3FS2EVG6YYVO6YFUIDYFVIU7WXSROFU7KQZOEVJTS6G67IQ/presentation_images/0ccf1610-0192-11e6-a696-fa163e2dd531/node-3/image/SUBHH/B\u00f6rsen-Halle/1848/09/21/00000001/full/full/0/default.jpg"], "edmPreview": ["https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fiiif.europeana.eu%2Fimage%2F4HYSP3FS2EVG6YYVO6YFUIDYFVIU7WXSROFU7KQZOEVJTS6G67IQ%2Fpresentation_images%2F0ccf1610-0192-11e6-a696-fa163e2dd531%2Fnode-3%2Fimage%2FSUBHH%2FB%C3%B6rsen-Halle%2F1848%2F09%2F21%2F00000001%2Ffull%2Ffull%2F0%2Fdefault.jpg&type=TEXT"], "europeanaCollectionName": ["9200338_Ag_EU_TEL_a0621_Newspapers_HamburgLibrary"], "europeanaCompleteness": 5, "guid": "https://www.europeana.eu/item/9200338/BibliographicResource_3000117695352?utm_source=api&utm_medium=api&utm_campaign=J6W44jvPV", "id": "/9200338/BibliographicResource_3000117695352", "index": 0, "language": ["de"], "link": "https://europeana.eu/api/v2/record/9200338/BibliographicResource_3000117695352.json?wskey=J6W44jvPV", "previewNoDistribute": false, "provider": ["The European Library"], "rights": ["http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/"], "score": 1.8531641, "timestamp": 1586536823255, "timestamp_created": "2014-12-03T14:34:05.177Z", "timestamp_created_epoch": 1417617245177, "timestamp_update": "2018-06-26T08:52:07.949Z", "timestamp_update_epoch": 1530003127949, "title": ["B\u00f6rsen-Halle - 1848-09-21"], "type": "TEXT", "ugc": [false]}, {"completeness": 5, "country": ["Germany"], "dataProvider": ["Hamburg State Library"], "dcLanguage": ["de"], "dcLanguageLangAware": {"def": ["de"]}, "dcTitleLangAware": {"def": ["B\u00f6rsen-Halle - 1848-09-26"]}, "edmConcept": ["http://data.europeana.eu/concept/base/18"], "edmConceptLabel": [{"def": "Avis"}, {"def": "Zeitung"}, {"def": "Sanomalehti"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Jornal"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Laikra\u0161tis"}, {"def": "Novine"}, {"def": "Laikraksts"}, {"def": "Journal"}, {"def": "\u00dajs\u00e1g"}, {"def": "Novine"}, {"def": "\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"}, {"def": "\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"}, {"def": "\u010casopis"}, {"def": "Nuacht\u00e1n"}, {"def": "P\u00e0ipear-naidheachd"}, {"def": "Premsa"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"}, {"def": "Tidning"}, {"def": "\uc2e0\ubb38"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"}, {"def": "Newspaper"}, {"def": "Dagbla\u00f0"}, {"def": "Giornale"}, {"def": "\u5831\u7d19"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "Ajaleht"}, {"def": "Egunkari"}, {"def": "Noviny"}, {"def": "\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"}, {"def": "Papur newydd"}, {"def": "\u65b0\u805e"}, {"def": "Q\u0259zet"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "Ziar"}, {"def": "Avis"}, {"def": "\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"}, {"def": "Gazete"}, {"def": "Krant"}], "edmConceptPrefLabelLangAware": {"no": ["Avis"], "de": ["Zeitung"], "fi": ["Sanomalehti"], "be": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "ru": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "pt": ["Jornal"], "bg": ["\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"], "lt": ["Laikra\u0161tis"], "hr": ["Novine"], "lv": ["Laikraksts"], "fr": ["Journal"], "hu": ["\u00dajs\u00e1g"], "bs": ["Novine"], "hy": ["\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"], "ka": ["\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"], "uk": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "sk": ["Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"], "sl": ["\u010casopis"], "ga": ["Nuacht\u00e1n"], "gd": ["P\u00e0ipear-naidheachd"], "ca": ["Premsa"], "mk": ["\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"], "sq": ["Gazeta"], "sr": ["\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"], "sv": ["Tidning"], "ko": ["\uc2e0\ubb38"], "gl": ["Prensa escrita"], "el": ["\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"], "en": ["Newspaper"], "is": ["Dagbla\u00f0"], "it": ["Giornale"], "zh": ["\u5831\u7d19"], "es": ["Prensa escrita"], "et": ["Ajaleht"], "eu": ["Egunkari"], "cs": ["Noviny"], "ar": ["\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"], "cy": ["Papur newydd"], "ja": ["\u65b0\u805e"], "az": ["Q\u0259zet"], "pl": ["Gazeta"], "ro": ["Ziar"], "da": ["Avis"], "he": ["\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"], "tr": ["Gazete"], "nl": ["Krant"]}, "edmDatasetName": ["9200338_Ag_EU_TEL_a0621_Newspapers_HamburgLibrary"], "edmIsShownBy": ["https://iiif.europeana.eu/image/LTTOATG3BK2IT43M4SH7YNNPTDJ7BXJYQ4O73SPAUFUUDNN6MQ7A/presentation_images/28203070-0192-11e6-a696-fa163e2dd531/node-3/image/SUBHH/B\u00f6rsen-Halle/1848/09/26/00000001/full/full/0/default.jpg"], "edmPreview": ["https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fiiif.europeana.eu%2Fimage%2FLTTOATG3BK2IT43M4SH7YNNPTDJ7BXJYQ4O73SPAUFUUDNN6MQ7A%2Fpresentation_images%2F28203070-0192-11e6-a696-fa163e2dd531%2Fnode-3%2Fimage%2FSUBHH%2FB%C3%B6rsen-Halle%2F1848%2F09%2F26%2F00000001%2Ffull%2Ffull%2F0%2Fdefault.jpg&type=TEXT"], "europeanaCollectionName": ["9200338_Ag_EU_TEL_a0621_Newspapers_HamburgLibrary"], "europeanaCompleteness": 5, "guid": "https://www.europeana.eu/item/9200338/BibliographicResource_3000117695271?utm_source=api&utm_medium=api&utm_campaign=J6W44jvPV", "id": "/9200338/BibliographicResource_3000117695271", "index": 0, "language": ["de"], "link": "https://europeana.eu/api/v2/record/9200338/BibliographicResource_3000117695271.json?wskey=J6W44jvPV", "previewNoDistribute": false, "provider": ["The European Library"], "rights": ["http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/"], "score": 1.8531641, "timestamp": 1586536823255, "timestamp_created": "2014-12-03T14:34:03.767Z", "timestamp_created_epoch": 1417617243767, "timestamp_update": "2018-06-26T08:52:06.773Z", "timestamp_update_epoch": 1530003126773, "title": ["B\u00f6rsen-Halle - 1848-09-26"], "type": "TEXT", "ugc": [false]}, {"completeness": 5, "country": ["Germany"], "dataProvider": ["Hamburg State Library"], "dcLanguage": ["de"], "dcLanguageLangAware": {"def": ["de"]}, "dcTitleLangAware": {"def": ["B\u00f6rsen-Halle - 1848-09-27"]}, "edmConcept": ["http://data.europeana.eu/concept/base/18"], "edmConceptLabel": [{"def": "Avis"}, {"def": "Zeitung"}, {"def": "Sanomalehti"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Jornal"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Laikra\u0161tis"}, {"def": "Novine"}, {"def": "Laikraksts"}, {"def": "Journal"}, {"def": "\u00dajs\u00e1g"}, {"def": "Novine"}, {"def": "\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"}, {"def": "\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"}, {"def": "\u010casopis"}, {"def": "Nuacht\u00e1n"}, {"def": "P\u00e0ipear-naidheachd"}, {"def": "Premsa"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"}, {"def": "Tidning"}, {"def": "\uc2e0\ubb38"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"}, {"def": "Newspaper"}, {"def": "Dagbla\u00f0"}, {"def": "Giornale"}, {"def": "\u5831\u7d19"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "Ajaleht"}, {"def": "Egunkari"}, {"def": "Noviny"}, {"def": "\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"}, {"def": "Papur newydd"}, {"def": "\u65b0\u805e"}, {"def": "Q\u0259zet"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "Ziar"}, {"def": "Avis"}, {"def": "\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"}, {"def": "Gazete"}, {"def": "Krant"}], "edmConceptPrefLabelLangAware": {"no": ["Avis"], "de": ["Zeitung"], "fi": ["Sanomalehti"], "be": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "ru": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "pt": ["Jornal"], "bg": ["\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"], "lt": ["Laikra\u0161tis"], "hr": ["Novine"], "lv": ["Laikraksts"], "fr": ["Journal"], "hu": ["\u00dajs\u00e1g"], "bs": ["Novine"], "hy": ["\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"], "ka": ["\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"], "uk": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "sk": ["Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"], "sl": ["\u010casopis"], "ga": ["Nuacht\u00e1n"], "gd": ["P\u00e0ipear-naidheachd"], "ca": ["Premsa"], "mk": ["\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"], "sq": ["Gazeta"], "sr": ["\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"], "sv": ["Tidning"], "ko": ["\uc2e0\ubb38"], "gl": ["Prensa escrita"], "el": ["\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"], "en": ["Newspaper"], "is": ["Dagbla\u00f0"], "it": ["Giornale"], "zh": ["\u5831\u7d19"], "es": ["Prensa escrita"], "et": ["Ajaleht"], "eu": ["Egunkari"], "cs": ["Noviny"], "ar": ["\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"], "cy": ["Papur newydd"], "ja": ["\u65b0\u805e"], "az": ["Q\u0259zet"], "pl": ["Gazeta"], "ro": ["Ziar"], "da": ["Avis"], "he": ["\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"], "tr": ["Gazete"], "nl": ["Krant"]}, "edmDatasetName": ["9200338_Ag_EU_TEL_a0621_Newspapers_HamburgLibrary"], "edmIsShownBy": ["https://iiif.europeana.eu/image/2IUGAXE7NBASSV37VCWJCJ5IROZQOLOVPUZRMNQX25ILJHHWGBEA/presentation_images/e347df10-0192-11e6-a696-fa163e2dd531/node-3/image/SUBHH/B\u00f6rsen-Halle/1848/09/27/00000001/full/full/0/default.jpg"], "edmPreview": ["https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fiiif.europeana.eu%2Fimage%2F2IUGAXE7NBASSV37VCWJCJ5IROZQOLOVPUZRMNQX25ILJHHWGBEA%2Fpresentation_images%2Fe347df10-0192-11e6-a696-fa163e2dd531%2Fnode-3%2Fimage%2FSUBHH%2FB%C3%B6rsen-Halle%2F1848%2F09%2F27%2F00000001%2Ffull%2Ffull%2F0%2Fdefault.jpg&type=TEXT"], "europeanaCollectionName": ["9200338_Ag_EU_TEL_a0621_Newspapers_HamburgLibrary"], "europeanaCompleteness": 5, "guid": "https://www.europeana.eu/item/9200338/BibliographicResource_3000117695180?utm_source=api&utm_medium=api&utm_campaign=J6W44jvPV", "id": "/9200338/BibliographicResource_3000117695180", "index": 0, "language": ["de"], "link": "https://europeana.eu/api/v2/record/9200338/BibliographicResource_3000117695180.json?wskey=J6W44jvPV", "previewNoDistribute": false, "provider": ["The European Library"], "rights": ["http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/"], "score": 1.8531641, "timestamp": 1586552472299, "timestamp_created": "2014-12-03T14:34:02.991Z", "timestamp_created_epoch": 1417617242991, "timestamp_update": "2018-06-26T08:52:05.319Z", "timestamp_update_epoch": 1530003125319, "title": ["B\u00f6rsen-Halle - 1848-09-27"], "type": "TEXT", "ugc": [false]}, {"completeness": 5, "country": ["Germany"], "dataProvider": ["Hamburg State Library"], "dcLanguage": ["de"], "dcLanguageLangAware": {"def": ["de"]}, "dcTitleLangAware": {"def": ["Hamburger Nachrichten - 1848-07-20"]}, "edmConcept": ["http://data.europeana.eu/concept/base/18"], "edmConceptLabel": [{"def": "Avis"}, {"def": "Zeitung"}, {"def": "Sanomalehti"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Jornal"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Laikra\u0161tis"}, {"def": "Novine"}, {"def": "Laikraksts"}, {"def": "Journal"}, {"def": "\u00dajs\u00e1g"}, {"def": "Novine"}, {"def": "\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"}, {"def": "\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"}, {"def": "\u010casopis"}, {"def": "Nuacht\u00e1n"}, {"def": "P\u00e0ipear-naidheachd"}, {"def": "Premsa"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"}, {"def": "Tidning"}, {"def": "\uc2e0\ubb38"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"}, {"def": "Newspaper"}, {"def": "Dagbla\u00f0"}, {"def": "Giornale"}, {"def": "\u5831\u7d19"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "Ajaleht"}, {"def": "Egunkari"}, {"def": "Noviny"}, {"def": "\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"}, {"def": "Papur newydd"}, {"def": "\u65b0\u805e"}, {"def": "Q\u0259zet"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "Ziar"}, {"def": "Avis"}, {"def": "\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"}, {"def": "Gazete"}, {"def": "Krant"}], "edmConceptPrefLabelLangAware": {"no": ["Avis"], "de": ["Zeitung"], "fi": ["Sanomalehti"], "be": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "ru": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "pt": ["Jornal"], "bg": ["\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"], "lt": ["Laikra\u0161tis"], "hr": ["Novine"], "lv": ["Laikraksts"], "fr": ["Journal"], "hu": ["\u00dajs\u00e1g"], "bs": ["Novine"], "hy": ["\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"], "ka": ["\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"], "uk": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "sk": ["Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"], "sl": ["\u010casopis"], "ga": ["Nuacht\u00e1n"], "gd": ["P\u00e0ipear-naidheachd"], "ca": ["Premsa"], "mk": ["\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"], "sq": ["Gazeta"], "sr": ["\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"], "sv": ["Tidning"], "ko": ["\uc2e0\ubb38"], "gl": ["Prensa escrita"], "el": ["\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"], "en": ["Newspaper"], "is": ["Dagbla\u00f0"], "it": ["Giornale"], "zh": ["\u5831\u7d19"], "es": ["Prensa escrita"], "et": ["Ajaleht"], "eu": ["Egunkari"], "cs": ["Noviny"], "ar": ["\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"], "cy": ["Papur newydd"], "ja": ["\u65b0\u805e"], "az": ["Q\u0259zet"], "pl": ["Gazeta"], "ro": ["Ziar"], "da": ["Avis"], "he": ["\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"], "tr": ["Gazete"], "nl": ["Krant"]}, "edmDatasetName": ["9200338_Ag_EU_TEL_a0621_Newspapers_HamburgLibrary"], "edmIsShownBy": ["https://iiif.europeana.eu/image/ZTGJCRYL6IQK57I5ATK7RLDQSGATHKIPS5QBC5TS43HAFKCBD2KA/presentation_images/e9edaa20-01c9-11e6-a696-fa163e2dd531/node-3/image/SUBHH/Hamburger_Nachrichten/1848/07/20/1/18480720_1-0001/full/full/0/default.jpg"], "edmPreview": ["https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fiiif.europeana.eu%2Fimage%2FZTGJCRYL6IQK57I5ATK7RLDQSGATHKIPS5QBC5TS43HAFKCBD2KA%2Fpresentation_images%2Fe9edaa20-01c9-11e6-a696-fa163e2dd531%2Fnode-3%2Fimage%2FSUBHH%2FHamburger_Nachrichten%2F1848%2F07%2F20%2F1%2F18480720_1-0001%2Ffull%2Ffull%2F0%2Fdefault.jpg&type=TEXT"], "europeanaCollectionName": ["9200338_Ag_EU_TEL_a0621_Newspapers_HamburgLibrary"], "europeanaCompleteness": 5, "guid": "https://www.europeana.eu/item/9200338/BibliographicResource_3000117650211?utm_source=api&utm_medium=api&utm_campaign=J6W44jvPV", "id": "/9200338/BibliographicResource_3000117650211", "index": 0, "language": ["de"], "link": "https://europeana.eu/api/v2/record/9200338/BibliographicResource_3000117650211.json?wskey=J6W44jvPV", "previewNoDistribute": false, "provider": ["The European Library"], "rights": ["http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/"], "score": 1.8531641, "timestamp": 1586541003725, "timestamp_created": "2014-12-03T14:28:28.669Z", "timestamp_created_epoch": 1417616908669, "timestamp_update": "2018-06-26T08:42:58.076Z", "timestamp_update_epoch": 1530002578076, "title": ["Hamburger Nachrichten - 1848-07-20"], "type": "TEXT", "ugc": [false]}, {"completeness": 5, "country": ["Germany"], "dataProvider": ["Te\u00dfmann Library"], "dcLanguage": ["deu"], "dcLanguageLangAware": {"def": ["deu"]}, "dcTitleLangAware": {"def": ["Bote f\u00fcr Tirol - 1848-04-22"]}, "edmConcept": ["http://data.europeana.eu/concept/base/18"], "edmConceptLabel": [{"def": "Avis"}, {"def": "Zeitung"}, {"def": "Sanomalehti"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Jornal"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Laikra\u0161tis"}, {"def": "Novine"}, {"def": "Laikraksts"}, {"def": "Journal"}, {"def": "\u00dajs\u00e1g"}, {"def": "Novine"}, {"def": "\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"}, {"def": "\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"}, {"def": "\u010casopis"}, {"def": "Nuacht\u00e1n"}, {"def": "P\u00e0ipear-naidheachd"}, {"def": "Premsa"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"}, {"def": "Tidning"}, {"def": "\uc2e0\ubb38"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"}, {"def": "Newspaper"}, {"def": "Dagbla\u00f0"}, {"def": "Giornale"}, {"def": "\u5831\u7d19"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "Ajaleht"}, {"def": "Egunkari"}, {"def": "Noviny"}, {"def": "\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"}, {"def": "Papur newydd"}, {"def": "\u65b0\u805e"}, {"def": "Q\u0259zet"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "Ziar"}, {"def": "Avis"}, {"def": "\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"}, {"def": "Gazete"}, {"def": "Krant"}], "edmConceptPrefLabelLangAware": {"no": ["Avis"], "de": ["Zeitung"], "fi": ["Sanomalehti"], "be": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "ru": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "pt": ["Jornal"], "bg": ["\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"], "lt": ["Laikra\u0161tis"], "hr": ["Novine"], "lv": ["Laikraksts"], "fr": ["Journal"], "hu": ["\u00dajs\u00e1g"], "bs": ["Novine"], "hy": ["\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"], "ka": ["\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"], "uk": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "sk": ["Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"], "sl": ["\u010casopis"], "ga": ["Nuacht\u00e1n"], "gd": ["P\u00e0ipear-naidheachd"], "ca": ["Premsa"], "mk": ["\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"], "sq": ["Gazeta"], "sr": ["\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"], "sv": ["Tidning"], "ko": ["\uc2e0\ubb38"], "gl": ["Prensa escrita"], "el": ["\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"], "en": ["Newspaper"], "is": ["Dagbla\u00f0"], "it": ["Giornale"], "zh": ["\u5831\u7d19"], "es": ["Prensa escrita"], "et": ["Ajaleht"], "eu": ["Egunkari"], "cs": ["Noviny"], "ar": ["\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"], "cy": ["Papur newydd"], "ja": ["\u65b0\u805e"], "az": ["Q\u0259zet"], "pl": ["Gazeta"], "ro": ["Ziar"], "da": ["Avis"], "he": ["\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"], "tr": ["Gazete"], "nl": ["Krant"]}, "edmDatasetName": ["9200333_Newspapers_TessmannLibrary"], "edmIsShownBy": ["https://iiif.europeana.eu/image/4PJB2PXP5XY4MD72APJICQ63AE5PK6LJIMIDHPVRFL7WKVDSQUJQ/presentation_images/f25632f0-02f4-11e6-95c4-fa163e60dd72/node-1/image/LFT/Bote_f\u00fcr_Tirol/1848/04/22/BTV_18480422_01/full/full/0/default.jpg"], "edmPreview": ["https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fiiif.europeana.eu%2Fimage%2F4PJB2PXP5XY4MD72APJICQ63AE5PK6LJIMIDHPVRFL7WKVDSQUJQ%2Fpresentation_images%2Ff25632f0-02f4-11e6-95c4-fa163e60dd72%2Fnode-1%2Fimage%2FLFT%2FBote_f%C3%BCr_Tirol%2F1848%2F04%2F22%2FBTV_18480422_01%2Ffull%2Ffull%2F0%2Fdefault.jpg&type=TEXT"], "europeanaCollectionName": ["9200333_Newspapers_TessmannLibrary"], "europeanaCompleteness": 5, "guid": "https://www.europeana.eu/item/9200333/BibliographicResource_3000059014836?utm_source=api&utm_medium=api&utm_campaign=J6W44jvPV", "id": "/9200333/BibliographicResource_3000059014836", "index": 0, "language": ["de"], "link": "https://europeana.eu/api/v2/record/9200333/BibliographicResource_3000059014836.json?wskey=J6W44jvPV", "previewNoDistribute": false, "provider": ["The European Library"], "rights": ["http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/"], "score": 1.8501456, "timestamp": 1586688019508, "timestamp_created": "2019-03-31T12:12:57.179Z", "timestamp_created_epoch": 1554034377179, "timestamp_update": "2019-03-31T12:12:57.179Z", "timestamp_update_epoch": 1554034377179, "title": ["Bote f\u00fcr Tirol - 1848-04-22"], "type": "TEXT", "ugc": [false]}, {"completeness": 5, "country": ["Austria"], "dataProvider": ["\u00d6sterreichische Nationalbibliothek - Austrian National Library"], "dcLanguage": ["deu"], "dcLanguageLangAware": {"def": ["deu"]}, "dcTitleLangAware": {"def": ["Agramer Zeitung - 1848-09-09"]}, "dctermsSpatial": ["http://d-nb.info/gnd/10159443-4"], "edmConcept": ["http://d-nb.info/gnd/4067510-5", "http://data.europeana.eu/concept/base/18"], "edmConceptLabel": [{"def": "Zeitung"}, {"def": "Avis"}, {"def": "Zeitung"}, {"def": "Sanomalehti"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Jornal"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Laikra\u0161tis"}, {"def": "Novine"}, {"def": "Laikraksts"}, {"def": "Journal"}, {"def": "\u00dajs\u00e1g"}, {"def": "Novine"}, {"def": "\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"}, {"def": "\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"}, {"def": "\u010casopis"}, {"def": "Nuacht\u00e1n"}, {"def": "P\u00e0ipear-naidheachd"}, {"def": "Premsa"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"}, {"def": "Tidning"}, {"def": "\uc2e0\ubb38"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"}, {"def": "Newspaper"}, {"def": "Dagbla\u00f0"}, {"def": "Giornale"}, {"def": "\u5831\u7d19"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "Ajaleht"}, {"def": "Egunkari"}, {"def": "Noviny"}, {"def": "\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"}, {"def": "Papur newydd"}, {"def": "\u65b0\u805e"}, {"def": "Q\u0259zet"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "Ziar"}, {"def": "Avis"}, {"def": "\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"}, {"def": "Gazete"}, {"def": "Krant"}], "edmConceptPrefLabelLangAware": {"no": ["Avis"], "de": ["Zeitung"], "fi": ["Sanomalehti"], "be": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "ru": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "def": ["Zeitung"], "pt": ["Jornal"], "bg": ["\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"], "lt": ["Laikra\u0161tis"], "hr": ["Novine"], "lv": ["Laikraksts"], "fr": ["Journal"], "hu": ["\u00dajs\u00e1g"], "bs": ["Novine"], "hy": ["\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"], "ka": ["\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"], "uk": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "sk": ["Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"], "sl": ["\u010casopis"], "ga": ["Nuacht\u00e1n"], "gd": ["P\u00e0ipear-naidheachd"], "ca": ["Premsa"], "mk": ["\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"], "sq": ["Gazeta"], "sr": ["\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"], "sv": ["Tidning"], "ko": ["\uc2e0\ubb38"], "gl": ["Prensa escrita"], "el": ["\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"], "en": ["Newspaper"], "is": ["Dagbla\u00f0"], "it": ["Giornale"], "zh": ["\u5831\u7d19"], "es": ["Prensa escrita"], "et": ["Ajaleht"], "eu": ["Egunkari"], "cs": ["Noviny"], "ar": ["\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"], "cy": ["Papur newydd"], "ja": ["\u65b0\u805e"], "az": ["Q\u0259zet"], "pl": ["Gazeta"], "ro": ["Ziar"], "da": ["Avis"], "he": ["\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"], "tr": ["Gazete"], "nl": ["Krant"]}, "edmDatasetName": ["9200300_Ag_EU_TEL_a0600_Newspapers_ONB"], "edmIsShownAt": ["http://anno.onb.ac.at/cgi-content/anno?apm=0&aid=apz&datum=18480909"], "edmIsShownBy": ["http://iiif.onb.ac.at/images/ANNO/apz18480909/00000001/full/full/0/default.jpg"], "edmPlace": ["http://d-nb.info/gnd/10159443-4"], "edmPlaceLabel": [{"def": "Agram"}], "edmPlaceLabelLangAware": {"def": ["Agram"]}, "edmPreview": ["https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=http%3A%2F%2Fiiif.onb.ac.at%2Fimages%2FANNO%2Fapz18480909%2F00000001%2Ffull%2Ffull%2F0%2Fdefault.jpg&type=TEXT"], "europeanaCollectionName": ["9200300_Ag_EU_TEL_a0600_Newspapers_ONB"], "europeanaCompleteness": 5, "guid": "https://www.europeana.eu/item/9200300/BibliographicResource_3000051823732?utm_source=api&utm_medium=api&utm_campaign=J6W44jvPV", "id": "/9200300/BibliographicResource_3000051823732", "index": 0, "language": ["de"], "link": "https://europeana.eu/api/v2/record/9200300/BibliographicResource_3000051823732.json?wskey=J6W44jvPV", "previewNoDistribute": false, "provider": ["The European Library"], "rights": ["http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/"], "score": 1.8501456, "timestamp": 1586467284699, "timestamp_created": "2019-03-14T14:55:06.759Z", "timestamp_created_epoch": 1552575306759, "timestamp_update": "2019-03-14T14:55:06.759Z", "timestamp_update_epoch": 1552575306759, "title": ["Agramer Zeitung - 1848-09-09"], "type": "TEXT", "ugc": [false]}, {"completeness": 5, "country": ["Austria"], "dataProvider": ["\u00d6sterreichische Nationalbibliothek - Austrian National Library"], "dcLanguage": ["deu"], "dcLanguageLangAware": {"def": ["deu"]}, "dcTitleLangAware": {"def": ["Die Presse - 1848-07-23"]}, "dctermsSpatial": ["http://d-nb.info/gnd/4008456-5", "http://d-nb.info/gnd/4066009-6"], "edmConcept": ["http://d-nb.info/gnd/4067510-5", "http://data.europeana.eu/concept/base/18"], "edmConceptLabel": [{"def": "Zeitung"}, {"def": "Avis"}, {"def": "Zeitung"}, {"def": "Sanomalehti"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Jornal"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Laikra\u0161tis"}, {"def": "Novine"}, {"def": "Laikraksts"}, {"def": "Journal"}, {"def": "\u00dajs\u00e1g"}, {"def": "Novine"}, {"def": "\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"}, {"def": "\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"}, {"def": "\u010casopis"}, {"def": "Nuacht\u00e1n"}, {"def": "P\u00e0ipear-naidheachd"}, {"def": "Premsa"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"}, {"def": "Tidning"}, {"def": "\uc2e0\ubb38"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"}, {"def": "Newspaper"}, {"def": "Dagbla\u00f0"}, {"def": "Giornale"}, {"def": "\u5831\u7d19"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "Ajaleht"}, {"def": "Egunkari"}, {"def": "Noviny"}, {"def": "\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"}, {"def": "Papur newydd"}, {"def": "\u65b0\u805e"}, {"def": "Q\u0259zet"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "Ziar"}, {"def": "Avis"}, {"def": "\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"}, {"def": "Gazete"}, {"def": "Krant"}], "edmConceptPrefLabelLangAware": {"no": ["Avis"], "de": ["Zeitung"], "fi": ["Sanomalehti"], "be": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "ru": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "def": ["Zeitung"], "pt": ["Jornal"], "bg": ["\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"], "lt": ["Laikra\u0161tis"], "hr": ["Novine"], "lv": ["Laikraksts"], "fr": ["Journal"], "hu": ["\u00dajs\u00e1g"], "bs": ["Novine"], "hy": ["\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"], "ka": ["\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"], "uk": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "sk": ["Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"], "sl": ["\u010casopis"], "ga": ["Nuacht\u00e1n"], "gd": ["P\u00e0ipear-naidheachd"], "ca": ["Premsa"], "mk": ["\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"], "sq": ["Gazeta"], "sr": ["\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"], "sv": ["Tidning"], "ko": ["\uc2e0\ubb38"], "gl": ["Prensa escrita"], "el": ["\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"], "en": ["Newspaper"], "is": ["Dagbla\u00f0"], "it": ["Giornale"], "zh": ["\u5831\u7d19"], "es": ["Prensa escrita"], "et": ["Ajaleht"], "eu": ["Egunkari"], "cs": ["Noviny"], "ar": ["\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"], "cy": ["Papur newydd"], "ja": ["\u65b0\u805e"], "az": ["Q\u0259zet"], "pl": ["Gazeta"], "ro": ["Ziar"], "da": ["Avis"], "he": ["\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"], "tr": ["Gazete"], "nl": ["Krant"]}, "edmDatasetName": ["9200300_Ag_EU_TEL_a0600_Newspapers_ONB"], "edmIsShownAt": ["http://anno.onb.ac.at/cgi-content/anno?apm=0&aid=apr&datum=18480723"], "edmIsShownBy": ["http://iiif.onb.ac.at/images/ANNO/apr18480723/00000001/full/full/0/default.jpg"], "edmPlace": ["http://d-nb.info/gnd/4008456-5", "http://d-nb.info/gnd/4066009-6"], "edmPlaceLabel": [{"def": "Brno (Br\u00fcnn)"}, {"def": "Wien"}], "edmPlaceLabelLangAware": {"def": ["Brno (Br\u00fcnn)", "Wien"]}, "edmPreview": ["https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=http%3A%2F%2Fiiif.onb.ac.at%2Fimages%2FANNO%2Fapr18480723%2F00000001%2Ffull%2Ffull%2F0%2Fdefault.jpg&type=TEXT"], "europeanaCollectionName": ["9200300_Ag_EU_TEL_a0600_Newspapers_ONB"], "europeanaCompleteness": 5, "guid": "https://www.europeana.eu/item/9200300/BibliographicResource_3000051823833?utm_source=api&utm_medium=api&utm_campaign=J6W44jvPV", "id": "/9200300/BibliographicResource_3000051823833", "index": 0, "language": ["de"], "link": "https://europeana.eu/api/v2/record/9200300/BibliographicResource_3000051823833.json?wskey=J6W44jvPV", "previewNoDistribute": false, "provider": ["The European Library"], "rights": ["http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/"], "score": 1.8501456, "timestamp": 1586467284699, "timestamp_created": "2019-03-14T14:43:32.313Z", "timestamp_created_epoch": 1552574612313, "timestamp_update": "2019-03-14T14:43:32.313Z", "timestamp_update_epoch": 1552574612313, "title": ["Die Presse - 1848-07-23"], "type": "TEXT", "ugc": [false]}, {"completeness": 5, "country": ["Austria"], "dataProvider": ["\u00d6sterreichische Nationalbibliothek - Austrian National Library"], "dcLanguage": ["deu"], "dcLanguageLangAware": {"def": ["deu"]}, "dcTitleLangAware": {"def": ["Agramer Zeitung - 1848-07-04"]}, "dctermsSpatial": ["http://d-nb.info/gnd/10159443-4"], "edmConcept": ["http://d-nb.info/gnd/4067510-5", "http://data.europeana.eu/concept/base/18"], "edmConceptLabel": [{"def": "Zeitung"}, {"def": "Avis"}, {"def": "Zeitung"}, {"def": "Sanomalehti"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Jornal"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Laikra\u0161tis"}, {"def": "Novine"}, {"def": "Laikraksts"}, {"def": "Journal"}, {"def": "\u00dajs\u00e1g"}, {"def": "Novine"}, {"def": "\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"}, {"def": "\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"}, {"def": "\u010casopis"}, {"def": "Nuacht\u00e1n"}, {"def": "P\u00e0ipear-naidheachd"}, {"def": "Premsa"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"}, {"def": "Tidning"}, {"def": "\uc2e0\ubb38"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"}, {"def": "Newspaper"}, {"def": "Dagbla\u00f0"}, {"def": "Giornale"}, {"def": "\u5831\u7d19"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "Ajaleht"}, {"def": "Egunkari"}, {"def": "Noviny"}, {"def": "\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"}, {"def": "Papur newydd"}, {"def": "\u65b0\u805e"}, {"def": "Q\u0259zet"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "Ziar"}, {"def": "Avis"}, {"def": "\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"}, {"def": "Gazete"}, {"def": "Krant"}], "edmConceptPrefLabelLangAware": {"no": ["Avis"], "de": ["Zeitung"], "fi": ["Sanomalehti"], "be": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "ru": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "def": ["Zeitung"], "pt": ["Jornal"], "bg": ["\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"], "lt": ["Laikra\u0161tis"], "hr": ["Novine"], "lv": ["Laikraksts"], "fr": ["Journal"], "hu": ["\u00dajs\u00e1g"], "bs": ["Novine"], "hy": ["\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"], "ka": ["\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"], "uk": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "sk": ["Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"], "sl": ["\u010casopis"], "ga": ["Nuacht\u00e1n"], "gd": ["P\u00e0ipear-naidheachd"], "ca": ["Premsa"], "mk": ["\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"], "sq": ["Gazeta"], "sr": ["\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"], "sv": ["Tidning"], "ko": ["\uc2e0\ubb38"], "gl": ["Prensa escrita"], "el": ["\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"], "en": ["Newspaper"], "is": ["Dagbla\u00f0"], "it": ["Giornale"], "zh": ["\u5831\u7d19"], "es": ["Prensa escrita"], "et": ["Ajaleht"], "eu": ["Egunkari"], "cs": ["Noviny"], "ar": ["\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"], "cy": ["Papur newydd"], "ja": ["\u65b0\u805e"], "az": ["Q\u0259zet"], "pl": ["Gazeta"], "ro": ["Ziar"], "da": ["Avis"], "he": ["\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"], "tr": ["Gazete"], "nl": ["Krant"]}, "edmDatasetName": ["9200300_Ag_EU_TEL_a0600_Newspapers_ONB"], "edmIsShownAt": ["http://anno.onb.ac.at/cgi-content/anno?apm=0&aid=apz&datum=18480704"], "edmIsShownBy": ["http://iiif.onb.ac.at/images/ANNO/apz18480704/00000001/full/full/0/default.jpg"], "edmPlace": ["http://d-nb.info/gnd/10159443-4"], "edmPlaceLabel": [{"def": "Agram"}], "edmPlaceLabelLangAware": {"def": ["Agram"]}, "edmPreview": ["https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=http%3A%2F%2Fiiif.onb.ac.at%2Fimages%2FANNO%2Fapz18480704%2F00000001%2Ffull%2Ffull%2F0%2Fdefault.jpg&type=TEXT"], "europeanaCollectionName": ["9200300_Ag_EU_TEL_a0600_Newspapers_ONB"], "europeanaCompleteness": 5, "guid": "https://www.europeana.eu/item/9200300/BibliographicResource_3000051853610?utm_source=api&utm_medium=api&utm_campaign=J6W44jvPV", "id": "/9200300/BibliographicResource_3000051853610", "index": 0, "language": ["de"], "link": "https://europeana.eu/api/v2/record/9200300/BibliographicResource_3000051853610.json?wskey=J6W44jvPV", "previewNoDistribute": false, "provider": ["The European Library"], "rights": ["http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/"], "score": 1.8443443, "timestamp": 1586464443690, "timestamp_created": "2019-03-14T14:34:24.771Z", "timestamp_created_epoch": 1552574064771, "timestamp_update": "2019-03-14T14:34:24.771Z", "timestamp_update_epoch": 1552574064771, "title": ["Agramer Zeitung - 1848-07-04"], "type": "TEXT", "ugc": [false]}, {"completeness": 5, "country": ["Germany"], "dataProvider": ["Hamburg State Library"], "dcLanguage": ["de"], "dcLanguageLangAware": {"def": ["de"]}, "dcTitleLangAware": {"def": ["B\u00f6rsen-Halle - 1848-05-09"]}, "edmConcept": ["http://data.europeana.eu/concept/base/18"], "edmConceptLabel": [{"def": "Avis"}, {"def": "Zeitung"}, {"def": "Sanomalehti"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Jornal"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Laikra\u0161tis"}, {"def": "Novine"}, {"def": "Laikraksts"}, {"def": "Journal"}, {"def": "\u00dajs\u00e1g"}, {"def": "Novine"}, {"def": "\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"}, {"def": "\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"}, {"def": "\u010casopis"}, {"def": "Nuacht\u00e1n"}, {"def": "P\u00e0ipear-naidheachd"}, {"def": "Premsa"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"}, {"def": "Tidning"}, {"def": "\uc2e0\ubb38"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"}, {"def": "Newspaper"}, {"def": "Dagbla\u00f0"}, {"def": "Giornale"}, {"def": "\u5831\u7d19"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "Ajaleht"}, {"def": "Egunkari"}, {"def": "Noviny"}, {"def": "\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"}, {"def": "Papur newydd"}, {"def": "\u65b0\u805e"}, {"def": "Q\u0259zet"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "Ziar"}, {"def": "Avis"}, {"def": "\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"}, {"def": "Gazete"}, {"def": "Krant"}], "edmConceptPrefLabelLangAware": {"no": ["Avis"], "de": ["Zeitung"], "fi": ["Sanomalehti"], "be": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "ru": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "pt": ["Jornal"], "bg": ["\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"], "lt": ["Laikra\u0161tis"], "hr": ["Novine"], "lv": ["Laikraksts"], "fr": ["Journal"], "hu": ["\u00dajs\u00e1g"], "bs": ["Novine"], "hy": ["\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"], "ka": ["\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"], "uk": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "sk": ["Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"], "sl": ["\u010casopis"], "ga": ["Nuacht\u00e1n"], "gd": ["P\u00e0ipear-naidheachd"], "ca": ["Premsa"], "mk": ["\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"], "sq": ["Gazeta"], "sr": ["\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"], "sv": ["Tidning"], "ko": ["\uc2e0\ubb38"], "gl": ["Prensa escrita"], "el": ["\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"], "en": ["Newspaper"], "is": ["Dagbla\u00f0"], "it": ["Giornale"], "zh": ["\u5831\u7d19"], "es": ["Prensa escrita"], "et": ["Ajaleht"], "eu": ["Egunkari"], "cs": ["Noviny"], "ar": ["\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"], "cy": ["Papur newydd"], "ja": ["\u65b0\u805e"], "az": ["Q\u0259zet"], "pl": ["Gazeta"], "ro": ["Ziar"], "da": ["Avis"], "he": ["\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"], "tr": ["Gazete"], "nl": ["Krant"]}, "edmDatasetName": ["9200338_Ag_EU_TEL_a0621_Newspapers_HamburgLibrary"], "edmIsShownBy": ["https://iiif.europeana.eu/image/GBMLHFNO6RN2WIXYYVBKTHHGKKUS5P5IFKQ5ITPQXQOPKBTW5XIQ/presentation_images/3b42ad50-0191-11e6-a696-fa163e2dd531/node-3/image/SUBHH/B\u00f6rsen-Halle/1848/05/09/00000001/full/full/0/default.jpg"], "edmPreview": ["https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fiiif.europeana.eu%2Fimage%2FGBMLHFNO6RN2WIXYYVBKTHHGKKUS5P5IFKQ5ITPQXQOPKBTW5XIQ%2Fpresentation_images%2F3b42ad50-0191-11e6-a696-fa163e2dd531%2Fnode-3%2Fimage%2FSUBHH%2FB%C3%B6rsen-Halle%2F1848%2F05%2F09%2F00000001%2Ffull%2Ffull%2F0%2Fdefault.jpg&type=TEXT"], "europeanaCollectionName": ["9200338_Ag_EU_TEL_a0621_Newspapers_HamburgLibrary"], "europeanaCompleteness": 5, "guid": "https://www.europeana.eu/item/9200338/BibliographicResource_3000117695445?utm_source=api&utm_medium=api&utm_campaign=J6W44jvPV", "id": "/9200338/BibliographicResource_3000117695445", "index": 0, "language": ["de"], "link": "https://europeana.eu/api/v2/record/9200338/BibliographicResource_3000117695445.json?wskey=J6W44jvPV", "previewNoDistribute": false, "provider": ["The European Library"], "rights": ["http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/"], "score": 1.8429506, "timestamp": 1586536823276, "timestamp_created": "2014-12-03T14:34:06.027Z", "timestamp_created_epoch": 1417617246027, "timestamp_update": "2018-06-26T08:52:09.004Z", "timestamp_update_epoch": 1530003129004, "title": ["B\u00f6rsen-Halle - 1848-05-09"], "type": "TEXT", "ugc": [false]}, {"completeness": 5, "country": ["Germany"], "dataProvider": ["Hamburg State Library"], "dcLanguage": ["de"], "dcLanguageLangAware": {"def": ["de"]}, "dcTitleLangAware": {"def": ["B\u00f6rsen-Halle - 1848-06-28"]}, "edmConcept": ["http://data.europeana.eu/concept/base/18"], "edmConceptLabel": [{"def": "Avis"}, {"def": "Zeitung"}, {"def": "Sanomalehti"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Jornal"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Laikra\u0161tis"}, {"def": "Novine"}, {"def": "Laikraksts"}, {"def": "Journal"}, {"def": "\u00dajs\u00e1g"}, {"def": "Novine"}, {"def": "\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"}, {"def": "\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"}, {"def": "\u010casopis"}, {"def": "Nuacht\u00e1n"}, {"def": "P\u00e0ipear-naidheachd"}, {"def": "Premsa"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"}, {"def": "Tidning"}, {"def": "\uc2e0\ubb38"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"}, {"def": "Newspaper"}, {"def": "Dagbla\u00f0"}, {"def": "Giornale"}, {"def": "\u5831\u7d19"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "Ajaleht"}, {"def": "Egunkari"}, {"def": "Noviny"}, {"def": "\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"}, {"def": "Papur newydd"}, {"def": "\u65b0\u805e"}, {"def": "Q\u0259zet"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "Ziar"}, {"def": "Avis"}, {"def": "\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"}, {"def": "Gazete"}, {"def": "Krant"}], "edmConceptPrefLabelLangAware": {"no": ["Avis"], "de": ["Zeitung"], "fi": ["Sanomalehti"], "be": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "ru": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "pt": ["Jornal"], "bg": ["\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"], "lt": ["Laikra\u0161tis"], "hr": ["Novine"], "lv": ["Laikraksts"], "fr": ["Journal"], "hu": ["\u00dajs\u00e1g"], "bs": ["Novine"], "hy": ["\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"], "ka": ["\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"], "uk": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "sk": ["Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"], "sl": ["\u010casopis"], "ga": ["Nuacht\u00e1n"], "gd": ["P\u00e0ipear-naidheachd"], "ca": ["Premsa"], "mk": ["\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"], "sq": ["Gazeta"], "sr": ["\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"], "sv": ["Tidning"], "ko": ["\uc2e0\ubb38"], "gl": ["Prensa escrita"], "el": ["\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"], "en": ["Newspaper"], "is": ["Dagbla\u00f0"], "it": ["Giornale"], "zh": ["\u5831\u7d19"], "es": ["Prensa escrita"], "et": ["Ajaleht"], "eu": ["Egunkari"], "cs": ["Noviny"], "ar": ["\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"], "cy": ["Papur newydd"], "ja": ["\u65b0\u805e"], "az": ["Q\u0259zet"], "pl": ["Gazeta"], "ro": ["Ziar"], "da": ["Avis"], "he": ["\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"], "tr": ["Gazete"], "nl": ["Krant"]}, "edmDatasetName": ["9200338_Ag_EU_TEL_a0621_Newspapers_HamburgLibrary"], "edmIsShownBy": ["https://iiif.europeana.eu/image/BMMYMYI2XK4O4ZATTBL4UEVNTOLZOROA2DVF5TD3E6RK2XCGX6RQ/presentation_images/ee5d1d90-019a-11e6-a696-fa163e2dd531/node-3/image/SUBHH/B\u00f6rsen-Halle/1848/06/28/00000001/full/full/0/default.jpg"], "edmPreview": ["https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fiiif.europeana.eu%2Fimage%2FBMMYMYI2XK4O4ZATTBL4UEVNTOLZOROA2DVF5TD3E6RK2XCGX6RQ%2Fpresentation_images%2Fee5d1d90-019a-11e6-a696-fa163e2dd531%2Fnode-3%2Fimage%2FSUBHH%2FB%C3%B6rsen-Halle%2F1848%2F06%2F28%2F00000001%2Ffull%2Ffull%2F0%2Fdefault.jpg&type=TEXT"], "europeanaCollectionName": ["9200338_Ag_EU_TEL_a0621_Newspapers_HamburgLibrary"], "europeanaCompleteness": 5, "guid": "https://www.europeana.eu/item/9200338/BibliographicResource_3000117695391?utm_source=api&utm_medium=api&utm_campaign=J6W44jvPV", "id": "/9200338/BibliographicResource_3000117695391", "index": 0, "language": ["de"], "link": "https://europeana.eu/api/v2/record/9200338/BibliographicResource_3000117695391.json?wskey=J6W44jvPV", "previewNoDistribute": false, "provider": ["The European Library"], "rights": ["http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/"], "score": 1.8429506, "timestamp": 1586552472127, "timestamp_created": "2014-12-03T14:34:05.502Z", "timestamp_created_epoch": 1417617245502, "timestamp_update": "2018-06-26T08:52:08.392Z", "timestamp_update_epoch": 1530003128392, "title": ["B\u00f6rsen-Halle - 1848-06-28"], "type": "TEXT", "ugc": [false]}, {"completeness": 5, "country": ["Germany"], "dataProvider": ["Hamburg State Library"], "dcLanguage": ["de"], "dcLanguageLangAware": {"def": ["de"]}, "dcTitleLangAware": {"def": ["B\u00f6rsen-Halle - 1848-10-16"]}, "edmConcept": ["http://data.europeana.eu/concept/base/18"], "edmConceptLabel": [{"def": "Avis"}, {"def": "Zeitung"}, {"def": "Sanomalehti"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Jornal"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Laikra\u0161tis"}, {"def": "Novine"}, {"def": "Laikraksts"}, {"def": "Journal"}, {"def": "\u00dajs\u00e1g"}, {"def": "Novine"}, {"def": "\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"}, {"def": "\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"}, {"def": "\u010casopis"}, {"def": "Nuacht\u00e1n"}, {"def": "P\u00e0ipear-naidheachd"}, {"def": "Premsa"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"}, {"def": "Tidning"}, {"def": "\uc2e0\ubb38"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"}, {"def": "Newspaper"}, {"def": "Dagbla\u00f0"}, {"def": "Giornale"}, {"def": "\u5831\u7d19"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "Ajaleht"}, {"def": "Egunkari"}, {"def": "Noviny"}, {"def": "\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"}, {"def": "Papur newydd"}, {"def": "\u65b0\u805e"}, {"def": "Q\u0259zet"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "Ziar"}, {"def": "Avis"}, {"def": "\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"}, {"def": "Gazete"}, {"def": "Krant"}], "edmConceptPrefLabelLangAware": {"no": ["Avis"], "de": ["Zeitung"], "fi": ["Sanomalehti"], "be": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "ru": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "pt": ["Jornal"], "bg": ["\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"], "lt": ["Laikra\u0161tis"], "hr": ["Novine"], "lv": ["Laikraksts"], "fr": ["Journal"], "hu": ["\u00dajs\u00e1g"], "bs": ["Novine"], "hy": ["\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"], "ka": ["\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"], "uk": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "sk": ["Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"], "sl": ["\u010casopis"], "ga": ["Nuacht\u00e1n"], "gd": ["P\u00e0ipear-naidheachd"], "ca": ["Premsa"], "mk": ["\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"], "sq": ["Gazeta"], "sr": ["\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"], "sv": ["Tidning"], "ko": ["\uc2e0\ubb38"], "gl": ["Prensa escrita"], "el": ["\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"], "en": ["Newspaper"], "is": ["Dagbla\u00f0"], "it": ["Giornale"], "zh": ["\u5831\u7d19"], "es": ["Prensa escrita"], "et": ["Ajaleht"], "eu": ["Egunkari"], "cs": ["Noviny"], "ar": ["\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"], "cy": ["Papur newydd"], "ja": ["\u65b0\u805e"], "az": ["Q\u0259zet"], "pl": ["Gazeta"], "ro": ["Ziar"], "da": ["Avis"], "he": ["\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"], "tr": ["Gazete"], "nl": ["Krant"]}, "edmDatasetName": ["9200338_Ag_EU_TEL_a0621_Newspapers_HamburgLibrary"], "edmIsShownBy": ["https://iiif.europeana.eu/image/B6FUGE53BNLWRM6QO3RBS5ZWAACPP4EAQT5IB7XS2CDNE2ZWAP4A/presentation_images/935e1760-0199-11e6-a696-fa163e2dd531/node-3/image/SUBHH/B\u00f6rsen-Halle/1848/10/16/00000001/full/full/0/default.jpg"], "edmPreview": ["https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fiiif.europeana.eu%2Fimage%2FB6FUGE53BNLWRM6QO3RBS5ZWAACPP4EAQT5IB7XS2CDNE2ZWAP4A%2Fpresentation_images%2F935e1760-0199-11e6-a696-fa163e2dd531%2Fnode-3%2Fimage%2FSUBHH%2FB%C3%B6rsen-Halle%2F1848%2F10%2F16%2F00000001%2Ffull%2Ffull%2F0%2Fdefault.jpg&type=TEXT"], "europeanaCollectionName": ["9200338_Ag_EU_TEL_a0621_Newspapers_HamburgLibrary"], "europeanaCompleteness": 5, "guid": "https://www.europeana.eu/item/9200338/BibliographicResource_3000117695433?utm_source=api&utm_medium=api&utm_campaign=J6W44jvPV", "id": "/9200338/BibliographicResource_3000117695433", "index": 0, "language": ["de"], "link": "https://europeana.eu/api/v2/record/9200338/BibliographicResource_3000117695433.json?wskey=J6W44jvPV", "previewNoDistribute": false, "provider": ["The European Library"], "rights": ["http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/"], "score": 1.8357292, "timestamp": 1586536823780, "timestamp_created": "2014-12-03T14:34:05.882Z", "timestamp_created_epoch": 1417617245882, "timestamp_update": "2018-06-26T08:52:08.883Z", "timestamp_update_epoch": 1530003128883, "title": ["B\u00f6rsen-Halle - 1848-10-16"], "type": "TEXT", "ugc": [false]}, {"completeness": 5, "country": ["Germany"], "dataProvider": ["Hamburg State Library"], "dcLanguage": ["de"], "dcLanguageLangAware": {"def": ["de"]}, "dcTitleLangAware": {"def": ["B\u00f6rsen-Halle - 1848-07-01"]}, "edmConcept": ["http://data.europeana.eu/concept/base/18"], "edmConceptLabel": [{"def": "Avis"}, {"def": "Zeitung"}, {"def": "Sanomalehti"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Jornal"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Laikra\u0161tis"}, {"def": "Novine"}, {"def": "Laikraksts"}, {"def": "Journal"}, {"def": "\u00dajs\u00e1g"}, {"def": "Novine"}, {"def": "\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"}, {"def": "\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"}, {"def": "\u010casopis"}, {"def": "Nuacht\u00e1n"}, {"def": "P\u00e0ipear-naidheachd"}, {"def": "Premsa"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"}, {"def": "Tidning"}, {"def": "\uc2e0\ubb38"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"}, {"def": "Newspaper"}, {"def": "Dagbla\u00f0"}, {"def": "Giornale"}, {"def": "\u5831\u7d19"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "Ajaleht"}, {"def": "Egunkari"}, {"def": "Noviny"}, {"def": "\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"}, {"def": "Papur newydd"}, {"def": "\u65b0\u805e"}, {"def": "Q\u0259zet"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "Ziar"}, {"def": "Avis"}, {"def": "\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"}, {"def": "Gazete"}, {"def": "Krant"}], "edmConceptPrefLabelLangAware": {"no": ["Avis"], "de": ["Zeitung"], "fi": ["Sanomalehti"], "be": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "ru": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "pt": ["Jornal"], "bg": ["\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"], "lt": ["Laikra\u0161tis"], "hr": ["Novine"], "lv": ["Laikraksts"], "fr": ["Journal"], "hu": ["\u00dajs\u00e1g"], "bs": ["Novine"], "hy": ["\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"], "ka": ["\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"], "uk": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "sk": ["Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"], "sl": ["\u010casopis"], "ga": ["Nuacht\u00e1n"], "gd": ["P\u00e0ipear-naidheachd"], "ca": ["Premsa"], "mk": ["\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"], "sq": ["Gazeta"], "sr": ["\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"], "sv": ["Tidning"], "ko": ["\uc2e0\ubb38"], "gl": ["Prensa escrita"], "el": ["\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"], "en": ["Newspaper"], "is": ["Dagbla\u00f0"], "it": ["Giornale"], "zh": ["\u5831\u7d19"], "es": ["Prensa escrita"], "et": ["Ajaleht"], "eu": ["Egunkari"], "cs": ["Noviny"], "ar": ["\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"], "cy": ["Papur newydd"], "ja": ["\u65b0\u805e"], "az": ["Q\u0259zet"], "pl": ["Gazeta"], "ro": ["Ziar"], "da": ["Avis"], "he": ["\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"], "tr": ["Gazete"], "nl": ["Krant"]}, "edmDatasetName": ["9200338_Ag_EU_TEL_a0621_Newspapers_HamburgLibrary"], "edmIsShownBy": ["https://iiif.europeana.eu/image/73MZHW7MDWKQEUAHMVMYTFB6TQZ35XZZOJB3SXQ6PZZBJNVGEYTQ/presentation_images/a4ed7880-0195-11e6-a696-fa163e2dd531/node-3/image/SUBHH/B\u00f6rsen-Halle/1848/07/01/00000001/full/full/0/default.jpg"], "edmPreview": ["https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fiiif.europeana.eu%2Fimage%2F73MZHW7MDWKQEUAHMVMYTFB6TQZ35XZZOJB3SXQ6PZZBJNVGEYTQ%2Fpresentation_images%2Fa4ed7880-0195-11e6-a696-fa163e2dd531%2Fnode-3%2Fimage%2FSUBHH%2FB%C3%B6rsen-Halle%2F1848%2F07%2F01%2F00000001%2Ffull%2Ffull%2F0%2Fdefault.jpg&type=TEXT"], "europeanaCollectionName": ["9200338_Ag_EU_TEL_a0621_Newspapers_HamburgLibrary"], "europeanaCompleteness": 5, "guid": "https://www.europeana.eu/item/9200338/BibliographicResource_3000117695291?utm_source=api&utm_medium=api&utm_campaign=J6W44jvPV", "id": "/9200338/BibliographicResource_3000117695291", "index": 0, "language": ["de"], "link": "https://europeana.eu/api/v2/record/9200338/BibliographicResource_3000117695291.json?wskey=J6W44jvPV", "previewNoDistribute": false, "provider": ["The European Library"], "rights": ["http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/"], "score": 1.8357292, "timestamp": 1586552472324, "timestamp_created": "2014-12-03T14:34:03.923Z", "timestamp_created_epoch": 1417617243923, "timestamp_update": "2018-06-26T08:52:06.997Z", "timestamp_update_epoch": 1530003126997, "title": ["B\u00f6rsen-Halle - 1848-07-01"], "type": "TEXT", "ugc": [false]}, {"completeness": 5, "country": ["Germany"], "dataProvider": ["Hamburg State Library"], "dcLanguage": ["de"], "dcLanguageLangAware": {"def": ["de"]}, "dcTitleLangAware": {"def": ["B\u00f6rsen-Halle - 1848-11-02"]}, "edmConcept": ["http://data.europeana.eu/concept/base/18"], "edmConceptLabel": [{"def": "Avis"}, {"def": "Zeitung"}, {"def": "Sanomalehti"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Jornal"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Laikra\u0161tis"}, {"def": "Novine"}, {"def": "Laikraksts"}, {"def": "Journal"}, {"def": "\u00dajs\u00e1g"}, {"def": "Novine"}, {"def": "\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"}, {"def": "\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"}, {"def": "\u010casopis"}, {"def": "Nuacht\u00e1n"}, {"def": "P\u00e0ipear-naidheachd"}, {"def": "Premsa"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"}, {"def": "Tidning"}, {"def": "\uc2e0\ubb38"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"}, {"def": "Newspaper"}, {"def": "Dagbla\u00f0"}, {"def": "Giornale"}, {"def": "\u5831\u7d19"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "Ajaleht"}, {"def": "Egunkari"}, {"def": "Noviny"}, {"def": "\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"}, {"def": "Papur newydd"}, {"def": "\u65b0\u805e"}, {"def": "Q\u0259zet"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "Ziar"}, {"def": "Avis"}, {"def": "\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"}, {"def": "Gazete"}, {"def": "Krant"}], "edmConceptPrefLabelLangAware": {"no": ["Avis"], "de": ["Zeitung"], "fi": ["Sanomalehti"], "be": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "ru": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "pt": ["Jornal"], "bg": ["\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"], "lt": ["Laikra\u0161tis"], "hr": ["Novine"], "lv": ["Laikraksts"], "fr": ["Journal"], "hu": ["\u00dajs\u00e1g"], "bs": ["Novine"], "hy": ["\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"], "ka": ["\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"], "uk": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "sk": ["Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"], "sl": ["\u010casopis"], "ga": ["Nuacht\u00e1n"], "gd": ["P\u00e0ipear-naidheachd"], "ca": ["Premsa"], "mk": ["\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"], "sq": ["Gazeta"], "sr": ["\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"], "sv": ["Tidning"], "ko": ["\uc2e0\ubb38"], "gl": ["Prensa escrita"], "el": ["\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"], "en": ["Newspaper"], "is": ["Dagbla\u00f0"], "it": ["Giornale"], "zh": ["\u5831\u7d19"], "es": ["Prensa escrita"], "et": ["Ajaleht"], "eu": ["Egunkari"], "cs": ["Noviny"], "ar": ["\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"], "cy": ["Papur newydd"], "ja": ["\u65b0\u805e"], "az": ["Q\u0259zet"], "pl": ["Gazeta"], "ro": ["Ziar"], "da": ["Avis"], "he": ["\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"], "tr": ["Gazete"], "nl": ["Krant"]}, "edmDatasetName": ["9200338_Ag_EU_TEL_a0621_Newspapers_HamburgLibrary"], "edmIsShownBy": ["https://iiif.europeana.eu/image/4NJC3YOPUKEZHHOS4NIHZ5HXKC3YEQNKCF7K23J5EY32GU4RRDMA/presentation_images/2a504f80-0195-11e6-a696-fa163e2dd531/node-3/image/SUBHH/B\u00f6rsen-Halle/1848/11/02/00000001/full/full/0/default.jpg"], "edmPreview": ["https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fiiif.europeana.eu%2Fimage%2F4NJC3YOPUKEZHHOS4NIHZ5HXKC3YEQNKCF7K23J5EY32GU4RRDMA%2Fpresentation_images%2F2a504f80-0195-11e6-a696-fa163e2dd531%2Fnode-3%2Fimage%2FSUBHH%2FB%C3%B6rsen-Halle%2F1848%2F11%2F02%2F00000001%2Ffull%2Ffull%2F0%2Fdefault.jpg&type=TEXT"], "europeanaCollectionName": ["9200338_Ag_EU_TEL_a0621_Newspapers_HamburgLibrary"], "europeanaCompleteness": 5, "guid": "https://www.europeana.eu/item/9200338/BibliographicResource_3000117695254?utm_source=api&utm_medium=api&utm_campaign=J6W44jvPV", "id": "/9200338/BibliographicResource_3000117695254", "index": 0, "language": ["de"], "link": "https://europeana.eu/api/v2/record/9200338/BibliographicResource_3000117695254.json?wskey=J6W44jvPV", "previewNoDistribute": false, "provider": ["The European Library"], "rights": ["http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/"], "score": 1.8357292, "timestamp": 1586536823780, "timestamp_created": "2014-12-03T14:34:03.593Z", "timestamp_created_epoch": 1417617243593, "timestamp_update": "2018-06-26T08:52:06.621Z", "timestamp_update_epoch": 1530003126621, "title": ["B\u00f6rsen-Halle - 1848-11-02"], "type": "TEXT", "ugc": [false]}, {"completeness": 5, "country": ["Germany"], "dataProvider": ["Hamburg State Library"], "dcLanguage": ["de"], "dcLanguageLangAware": {"def": ["de"]}, "dcTitleLangAware": {"def": ["B\u00f6rsen-Halle - 1848-04-24"]}, "edmConcept": ["http://data.europeana.eu/concept/base/18"], "edmConceptLabel": [{"def": "Avis"}, {"def": "Zeitung"}, {"def": "Sanomalehti"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Jornal"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Laikra\u0161tis"}, {"def": "Novine"}, {"def": "Laikraksts"}, {"def": "Journal"}, {"def": "\u00dajs\u00e1g"}, {"def": "Novine"}, {"def": "\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"}, {"def": "\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"}, {"def": "\u010casopis"}, {"def": "Nuacht\u00e1n"}, {"def": "P\u00e0ipear-naidheachd"}, {"def": "Premsa"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"}, {"def": "Tidning"}, {"def": "\uc2e0\ubb38"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"}, {"def": "Newspaper"}, {"def": "Dagbla\u00f0"}, {"def": "Giornale"}, {"def": "\u5831\u7d19"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "Ajaleht"}, {"def": "Egunkari"}, {"def": "Noviny"}, {"def": "\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"}, {"def": "Papur newydd"}, {"def": "\u65b0\u805e"}, {"def": "Q\u0259zet"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "Ziar"}, {"def": "Avis"}, {"def": "\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"}, {"def": "Gazete"}, {"def": "Krant"}], "edmConceptPrefLabelLangAware": {"no": ["Avis"], "de": ["Zeitung"], "fi": ["Sanomalehti"], "be": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "ru": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "pt": ["Jornal"], "bg": ["\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"], "lt": ["Laikra\u0161tis"], "hr": ["Novine"], "lv": ["Laikraksts"], "fr": ["Journal"], "hu": ["\u00dajs\u00e1g"], "bs": ["Novine"], "hy": ["\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"], "ka": ["\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"], "uk": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "sk": ["Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"], "sl": ["\u010casopis"], "ga": ["Nuacht\u00e1n"], "gd": ["P\u00e0ipear-naidheachd"], "ca": ["Premsa"], "mk": ["\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"], "sq": ["Gazeta"], "sr": ["\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"], "sv": ["Tidning"], "ko": ["\uc2e0\ubb38"], "gl": ["Prensa escrita"], "el": ["\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"], "en": ["Newspaper"], "is": ["Dagbla\u00f0"], "it": ["Giornale"], "zh": ["\u5831\u7d19"], "es": ["Prensa escrita"], "et": ["Ajaleht"], "eu": ["Egunkari"], "cs": ["Noviny"], "ar": ["\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"], "cy": ["Papur newydd"], "ja": ["\u65b0\u805e"], "az": ["Q\u0259zet"], "pl": ["Gazeta"], "ro": ["Ziar"], "da": ["Avis"], "he": ["\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"], "tr": ["Gazete"], "nl": ["Krant"]}, "edmDatasetName": ["9200338_Ag_EU_TEL_a0621_Newspapers_HamburgLibrary"], "edmIsShownBy": ["https://iiif.europeana.eu/image/5YQ7OHUSQZQPXQ3HUDGBA2YRPKOXU3Q7T36GOVJDW7OHQEUSHIOA/presentation_images/182ae560-0198-11e6-a696-fa163e2dd531/node-3/image/SUBHH/B\u00f6rsen-Halle/1848/04/24/00000001/full/full/0/default.jpg"], "edmPreview": ["https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fiiif.europeana.eu%2Fimage%2F5YQ7OHUSQZQPXQ3HUDGBA2YRPKOXU3Q7T36GOVJDW7OHQEUSHIOA%2Fpresentation_images%2F182ae560-0198-11e6-a696-fa163e2dd531%2Fnode-3%2Fimage%2FSUBHH%2FB%C3%B6rsen-Halle%2F1848%2F04%2F24%2F00000001%2Ffull%2Ffull%2F0%2Fdefault.jpg&type=TEXT"], "europeanaCollectionName": ["9200338_Ag_EU_TEL_a0621_Newspapers_HamburgLibrary"], "europeanaCompleteness": 5, "guid": "https://www.europeana.eu/item/9200338/BibliographicResource_3000117695190?utm_source=api&utm_medium=api&utm_campaign=J6W44jvPV", "id": "/9200338/BibliographicResource_3000117695190", "index": 0, "language": ["de"], "link": "https://europeana.eu/api/v2/record/9200338/BibliographicResource_3000117695190.json?wskey=J6W44jvPV", "previewNoDistribute": false, "provider": ["The European Library"], "rights": ["http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/"], "score": 1.8357292, "timestamp": 1586552472324, "timestamp_created": "2014-12-03T14:34:03.078Z", "timestamp_created_epoch": 1417617243078, "timestamp_update": "2018-06-26T08:52:05.815Z", "timestamp_update_epoch": 1530003125815, "title": ["B\u00f6rsen-Halle - 1848-04-24"], "type": "TEXT", "ugc": [false]}, {"completeness": 5, "country": ["Austria"], "dataProvider": ["\u00d6sterreichische Nationalbibliothek - Austrian National Library"], "dcLanguage": ["deu"], "dcLanguageLangAware": {"def": ["deu"]}, "dcTitleLangAware": {"def": ["Die Presse - 1848-07-11"]}, "dctermsSpatial": ["http://d-nb.info/gnd/4008456-5", "http://d-nb.info/gnd/4066009-6"], "edmConcept": ["http://d-nb.info/gnd/4067510-5", "http://data.europeana.eu/concept/base/18"], "edmConceptLabel": [{"def": "Zeitung"}, {"def": "Avis"}, {"def": "Zeitung"}, {"def": "Sanomalehti"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Jornal"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Laikra\u0161tis"}, {"def": "Novine"}, {"def": "Laikraksts"}, {"def": "Journal"}, {"def": "\u00dajs\u00e1g"}, {"def": "Novine"}, {"def": "\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"}, {"def": "\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"}, {"def": "\u010casopis"}, {"def": "Nuacht\u00e1n"}, {"def": "P\u00e0ipear-naidheachd"}, {"def": "Premsa"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"}, {"def": "Tidning"}, {"def": "\uc2e0\ubb38"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"}, {"def": "Newspaper"}, {"def": "Dagbla\u00f0"}, {"def": "Giornale"}, {"def": "\u5831\u7d19"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "Ajaleht"}, {"def": "Egunkari"}, {"def": "Noviny"}, {"def": "\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"}, {"def": "Papur newydd"}, {"def": "\u65b0\u805e"}, {"def": "Q\u0259zet"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "Ziar"}, {"def": "Avis"}, {"def": "\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"}, {"def": "Gazete"}, {"def": "Krant"}], "edmConceptPrefLabelLangAware": {"no": ["Avis"], "de": ["Zeitung"], "fi": ["Sanomalehti"], "be": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "ru": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "def": ["Zeitung"], "pt": ["Jornal"], "bg": ["\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"], "lt": ["Laikra\u0161tis"], "hr": ["Novine"], "lv": ["Laikraksts"], "fr": ["Journal"], "hu": ["\u00dajs\u00e1g"], "bs": ["Novine"], "hy": ["\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"], "ka": ["\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"], "uk": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "sk": ["Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"], "sl": ["\u010casopis"], "ga": ["Nuacht\u00e1n"], "gd": ["P\u00e0ipear-naidheachd"], "ca": ["Premsa"], "mk": ["\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"], "sq": ["Gazeta"], "sr": ["\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"], "sv": ["Tidning"], "ko": ["\uc2e0\ubb38"], "gl": ["Prensa escrita"], "el": ["\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"], "en": ["Newspaper"], "is": ["Dagbla\u00f0"], "it": ["Giornale"], "zh": ["\u5831\u7d19"], "es": ["Prensa escrita"], "et": ["Ajaleht"], "eu": ["Egunkari"], "cs": ["Noviny"], "ar": ["\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"], "cy": ["Papur newydd"], "ja": ["\u65b0\u805e"], "az": ["Q\u0259zet"], "pl": ["Gazeta"], "ro": ["Ziar"], "da": ["Avis"], "he": ["\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"], "tr": ["Gazete"], "nl": ["Krant"]}, "edmDatasetName": ["9200300_Ag_EU_TEL_a0600_Newspapers_ONB"], "edmIsShownAt": ["http://anno.onb.ac.at/cgi-content/anno?apm=0&aid=apr&datum=18480711"], "edmIsShownBy": ["http://iiif.onb.ac.at/images/ANNO/apr18480711/00000001/full/full/0/default.jpg"], "edmPlace": ["http://d-nb.info/gnd/4008456-5", "http://d-nb.info/gnd/4066009-6"], "edmPlaceLabel": [{"def": "Brno (Br\u00fcnn)"}, {"def": "Wien"}], "edmPlaceLabelLangAware": {"def": ["Brno (Br\u00fcnn)", "Wien"]}, "edmPreview": ["https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=http%3A%2F%2Fiiif.onb.ac.at%2Fimages%2FANNO%2Fapr18480711%2F00000001%2Ffull%2Ffull%2F0%2Fdefault.jpg&type=TEXT"], "europeanaCollectionName": ["9200300_Ag_EU_TEL_a0600_Newspapers_ONB"], "europeanaCompleteness": 5, "guid": "https://www.europeana.eu/item/9200300/BibliographicResource_3000051860160?utm_source=api&utm_medium=api&utm_campaign=J6W44jvPV", "id": "/9200300/BibliographicResource_3000051860160", "index": 0, "language": ["de"], "link": "https://europeana.eu/api/v2/record/9200300/BibliographicResource_3000051860160.json?wskey=J6W44jvPV", "previewNoDistribute": false, "provider": ["The European Library"], "rights": ["http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/"], "score": 1.8319981, "timestamp": 1586463876337, "timestamp_created": "2019-03-14T16:54:09.142Z", "timestamp_created_epoch": 1552582449142, "timestamp_update": "2019-03-14T16:54:09.142Z", "timestamp_update_epoch": 1552582449142, "title": ["Die Presse - 1848-07-11"], "type": "TEXT", "ugc": [false]}, {"completeness": 5, "country": ["Austria"], "dataProvider": ["\u00d6sterreichische Nationalbibliothek - Austrian National Library"], "dcLanguage": ["deu"], "dcLanguageLangAware": {"def": ["deu"]}, "dcTitleLangAware": {"def": ["Die Presse - 1848-11-15"]}, "dctermsSpatial": ["http://d-nb.info/gnd/4008456-5", "http://d-nb.info/gnd/4066009-6"], "edmConcept": ["http://d-nb.info/gnd/4067510-5", "http://data.europeana.eu/concept/base/18"], "edmConceptLabel": [{"def": "Zeitung"}, {"def": "Avis"}, {"def": "Zeitung"}, {"def": "Sanomalehti"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Jornal"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Laikra\u0161tis"}, {"def": "Novine"}, {"def": "Laikraksts"}, {"def": "Journal"}, {"def": "\u00dajs\u00e1g"}, {"def": "Novine"}, {"def": "\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"}, {"def": "\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"}, {"def": "\u010casopis"}, {"def": "Nuacht\u00e1n"}, {"def": "P\u00e0ipear-naidheachd"}, {"def": "Premsa"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"}, {"def": "Tidning"}, {"def": "\uc2e0\ubb38"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"}, {"def": "Newspaper"}, {"def": "Dagbla\u00f0"}, {"def": "Giornale"}, {"def": "\u5831\u7d19"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "Ajaleht"}, {"def": "Egunkari"}, {"def": "Noviny"}, {"def": "\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"}, {"def": "Papur newydd"}, {"def": "\u65b0\u805e"}, {"def": "Q\u0259zet"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "Ziar"}, {"def": "Avis"}, {"def": "\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"}, {"def": "Gazete"}, {"def": "Krant"}], "edmConceptPrefLabelLangAware": {"no": ["Avis"], "de": ["Zeitung"], "fi": ["Sanomalehti"], "be": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "ru": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "def": ["Zeitung"], "pt": ["Jornal"], "bg": ["\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"], "lt": ["Laikra\u0161tis"], "hr": ["Novine"], "lv": ["Laikraksts"], "fr": ["Journal"], "hu": ["\u00dajs\u00e1g"], "bs": ["Novine"], "hy": ["\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"], "ka": ["\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"], "uk": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "sk": ["Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"], "sl": ["\u010casopis"], "ga": ["Nuacht\u00e1n"], "gd": ["P\u00e0ipear-naidheachd"], "ca": ["Premsa"], "mk": ["\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"], "sq": ["Gazeta"], "sr": ["\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"], "sv": ["Tidning"], "ko": ["\uc2e0\ubb38"], "gl": ["Prensa escrita"], "el": ["\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"], "en": ["Newspaper"], "is": ["Dagbla\u00f0"], "it": ["Giornale"], "zh": ["\u5831\u7d19"], "es": ["Prensa escrita"], "et": ["Ajaleht"], "eu": ["Egunkari"], "cs": ["Noviny"], "ar": ["\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"], "cy": ["Papur newydd"], "ja": ["\u65b0\u805e"], "az": ["Q\u0259zet"], "pl": ["Gazeta"], "ro": ["Ziar"], "da": ["Avis"], "he": ["\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"], "tr": ["Gazete"], "nl": ["Krant"]}, "edmDatasetName": ["9200300_Ag_EU_TEL_a0600_Newspapers_ONB"], "edmIsShownAt": ["http://anno.onb.ac.at/cgi-content/anno?apm=0&aid=apr&datum=18481115"], "edmIsShownBy": ["http://iiif.onb.ac.at/images/ANNO/apr18481115/00000001/full/full/0/default.jpg"], "edmPlace": ["http://d-nb.info/gnd/4008456-5", "http://d-nb.info/gnd/4066009-6"], "edmPlaceLabel": [{"def": "Brno (Br\u00fcnn)"}, {"def": "Wien"}], "edmPlaceLabelLangAware": {"def": ["Brno (Br\u00fcnn)", "Wien"]}, "edmPreview": ["https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=http%3A%2F%2Fiiif.onb.ac.at%2Fimages%2FANNO%2Fapr18481115%2F00000001%2Ffull%2Ffull%2F0%2Fdefault.jpg&type=TEXT"], "europeanaCollectionName": ["9200300_Ag_EU_TEL_a0600_Newspapers_ONB"], "europeanaCompleteness": 5, "guid": "https://www.europeana.eu/item/9200300/BibliographicResource_3000051781189?utm_source=api&utm_medium=api&utm_campaign=J6W44jvPV", "id": "/9200300/BibliographicResource_3000051781189", "index": 0, "language": ["de"], "link": "https://europeana.eu/api/v2/record/9200300/BibliographicResource_3000051781189.json?wskey=J6W44jvPV", "previewNoDistribute": false, "provider": ["The European Library"], "rights": ["http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/"], "score": 1.8319981, "timestamp": 1586471377674, "timestamp_created": "2019-03-14T16:48:33.429Z", "timestamp_created_epoch": 1552582113429, "timestamp_update": "2019-03-14T16:48:33.429Z", "timestamp_update_epoch": 1552582113429, "title": ["Die Presse - 1848-11-15"], "type": "TEXT", "ugc": [false]}, {"completeness": 5, "country": ["Austria"], "dataProvider": ["\u00d6sterreichische Nationalbibliothek - Austrian National Library"], "dcLanguage": ["deu"], "dcLanguageLangAware": {"def": ["deu"]}, "dcTitleLangAware": {"def": ["Agramer Zeitung - 1848-07-27"]}, "dctermsSpatial": ["http://d-nb.info/gnd/10159443-4"], "edmConcept": ["http://d-nb.info/gnd/4067510-5", "http://data.europeana.eu/concept/base/18"], "edmConceptLabel": [{"def": "Zeitung"}, {"def": "Avis"}, {"def": "Zeitung"}, {"def": "Sanomalehti"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Jornal"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Laikra\u0161tis"}, {"def": "Novine"}, {"def": "Laikraksts"}, {"def": "Journal"}, {"def": "\u00dajs\u00e1g"}, {"def": "Novine"}, {"def": "\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"}, {"def": "\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"}, {"def": "\u010casopis"}, {"def": "Nuacht\u00e1n"}, {"def": "P\u00e0ipear-naidheachd"}, {"def": "Premsa"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"}, {"def": "Tidning"}, {"def": "\uc2e0\ubb38"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"}, {"def": "Newspaper"}, {"def": "Dagbla\u00f0"}, {"def": "Giornale"}, {"def": "\u5831\u7d19"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "Ajaleht"}, {"def": "Egunkari"}, {"def": "Noviny"}, {"def": "\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"}, {"def": "Papur newydd"}, {"def": "\u65b0\u805e"}, {"def": "Q\u0259zet"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "Ziar"}, {"def": "Avis"}, {"def": "\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"}, {"def": "Gazete"}, {"def": "Krant"}], "edmConceptPrefLabelLangAware": {"no": ["Avis"], "de": ["Zeitung"], "fi": ["Sanomalehti"], "be": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "ru": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "def": ["Zeitung"], "pt": ["Jornal"], "bg": ["\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"], "lt": ["Laikra\u0161tis"], "hr": ["Novine"], "lv": ["Laikraksts"], "fr": ["Journal"], "hu": ["\u00dajs\u00e1g"], "bs": ["Novine"], "hy": ["\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"], "ka": ["\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"], "uk": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "sk": ["Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"], "sl": ["\u010casopis"], "ga": ["Nuacht\u00e1n"], "gd": ["P\u00e0ipear-naidheachd"], "ca": ["Premsa"], "mk": ["\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"], "sq": ["Gazeta"], "sr": ["\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"], "sv": ["Tidning"], "ko": ["\uc2e0\ubb38"], "gl": ["Prensa escrita"], "el": ["\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"], "en": ["Newspaper"], "is": ["Dagbla\u00f0"], "it": ["Giornale"], "zh": ["\u5831\u7d19"], "es": ["Prensa escrita"], "et": ["Ajaleht"], "eu": ["Egunkari"], "cs": ["Noviny"], "ar": ["\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"], "cy": ["Papur newydd"], "ja": ["\u65b0\u805e"], "az": ["Q\u0259zet"], "pl": ["Gazeta"], "ro": ["Ziar"], "da": ["Avis"], "he": ["\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"], "tr": ["Gazete"], "nl": ["Krant"]}, "edmDatasetName": ["9200300_Ag_EU_TEL_a0600_Newspapers_ONB"], "edmIsShownAt": ["http://anno.onb.ac.at/cgi-content/anno?apm=0&aid=apz&datum=18480727"], "edmIsShownBy": ["http://iiif.onb.ac.at/images/ANNO/apz18480727/00000001/full/full/0/default.jpg"], "edmPlace": ["http://d-nb.info/gnd/10159443-4"], "edmPlaceLabel": [{"def": "Agram"}], "edmPlaceLabelLangAware": {"def": ["Agram"]}, "edmPreview": ["https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=http%3A%2F%2Fiiif.onb.ac.at%2Fimages%2FANNO%2Fapz18480727%2F00000001%2Ffull%2Ffull%2F0%2Fdefault.jpg&type=TEXT"], "europeanaCollectionName": ["9200300_Ag_EU_TEL_a0600_Newspapers_ONB"], "europeanaCompleteness": 5, "guid": "https://www.europeana.eu/item/9200300/BibliographicResource_3000051826492?utm_source=api&utm_medium=api&utm_campaign=J6W44jvPV", "id": "/9200300/BibliographicResource_3000051826492", "index": 0, "language": ["de"], "link": "https://europeana.eu/api/v2/record/9200300/BibliographicResource_3000051826492.json?wskey=J6W44jvPV", "previewNoDistribute": false, "provider": ["The European Library"], "rights": ["http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/"], "score": 1.8192338, "timestamp": 1586467094408, "timestamp_created": "2019-03-14T16:50:54.035Z", "timestamp_created_epoch": 1552582254035, "timestamp_update": "2019-03-14T16:50:54.035Z", "timestamp_update_epoch": 1552582254035, "title": ["Agramer Zeitung - 1848-07-27"], "type": "TEXT", "ugc": [false]}, {"completeness": 5, "country": ["Austria"], "dataProvider": ["\u00d6sterreichische Nationalbibliothek - Austrian National Library"], "dcLanguage": ["deu"], "dcLanguageLangAware": {"def": ["deu"]}, "dcTitleLangAware": {"def": ["Agramer Zeitung - 1848-08-10"]}, "dctermsSpatial": ["http://d-nb.info/gnd/10159443-4"], "edmConcept": ["http://d-nb.info/gnd/4067510-5", "http://data.europeana.eu/concept/base/18"], "edmConceptLabel": [{"def": "Zeitung"}, {"def": "Avis"}, {"def": "Zeitung"}, {"def": "Sanomalehti"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Jornal"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Laikra\u0161tis"}, {"def": "Novine"}, {"def": "Laikraksts"}, {"def": "Journal"}, {"def": "\u00dajs\u00e1g"}, {"def": "Novine"}, {"def": "\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"}, {"def": "\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"}, {"def": "\u010casopis"}, {"def": "Nuacht\u00e1n"}, {"def": "P\u00e0ipear-naidheachd"}, {"def": "Premsa"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"}, {"def": "Tidning"}, {"def": "\uc2e0\ubb38"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"}, {"def": "Newspaper"}, {"def": "Dagbla\u00f0"}, {"def": "Giornale"}, {"def": "\u5831\u7d19"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "Ajaleht"}, {"def": "Egunkari"}, {"def": "Noviny"}, {"def": "\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"}, {"def": "Papur newydd"}, {"def": "\u65b0\u805e"}, {"def": "Q\u0259zet"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "Ziar"}, {"def": "Avis"}, {"def": "\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"}, {"def": "Gazete"}, {"def": "Krant"}], "edmConceptPrefLabelLangAware": {"no": ["Avis"], "de": ["Zeitung"], "fi": ["Sanomalehti"], "be": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "ru": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "def": ["Zeitung"], "pt": ["Jornal"], "bg": ["\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"], "lt": ["Laikra\u0161tis"], "hr": ["Novine"], "lv": ["Laikraksts"], "fr": ["Journal"], "hu": ["\u00dajs\u00e1g"], "bs": ["Novine"], "hy": ["\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"], "ka": ["\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"], "uk": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "sk": ["Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"], "sl": ["\u010casopis"], "ga": ["Nuacht\u00e1n"], "gd": ["P\u00e0ipear-naidheachd"], "ca": ["Premsa"], "mk": ["\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"], "sq": ["Gazeta"], "sr": ["\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"], "sv": ["Tidning"], "ko": ["\uc2e0\ubb38"], "gl": ["Prensa escrita"], "el": ["\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"], "en": ["Newspaper"], "is": ["Dagbla\u00f0"], "it": ["Giornale"], "zh": ["\u5831\u7d19"], "es": ["Prensa escrita"], "et": ["Ajaleht"], "eu": ["Egunkari"], "cs": ["Noviny"], "ar": ["\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"], "cy": ["Papur newydd"], "ja": ["\u65b0\u805e"], "az": ["Q\u0259zet"], "pl": ["Gazeta"], "ro": ["Ziar"], "da": ["Avis"], "he": ["\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"], "tr": ["Gazete"], "nl": ["Krant"]}, "edmDatasetName": ["9200300_Ag_EU_TEL_a0600_Newspapers_ONB"], "edmIsShownAt": ["http://anno.onb.ac.at/cgi-content/anno?apm=0&aid=apz&datum=18480810"], "edmIsShownBy": ["http://iiif.onb.ac.at/images/ANNO/apz18480810/00000001/full/full/0/default.jpg"], "edmPlace": ["http://d-nb.info/gnd/10159443-4"], "edmPlaceLabel": [{"def": "Agram"}], "edmPlaceLabelLangAware": {"def": ["Agram"]}, "edmPreview": ["https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=http%3A%2F%2Fiiif.onb.ac.at%2Fimages%2FANNO%2Fapz18480810%2F00000001%2Ffull%2Ffull%2F0%2Fdefault.jpg&type=TEXT"], "europeanaCollectionName": ["9200300_Ag_EU_TEL_a0600_Newspapers_ONB"], "europeanaCompleteness": 5, "guid": "https://www.europeana.eu/item/9200300/BibliographicResource_3000051784501?utm_source=api&utm_medium=api&utm_campaign=J6W44jvPV", "id": "/9200300/BibliographicResource_3000051784501", "index": 0, "language": ["de"], "link": "https://europeana.eu/api/v2/record/9200300/BibliographicResource_3000051784501.json?wskey=J6W44jvPV", "previewNoDistribute": false, "provider": ["The European Library"], "rights": ["http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/"], "score": 1.8192338, "timestamp": 1586471108845, "timestamp_created": "2019-03-14T16:16:06.763Z", "timestamp_created_epoch": 1552580166763, "timestamp_update": "2019-03-14T16:16:06.763Z", "timestamp_update_epoch": 1552580166763, "title": ["Agramer Zeitung - 1848-08-10"], "type": "TEXT", "ugc": [false]}, {"completeness": 5, "country": ["Austria"], "dataProvider": ["\u00d6sterreichische Nationalbibliothek - Austrian National Library"], "dcLanguage": ["deu"], "dcLanguageLangAware": {"def": ["deu"]}, "dcTitleLangAware": {"def": ["Agramer Zeitung - 1848-07-18"]}, "dctermsSpatial": ["http://d-nb.info/gnd/10159443-4"], "edmConcept": ["http://d-nb.info/gnd/4067510-5", "http://data.europeana.eu/concept/base/18"], "edmConceptLabel": [{"def": "Zeitung"}, {"def": "Avis"}, {"def": "Zeitung"}, {"def": "Sanomalehti"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Jornal"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Laikra\u0161tis"}, {"def": "Novine"}, {"def": "Laikraksts"}, {"def": "Journal"}, {"def": "\u00dajs\u00e1g"}, {"def": "Novine"}, {"def": "\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"}, {"def": "\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"}, {"def": "\u010casopis"}, {"def": "Nuacht\u00e1n"}, {"def": "P\u00e0ipear-naidheachd"}, {"def": "Premsa"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"}, {"def": "Tidning"}, {"def": "\uc2e0\ubb38"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"}, {"def": "Newspaper"}, {"def": "Dagbla\u00f0"}, {"def": "Giornale"}, {"def": "\u5831\u7d19"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "Ajaleht"}, {"def": "Egunkari"}, {"def": "Noviny"}, {"def": "\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"}, {"def": "Papur newydd"}, {"def": "\u65b0\u805e"}, {"def": "Q\u0259zet"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "Ziar"}, {"def": "Avis"}, {"def": "\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"}, {"def": "Gazete"}, {"def": "Krant"}], "edmConceptPrefLabelLangAware": {"no": ["Avis"], "de": ["Zeitung"], "fi": ["Sanomalehti"], "be": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "ru": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "def": ["Zeitung"], "pt": ["Jornal"], "bg": ["\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"], "lt": ["Laikra\u0161tis"], "hr": ["Novine"], "lv": ["Laikraksts"], "fr": ["Journal"], "hu": ["\u00dajs\u00e1g"], "bs": ["Novine"], "hy": ["\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"], "ka": ["\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"], "uk": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "sk": ["Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"], "sl": ["\u010casopis"], "ga": ["Nuacht\u00e1n"], "gd": ["P\u00e0ipear-naidheachd"], "ca": ["Premsa"], "mk": ["\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"], "sq": ["Gazeta"], "sr": ["\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"], "sv": ["Tidning"], "ko": ["\uc2e0\ubb38"], "gl": ["Prensa escrita"], "el": ["\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"], "en": ["Newspaper"], "is": ["Dagbla\u00f0"], "it": ["Giornale"], "zh": ["\u5831\u7d19"], "es": ["Prensa escrita"], "et": ["Ajaleht"], "eu": ["Egunkari"], "cs": ["Noviny"], "ar": ["\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"], "cy": ["Papur newydd"], "ja": ["\u65b0\u805e"], "az": ["Q\u0259zet"], "pl": ["Gazeta"], "ro": ["Ziar"], "da": ["Avis"], "he": ["\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"], "tr": ["Gazete"], "nl": ["Krant"]}, "edmDatasetName": ["9200300_Ag_EU_TEL_a0600_Newspapers_ONB"], "edmIsShownAt": ["http://anno.onb.ac.at/cgi-content/anno?apm=0&aid=apz&datum=18480718"], "edmIsShownBy": ["http://iiif.onb.ac.at/images/ANNO/apz18480718/00000001/full/full/0/default.jpg"], "edmPlace": ["http://d-nb.info/gnd/10159443-4"], "edmPlaceLabel": [{"def": "Agram"}], "edmPlaceLabelLangAware": {"def": ["Agram"]}, "edmPreview": ["https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=http%3A%2F%2Fiiif.onb.ac.at%2Fimages%2FANNO%2Fapz18480718%2F00000001%2Ffull%2Ffull%2F0%2Fdefault.jpg&type=TEXT"], "europeanaCollectionName": ["9200300_Ag_EU_TEL_a0600_Newspapers_ONB"], "europeanaCompleteness": 5, "guid": "https://www.europeana.eu/item/9200300/BibliographicResource_3000051864567?utm_source=api&utm_medium=api&utm_campaign=J6W44jvPV", "id": "/9200300/BibliographicResource_3000051864567", "index": 0, "language": ["de"], "link": "https://europeana.eu/api/v2/record/9200300/BibliographicResource_3000051864567.json?wskey=J6W44jvPV", "previewNoDistribute": false, "provider": ["The European Library"], "rights": ["http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/"], "score": 1.8192338, "timestamp": 1586463502892, "timestamp_created": "2019-03-14T13:44:42.575Z", "timestamp_created_epoch": 1552571082575, "timestamp_update": "2019-03-14T13:44:42.575Z", "timestamp_update_epoch": 1552571082575, "title": ["Agramer Zeitung - 1848-07-18"], "type": "TEXT", "ugc": [false]}, {"completeness": 5, "country": ["Austria"], "dataProvider": ["\u00d6sterreichische Nationalbibliothek - Austrian National Library"], "dcLanguage": ["deu"], "dcLanguageLangAware": {"def": ["deu"]}, "dcTitleLangAware": {"def": ["Die Presse - 1848-09-19"]}, "dctermsSpatial": ["http://d-nb.info/gnd/4008456-5", "http://d-nb.info/gnd/4066009-6"], "edmConcept": ["http://d-nb.info/gnd/4067510-5", "http://data.europeana.eu/concept/base/18"], "edmConceptLabel": [{"def": "Zeitung"}, {"def": "Avis"}, {"def": "Zeitung"}, {"def": "Sanomalehti"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Jornal"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Laikra\u0161tis"}, {"def": "Novine"}, {"def": "Laikraksts"}, {"def": "Journal"}, {"def": "\u00dajs\u00e1g"}, {"def": "Novine"}, {"def": "\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"}, {"def": "\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"}, {"def": "\u010casopis"}, {"def": "Nuacht\u00e1n"}, {"def": "P\u00e0ipear-naidheachd"}, {"def": "Premsa"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"}, {"def": "Tidning"}, {"def": "\uc2e0\ubb38"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"}, {"def": "Newspaper"}, {"def": "Dagbla\u00f0"}, {"def": "Giornale"}, {"def": "\u5831\u7d19"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "Ajaleht"}, {"def": "Egunkari"}, {"def": "Noviny"}, {"def": "\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"}, {"def": "Papur newydd"}, {"def": "\u65b0\u805e"}, {"def": "Q\u0259zet"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "Ziar"}, {"def": "Avis"}, {"def": "\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"}, {"def": "Gazete"}, {"def": "Krant"}], "edmConceptPrefLabelLangAware": {"no": ["Avis"], "de": ["Zeitung"], "fi": ["Sanomalehti"], "be": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "ru": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "def": ["Zeitung"], "pt": ["Jornal"], "bg": ["\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"], "lt": ["Laikra\u0161tis"], "hr": ["Novine"], "lv": ["Laikraksts"], "fr": ["Journal"], "hu": ["\u00dajs\u00e1g"], "bs": ["Novine"], "hy": ["\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"], "ka": ["\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"], "uk": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "sk": ["Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"], "sl": ["\u010casopis"], "ga": ["Nuacht\u00e1n"], "gd": ["P\u00e0ipear-naidheachd"], "ca": ["Premsa"], "mk": ["\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"], "sq": ["Gazeta"], "sr": ["\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"], "sv": ["Tidning"], "ko": ["\uc2e0\ubb38"], "gl": ["Prensa escrita"], "el": ["\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"], "en": ["Newspaper"], "is": ["Dagbla\u00f0"], "it": ["Giornale"], "zh": ["\u5831\u7d19"], "es": ["Prensa escrita"], "et": ["Ajaleht"], "eu": ["Egunkari"], "cs": ["Noviny"], "ar": ["\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"], "cy": ["Papur newydd"], "ja": ["\u65b0\u805e"], "az": ["Q\u0259zet"], "pl": ["Gazeta"], "ro": ["Ziar"], "da": ["Avis"], "he": ["\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"], "tr": ["Gazete"], "nl": ["Krant"]}, "edmDatasetName": ["9200300_Ag_EU_TEL_a0600_Newspapers_ONB"], "edmIsShownAt": ["http://anno.onb.ac.at/cgi-content/anno?apm=0&aid=apr&datum=18480919"], "edmIsShownBy": ["http://iiif.onb.ac.at/images/ANNO/apr18480919/00000001/full/full/0/default.jpg"], "edmPlace": ["http://d-nb.info/gnd/4008456-5", "http://d-nb.info/gnd/4066009-6"], "edmPlaceLabel": [{"def": "Brno (Br\u00fcnn)"}, {"def": "Wien"}], "edmPlaceLabelLangAware": {"def": ["Brno (Br\u00fcnn)", "Wien"]}, "edmPreview": ["https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=http%3A%2F%2Fiiif.onb.ac.at%2Fimages%2FANNO%2Fapr18480919%2F00000001%2Ffull%2Ffull%2F0%2Fdefault.jpg&type=TEXT"], "europeanaCollectionName": ["9200300_Ag_EU_TEL_a0600_Newspapers_ONB"], "europeanaCompleteness": 5, "guid": "https://www.europeana.eu/item/9200300/BibliographicResource_3000051858017?utm_source=api&utm_medium=api&utm_campaign=J6W44jvPV", "id": "/9200300/BibliographicResource_3000051858017", "index": 0, "language": ["de"], "link": "https://europeana.eu/api/v2/record/9200300/BibliographicResource_3000051858017.json?wskey=J6W44jvPV", "previewNoDistribute": false, "provider": ["The European Library"], "rights": ["http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/"], "score": 1.8192338, "timestamp": 1586464064995, "timestamp_created": "2019-03-14T13:21:28.432Z", "timestamp_created_epoch": 1552569688432, "timestamp_update": "2019-03-14T13:21:28.432Z", "timestamp_update_epoch": 1552569688432, "title": ["Die Presse - 1848-09-19"], "type": "TEXT", "ugc": [false]}, {"completeness": 5, "country": ["Austria"], "dataProvider": ["\u00d6sterreichische Nationalbibliothek - Austrian National Library"], "dcLanguage": ["deu"], "dcLanguageLangAware": {"def": ["deu"]}, "dcTitleLangAware": {"def": ["Die Presse - 1848-10-15"]}, "dctermsSpatial": ["http://d-nb.info/gnd/4008456-5", "http://d-nb.info/gnd/4066009-6"], "edmConcept": ["http://d-nb.info/gnd/4067510-5", "http://data.europeana.eu/concept/base/18"], "edmConceptLabel": [{"def": "Zeitung"}, {"def": "Avis"}, {"def": "Zeitung"}, {"def": "Sanomalehti"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Jornal"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Laikra\u0161tis"}, {"def": "Novine"}, {"def": "Laikraksts"}, {"def": "Journal"}, {"def": "\u00dajs\u00e1g"}, {"def": "Novine"}, {"def": "\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"}, {"def": "\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"}, {"def": "\u010casopis"}, {"def": "Nuacht\u00e1n"}, {"def": "P\u00e0ipear-naidheachd"}, {"def": "Premsa"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"}, {"def": "Tidning"}, {"def": "\uc2e0\ubb38"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"}, {"def": "Newspaper"}, {"def": "Dagbla\u00f0"}, {"def": "Giornale"}, {"def": "\u5831\u7d19"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "Ajaleht"}, {"def": "Egunkari"}, {"def": "Noviny"}, {"def": "\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"}, {"def": "Papur newydd"}, {"def": "\u65b0\u805e"}, {"def": "Q\u0259zet"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "Ziar"}, {"def": "Avis"}, {"def": "\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"}, {"def": "Gazete"}, {"def": "Krant"}], "edmConceptPrefLabelLangAware": {"no": ["Avis"], "de": ["Zeitung"], "fi": ["Sanomalehti"], "be": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "ru": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "def": ["Zeitung"], "pt": ["Jornal"], "bg": ["\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"], "lt": ["Laikra\u0161tis"], "hr": ["Novine"], "lv": ["Laikraksts"], "fr": ["Journal"], "hu": ["\u00dajs\u00e1g"], "bs": ["Novine"], "hy": ["\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"], "ka": ["\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"], "uk": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "sk": ["Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"], "sl": ["\u010casopis"], "ga": ["Nuacht\u00e1n"], "gd": ["P\u00e0ipear-naidheachd"], "ca": ["Premsa"], "mk": ["\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"], "sq": ["Gazeta"], "sr": ["\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"], "sv": ["Tidning"], "ko": ["\uc2e0\ubb38"], "gl": ["Prensa escrita"], "el": ["\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"], "en": ["Newspaper"], "is": ["Dagbla\u00f0"], "it": ["Giornale"], "zh": ["\u5831\u7d19"], "es": ["Prensa escrita"], "et": ["Ajaleht"], "eu": ["Egunkari"], "cs": ["Noviny"], "ar": ["\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"], "cy": ["Papur newydd"], "ja": ["\u65b0\u805e"], "az": ["Q\u0259zet"], "pl": ["Gazeta"], "ro": ["Ziar"], "da": ["Avis"], "he": ["\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"], "tr": ["Gazete"], "nl": ["Krant"]}, "edmDatasetName": ["9200300_Ag_EU_TEL_a0600_Newspapers_ONB"], "edmIsShownAt": ["http://anno.onb.ac.at/cgi-content/anno?apm=0&aid=apr&datum=18481015"], "edmIsShownBy": ["http://iiif.onb.ac.at/images/ANNO/apr18481015/00000001/full/full/0/default.jpg"], "edmPlace": ["http://d-nb.info/gnd/4008456-5", "http://d-nb.info/gnd/4066009-6"], "edmPlaceLabel": [{"def": "Brno (Br\u00fcnn)"}, {"def": "Wien"}], "edmPlaceLabelLangAware": {"def": ["Brno (Br\u00fcnn)", "Wien"]}, "edmPreview": ["https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=http%3A%2F%2Fiiif.onb.ac.at%2Fimages%2FANNO%2Fapr18481015%2F00000001%2Ffull%2Ffull%2F0%2Fdefault.jpg&type=TEXT"], "europeanaCollectionName": ["9200300_Ag_EU_TEL_a0600_Newspapers_ONB"], "europeanaCompleteness": 5, "guid": "https://www.europeana.eu/item/9200300/BibliographicResource_3000051848337?utm_source=api&utm_medium=api&utm_campaign=J6W44jvPV", "id": "/9200300/BibliographicResource_3000051848337", "index": 0, "language": ["de"], "link": "https://europeana.eu/api/v2/record/9200300/BibliographicResource_3000051848337.json?wskey=J6W44jvPV", "previewNoDistribute": false, "provider": ["The European Library"], "rights": ["http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/"], "score": 1.8192338, "timestamp": 1586464910419, "timestamp_created": "2019-03-14T13:16:32.136Z", "timestamp_created_epoch": 1552569392136, "timestamp_update": "2019-03-14T13:16:32.136Z", "timestamp_update_epoch": 1552569392136, "title": ["Die Presse - 1848-10-15"], "type": "TEXT", "ugc": [false]}, {"completeness": 5, "country": ["Germany"], "dataProvider": ["Te\u00dfmann Library"], "dcLanguage": ["deu"], "dcLanguageLangAware": {"def": ["deu"]}, "dcTitleLangAware": {"def": ["Bote f\u00fcr Tirol - 1848-07-25"]}, "edmConcept": ["http://data.europeana.eu/concept/base/18"], "edmConceptLabel": [{"def": "Avis"}, {"def": "Zeitung"}, {"def": "Sanomalehti"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Jornal"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Laikra\u0161tis"}, {"def": "Novine"}, {"def": "Laikraksts"}, {"def": "Journal"}, {"def": "\u00dajs\u00e1g"}, {"def": "Novine"}, {"def": "\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"}, {"def": "\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"}, {"def": "\u010casopis"}, {"def": "Nuacht\u00e1n"}, {"def": "P\u00e0ipear-naidheachd"}, {"def": "Premsa"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"}, {"def": "Tidning"}, {"def": "\uc2e0\ubb38"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"}, {"def": "Newspaper"}, {"def": "Dagbla\u00f0"}, {"def": "Giornale"}, {"def": "\u5831\u7d19"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "Ajaleht"}, {"def": "Egunkari"}, {"def": "Noviny"}, {"def": "\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"}, {"def": "Papur newydd"}, {"def": "\u65b0\u805e"}, {"def": "Q\u0259zet"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "Ziar"}, {"def": "Avis"}, {"def": "\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"}, {"def": "Gazete"}, {"def": "Krant"}], "edmConceptPrefLabelLangAware": {"no": ["Avis"], "de": ["Zeitung"], "fi": ["Sanomalehti"], "be": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "ru": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "pt": ["Jornal"], "bg": ["\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"], "lt": ["Laikra\u0161tis"], "hr": ["Novine"], "lv": ["Laikraksts"], "fr": ["Journal"], "hu": ["\u00dajs\u00e1g"], "bs": ["Novine"], "hy": ["\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"], "ka": ["\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"], "uk": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "sk": ["Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"], "sl": ["\u010casopis"], "ga": ["Nuacht\u00e1n"], "gd": ["P\u00e0ipear-naidheachd"], "ca": ["Premsa"], "mk": ["\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"], "sq": ["Gazeta"], "sr": ["\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"], "sv": ["Tidning"], "ko": ["\uc2e0\ubb38"], "gl": ["Prensa escrita"], "el": ["\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"], "en": ["Newspaper"], "is": ["Dagbla\u00f0"], "it": ["Giornale"], "zh": ["\u5831\u7d19"], "es": ["Prensa escrita"], "et": ["Ajaleht"], "eu": ["Egunkari"], "cs": ["Noviny"], "ar": ["\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"], "cy": ["Papur newydd"], "ja": ["\u65b0\u805e"], "az": ["Q\u0259zet"], "pl": ["Gazeta"], "ro": ["Ziar"], "da": ["Avis"], "he": ["\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"], "tr": ["Gazete"], "nl": ["Krant"]}, "edmDatasetName": ["9200333_Newspapers_TessmannLibrary"], "edmIsShownBy": ["https://iiif.europeana.eu/image/O2KUL3GJFCVQ62OWZGIBKUUHCOZR2F3DXUBL3W32ZXZXSWPG7M3A/presentation_images/a8bc0f90-02fc-11e6-95c4-fa163e60dd72/node-1/image/LFT/Bote_f\u00fcr_Tirol/1848/07/25/BTV_18480725_01/full/full/0/default.jpg"], "edmPreview": ["https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fiiif.europeana.eu%2Fimage%2FO2KUL3GJFCVQ62OWZGIBKUUHCOZR2F3DXUBL3W32ZXZXSWPG7M3A%2Fpresentation_images%2Fa8bc0f90-02fc-11e6-95c4-fa163e60dd72%2Fnode-1%2Fimage%2FLFT%2FBote_f%C3%BCr_Tirol%2F1848%2F07%2F25%2FBTV_18480725_01%2Ffull%2Ffull%2F0%2Fdefault.jpg&type=TEXT"], "europeanaCollectionName": ["9200333_Newspapers_TessmannLibrary"], "europeanaCompleteness": 5, "guid": "https://www.europeana.eu/item/9200333/BibliographicResource_3000059014761?utm_source=api&utm_medium=api&utm_campaign=J6W44jvPV", "id": "/9200333/BibliographicResource_3000059014761", "index": 0, "language": ["de"], "link": "https://europeana.eu/api/v2/record/9200333/BibliographicResource_3000059014761.json?wskey=J6W44jvPV", "previewNoDistribute": false, "provider": ["The European Library"], "rights": ["http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/"], "score": 1.8138224, "timestamp": 1586688019487, "timestamp_created": "2019-03-31T13:50:25.594Z", "timestamp_created_epoch": 1554040225594, "timestamp_update": "2019-03-31T13:50:25.594Z", "timestamp_update_epoch": 1554040225594, "title": ["Bote f\u00fcr Tirol - 1848-07-25"], "type": "TEXT", "ugc": [false]}, {"completeness": 5, "country": ["Germany"], "dataProvider": ["Te\u00dfmann Library"], "dcLanguage": ["deu"], "dcLanguageLangAware": {"def": ["deu"]}, "dcTitleLangAware": {"def": ["Bote f\u00fcr Tirol - 1848-08-01"]}, "edmConcept": ["http://data.europeana.eu/concept/base/18"], "edmConceptLabel": [{"def": "Avis"}, {"def": "Zeitung"}, {"def": "Sanomalehti"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Jornal"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Laikra\u0161tis"}, {"def": "Novine"}, {"def": "Laikraksts"}, {"def": "Journal"}, {"def": "\u00dajs\u00e1g"}, {"def": "Novine"}, {"def": "\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"}, {"def": "\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"}, {"def": "\u010casopis"}, {"def": "Nuacht\u00e1n"}, {"def": "P\u00e0ipear-naidheachd"}, {"def": "Premsa"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"}, {"def": "Tidning"}, {"def": "\uc2e0\ubb38"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"}, {"def": "Newspaper"}, {"def": "Dagbla\u00f0"}, {"def": "Giornale"}, {"def": "\u5831\u7d19"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "Ajaleht"}, {"def": "Egunkari"}, {"def": "Noviny"}, {"def": "\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"}, {"def": "Papur newydd"}, {"def": "\u65b0\u805e"}, {"def": "Q\u0259zet"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "Ziar"}, {"def": "Avis"}, {"def": "\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"}, {"def": "Gazete"}, {"def": "Krant"}], "edmConceptPrefLabelLangAware": {"no": ["Avis"], "de": ["Zeitung"], "fi": ["Sanomalehti"], "be": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "ru": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "pt": ["Jornal"], "bg": ["\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"], "lt": ["Laikra\u0161tis"], "hr": ["Novine"], "lv": ["Laikraksts"], "fr": ["Journal"], "hu": ["\u00dajs\u00e1g"], "bs": ["Novine"], "hy": ["\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"], "ka": ["\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"], "uk": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "sk": ["Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"], "sl": ["\u010casopis"], "ga": ["Nuacht\u00e1n"], "gd": ["P\u00e0ipear-naidheachd"], "ca": ["Premsa"], "mk": ["\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"], "sq": ["Gazeta"], "sr": ["\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"], "sv": ["Tidning"], "ko": ["\uc2e0\ubb38"], "gl": ["Prensa escrita"], "el": ["\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"], "en": ["Newspaper"], "is": ["Dagbla\u00f0"], "it": ["Giornale"], "zh": ["\u5831\u7d19"], "es": ["Prensa escrita"], "et": ["Ajaleht"], "eu": ["Egunkari"], "cs": ["Noviny"], "ar": ["\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"], "cy": ["Papur newydd"], "ja": ["\u65b0\u805e"], "az": ["Q\u0259zet"], "pl": ["Gazeta"], "ro": ["Ziar"], "da": ["Avis"], "he": ["\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"], "tr": ["Gazete"], "nl": ["Krant"]}, "edmDatasetName": ["9200333_Newspapers_TessmannLibrary"], "edmIsShownBy": ["https://iiif.europeana.eu/image/F3K2EEBM3FMOB5TZBK5W6ZFHKPX6Z3KCDH5IFIGBSZBRPQ6QOLMA/presentation_images/43133910-0302-11e6-95c4-fa163e60dd72/node-1/image/LFT/Bote_f\u00fcr_Tirol/1848/08/01/BTV_18480801_01/full/full/0/default.jpg"], "edmPreview": ["https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fiiif.europeana.eu%2Fimage%2FF3K2EEBM3FMOB5TZBK5W6ZFHKPX6Z3KCDH5IFIGBSZBRPQ6QOLMA%2Fpresentation_images%2F43133910-0302-11e6-95c4-fa163e60dd72%2Fnode-1%2Fimage%2FLFT%2FBote_f%C3%BCr_Tirol%2F1848%2F08%2F01%2FBTV_18480801_01%2Ffull%2Ffull%2F0%2Fdefault.jpg&type=TEXT"], "europeanaCollectionName": ["9200333_Newspapers_TessmannLibrary"], "europeanaCompleteness": 5, "guid": "https://www.europeana.eu/item/9200333/BibliographicResource_3000059014791?utm_source=api&utm_medium=api&utm_campaign=J6W44jvPV", "id": "/9200333/BibliographicResource_3000059014791", "index": 0, "language": ["de"], "link": "https://europeana.eu/api/v2/record/9200333/BibliographicResource_3000059014791.json?wskey=J6W44jvPV", "previewNoDistribute": false, "provider": ["The European Library"], "rights": ["http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/"], "score": 1.8138224, "timestamp": 1586688019487, "timestamp_created": "2019-03-31T13:31:05.427Z", "timestamp_created_epoch": 1554039065427, "timestamp_update": "2019-03-31T13:31:05.427Z", "timestamp_update_epoch": 1554039065427, "title": ["Bote f\u00fcr Tirol - 1848-08-01"], "type": "TEXT", "ugc": [false]}, {"completeness": 5, "country": ["Germany"], "dataProvider": ["Te\u00dfmann Library"], "dcLanguage": ["deu"], "dcLanguageLangAware": {"def": ["deu"]}, "dcTitleLangAware": {"def": ["Bote f\u00fcr Tirol - 1848-08-22"]}, "edmConcept": ["http://data.europeana.eu/concept/base/18"], "edmConceptLabel": [{"def": "Avis"}, {"def": "Zeitung"}, {"def": "Sanomalehti"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Jornal"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Laikra\u0161tis"}, {"def": "Novine"}, {"def": "Laikraksts"}, {"def": "Journal"}, {"def": "\u00dajs\u00e1g"}, {"def": "Novine"}, {"def": "\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"}, {"def": "\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"}, {"def": "\u010casopis"}, {"def": "Nuacht\u00e1n"}, {"def": "P\u00e0ipear-naidheachd"}, {"def": "Premsa"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"}, {"def": "Tidning"}, {"def": "\uc2e0\ubb38"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"}, {"def": "Newspaper"}, {"def": "Dagbla\u00f0"}, {"def": "Giornale"}, {"def": "\u5831\u7d19"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "Ajaleht"}, {"def": "Egunkari"}, {"def": "Noviny"}, {"def": "\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"}, {"def": "Papur newydd"}, {"def": "\u65b0\u805e"}, {"def": "Q\u0259zet"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "Ziar"}, {"def": "Avis"}, {"def": "\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"}, {"def": "Gazete"}, {"def": "Krant"}], "edmConceptPrefLabelLangAware": {"no": ["Avis"], "de": ["Zeitung"], "fi": ["Sanomalehti"], "be": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "ru": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "pt": ["Jornal"], "bg": ["\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"], "lt": ["Laikra\u0161tis"], "hr": ["Novine"], "lv": ["Laikraksts"], "fr": ["Journal"], "hu": ["\u00dajs\u00e1g"], "bs": ["Novine"], "hy": ["\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"], "ka": ["\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"], "uk": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "sk": ["Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"], "sl": ["\u010casopis"], "ga": ["Nuacht\u00e1n"], "gd": ["P\u00e0ipear-naidheachd"], "ca": ["Premsa"], "mk": ["\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"], "sq": ["Gazeta"], "sr": ["\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"], "sv": ["Tidning"], "ko": ["\uc2e0\ubb38"], "gl": ["Prensa escrita"], "el": ["\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"], "en": ["Newspaper"], "is": ["Dagbla\u00f0"], "it": ["Giornale"], "zh": ["\u5831\u7d19"], "es": ["Prensa escrita"], "et": ["Ajaleht"], "eu": ["Egunkari"], "cs": ["Noviny"], "ar": ["\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"], "cy": ["Papur newydd"], "ja": ["\u65b0\u805e"], "az": ["Q\u0259zet"], "pl": ["Gazeta"], "ro": ["Ziar"], "da": ["Avis"], "he": ["\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"], "tr": ["Gazete"], "nl": ["Krant"]}, "edmDatasetName": ["9200333_Newspapers_TessmannLibrary"], "edmIsShownBy": ["https://iiif.europeana.eu/image/LX4RUYEYMMJCH3XVT7O6DD3FNTNEPIJI46BDTRRAJ3W7RBMM4JAQ/presentation_images/30fd3fa0-0302-11e6-95c4-fa163e60dd72/node-1/image/LFT/Bote_f\u00fcr_Tirol/1848/08/22/BTV_18480822_01/full/full/0/default.jpg"], "edmPreview": ["https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fiiif.europeana.eu%2Fimage%2FLX4RUYEYMMJCH3XVT7O6DD3FNTNEPIJI46BDTRRAJ3W7RBMM4JAQ%2Fpresentation_images%2F30fd3fa0-0302-11e6-95c4-fa163e60dd72%2Fnode-1%2Fimage%2FLFT%2FBote_f%C3%BCr_Tirol%2F1848%2F08%2F22%2FBTV_18480822_01%2Ffull%2Ffull%2F0%2Fdefault.jpg&type=TEXT"], "europeanaCollectionName": ["9200333_Newspapers_TessmannLibrary"], "europeanaCompleteness": 5, "guid": "https://www.europeana.eu/item/9200333/BibliographicResource_3000059014877?utm_source=api&utm_medium=api&utm_campaign=J6W44jvPV", "id": "/9200333/BibliographicResource_3000059014877", "index": 0, "language": ["de"], "link": "https://europeana.eu/api/v2/record/9200333/BibliographicResource_3000059014877.json?wskey=J6W44jvPV", "previewNoDistribute": false, "provider": ["The European Library"], "rights": ["http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/"], "score": 1.8138224, "timestamp": 1586688019487, "timestamp_created": "2019-03-31T11:44:17.341Z", "timestamp_created_epoch": 1554032657341, "timestamp_update": "2019-03-31T11:44:17.341Z", "timestamp_update_epoch": 1554032657341, "title": ["Bote f\u00fcr Tirol - 1848-08-22"], "type": "TEXT", "ugc": [false]}, {"completeness": 5, "country": ["Austria"], "dataProvider": ["\u00d6sterreichische Nationalbibliothek - Austrian National Library"], "dcLanguage": ["deu"], "dcLanguageLangAware": {"def": ["deu"]}, "dcTitleLangAware": {"def": ["Die Presse - 1848-07-07"]}, "dctermsSpatial": ["http://d-nb.info/gnd/4008456-5", "http://d-nb.info/gnd/4066009-6"], "edmConcept": ["http://d-nb.info/gnd/4067510-5", "http://data.europeana.eu/concept/base/18"], "edmConceptLabel": [{"def": "Zeitung"}, {"def": "Avis"}, {"def": "Zeitung"}, {"def": "Sanomalehti"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Jornal"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Laikra\u0161tis"}, {"def": "Novine"}, {"def": "Laikraksts"}, {"def": "Journal"}, {"def": "\u00dajs\u00e1g"}, {"def": "Novine"}, {"def": "\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"}, {"def": "\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"}, {"def": "\u010casopis"}, {"def": "Nuacht\u00e1n"}, {"def": "P\u00e0ipear-naidheachd"}, {"def": "Premsa"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"}, {"def": "Tidning"}, {"def": "\uc2e0\ubb38"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"}, {"def": "Newspaper"}, {"def": "Dagbla\u00f0"}, {"def": "Giornale"}, {"def": "\u5831\u7d19"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "Ajaleht"}, {"def": "Egunkari"}, {"def": "Noviny"}, {"def": "\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"}, {"def": "Papur newydd"}, {"def": "\u65b0\u805e"}, {"def": "Q\u0259zet"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "Ziar"}, {"def": "Avis"}, {"def": "\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"}, {"def": "Gazete"}, {"def": "Krant"}], "edmConceptPrefLabelLangAware": {"no": ["Avis"], "de": ["Zeitung"], "fi": ["Sanomalehti"], "be": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "ru": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "def": ["Zeitung"], "pt": ["Jornal"], "bg": ["\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"], "lt": ["Laikra\u0161tis"], "hr": ["Novine"], "lv": ["Laikraksts"], "fr": ["Journal"], "hu": ["\u00dajs\u00e1g"], "bs": ["Novine"], "hy": ["\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"], "ka": ["\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"], "uk": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "sk": ["Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"], "sl": ["\u010casopis"], "ga": ["Nuacht\u00e1n"], "gd": ["P\u00e0ipear-naidheachd"], "ca": ["Premsa"], "mk": ["\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"], "sq": ["Gazeta"], "sr": ["\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"], "sv": ["Tidning"], "ko": ["\uc2e0\ubb38"], "gl": ["Prensa escrita"], "el": ["\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"], "en": ["Newspaper"], "is": ["Dagbla\u00f0"], "it": ["Giornale"], "zh": ["\u5831\u7d19"], "es": ["Prensa escrita"], "et": ["Ajaleht"], "eu": ["Egunkari"], "cs": ["Noviny"], "ar": ["\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"], "cy": ["Papur newydd"], "ja": ["\u65b0\u805e"], "az": ["Q\u0259zet"], "pl": ["Gazeta"], "ro": ["Ziar"], "da": ["Avis"], "he": ["\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"], "tr": ["Gazete"], "nl": ["Krant"]}, "edmDatasetName": ["9200300_Ag_EU_TEL_a0600_Newspapers_ONB"], "edmIsShownAt": ["http://anno.onb.ac.at/cgi-content/anno?apm=0&aid=apr&datum=18480707"], "edmIsShownBy": ["http://iiif.onb.ac.at/images/ANNO/apr18480707/00000001/full/full/0/default.jpg"], "edmPlace": ["http://d-nb.info/gnd/4008456-5", "http://d-nb.info/gnd/4066009-6"], "edmPlaceLabel": [{"def": "Brno (Br\u00fcnn)"}, {"def": "Wien"}], "edmPlaceLabelLangAware": {"def": ["Brno (Br\u00fcnn)", "Wien"]}, "edmPreview": ["https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=http%3A%2F%2Fiiif.onb.ac.at%2Fimages%2FANNO%2Fapr18480707%2F00000001%2Ffull%2Ffull%2F0%2Fdefault.jpg&type=TEXT"], "europeanaCollectionName": ["9200300_Ag_EU_TEL_a0600_Newspapers_ONB"], "europeanaCompleteness": 5, "guid": "https://www.europeana.eu/item/9200300/BibliographicResource_3000051857663?utm_source=api&utm_medium=api&utm_campaign=J6W44jvPV", "id": "/9200300/BibliographicResource_3000051857663", "index": 0, "language": ["de"], "link": "https://europeana.eu/api/v2/record/9200300/BibliographicResource_3000051857663.json?wskey=J6W44jvPV", "previewNoDistribute": false, "provider": ["The European Library"], "rights": ["http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/"], "score": 1.8138224, "timestamp": 1586464065008, "timestamp_created": "2019-03-14T14:46:16.474Z", "timestamp_created_epoch": 1552574776474, "timestamp_update": "2019-03-14T14:46:16.474Z", "timestamp_update_epoch": 1552574776474, "title": ["Die Presse - 1848-07-07"], "type": "TEXT", "ugc": [false]}, {"completeness": 5, "country": ["Austria"], "dataProvider": ["\u00d6sterreichische Nationalbibliothek - Austrian National Library"], "dcLanguage": ["deu"], "dcLanguageLangAware": {"def": ["deu"]}, "dcTitleLangAware": {"def": ["Wiener Zeitung - 1848-11-04"]}, "dctermsSpatial": ["http://d-nb.info/gnd/4066009-6"], "edmConcept": ["http://d-nb.info/gnd/4067510-5", "http://data.europeana.eu/concept/base/18"], "edmConceptLabel": [{"def": "Zeitung"}, {"def": "Avis"}, {"def": "Zeitung"}, {"def": "Sanomalehti"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Jornal"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Laikra\u0161tis"}, {"def": "Novine"}, {"def": "Laikraksts"}, {"def": "Journal"}, {"def": "\u00dajs\u00e1g"}, {"def": "Novine"}, {"def": "\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"}, {"def": "\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"}, {"def": "\u010casopis"}, {"def": "Nuacht\u00e1n"}, {"def": "P\u00e0ipear-naidheachd"}, {"def": "Premsa"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"}, {"def": "Tidning"}, {"def": "\uc2e0\ubb38"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"}, {"def": "Newspaper"}, {"def": "Dagbla\u00f0"}, {"def": "Giornale"}, {"def": "\u5831\u7d19"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "Ajaleht"}, {"def": "Egunkari"}, {"def": "Noviny"}, {"def": "\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"}, {"def": "Papur newydd"}, {"def": "\u65b0\u805e"}, {"def": "Q\u0259zet"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "Ziar"}, {"def": "Avis"}, {"def": "\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"}, {"def": "Gazete"}, {"def": "Krant"}], "edmConceptPrefLabelLangAware": {"no": ["Avis"], "de": ["Zeitung"], "fi": ["Sanomalehti"], "be": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "ru": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "def": ["Zeitung"], "pt": ["Jornal"], "bg": ["\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"], "lt": ["Laikra\u0161tis"], "hr": ["Novine"], "lv": ["Laikraksts"], "fr": ["Journal"], "hu": ["\u00dajs\u00e1g"], "bs": ["Novine"], "hy": ["\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"], "ka": ["\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"], "uk": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "sk": ["Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"], "sl": ["\u010casopis"], "ga": ["Nuacht\u00e1n"], "gd": ["P\u00e0ipear-naidheachd"], "ca": ["Premsa"], "mk": ["\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"], "sq": ["Gazeta"], "sr": ["\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"], "sv": ["Tidning"], "ko": ["\uc2e0\ubb38"], "gl": ["Prensa escrita"], "el": ["\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"], "en": ["Newspaper"], "is": ["Dagbla\u00f0"], "it": ["Giornale"], "zh": ["\u5831\u7d19"], "es": ["Prensa escrita"], "et": ["Ajaleht"], "eu": ["Egunkari"], "cs": ["Noviny"], "ar": ["\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"], "cy": ["Papur newydd"], "ja": ["\u65b0\u805e"], "az": ["Q\u0259zet"], "pl": ["Gazeta"], "ro": ["Ziar"], "da": ["Avis"], "he": ["\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"], "tr": ["Gazete"], "nl": ["Krant"]}, "edmDatasetName": ["9200300_Ag_EU_TEL_a0600_Newspapers_ONB"], "edmIsShownAt": ["http://anno.onb.ac.at/cgi-content/anno?apm=0&aid=wrz&datum=18481104"], "edmIsShownBy": ["http://iiif.onb.ac.at/images/ANNO/wrz18481104/00000001/full/full/0/default.jpg"], "edmPlace": ["http://d-nb.info/gnd/4066009-6"], "edmPlaceLabel": [{"def": "Wien"}], "edmPlaceLabelLangAware": {"def": ["Wien"]}, "edmPreview": ["https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=http%3A%2F%2Fiiif.onb.ac.at%2Fimages%2FANNO%2Fwrz18481104%2F00000001%2Ffull%2Ffull%2F0%2Fdefault.jpg&type=TEXT"], "europeanaCollectionName": ["9200300_Ag_EU_TEL_a0600_Newspapers_ONB"], "europeanaCompleteness": 5, "guid": "https://www.europeana.eu/item/9200300/BibliographicResource_3000051864038?utm_source=api&utm_medium=api&utm_campaign=J6W44jvPV", "id": "/9200300/BibliographicResource_3000051864038", "index": 0, "language": ["de"], "link": "https://europeana.eu/api/v2/record/9200300/BibliographicResource_3000051864038.json?wskey=J6W44jvPV", "previewNoDistribute": false, "provider": ["The European Library"], "rights": ["http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/"], "score": 1.8138224, "timestamp": 1586463408099, "timestamp_created": "2019-03-14T14:20:30.344Z", "timestamp_created_epoch": 1552573230344, "timestamp_update": "2019-03-14T14:20:30.344Z", "timestamp_update_epoch": 1552573230344, "title": ["Wiener Zeitung - 1848-11-04"], "type": "TEXT", "ugc": [false]}, {"completeness": 5, "country": ["Austria"], "dataProvider": ["\u00d6sterreichische Nationalbibliothek - Austrian National Library"], "dcLanguage": ["deu"], "dcLanguageLangAware": {"def": ["deu"]}, "dcTitleLangAware": {"def": ["Wiener Zeitung - 1848-05-29"]}, "dctermsSpatial": ["http://d-nb.info/gnd/4066009-6"], "edmConcept": ["http://d-nb.info/gnd/4067510-5", "http://data.europeana.eu/concept/base/18"], "edmConceptLabel": [{"def": "Zeitung"}, {"def": "Avis"}, {"def": "Zeitung"}, {"def": "Sanomalehti"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Jornal"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Laikra\u0161tis"}, {"def": "Novine"}, {"def": "Laikraksts"}, {"def": "Journal"}, {"def": "\u00dajs\u00e1g"}, {"def": "Novine"}, {"def": "\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"}, {"def": "\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"}, {"def": "\u010casopis"}, {"def": "Nuacht\u00e1n"}, {"def": "P\u00e0ipear-naidheachd"}, {"def": "Premsa"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"}, {"def": "Tidning"}, {"def": "\uc2e0\ubb38"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"}, {"def": "Newspaper"}, {"def": "Dagbla\u00f0"}, {"def": "Giornale"}, {"def": "\u5831\u7d19"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "Ajaleht"}, {"def": "Egunkari"}, {"def": "Noviny"}, {"def": "\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"}, {"def": "Papur newydd"}, {"def": "\u65b0\u805e"}, {"def": "Q\u0259zet"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "Ziar"}, {"def": "Avis"}, {"def": "\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"}, {"def": "Gazete"}, {"def": "Krant"}], "edmConceptPrefLabelLangAware": {"no": ["Avis"], "de": ["Zeitung"], "fi": ["Sanomalehti"], "be": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "ru": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "def": ["Zeitung"], "pt": ["Jornal"], "bg": ["\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"], "lt": ["Laikra\u0161tis"], "hr": ["Novine"], "lv": ["Laikraksts"], "fr": ["Journal"], "hu": ["\u00dajs\u00e1g"], "bs": ["Novine"], "hy": ["\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"], "ka": ["\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"], "uk": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "sk": ["Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"], "sl": ["\u010casopis"], "ga": ["Nuacht\u00e1n"], "gd": ["P\u00e0ipear-naidheachd"], "ca": ["Premsa"], "mk": ["\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"], "sq": ["Gazeta"], "sr": ["\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"], "sv": ["Tidning"], "ko": ["\uc2e0\ubb38"], "gl": ["Prensa escrita"], "el": ["\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"], "en": ["Newspaper"], "is": ["Dagbla\u00f0"], "it": ["Giornale"], "zh": ["\u5831\u7d19"], "es": ["Prensa escrita"], "et": ["Ajaleht"], "eu": ["Egunkari"], "cs": ["Noviny"], "ar": ["\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"], "cy": ["Papur newydd"], "ja": ["\u65b0\u805e"], "az": ["Q\u0259zet"], "pl": ["Gazeta"], "ro": ["Ziar"], "da": ["Avis"], "he": ["\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"], "tr": ["Gazete"], "nl": ["Krant"]}, "edmDatasetName": ["9200300_Ag_EU_TEL_a0600_Newspapers_ONB"], "edmIsShownAt": ["http://anno.onb.ac.at/cgi-content/anno?apm=0&aid=wrz&datum=18480529"], "edmIsShownBy": ["http://iiif.onb.ac.at/images/ANNO/wrz18480529/00000001/full/full/0/default.jpg"], "edmPlace": ["http://d-nb.info/gnd/4066009-6"], "edmPlaceLabel": [{"def": "Wien"}], "edmPlaceLabelLangAware": {"def": ["Wien"]}, "edmPreview": ["https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=http%3A%2F%2Fiiif.onb.ac.at%2Fimages%2FANNO%2Fwrz18480529%2F00000001%2Ffull%2Ffull%2F0%2Fdefault.jpg&type=TEXT"], "europeanaCollectionName": ["9200300_Ag_EU_TEL_a0600_Newspapers_ONB"], "europeanaCompleteness": 5, "guid": "https://www.europeana.eu/item/9200300/BibliographicResource_3000051825133?utm_source=api&utm_medium=api&utm_campaign=J6W44jvPV", "id": "/9200300/BibliographicResource_3000051825133", "index": 0, "language": ["de"], "link": "https://europeana.eu/api/v2/record/9200300/BibliographicResource_3000051825133.json?wskey=J6W44jvPV", "previewNoDistribute": false, "provider": ["The European Library"], "rights": ["http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/"], "score": 1.812667, "timestamp": 1586467094401, "timestamp_created": "2019-03-14T14:47:52.175Z", "timestamp_created_epoch": 1552574872175, "timestamp_update": "2019-03-14T14:47:52.175Z", "timestamp_update_epoch": 1552574872175, "title": ["Wiener Zeitung - 1848-05-29"], "type": "TEXT", "ugc": [false]}, {"completeness": 5, "country": ["Austria"], "dataProvider": ["\u00d6sterreichische Nationalbibliothek - Austrian National Library"], "dcLanguage": ["deu"], "dcLanguageLangAware": {"def": ["deu"]}, "dcTitleLangAware": {"def": ["Wiener Zeitung - 1848-12-07"]}, "dctermsSpatial": ["http://d-nb.info/gnd/4066009-6"], "edmConcept": ["http://d-nb.info/gnd/4067510-5", "http://data.europeana.eu/concept/base/18"], "edmConceptLabel": [{"def": "Zeitung"}, {"def": "Avis"}, {"def": "Zeitung"}, {"def": "Sanomalehti"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Jornal"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Laikra\u0161tis"}, {"def": "Novine"}, {"def": "Laikraksts"}, {"def": "Journal"}, {"def": "\u00dajs\u00e1g"}, {"def": "Novine"}, {"def": "\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"}, {"def": "\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"}, {"def": "\u010casopis"}, {"def": "Nuacht\u00e1n"}, {"def": "P\u00e0ipear-naidheachd"}, {"def": "Premsa"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"}, {"def": "Tidning"}, {"def": "\uc2e0\ubb38"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"}, {"def": "Newspaper"}, {"def": "Dagbla\u00f0"}, {"def": "Giornale"}, {"def": "\u5831\u7d19"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "Ajaleht"}, {"def": "Egunkari"}, {"def": "Noviny"}, {"def": "\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"}, {"def": "Papur newydd"}, {"def": "\u65b0\u805e"}, {"def": "Q\u0259zet"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "Ziar"}, {"def": "Avis"}, {"def": "\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"}, {"def": "Gazete"}, {"def": "Krant"}], "edmConceptPrefLabelLangAware": {"no": ["Avis"], "de": ["Zeitung"], "fi": ["Sanomalehti"], "be": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "ru": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "def": ["Zeitung"], "pt": ["Jornal"], "bg": ["\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"], "lt": ["Laikra\u0161tis"], "hr": ["Novine"], "lv": ["Laikraksts"], "fr": ["Journal"], "hu": ["\u00dajs\u00e1g"], "bs": ["Novine"], "hy": ["\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"], "ka": ["\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"], "uk": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "sk": ["Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"], "sl": ["\u010casopis"], "ga": ["Nuacht\u00e1n"], "gd": ["P\u00e0ipear-naidheachd"], "ca": ["Premsa"], "mk": ["\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"], "sq": ["Gazeta"], "sr": ["\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"], "sv": ["Tidning"], "ko": ["\uc2e0\ubb38"], "gl": ["Prensa escrita"], "el": ["\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"], "en": ["Newspaper"], "is": ["Dagbla\u00f0"], "it": ["Giornale"], "zh": ["\u5831\u7d19"], "es": ["Prensa escrita"], "et": ["Ajaleht"], "eu": ["Egunkari"], "cs": ["Noviny"], "ar": ["\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"], "cy": ["Papur newydd"], "ja": ["\u65b0\u805e"], "az": ["Q\u0259zet"], "pl": ["Gazeta"], "ro": ["Ziar"], "da": ["Avis"], "he": ["\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"], "tr": ["Gazete"], "nl": ["Krant"]}, "edmDatasetName": ["9200300_Ag_EU_TEL_a0600_Newspapers_ONB"], "edmIsShownAt": ["http://anno.onb.ac.at/cgi-content/anno?apm=0&aid=wrz&datum=18481207"], "edmIsShownBy": ["http://iiif.onb.ac.at/images/ANNO/wrz18481207/00000001/full/full/0/default.jpg"], "edmPlace": ["http://d-nb.info/gnd/4066009-6"], "edmPlaceLabel": [{"def": "Wien"}], "edmPlaceLabelLangAware": {"def": ["Wien"]}, "edmPreview": ["https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=http%3A%2F%2Fiiif.onb.ac.at%2Fimages%2FANNO%2Fwrz18481207%2F00000001%2Ffull%2Ffull%2F0%2Fdefault.jpg&type=TEXT"], "europeanaCollectionName": ["9200300_Ag_EU_TEL_a0600_Newspapers_ONB"], "europeanaCompleteness": 5, "guid": "https://www.europeana.eu/item/9200300/BibliographicResource_3000051831830?utm_source=api&utm_medium=api&utm_campaign=J6W44jvPV", "id": "/9200300/BibliographicResource_3000051831830", "index": 0, "language": ["de"], "link": "https://europeana.eu/api/v2/record/9200300/BibliographicResource_3000051831830.json?wskey=J6W44jvPV", "previewNoDistribute": false, "provider": ["The European Library"], "rights": ["http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/"], "score": 1.812667, "timestamp": 1586466438642, "timestamp_created": "2019-03-14T13:33:46.580Z", "timestamp_created_epoch": 1552570426580, "timestamp_update": "2019-03-14T13:33:46.580Z", "timestamp_update_epoch": 1552570426580, "title": ["Wiener Zeitung - 1848-12-07"], "type": "TEXT", "ugc": [false]}, {"completeness": 5, "country": ["Germany"], "dataProvider": ["Te\u00dfmann Library"], "dcLanguage": ["deu"], "dcLanguageLangAware": {"def": ["deu"]}, "dcTitleLangAware": {"def": ["Bote f\u00fcr Tirol - 1848-03-23"]}, "edmConcept": ["http://data.europeana.eu/concept/base/18"], "edmConceptLabel": [{"def": "Avis"}, {"def": "Zeitung"}, {"def": "Sanomalehti"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Jornal"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Laikra\u0161tis"}, {"def": "Novine"}, {"def": "Laikraksts"}, {"def": "Journal"}, {"def": "\u00dajs\u00e1g"}, {"def": "Novine"}, {"def": "\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"}, {"def": "\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"}, {"def": "\u010casopis"}, {"def": "Nuacht\u00e1n"}, {"def": "P\u00e0ipear-naidheachd"}, {"def": "Premsa"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"}, {"def": "Tidning"}, {"def": "\uc2e0\ubb38"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"}, {"def": "Newspaper"}, {"def": "Dagbla\u00f0"}, {"def": "Giornale"}, {"def": "\u5831\u7d19"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "Ajaleht"}, {"def": "Egunkari"}, {"def": "Noviny"}, {"def": "\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"}, {"def": "Papur newydd"}, {"def": "\u65b0\u805e"}, {"def": "Q\u0259zet"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "Ziar"}, {"def": "Avis"}, {"def": "\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"}, {"def": "Gazete"}, {"def": "Krant"}], "edmConceptPrefLabelLangAware": {"no": ["Avis"], "de": ["Zeitung"], "fi": ["Sanomalehti"], "be": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "ru": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "pt": ["Jornal"], "bg": ["\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"], "lt": ["Laikra\u0161tis"], "hr": ["Novine"], "lv": ["Laikraksts"], "fr": ["Journal"], "hu": ["\u00dajs\u00e1g"], "bs": ["Novine"], "hy": ["\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"], "ka": ["\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"], "uk": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "sk": ["Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"], "sl": ["\u010casopis"], "ga": ["Nuacht\u00e1n"], "gd": ["P\u00e0ipear-naidheachd"], "ca": ["Premsa"], "mk": ["\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"], "sq": ["Gazeta"], "sr": ["\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"], "sv": ["Tidning"], "ko": ["\uc2e0\ubb38"], "gl": ["Prensa escrita"], "el": ["\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"], "en": ["Newspaper"], "is": ["Dagbla\u00f0"], "it": ["Giornale"], "zh": ["\u5831\u7d19"], "es": ["Prensa escrita"], "et": ["Ajaleht"], "eu": ["Egunkari"], "cs": ["Noviny"], "ar": ["\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"], "cy": ["Papur newydd"], "ja": ["\u65b0\u805e"], "az": ["Q\u0259zet"], "pl": ["Gazeta"], "ro": ["Ziar"], "da": ["Avis"], "he": ["\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"], "tr": ["Gazete"], "nl": ["Krant"]}, "edmDatasetName": ["9200333_Newspapers_TessmannLibrary"], "edmIsShownBy": ["https://iiif.europeana.eu/image/D4GDPGEIYJBNDMGRTJET5MB5ZBUJRCSUZSRZDVM5ZDB3A2P7IDPA/presentation_images/f3c19a10-0305-11e6-95c4-fa163e60dd72/node-1/image/LFT/Bote_f\u00fcr_Tirol/1848/03/23/BTV_18480323_01/full/full/0/default.jpg"], "edmPreview": ["https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fiiif.europeana.eu%2Fimage%2FD4GDPGEIYJBNDMGRTJET5MB5ZBUJRCSUZSRZDVM5ZDB3A2P7IDPA%2Fpresentation_images%2Ff3c19a10-0305-11e6-95c4-fa163e60dd72%2Fnode-1%2Fimage%2FLFT%2FBote_f%C3%BCr_Tirol%2F1848%2F03%2F23%2FBTV_18480323_01%2Ffull%2Ffull%2F0%2Fdefault.jpg&type=TEXT"], "europeanaCollectionName": ["9200333_Newspapers_TessmannLibrary"], "europeanaCompleteness": 5, "guid": "https://www.europeana.eu/item/9200333/BibliographicResource_3000059014755?utm_source=api&utm_medium=api&utm_campaign=J6W44jvPV", "id": "/9200333/BibliographicResource_3000059014755", "index": 0, "language": ["de"], "link": "https://europeana.eu/api/v2/record/9200333/BibliographicResource_3000059014755.json?wskey=J6W44jvPV", "previewNoDistribute": false, "provider": ["The European Library"], "rights": ["http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/"], "score": 1.8122766, "timestamp": 1586688019508, "timestamp_created": "2019-03-31T11:16:53.818Z", "timestamp_created_epoch": 1554031013818, "timestamp_update": "2019-03-31T11:16:53.818Z", "timestamp_update_epoch": 1554031013818, "title": ["Bote f\u00fcr Tirol - 1848-03-23"], "type": "TEXT", "ugc": [false]}, {"completeness": 5, "country": ["Germany"], "dataProvider": ["Hamburg State Library"], "dcLanguage": ["de"], "dcLanguageLangAware": {"def": ["de"]}, "dcTitleLangAware": {"def": ["B\u00f6rsen-Halle - 1848-07-13"]}, "edmConcept": ["http://data.europeana.eu/concept/base/18"], "edmConceptLabel": [{"def": "Avis"}, {"def": "Zeitung"}, {"def": "Sanomalehti"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Jornal"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Laikra\u0161tis"}, {"def": "Novine"}, {"def": "Laikraksts"}, {"def": "Journal"}, {"def": "\u00dajs\u00e1g"}, {"def": "Novine"}, {"def": "\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"}, {"def": "\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"}, {"def": "\u010casopis"}, {"def": "Nuacht\u00e1n"}, {"def": "P\u00e0ipear-naidheachd"}, {"def": "Premsa"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"}, {"def": "Tidning"}, {"def": "\uc2e0\ubb38"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"}, {"def": "Newspaper"}, {"def": "Dagbla\u00f0"}, {"def": "Giornale"}, {"def": "\u5831\u7d19"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "Ajaleht"}, {"def": "Egunkari"}, {"def": "Noviny"}, {"def": "\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"}, {"def": "Papur newydd"}, {"def": "\u65b0\u805e"}, {"def": "Q\u0259zet"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "Ziar"}, {"def": "Avis"}, {"def": "\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"}, {"def": "Gazete"}, {"def": "Krant"}], "edmConceptPrefLabelLangAware": {"no": ["Avis"], "de": ["Zeitung"], "fi": ["Sanomalehti"], "be": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "ru": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "pt": ["Jornal"], "bg": ["\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"], "lt": ["Laikra\u0161tis"], "hr": ["Novine"], "lv": ["Laikraksts"], "fr": ["Journal"], "hu": ["\u00dajs\u00e1g"], "bs": ["Novine"], "hy": ["\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"], "ka": ["\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"], "uk": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "sk": ["Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"], "sl": ["\u010casopis"], "ga": ["Nuacht\u00e1n"], "gd": ["P\u00e0ipear-naidheachd"], "ca": ["Premsa"], "mk": ["\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"], "sq": ["Gazeta"], "sr": ["\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"], "sv": ["Tidning"], "ko": ["\uc2e0\ubb38"], "gl": ["Prensa escrita"], "el": ["\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"], "en": ["Newspaper"], "is": ["Dagbla\u00f0"], "it": ["Giornale"], "zh": ["\u5831\u7d19"], "es": ["Prensa escrita"], "et": ["Ajaleht"], "eu": ["Egunkari"], "cs": ["Noviny"], "ar": ["\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"], "cy": ["Papur newydd"], "ja": ["\u65b0\u805e"], "az": ["Q\u0259zet"], "pl": ["Gazeta"], "ro": ["Ziar"], "da": ["Avis"], "he": ["\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"], "tr": ["Gazete"], "nl": ["Krant"]}, "edmDatasetName": ["9200338_Ag_EU_TEL_a0621_Newspapers_HamburgLibrary"], "edmIsShownBy": ["https://iiif.europeana.eu/image/CFCK4AU3O4K2ACWQ7MQKJHH77BJHE33MCAUGLGR55GLSJEYRU3EQ/presentation_images/240c5910-0196-11e6-a696-fa163e2dd531/node-3/image/SUBHH/B\u00f6rsen-Halle/1848/07/13/00000001/full/full/0/default.jpg"], "edmPreview": ["https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fiiif.europeana.eu%2Fimage%2FCFCK4AU3O4K2ACWQ7MQKJHH77BJHE33MCAUGLGR55GLSJEYRU3EQ%2Fpresentation_images%2F240c5910-0196-11e6-a696-fa163e2dd531%2Fnode-3%2Fimage%2FSUBHH%2FB%C3%B6rsen-Halle%2F1848%2F07%2F13%2F00000001%2Ffull%2Ffull%2F0%2Fdefault.jpg&type=TEXT"], "europeanaCollectionName": ["9200338_Ag_EU_TEL_a0621_Newspapers_HamburgLibrary"], "europeanaCompleteness": 5, "guid": "https://www.europeana.eu/item/9200338/BibliographicResource_3000117695478?utm_source=api&utm_medium=api&utm_campaign=J6W44jvPV", "id": "/9200338/BibliographicResource_3000117695478", "index": 0, "language": ["de"], "link": "https://europeana.eu/api/v2/record/9200338/BibliographicResource_3000117695478.json?wskey=J6W44jvPV", "previewNoDistribute": false, "provider": ["The European Library"], "rights": ["http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/"], "score": 1.8122766, "timestamp": 1586552472127, "timestamp_created": "2014-12-03T14:34:04.599Z", "timestamp_created_epoch": 1417617244599, "timestamp_update": "2018-06-26T08:52:09.512Z", "timestamp_update_epoch": 1530003129512, "title": ["B\u00f6rsen-Halle - 1848-07-13"], "type": "TEXT", "ugc": [false]}, {"completeness": 5, "country": ["Germany"], "dataProvider": ["Hamburg State Library"], "dcLanguage": ["de"], "dcLanguageLangAware": {"def": ["de"]}, "dcTitleLangAware": {"def": ["B\u00f6rsen-Halle - 1848-11-30"]}, "edmConcept": ["http://data.europeana.eu/concept/base/18"], "edmConceptLabel": [{"def": "Avis"}, {"def": "Zeitung"}, {"def": "Sanomalehti"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Jornal"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Laikra\u0161tis"}, {"def": "Novine"}, {"def": "Laikraksts"}, {"def": "Journal"}, {"def": "\u00dajs\u00e1g"}, {"def": "Novine"}, {"def": "\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"}, {"def": "\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"}, {"def": "\u010casopis"}, {"def": "Nuacht\u00e1n"}, {"def": "P\u00e0ipear-naidheachd"}, {"def": "Premsa"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"}, {"def": "Tidning"}, {"def": "\uc2e0\ubb38"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"}, {"def": "Newspaper"}, {"def": "Dagbla\u00f0"}, {"def": "Giornale"}, {"def": "\u5831\u7d19"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "Ajaleht"}, {"def": "Egunkari"}, {"def": "Noviny"}, {"def": "\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"}, {"def": "Papur newydd"}, {"def": "\u65b0\u805e"}, {"def": "Q\u0259zet"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "Ziar"}, {"def": "Avis"}, {"def": "\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"}, {"def": "Gazete"}, {"def": "Krant"}], "edmConceptPrefLabelLangAware": {"no": ["Avis"], "de": ["Zeitung"], "fi": ["Sanomalehti"], "be": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "ru": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "pt": ["Jornal"], "bg": ["\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"], "lt": ["Laikra\u0161tis"], "hr": ["Novine"], "lv": ["Laikraksts"], "fr": ["Journal"], "hu": ["\u00dajs\u00e1g"], "bs": ["Novine"], "hy": ["\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"], "ka": ["\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"], "uk": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "sk": ["Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"], "sl": ["\u010casopis"], "ga": ["Nuacht\u00e1n"], "gd": ["P\u00e0ipear-naidheachd"], "ca": ["Premsa"], "mk": ["\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"], "sq": ["Gazeta"], "sr": ["\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"], "sv": ["Tidning"], "ko": ["\uc2e0\ubb38"], "gl": ["Prensa escrita"], "el": ["\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"], "en": ["Newspaper"], "is": ["Dagbla\u00f0"], "it": ["Giornale"], "zh": ["\u5831\u7d19"], "es": ["Prensa escrita"], "et": ["Ajaleht"], "eu": ["Egunkari"], "cs": ["Noviny"], "ar": ["\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"], "cy": ["Papur newydd"], "ja": ["\u65b0\u805e"], "az": ["Q\u0259zet"], "pl": ["Gazeta"], "ro": ["Ziar"], "da": ["Avis"], "he": ["\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"], "tr": ["Gazete"], "nl": ["Krant"]}, "edmDatasetName": ["9200338_Ag_EU_TEL_a0621_Newspapers_HamburgLibrary"], "edmIsShownBy": ["https://iiif.europeana.eu/image/PKI5R7SKD7XVG5L37AFVMFFERS5JANFLTCPLIGGJKWUT46JTHMCQ/presentation_images/ca3f6a40-0194-11e6-a696-fa163e2dd531/node-3/image/SUBHH/B\u00f6rsen-Halle/1848/11/30/00000001/full/full/0/default.jpg"], "edmPreview": ["https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fiiif.europeana.eu%2Fimage%2FPKI5R7SKD7XVG5L37AFVMFFERS5JANFLTCPLIGGJKWUT46JTHMCQ%2Fpresentation_images%2Fca3f6a40-0194-11e6-a696-fa163e2dd531%2Fnode-3%2Fimage%2FSUBHH%2FB%C3%B6rsen-Halle%2F1848%2F11%2F30%2F00000001%2Ffull%2Ffull%2F0%2Fdefault.jpg&type=TEXT"], "europeanaCollectionName": ["9200338_Ag_EU_TEL_a0621_Newspapers_HamburgLibrary"], "europeanaCompleteness": 5, "guid": "https://www.europeana.eu/item/9200338/BibliographicResource_3000117695349?utm_source=api&utm_medium=api&utm_campaign=J6W44jvPV", "id": "/9200338/BibliographicResource_3000117695349", "index": 0, "language": ["de"], "link": "https://europeana.eu/api/v2/record/9200338/BibliographicResource_3000117695349.json?wskey=J6W44jvPV", "previewNoDistribute": false, "provider": ["The European Library"], "rights": ["http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/"], "score": 1.8122766, "timestamp": 1586536823276, "timestamp_created": "2014-12-03T14:34:04.386Z", "timestamp_created_epoch": 1417617244386, "timestamp_update": "2018-06-26T08:52:07.938Z", "timestamp_update_epoch": 1530003127938, "title": ["B\u00f6rsen-Halle - 1848-11-30"], "type": "TEXT", "ugc": [false]}, {"completeness": 5, "country": ["Germany"], "dataProvider": ["Hamburg State Library"], "dcLanguage": ["de"], "dcLanguageLangAware": {"def": ["de"]}, "dcTitleLangAware": {"def": ["B\u00f6rsen-Halle - 1848-07-22"]}, "edmConcept": ["http://data.europeana.eu/concept/base/18"], "edmConceptLabel": [{"def": "Avis"}, {"def": "Zeitung"}, {"def": "Sanomalehti"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Jornal"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Laikra\u0161tis"}, {"def": "Novine"}, {"def": "Laikraksts"}, {"def": "Journal"}, {"def": "\u00dajs\u00e1g"}, {"def": "Novine"}, {"def": "\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"}, {"def": "\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"}, {"def": "\u010casopis"}, {"def": "Nuacht\u00e1n"}, {"def": "P\u00e0ipear-naidheachd"}, {"def": "Premsa"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"}, {"def": "Tidning"}, {"def": "\uc2e0\ubb38"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"}, {"def": "Newspaper"}, {"def": "Dagbla\u00f0"}, {"def": "Giornale"}, {"def": "\u5831\u7d19"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "Ajaleht"}, {"def": "Egunkari"}, {"def": "Noviny"}, {"def": "\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"}, {"def": "Papur newydd"}, {"def": "\u65b0\u805e"}, {"def": "Q\u0259zet"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "Ziar"}, {"def": "Avis"}, {"def": "\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"}, {"def": "Gazete"}, {"def": "Krant"}], "edmConceptPrefLabelLangAware": {"no": ["Avis"], "de": ["Zeitung"], "fi": ["Sanomalehti"], "be": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "ru": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "pt": ["Jornal"], "bg": ["\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"], "lt": ["Laikra\u0161tis"], "hr": ["Novine"], "lv": ["Laikraksts"], "fr": ["Journal"], "hu": ["\u00dajs\u00e1g"], "bs": ["Novine"], "hy": ["\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"], "ka": ["\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"], "uk": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "sk": ["Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"], "sl": ["\u010casopis"], "ga": ["Nuacht\u00e1n"], "gd": ["P\u00e0ipear-naidheachd"], "ca": ["Premsa"], "mk": ["\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"], "sq": ["Gazeta"], "sr": ["\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"], "sv": ["Tidning"], "ko": ["\uc2e0\ubb38"], "gl": ["Prensa escrita"], "el": ["\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"], "en": ["Newspaper"], "is": ["Dagbla\u00f0"], "it": ["Giornale"], "zh": ["\u5831\u7d19"], "es": ["Prensa escrita"], "et": ["Ajaleht"], "eu": ["Egunkari"], "cs": ["Noviny"], "ar": ["\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"], "cy": ["Papur newydd"], "ja": ["\u65b0\u805e"], "az": ["Q\u0259zet"], "pl": ["Gazeta"], "ro": ["Ziar"], "da": ["Avis"], "he": ["\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"], "tr": ["Gazete"], "nl": ["Krant"]}, "edmDatasetName": ["9200338_Ag_EU_TEL_a0621_Newspapers_HamburgLibrary"], "edmIsShownBy": ["https://iiif.europeana.eu/image/IK7NSZWZZJJJHA3JPIDWDIHWSTNF3QOQBF3D74NLIV64I4BO7WFQ/presentation_images/3523f550-0196-11e6-a696-fa163e2dd531/node-3/image/SUBHH/B\u00f6rsen-Halle/1848/07/22/00000001/full/full/0/default.jpg"], "edmPreview": ["https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fiiif.europeana.eu%2Fimage%2FIK7NSZWZZJJJHA3JPIDWDIHWSTNF3QOQBF3D74NLIV64I4BO7WFQ%2Fpresentation_images%2F3523f550-0196-11e6-a696-fa163e2dd531%2Fnode-3%2Fimage%2FSUBHH%2FB%C3%B6rsen-Halle%2F1848%2F07%2F22%2F00000001%2Ffull%2Ffull%2F0%2Fdefault.jpg&type=TEXT"], "europeanaCollectionName": ["9200338_Ag_EU_TEL_a0621_Newspapers_HamburgLibrary"], "europeanaCompleteness": 5, "guid": "https://www.europeana.eu/item/9200338/BibliographicResource_3000117695345?utm_source=api&utm_medium=api&utm_campaign=J6W44jvPV", "id": "/9200338/BibliographicResource_3000117695345", "index": 0, "language": ["de"], "link": "https://europeana.eu/api/v2/record/9200338/BibliographicResource_3000117695345.json?wskey=J6W44jvPV", "previewNoDistribute": false, "provider": ["The European Library"], "rights": ["http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/"], "score": 1.8122766, "timestamp": 1586552472127, "timestamp_created": "2014-12-03T14:34:04.343Z", "timestamp_created_epoch": 1417617244343, "timestamp_update": "2018-06-26T08:52:07.740Z", "timestamp_update_epoch": 1530003127740, "title": ["B\u00f6rsen-Halle - 1848-07-22"], "type": "TEXT", "ugc": [false]}, {"completeness": 5, "country": ["Germany"], "dataProvider": ["Hamburg State Library"], "dcLanguage": ["de"], "dcLanguageLangAware": {"def": ["de"]}, "dcTitleLangAware": {"def": ["B\u00f6rsen-Halle - 1848-12-07"]}, "edmConcept": ["http://data.europeana.eu/concept/base/18"], "edmConceptLabel": [{"def": "Avis"}, {"def": "Zeitung"}, {"def": "Sanomalehti"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Jornal"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Laikra\u0161tis"}, {"def": "Novine"}, {"def": "Laikraksts"}, {"def": "Journal"}, {"def": "\u00dajs\u00e1g"}, {"def": "Novine"}, {"def": "\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"}, {"def": "\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"}, {"def": "\u010casopis"}, {"def": "Nuacht\u00e1n"}, {"def": "P\u00e0ipear-naidheachd"}, {"def": "Premsa"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"}, {"def": "Tidning"}, {"def": "\uc2e0\ubb38"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"}, {"def": "Newspaper"}, {"def": "Dagbla\u00f0"}, {"def": "Giornale"}, {"def": "\u5831\u7d19"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "Ajaleht"}, {"def": "Egunkari"}, {"def": "Noviny"}, {"def": "\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"}, {"def": "Papur newydd"}, {"def": "\u65b0\u805e"}, {"def": "Q\u0259zet"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "Ziar"}, {"def": "Avis"}, {"def": "\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"}, {"def": "Gazete"}, {"def": "Krant"}], "edmConceptPrefLabelLangAware": {"no": ["Avis"], "de": ["Zeitung"], "fi": ["Sanomalehti"], "be": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "ru": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "pt": ["Jornal"], "bg": ["\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"], "lt": ["Laikra\u0161tis"], "hr": ["Novine"], "lv": ["Laikraksts"], "fr": ["Journal"], "hu": ["\u00dajs\u00e1g"], "bs": ["Novine"], "hy": ["\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"], "ka": ["\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"], "uk": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "sk": ["Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"], "sl": ["\u010casopis"], "ga": ["Nuacht\u00e1n"], "gd": ["P\u00e0ipear-naidheachd"], "ca": ["Premsa"], "mk": ["\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"], "sq": ["Gazeta"], "sr": ["\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"], "sv": ["Tidning"], "ko": ["\uc2e0\ubb38"], "gl": ["Prensa escrita"], "el": ["\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"], "en": ["Newspaper"], "is": ["Dagbla\u00f0"], "it": ["Giornale"], "zh": ["\u5831\u7d19"], "es": ["Prensa escrita"], "et": ["Ajaleht"], "eu": ["Egunkari"], "cs": ["Noviny"], "ar": ["\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"], "cy": ["Papur newydd"], "ja": ["\u65b0\u805e"], "az": ["Q\u0259zet"], "pl": ["Gazeta"], "ro": ["Ziar"], "da": ["Avis"], "he": ["\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"], "tr": ["Gazete"], "nl": ["Krant"]}, "edmDatasetName": ["9200338_Ag_EU_TEL_a0621_Newspapers_HamburgLibrary"], "edmIsShownBy": ["https://iiif.europeana.eu/image/UVC7D6FBHN4PFTVFBJ3SGPUI2KKLLHFUSCVRI625X22KK55MUBQQ/presentation_images/f09a5c00-019d-11e6-a696-fa163e2dd531/node-3/image/SUBHH/B\u00f6rsen-Halle/1848/12/07/00000001/full/full/0/default.jpg"], "edmPreview": ["https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fiiif.europeana.eu%2Fimage%2FUVC7D6FBHN4PFTVFBJ3SGPUI2KKLLHFUSCVRI625X22KK55MUBQQ%2Fpresentation_images%2Ff09a5c00-019d-11e6-a696-fa163e2dd531%2Fnode-3%2Fimage%2FSUBHH%2FB%C3%B6rsen-Halle%2F1848%2F12%2F07%2F00000001%2Ffull%2Ffull%2F0%2Fdefault.jpg&type=TEXT"], "europeanaCollectionName": ["9200338_Ag_EU_TEL_a0621_Newspapers_HamburgLibrary"], "europeanaCompleteness": 5, "guid": "https://www.europeana.eu/item/9200338/BibliographicResource_3000117695317?utm_source=api&utm_medium=api&utm_campaign=J6W44jvPV", "id": "/9200338/BibliographicResource_3000117695317", "index": 0, "language": ["de"], "link": "https://europeana.eu/api/v2/record/9200338/BibliographicResource_3000117695317.json?wskey=J6W44jvPV", "previewNoDistribute": false, "provider": ["The European Library"], "rights": ["http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/"], "score": 1.8122766, "timestamp": 1586536823276, "timestamp_created": "2014-12-03T14:34:04.119Z", "timestamp_created_epoch": 1417617244119, "timestamp_update": "2018-06-26T08:52:07.421Z", "timestamp_update_epoch": 1530003127421, "title": ["B\u00f6rsen-Halle - 1848-12-07"], "type": "TEXT", "ugc": [false]}, {"completeness": 5, "country": ["Germany"], "dataProvider": ["Hamburg State Library"], "dcLanguage": ["de"], "dcLanguageLangAware": {"def": ["de"]}, "dcTitleLangAware": {"def": ["B\u00f6rsen-Halle - 1848-09-16"]}, "edmConcept": ["http://data.europeana.eu/concept/base/18"], "edmConceptLabel": [{"def": "Avis"}, {"def": "Zeitung"}, {"def": "Sanomalehti"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Jornal"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Laikra\u0161tis"}, {"def": "Novine"}, {"def": "Laikraksts"}, {"def": "Journal"}, {"def": "\u00dajs\u00e1g"}, {"def": "Novine"}, {"def": "\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"}, {"def": "\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"}, {"def": "\u010casopis"}, {"def": "Nuacht\u00e1n"}, {"def": "P\u00e0ipear-naidheachd"}, {"def": "Premsa"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"}, {"def": "Tidning"}, {"def": "\uc2e0\ubb38"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"}, {"def": "Newspaper"}, {"def": "Dagbla\u00f0"}, {"def": "Giornale"}, {"def": "\u5831\u7d19"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "Ajaleht"}, {"def": "Egunkari"}, {"def": "Noviny"}, {"def": "\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"}, {"def": "Papur newydd"}, {"def": "\u65b0\u805e"}, {"def": "Q\u0259zet"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "Ziar"}, {"def": "Avis"}, {"def": "\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"}, {"def": "Gazete"}, {"def": "Krant"}], "edmConceptPrefLabelLangAware": {"no": ["Avis"], "de": ["Zeitung"], "fi": ["Sanomalehti"], "be": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "ru": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "pt": ["Jornal"], "bg": ["\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"], "lt": ["Laikra\u0161tis"], "hr": ["Novine"], "lv": ["Laikraksts"], "fr": ["Journal"], "hu": ["\u00dajs\u00e1g"], "bs": ["Novine"], "hy": ["\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"], "ka": ["\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"], "uk": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "sk": ["Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"], "sl": ["\u010casopis"], "ga": ["Nuacht\u00e1n"], "gd": ["P\u00e0ipear-naidheachd"], "ca": ["Premsa"], "mk": ["\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"], "sq": ["Gazeta"], "sr": ["\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"], "sv": ["Tidning"], "ko": ["\uc2e0\ubb38"], "gl": ["Prensa escrita"], "el": ["\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"], "en": ["Newspaper"], "is": ["Dagbla\u00f0"], "it": ["Giornale"], "zh": ["\u5831\u7d19"], "es": ["Prensa escrita"], "et": ["Ajaleht"], "eu": ["Egunkari"], "cs": ["Noviny"], "ar": ["\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"], "cy": ["Papur newydd"], "ja": ["\u65b0\u805e"], "az": ["Q\u0259zet"], "pl": ["Gazeta"], "ro": ["Ziar"], "da": ["Avis"], "he": ["\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"], "tr": ["Gazete"], "nl": ["Krant"]}, "edmDatasetName": ["9200338_Ag_EU_TEL_a0621_Newspapers_HamburgLibrary"], "edmIsShownBy": ["https://iiif.europeana.eu/image/QLQP4NKXE24RJS4VPMF5TNUCFZ6IMUPDJAZKHAI3P44GUTTWTK6A/presentation_images/17dc10d0-0192-11e6-a696-fa163e2dd531/node-3/image/SUBHH/B\u00f6rsen-Halle/1848/09/16/00000001/full/full/0/default.jpg"], "edmPreview": ["https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fiiif.europeana.eu%2Fimage%2FQLQP4NKXE24RJS4VPMF5TNUCFZ6IMUPDJAZKHAI3P44GUTTWTK6A%2Fpresentation_images%2F17dc10d0-0192-11e6-a696-fa163e2dd531%2Fnode-3%2Fimage%2FSUBHH%2FB%C3%B6rsen-Halle%2F1848%2F09%2F16%2F00000001%2Ffull%2Ffull%2F0%2Fdefault.jpg&type=TEXT"], "europeanaCollectionName": ["9200338_Ag_EU_TEL_a0621_Newspapers_HamburgLibrary"], "europeanaCompleteness": 5, "guid": "https://www.europeana.eu/item/9200338/BibliographicResource_3000117695228?utm_source=api&utm_medium=api&utm_campaign=J6W44jvPV", "id": "/9200338/BibliographicResource_3000117695228", "index": 0, "language": ["de"], "link": "https://europeana.eu/api/v2/record/9200338/BibliographicResource_3000117695228.json?wskey=J6W44jvPV", "previewNoDistribute": false, "provider": ["The European Library"], "rights": ["http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/"], "score": 1.8122766, "timestamp": 1586552472127, "timestamp_created": "2014-12-03T14:34:03.403Z", "timestamp_created_epoch": 1417617243403, "timestamp_update": "2018-06-26T08:52:06.338Z", "timestamp_update_epoch": 1530003126338, "title": ["B\u00f6rsen-Halle - 1848-09-16"], "type": "TEXT", "ugc": [false]}, {"completeness": 5, "country": ["Germany"], "dataProvider": ["Hamburg State Library"], "dcLanguage": ["de"], "dcLanguageLangAware": {"def": ["de"]}, "dcTitleLangAware": {"def": ["B\u00f6rsen-Halle - 1848-10-28"]}, "edmConcept": ["http://data.europeana.eu/concept/base/18"], "edmConceptLabel": [{"def": "Avis"}, {"def": "Zeitung"}, {"def": "Sanomalehti"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Jornal"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Laikra\u0161tis"}, {"def": "Novine"}, {"def": "Laikraksts"}, {"def": "Journal"}, {"def": "\u00dajs\u00e1g"}, {"def": "Novine"}, {"def": "\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"}, {"def": "\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"}, {"def": "\u010casopis"}, {"def": "Nuacht\u00e1n"}, {"def": "P\u00e0ipear-naidheachd"}, {"def": "Premsa"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"}, {"def": "Tidning"}, {"def": "\uc2e0\ubb38"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"}, {"def": "Newspaper"}, {"def": "Dagbla\u00f0"}, {"def": "Giornale"}, {"def": "\u5831\u7d19"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "Ajaleht"}, {"def": "Egunkari"}, {"def": "Noviny"}, {"def": "\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"}, {"def": "Papur newydd"}, {"def": "\u65b0\u805e"}, {"def": "Q\u0259zet"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "Ziar"}, {"def": "Avis"}, {"def": "\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"}, {"def": "Gazete"}, {"def": "Krant"}], "edmConceptPrefLabelLangAware": {"no": ["Avis"], "de": ["Zeitung"], "fi": ["Sanomalehti"], "be": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "ru": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "pt": ["Jornal"], "bg": ["\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"], "lt": ["Laikra\u0161tis"], "hr": ["Novine"], "lv": ["Laikraksts"], "fr": ["Journal"], "hu": ["\u00dajs\u00e1g"], "bs": ["Novine"], "hy": ["\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"], "ka": ["\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"], "uk": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "sk": ["Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"], "sl": ["\u010casopis"], "ga": ["Nuacht\u00e1n"], "gd": ["P\u00e0ipear-naidheachd"], "ca": ["Premsa"], "mk": ["\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"], "sq": ["Gazeta"], "sr": ["\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"], "sv": ["Tidning"], "ko": ["\uc2e0\ubb38"], "gl": ["Prensa escrita"], "el": ["\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"], "en": ["Newspaper"], "is": ["Dagbla\u00f0"], "it": ["Giornale"], "zh": ["\u5831\u7d19"], "es": ["Prensa escrita"], "et": ["Ajaleht"], "eu": ["Egunkari"], "cs": ["Noviny"], "ar": ["\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"], "cy": ["Papur newydd"], "ja": ["\u65b0\u805e"], "az": ["Q\u0259zet"], "pl": ["Gazeta"], "ro": ["Ziar"], "da": ["Avis"], "he": ["\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"], "tr": ["Gazete"], "nl": ["Krant"]}, "edmDatasetName": ["9200338_Ag_EU_TEL_a0621_Newspapers_HamburgLibrary"], "edmIsShownBy": ["https://iiif.europeana.eu/image/RTKG6CPZKIW2WCUGLRWVG57WJWXUR4XNNMWM4IWJRHI4NAYZTZIQ/presentation_images/ed8c5580-0199-11e6-a696-fa163e2dd531/node-3/image/SUBHH/B\u00f6rsen-Halle/1848/10/28/00000001/full/full/0/default.jpg"], "edmPreview": ["https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fiiif.europeana.eu%2Fimage%2FRTKG6CPZKIW2WCUGLRWVG57WJWXUR4XNNMWM4IWJRHI4NAYZTZIQ%2Fpresentation_images%2Fed8c5580-0199-11e6-a696-fa163e2dd531%2Fnode-3%2Fimage%2FSUBHH%2FB%C3%B6rsen-Halle%2F1848%2F10%2F28%2F00000001%2Ffull%2Ffull%2F0%2Fdefault.jpg&type=TEXT"], "europeanaCollectionName": ["9200338_Ag_EU_TEL_a0621_Newspapers_HamburgLibrary"], "europeanaCompleteness": 5, "guid": "https://www.europeana.eu/item/9200338/BibliographicResource_3000117695209?utm_source=api&utm_medium=api&utm_campaign=J6W44jvPV", "id": "/9200338/BibliographicResource_3000117695209", "index": 0, "language": ["de"], "link": "https://europeana.eu/api/v2/record/9200338/BibliographicResource_3000117695209.json?wskey=J6W44jvPV", "previewNoDistribute": false, "provider": ["The European Library"], "rights": ["http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/"], "score": 1.8122766, "timestamp": 1586536823276, "timestamp_created": "2014-12-03T14:34:03.237Z", "timestamp_created_epoch": 1417617243237, "timestamp_update": "2018-06-26T08:52:06.086Z", "timestamp_update_epoch": 1530003126086, "title": ["B\u00f6rsen-Halle - 1848-10-28"], "type": "TEXT", "ugc": [false]}, {"completeness": 5, "country": ["Germany"], "dataProvider": ["Hamburg State Library"], "dcLanguage": ["de"], "dcLanguageLangAware": {"def": ["de"]}, "dcTitleLangAware": {"def": ["Hamburger Nachrichten - 1848-08-05"]}, "edmConcept": ["http://data.europeana.eu/concept/base/18"], "edmConceptLabel": [{"def": "Avis"}, {"def": "Zeitung"}, {"def": "Sanomalehti"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Jornal"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Laikra\u0161tis"}, {"def": "Novine"}, {"def": "Laikraksts"}, {"def": "Journal"}, {"def": "\u00dajs\u00e1g"}, {"def": "Novine"}, {"def": "\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"}, {"def": "\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"}, {"def": "\u010casopis"}, {"def": "Nuacht\u00e1n"}, {"def": "P\u00e0ipear-naidheachd"}, {"def": "Premsa"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"}, {"def": "Tidning"}, {"def": "\uc2e0\ubb38"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"}, {"def": "Newspaper"}, {"def": "Dagbla\u00f0"}, {"def": "Giornale"}, {"def": "\u5831\u7d19"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "Ajaleht"}, {"def": "Egunkari"}, {"def": "Noviny"}, {"def": "\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"}, {"def": "Papur newydd"}, {"def": "\u65b0\u805e"}, {"def": "Q\u0259zet"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "Ziar"}, {"def": "Avis"}, {"def": "\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"}, {"def": "Gazete"}, {"def": "Krant"}], "edmConceptPrefLabelLangAware": {"no": ["Avis"], "de": ["Zeitung"], "fi": ["Sanomalehti"], "be": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "ru": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "pt": ["Jornal"], "bg": ["\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"], "lt": ["Laikra\u0161tis"], "hr": ["Novine"], "lv": ["Laikraksts"], "fr": ["Journal"], "hu": ["\u00dajs\u00e1g"], "bs": ["Novine"], "hy": ["\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"], "ka": ["\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"], "uk": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "sk": ["Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"], "sl": ["\u010casopis"], "ga": ["Nuacht\u00e1n"], "gd": ["P\u00e0ipear-naidheachd"], "ca": ["Premsa"], "mk": ["\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"], "sq": ["Gazeta"], "sr": ["\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"], "sv": ["Tidning"], "ko": ["\uc2e0\ubb38"], "gl": ["Prensa escrita"], "el": ["\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"], "en": ["Newspaper"], "is": ["Dagbla\u00f0"], "it": ["Giornale"], "zh": ["\u5831\u7d19"], "es": ["Prensa escrita"], "et": ["Ajaleht"], "eu": ["Egunkari"], "cs": ["Noviny"], "ar": ["\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"], "cy": ["Papur newydd"], "ja": ["\u65b0\u805e"], "az": ["Q\u0259zet"], "pl": ["Gazeta"], "ro": ["Ziar"], "da": ["Avis"], "he": ["\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"], "tr": ["Gazete"], "nl": ["Krant"]}, "edmDatasetName": ["9200338_Ag_EU_TEL_a0621_Newspapers_HamburgLibrary"], "edmIsShownBy": ["https://iiif.europeana.eu/image/PQLJD4BVDONZPFFE26GSSDMY6HONCBCBQTACID3I2NTTVXVNPAOQ/presentation_images/77a1cf90-01cf-11e6-a696-fa163e2dd531/node-3/image/SUBHH/Hamburger_Nachrichten/1848/08/05/1/18480805_1-0001/full/full/0/default.jpg"], "edmPreview": ["https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fiiif.europeana.eu%2Fimage%2FPQLJD4BVDONZPFFE26GSSDMY6HONCBCBQTACID3I2NTTVXVNPAOQ%2Fpresentation_images%2F77a1cf90-01cf-11e6-a696-fa163e2dd531%2Fnode-3%2Fimage%2FSUBHH%2FHamburger_Nachrichten%2F1848%2F08%2F05%2F1%2F18480805_1-0001%2Ffull%2Ffull%2F0%2Fdefault.jpg&type=TEXT"], "europeanaCollectionName": ["9200338_Ag_EU_TEL_a0621_Newspapers_HamburgLibrary"], "europeanaCompleteness": 5, "guid": "https://www.europeana.eu/item/9200338/BibliographicResource_3000117650428?utm_source=api&utm_medium=api&utm_campaign=J6W44jvPV", "id": "/9200338/BibliographicResource_3000117650428", "index": 0, "language": ["de"], "link": "https://europeana.eu/api/v2/record/9200338/BibliographicResource_3000117650428.json?wskey=J6W44jvPV", "previewNoDistribute": false, "provider": ["The European Library"], "rights": ["http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/"], "score": 1.8122766, "timestamp": 1586541003759, "timestamp_created": "2014-12-03T14:28:30.511Z", "timestamp_created_epoch": 1417616910511, "timestamp_update": "2018-06-26T08:43:01.235Z", "timestamp_update_epoch": 1530002581235, "title": ["Hamburger Nachrichten - 1848-08-05"], "type": "TEXT", "ugc": [false]}, {"completeness": 5, "country": ["Germany"], "dataProvider": ["Hamburg State Library"], "dcLanguage": ["de"], "dcLanguageLangAware": {"def": ["de"]}, "dcTitleLangAware": {"def": ["Hamburger Nachrichten - 1848-07-29"]}, "edmConcept": ["http://data.europeana.eu/concept/base/18"], "edmConceptLabel": [{"def": "Avis"}, {"def": "Zeitung"}, {"def": "Sanomalehti"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Jornal"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Laikra\u0161tis"}, {"def": "Novine"}, {"def": "Laikraksts"}, {"def": "Journal"}, {"def": "\u00dajs\u00e1g"}, {"def": "Novine"}, {"def": "\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"}, {"def": "\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"}, {"def": "\u010casopis"}, {"def": "Nuacht\u00e1n"}, {"def": "P\u00e0ipear-naidheachd"}, {"def": "Premsa"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"}, {"def": "Tidning"}, {"def": "\uc2e0\ubb38"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"}, {"def": "Newspaper"}, {"def": "Dagbla\u00f0"}, {"def": "Giornale"}, {"def": "\u5831\u7d19"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "Ajaleht"}, {"def": "Egunkari"}, {"def": "Noviny"}, {"def": "\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"}, {"def": "Papur newydd"}, {"def": "\u65b0\u805e"}, {"def": "Q\u0259zet"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "Ziar"}, {"def": "Avis"}, {"def": "\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"}, {"def": "Gazete"}, {"def": "Krant"}], "edmConceptPrefLabelLangAware": {"no": ["Avis"], "de": ["Zeitung"], "fi": ["Sanomalehti"], "be": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "ru": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "pt": ["Jornal"], "bg": ["\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"], "lt": ["Laikra\u0161tis"], "hr": ["Novine"], "lv": ["Laikraksts"], "fr": ["Journal"], "hu": ["\u00dajs\u00e1g"], "bs": ["Novine"], "hy": ["\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"], "ka": ["\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"], "uk": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "sk": ["Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"], "sl": ["\u010casopis"], "ga": ["Nuacht\u00e1n"], "gd": ["P\u00e0ipear-naidheachd"], "ca": ["Premsa"], "mk": ["\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"], "sq": ["Gazeta"], "sr": ["\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"], "sv": ["Tidning"], "ko": ["\uc2e0\ubb38"], "gl": ["Prensa escrita"], "el": ["\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"], "en": ["Newspaper"], "is": ["Dagbla\u00f0"], "it": ["Giornale"], "zh": ["\u5831\u7d19"], "es": ["Prensa escrita"], "et": ["Ajaleht"], "eu": ["Egunkari"], "cs": ["Noviny"], "ar": ["\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"], "cy": ["Papur newydd"], "ja": ["\u65b0\u805e"], "az": ["Q\u0259zet"], "pl": ["Gazeta"], "ro": ["Ziar"], "da": ["Avis"], "he": ["\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"], "tr": ["Gazete"], "nl": ["Krant"]}, "edmDatasetName": ["9200338_Ag_EU_TEL_a0621_Newspapers_HamburgLibrary"], "edmIsShownBy": ["https://iiif.europeana.eu/image/6YZPIHXHZ4XRSQQU4BJPLYJAZLDTKNYSKCE6EANWWRS3TUZ3VDLQ/presentation_images/82899dd1-01c9-11e6-a696-fa163e2dd531/node-3/image/SUBHH/Hamburger_Nachrichten/1848/07/29/1/18480729_1-0001/full/full/0/default.jpg"], "edmPreview": ["https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fiiif.europeana.eu%2Fimage%2F6YZPIHXHZ4XRSQQU4BJPLYJAZLDTKNYSKCE6EANWWRS3TUZ3VDLQ%2Fpresentation_images%2F82899dd1-01c9-11e6-a696-fa163e2dd531%2Fnode-3%2Fimage%2FSUBHH%2FHamburger_Nachrichten%2F1848%2F07%2F29%2F1%2F18480729_1-0001%2Ffull%2Ffull%2F0%2Fdefault.jpg&type=TEXT"], "europeanaCollectionName": ["9200338_Ag_EU_TEL_a0621_Newspapers_HamburgLibrary"], "europeanaCompleteness": 5, "guid": "https://www.europeana.eu/item/9200338/BibliographicResource_3000117650338?utm_source=api&utm_medium=api&utm_campaign=J6W44jvPV", "id": "/9200338/BibliographicResource_3000117650338", "index": 0, "language": ["de"], "link": "https://europeana.eu/api/v2/record/9200338/BibliographicResource_3000117650338.json?wskey=J6W44jvPV", "previewNoDistribute": false, "provider": ["The European Library"], "rights": ["http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/"], "score": 1.8122766, "timestamp": 1586541003759, "timestamp_created": "2014-12-03T14:28:29.683Z", "timestamp_created_epoch": 1417616909683, "timestamp_update": "2018-06-26T08:43:00.069Z", "timestamp_update_epoch": 1530002580069, "title": ["Hamburger Nachrichten - 1848-07-29"], "type": "TEXT", "ugc": [false]}, {"completeness": 5, "country": ["Austria"], "dataProvider": ["\u00d6sterreichische Nationalbibliothek - Austrian National Library"], "dcLanguage": ["deu"], "dcLanguageLangAware": {"def": ["deu"]}, "dcTitleLangAware": {"def": ["Wiener Zeitung - 1848-02-08"]}, "dctermsSpatial": ["http://d-nb.info/gnd/4066009-6"], "edmConcept": ["http://d-nb.info/gnd/4067510-5", "http://data.europeana.eu/concept/base/18"], "edmConceptLabel": [{"def": "Zeitung"}, {"def": "Avis"}, {"def": "Zeitung"}, {"def": "Sanomalehti"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Jornal"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Laikra\u0161tis"}, {"def": "Novine"}, {"def": "Laikraksts"}, {"def": "Journal"}, {"def": "\u00dajs\u00e1g"}, {"def": "Novine"}, {"def": "\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"}, {"def": "\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"}, {"def": "\u010casopis"}, {"def": "Nuacht\u00e1n"}, {"def": "P\u00e0ipear-naidheachd"}, {"def": "Premsa"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"}, {"def": "Tidning"}, {"def": "\uc2e0\ubb38"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"}, {"def": "Newspaper"}, {"def": "Dagbla\u00f0"}, {"def": "Giornale"}, {"def": "\u5831\u7d19"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "Ajaleht"}, {"def": "Egunkari"}, {"def": "Noviny"}, {"def": "\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"}, {"def": "Papur newydd"}, {"def": "\u65b0\u805e"}, {"def": "Q\u0259zet"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "Ziar"}, {"def": "Avis"}, {"def": "\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"}, {"def": "Gazete"}, {"def": "Krant"}], "edmConceptPrefLabelLangAware": {"no": ["Avis"], "de": ["Zeitung"], "fi": ["Sanomalehti"], "be": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "ru": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "def": ["Zeitung"], "pt": ["Jornal"], "bg": ["\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"], "lt": ["Laikra\u0161tis"], "hr": ["Novine"], "lv": ["Laikraksts"], "fr": ["Journal"], "hu": ["\u00dajs\u00e1g"], "bs": ["Novine"], "hy": ["\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"], "ka": ["\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"], "uk": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "sk": ["Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"], "sl": ["\u010casopis"], "ga": ["Nuacht\u00e1n"], "gd": ["P\u00e0ipear-naidheachd"], "ca": ["Premsa"], "mk": ["\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"], "sq": ["Gazeta"], "sr": ["\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"], "sv": ["Tidning"], "ko": ["\uc2e0\ubb38"], "gl": ["Prensa escrita"], "el": ["\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"], "en": ["Newspaper"], "is": ["Dagbla\u00f0"], "it": ["Giornale"], "zh": ["\u5831\u7d19"], "es": ["Prensa escrita"], "et": ["Ajaleht"], "eu": ["Egunkari"], "cs": ["Noviny"], "ar": ["\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"], "cy": ["Papur newydd"], "ja": ["\u65b0\u805e"], "az": ["Q\u0259zet"], "pl": ["Gazeta"], "ro": ["Ziar"], "da": ["Avis"], "he": ["\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"], "tr": ["Gazete"], "nl": ["Krant"]}, "edmDatasetName": ["9200300_Ag_EU_TEL_a0600_Newspapers_ONB"], "edmIsShownAt": ["http://anno.onb.ac.at/cgi-content/anno?apm=0&aid=wrz&datum=18480208"], "edmIsShownBy": ["http://iiif.onb.ac.at/images/ANNO/wrz18480208/00000001/full/full/0/default.jpg"], "edmPlace": ["http://d-nb.info/gnd/4066009-6"], "edmPlaceLabel": [{"def": "Wien"}], "edmPlaceLabelLangAware": {"def": ["Wien"]}, "edmPreview": ["https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=http%3A%2F%2Fiiif.onb.ac.at%2Fimages%2FANNO%2Fwrz18480208%2F00000001%2Ffull%2Ffull%2F0%2Fdefault.jpg&type=TEXT"], "europeanaCollectionName": ["9200300_Ag_EU_TEL_a0600_Newspapers_ONB"], "europeanaCompleteness": 5, "guid": "https://www.europeana.eu/item/9200300/BibliographicResource_3000051836173?utm_source=api&utm_medium=api&utm_campaign=J6W44jvPV", "id": "/9200300/BibliographicResource_3000051836173", "index": 0, "language": ["de"], "link": "https://europeana.eu/api/v2/record/9200300/BibliographicResource_3000051836173.json?wskey=J6W44jvPV", "previewNoDistribute": false, "provider": ["The European Library"], "rights": ["http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/"], "score": 1.7928418, "timestamp": 1586466054347, "timestamp_created": "2019-03-14T13:22:59.307Z", "timestamp_created_epoch": 1552569779307, "timestamp_update": "2019-03-14T13:22:59.307Z", "timestamp_update_epoch": 1552569779307, "title": ["Wiener Zeitung - 1848-02-08"], "type": "TEXT", "ugc": [false]}, {"completeness": 5, "country": ["Germany"], "dataProvider": ["Hamburg State Library"], "dcLanguage": ["de"], "dcLanguageLangAware": {"def": ["de"]}, "dcTitleLangAware": {"def": ["Hamburger Nachrichten - 1848-06-26"]}, "edmConcept": ["http://data.europeana.eu/concept/base/18"], "edmConceptLabel": [{"def": "Avis"}, {"def": "Zeitung"}, {"def": "Sanomalehti"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Jornal"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Laikra\u0161tis"}, {"def": "Novine"}, {"def": "Laikraksts"}, {"def": "Journal"}, {"def": "\u00dajs\u00e1g"}, {"def": "Novine"}, {"def": "\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"}, {"def": "\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"}, {"def": "\u010casopis"}, {"def": "Nuacht\u00e1n"}, {"def": "P\u00e0ipear-naidheachd"}, {"def": "Premsa"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"}, {"def": "Tidning"}, {"def": "\uc2e0\ubb38"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"}, {"def": "Newspaper"}, {"def": "Dagbla\u00f0"}, {"def": "Giornale"}, {"def": "\u5831\u7d19"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "Ajaleht"}, {"def": "Egunkari"}, {"def": "Noviny"}, {"def": "\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"}, {"def": "Papur newydd"}, {"def": "\u65b0\u805e"}, {"def": "Q\u0259zet"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "Ziar"}, {"def": "Avis"}, {"def": "\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"}, {"def": "Gazete"}, {"def": "Krant"}], "edmConceptPrefLabelLangAware": {"no": ["Avis"], "de": ["Zeitung"], "fi": ["Sanomalehti"], "be": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "ru": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "pt": ["Jornal"], "bg": ["\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"], "lt": ["Laikra\u0161tis"], "hr": ["Novine"], "lv": ["Laikraksts"], "fr": ["Journal"], "hu": ["\u00dajs\u00e1g"], "bs": ["Novine"], "hy": ["\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"], "ka": ["\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"], "uk": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "sk": ["Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"], "sl": ["\u010casopis"], "ga": ["Nuacht\u00e1n"], "gd": ["P\u00e0ipear-naidheachd"], "ca": ["Premsa"], "mk": ["\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"], "sq": ["Gazeta"], "sr": ["\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"], "sv": ["Tidning"], "ko": ["\uc2e0\ubb38"], "gl": ["Prensa escrita"], "el": ["\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"], "en": ["Newspaper"], "is": ["Dagbla\u00f0"], "it": ["Giornale"], "zh": ["\u5831\u7d19"], "es": ["Prensa escrita"], "et": ["Ajaleht"], "eu": ["Egunkari"], "cs": ["Noviny"], "ar": ["\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"], "cy": ["Papur newydd"], "ja": ["\u65b0\u805e"], "az": ["Q\u0259zet"], "pl": ["Gazeta"], "ro": ["Ziar"], "da": ["Avis"], "he": ["\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"], "tr": ["Gazete"], "nl": ["Krant"]}, "edmDatasetName": ["9200338_Ag_EU_TEL_a0621_Newspapers_HamburgLibrary"], "edmIsShownBy": ["https://iiif.europeana.eu/image/XOX5BBIMO6LRNDNVR2TJQKYFVRMYSYYHP2RWSCOZHQEYLY5ODMPA/presentation_images/bed99d70-02ce-11e6-95c4-fa163e60dd72/node-4/image/SUBHH/Hamburger_Nachrichten/1848/06/26/1/18480626_1-0001/full/full/0/default.jpg"], "edmPreview": ["https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fiiif.europeana.eu%2Fimage%2FXOX5BBIMO6LRNDNVR2TJQKYFVRMYSYYHP2RWSCOZHQEYLY5ODMPA%2Fpresentation_images%2Fbed99d70-02ce-11e6-95c4-fa163e60dd72%2Fnode-4%2Fimage%2FSUBHH%2FHamburger_Nachrichten%2F1848%2F06%2F26%2F1%2F18480626_1-0001%2Ffull%2Ffull%2F0%2Fdefault.jpg&type=TEXT"], "europeanaCollectionName": ["9200338_Ag_EU_TEL_a0621_Newspapers_HamburgLibrary"], "europeanaCompleteness": 5, "guid": "https://www.europeana.eu/item/9200338/BibliographicResource_3000119006258?utm_source=api&utm_medium=api&utm_campaign=J6W44jvPV", "id": "/9200338/BibliographicResource_3000119006258", "index": 0, "language": ["de"], "link": "https://europeana.eu/api/v2/record/9200338/BibliographicResource_3000119006258.json?wskey=J6W44jvPV", "previewNoDistribute": false, "provider": ["The European Library"], "rights": ["http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/"], "score": 1.7928418, "timestamp": 1586532634848, "timestamp_created": "2015-02-25T14:45:29.263Z", "timestamp_created_epoch": 1424875529263, "timestamp_update": "2018-06-26T09:08:42.123Z", "timestamp_update_epoch": 1530004122123, "title": ["Hamburger Nachrichten - 1848-06-26"], "type": "TEXT", "ugc": [false]}, {"completeness": 5, "country": ["Germany"], "dataProvider": ["Hamburg State Library"], "dcLanguage": ["de"], "dcLanguageLangAware": {"def": ["de"]}, "dcTitleLangAware": {"def": ["B\u00f6rsen-Halle - 1848-06-12"]}, "edmConcept": ["http://data.europeana.eu/concept/base/18"], "edmConceptLabel": [{"def": "Avis"}, {"def": "Zeitung"}, {"def": "Sanomalehti"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Jornal"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Laikra\u0161tis"}, {"def": "Novine"}, {"def": "Laikraksts"}, {"def": "Journal"}, {"def": "\u00dajs\u00e1g"}, {"def": "Novine"}, {"def": "\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"}, {"def": "\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"}, {"def": "\u010casopis"}, {"def": "Nuacht\u00e1n"}, {"def": "P\u00e0ipear-naidheachd"}, {"def": "Premsa"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"}, {"def": "Tidning"}, {"def": "\uc2e0\ubb38"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"}, {"def": "Newspaper"}, {"def": "Dagbla\u00f0"}, {"def": "Giornale"}, {"def": "\u5831\u7d19"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "Ajaleht"}, {"def": "Egunkari"}, {"def": "Noviny"}, {"def": "\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"}, {"def": "Papur newydd"}, {"def": "\u65b0\u805e"}, {"def": "Q\u0259zet"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "Ziar"}, {"def": "Avis"}, {"def": "\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"}, {"def": "Gazete"}, {"def": "Krant"}], "edmConceptPrefLabelLangAware": {"no": ["Avis"], "de": ["Zeitung"], "fi": ["Sanomalehti"], "be": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "ru": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "pt": ["Jornal"], "bg": ["\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"], "lt": ["Laikra\u0161tis"], "hr": ["Novine"], "lv": ["Laikraksts"], "fr": ["Journal"], "hu": ["\u00dajs\u00e1g"], "bs": ["Novine"], "hy": ["\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"], "ka": ["\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"], "uk": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "sk": ["Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"], "sl": ["\u010casopis"], "ga": ["Nuacht\u00e1n"], "gd": ["P\u00e0ipear-naidheachd"], "ca": ["Premsa"], "mk": ["\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"], "sq": ["Gazeta"], "sr": ["\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"], "sv": ["Tidning"], "ko": ["\uc2e0\ubb38"], "gl": ["Prensa escrita"], "el": ["\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"], "en": ["Newspaper"], "is": ["Dagbla\u00f0"], "it": ["Giornale"], "zh": ["\u5831\u7d19"], "es": ["Prensa escrita"], "et": ["Ajaleht"], "eu": ["Egunkari"], "cs": ["Noviny"], "ar": ["\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"], "cy": ["Papur newydd"], "ja": ["\u65b0\u805e"], "az": ["Q\u0259zet"], "pl": ["Gazeta"], "ro": ["Ziar"], "da": ["Avis"], "he": ["\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"], "tr": ["Gazete"], "nl": ["Krant"]}, "edmDatasetName": ["9200338_Ag_EU_TEL_a0621_Newspapers_HamburgLibrary"], "edmIsShownBy": ["https://iiif.europeana.eu/image/AGOKD53WOVORW7EM35OVEO5KCQVC3GYJIMYBH64KIAFC4OJXWERA/presentation_images/3b8d8d70-019b-11e6-a696-fa163e2dd531/node-3/image/SUBHH/B\u00f6rsen-Halle/1848/06/12/00000001/full/full/0/default.jpg"], "edmPreview": ["https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fiiif.europeana.eu%2Fimage%2FAGOKD53WOVORW7EM35OVEO5KCQVC3GYJIMYBH64KIAFC4OJXWERA%2Fpresentation_images%2F3b8d8d70-019b-11e6-a696-fa163e2dd531%2Fnode-3%2Fimage%2FSUBHH%2FB%C3%B6rsen-Halle%2F1848%2F06%2F12%2F00000001%2Ffull%2Ffull%2F0%2Fdefault.jpg&type=TEXT"], "europeanaCollectionName": ["9200338_Ag_EU_TEL_a0621_Newspapers_HamburgLibrary"], "europeanaCompleteness": 5, "guid": "https://www.europeana.eu/item/9200338/BibliographicResource_3000117695414?utm_source=api&utm_medium=api&utm_campaign=J6W44jvPV", "id": "/9200338/BibliographicResource_3000117695414", "index": 0, "language": ["de"], "link": "https://europeana.eu/api/v2/record/9200338/BibliographicResource_3000117695414.json?wskey=J6W44jvPV", "previewNoDistribute": false, "provider": ["The European Library"], "rights": ["http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/"], "score": 1.7928418, "timestamp": 1586536823255, "timestamp_created": "2014-12-03T14:34:05.712Z", "timestamp_created_epoch": 1417617245712, "timestamp_update": "2018-06-26T08:52:08.664Z", "timestamp_update_epoch": 1530003128664, "title": ["B\u00f6rsen-Halle - 1848-06-12"], "type": "TEXT", "ugc": [false]}, {"completeness": 5, "country": ["Germany"], "dataProvider": ["Hamburg State Library"], "dcLanguage": ["de"], "dcLanguageLangAware": {"def": ["de"]}, "dcTitleLangAware": {"def": ["Hamburger Nachrichten - 1848-05-31"]}, "edmConcept": ["http://data.europeana.eu/concept/base/18"], "edmConceptLabel": [{"def": "Avis"}, {"def": "Zeitung"}, {"def": "Sanomalehti"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Jornal"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Laikra\u0161tis"}, {"def": "Novine"}, {"def": "Laikraksts"}, {"def": "Journal"}, {"def": "\u00dajs\u00e1g"}, {"def": "Novine"}, {"def": "\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"}, {"def": "\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"}, {"def": "\u010casopis"}, {"def": "Nuacht\u00e1n"}, {"def": "P\u00e0ipear-naidheachd"}, {"def": "Premsa"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"}, {"def": "Tidning"}, {"def": "\uc2e0\ubb38"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"}, {"def": "Newspaper"}, {"def": "Dagbla\u00f0"}, {"def": "Giornale"}, {"def": "\u5831\u7d19"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "Ajaleht"}, {"def": "Egunkari"}, {"def": "Noviny"}, {"def": "\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"}, {"def": "Papur newydd"}, {"def": "\u65b0\u805e"}, {"def": "Q\u0259zet"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "Ziar"}, {"def": "Avis"}, {"def": "\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"}, {"def": "Gazete"}, {"def": "Krant"}], "edmConceptPrefLabelLangAware": {"no": ["Avis"], "de": ["Zeitung"], "fi": ["Sanomalehti"], "be": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "ru": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "pt": ["Jornal"], "bg": ["\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"], "lt": ["Laikra\u0161tis"], "hr": ["Novine"], "lv": ["Laikraksts"], "fr": ["Journal"], "hu": ["\u00dajs\u00e1g"], "bs": ["Novine"], "hy": ["\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"], "ka": ["\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"], "uk": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "sk": ["Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"], "sl": ["\u010casopis"], "ga": ["Nuacht\u00e1n"], "gd": ["P\u00e0ipear-naidheachd"], "ca": ["Premsa"], "mk": ["\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"], "sq": ["Gazeta"], "sr": ["\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"], "sv": ["Tidning"], "ko": ["\uc2e0\ubb38"], "gl": ["Prensa escrita"], "el": ["\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"], "en": ["Newspaper"], "is": ["Dagbla\u00f0"], "it": ["Giornale"], "zh": ["\u5831\u7d19"], "es": ["Prensa escrita"], "et": ["Ajaleht"], "eu": ["Egunkari"], "cs": ["Noviny"], "ar": ["\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"], "cy": ["Papur newydd"], "ja": ["\u65b0\u805e"], "az": ["Q\u0259zet"], "pl": ["Gazeta"], "ro": ["Ziar"], "da": ["Avis"], "he": ["\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"], "tr": ["Gazete"], "nl": ["Krant"]}, "edmDatasetName": ["9200338_Ag_EU_TEL_a0621_Newspapers_HamburgLibrary"], "edmIsShownBy": ["https://iiif.europeana.eu/image/DAAC4PYF2QSZV5JTJS2HNA5KAZULD7FCDG3BYVEN7633AGARRQGQ/presentation_images/d9d37d80-01c5-11e6-a696-fa163e2dd531/node-3/image/SUBHH/Hamburger_Nachrichten/1848/05/31/1/18480531_1-0001/full/full/0/default.jpg"], "edmPreview": ["https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fiiif.europeana.eu%2Fimage%2FDAAC4PYF2QSZV5JTJS2HNA5KAZULD7FCDG3BYVEN7633AGARRQGQ%2Fpresentation_images%2Fd9d37d80-01c5-11e6-a696-fa163e2dd531%2Fnode-3%2Fimage%2FSUBHH%2FHamburger_Nachrichten%2F1848%2F05%2F31%2F1%2F18480531_1-0001%2Ffull%2Ffull%2F0%2Fdefault.jpg&type=TEXT"], "europeanaCollectionName": ["9200338_Ag_EU_TEL_a0621_Newspapers_HamburgLibrary"], "europeanaCompleteness": 5, "guid": "https://www.europeana.eu/item/9200338/BibliographicResource_3000117650448?utm_source=api&utm_medium=api&utm_campaign=J6W44jvPV", "id": "/9200338/BibliographicResource_3000117650448", "index": 0, "language": ["de"], "link": "https://europeana.eu/api/v2/record/9200338/BibliographicResource_3000117650448.json?wskey=J6W44jvPV", "previewNoDistribute": false, "provider": ["The European Library"], "rights": ["http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/"], "score": 1.7928418, "timestamp": 1586540799211, "timestamp_created": "2014-12-03T14:28:30.683Z", "timestamp_created_epoch": 1417616910683, "timestamp_update": "2018-06-26T08:43:01.532Z", "timestamp_update_epoch": 1530002581532, "title": ["Hamburger Nachrichten - 1848-05-31"], "type": "TEXT", "ugc": [false]}, {"completeness": 5, "country": ["Germany"], "dataProvider": ["Hamburg State Library"], "dcLanguage": ["de"], "dcLanguageLangAware": {"def": ["de"]}, "dcTitleLangAware": {"def": ["Hamburger Nachrichten - 1848-06-14"]}, "edmConcept": ["http://data.europeana.eu/concept/base/18"], "edmConceptLabel": [{"def": "Avis"}, {"def": "Zeitung"}, {"def": "Sanomalehti"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Jornal"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Laikra\u0161tis"}, {"def": "Novine"}, {"def": "Laikraksts"}, {"def": "Journal"}, {"def": "\u00dajs\u00e1g"}, {"def": "Novine"}, {"def": "\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"}, {"def": "\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"}, {"def": "\u010casopis"}, {"def": "Nuacht\u00e1n"}, {"def": "P\u00e0ipear-naidheachd"}, {"def": "Premsa"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"}, {"def": "Tidning"}, {"def": "\uc2e0\ubb38"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"}, {"def": "Newspaper"}, {"def": "Dagbla\u00f0"}, {"def": "Giornale"}, {"def": "\u5831\u7d19"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "Ajaleht"}, {"def": "Egunkari"}, {"def": "Noviny"}, {"def": "\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"}, {"def": "Papur newydd"}, {"def": "\u65b0\u805e"}, {"def": "Q\u0259zet"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "Ziar"}, {"def": "Avis"}, {"def": "\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"}, {"def": "Gazete"}, {"def": "Krant"}], "edmConceptPrefLabelLangAware": {"no": ["Avis"], "de": ["Zeitung"], "fi": ["Sanomalehti"], "be": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "ru": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "pt": ["Jornal"], "bg": ["\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"], "lt": ["Laikra\u0161tis"], "hr": ["Novine"], "lv": ["Laikraksts"], "fr": ["Journal"], "hu": ["\u00dajs\u00e1g"], "bs": ["Novine"], "hy": ["\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"], "ka": ["\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"], "uk": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "sk": ["Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"], "sl": ["\u010casopis"], "ga": ["Nuacht\u00e1n"], "gd": ["P\u00e0ipear-naidheachd"], "ca": ["Premsa"], "mk": ["\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"], "sq": ["Gazeta"], "sr": ["\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"], "sv": ["Tidning"], "ko": ["\uc2e0\ubb38"], "gl": ["Prensa escrita"], "el": ["\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"], "en": ["Newspaper"], "is": ["Dagbla\u00f0"], "it": ["Giornale"], "zh": ["\u5831\u7d19"], "es": ["Prensa escrita"], "et": ["Ajaleht"], "eu": ["Egunkari"], "cs": ["Noviny"], "ar": ["\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"], "cy": ["Papur newydd"], "ja": ["\u65b0\u805e"], "az": ["Q\u0259zet"], "pl": ["Gazeta"], "ro": ["Ziar"], "da": ["Avis"], "he": ["\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"], "tr": ["Gazete"], "nl": ["Krant"]}, "edmDatasetName": ["9200338_Ag_EU_TEL_a0621_Newspapers_HamburgLibrary"], "edmIsShownBy": ["https://iiif.europeana.eu/image/SKSA75JNX77OMAHUMAXKTREPHHVQPOHQPIBCV3LOKFVD4O462YNQ/presentation_images/ff6436e0-01cd-11e6-a696-fa163e2dd531/node-3/image/SUBHH/Hamburger_Nachrichten/1848/06/14/1/18480614_1-0001/full/full/0/default.jpg"], "edmPreview": ["https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fiiif.europeana.eu%2Fimage%2FSKSA75JNX77OMAHUMAXKTREPHHVQPOHQPIBCV3LOKFVD4O462YNQ%2Fpresentation_images%2Fff6436e0-01cd-11e6-a696-fa163e2dd531%2Fnode-3%2Fimage%2FSUBHH%2FHamburger_Nachrichten%2F1848%2F06%2F14%2F1%2F18480614_1-0001%2Ffull%2Ffull%2F0%2Fdefault.jpg&type=TEXT"], "europeanaCollectionName": ["9200338_Ag_EU_TEL_a0621_Newspapers_HamburgLibrary"], "europeanaCompleteness": 5, "guid": "https://www.europeana.eu/item/9200338/BibliographicResource_3000117650398?utm_source=api&utm_medium=api&utm_campaign=J6W44jvPV", "id": "/9200338/BibliographicResource_3000117650398", "index": 0, "language": ["de"], "link": "https://europeana.eu/api/v2/record/9200338/BibliographicResource_3000117650398.json?wskey=J6W44jvPV", "previewNoDistribute": false, "provider": ["The European Library"], "rights": ["http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/"], "score": 1.7928418, "timestamp": 1586541003725, "timestamp_created": "2014-12-03T14:28:30.196Z", "timestamp_created_epoch": 1417616910196, "timestamp_update": "2018-06-26T08:43:00.909Z", "timestamp_update_epoch": 1530002580909, "title": ["Hamburger Nachrichten - 1848-06-14"], "type": "TEXT", "ugc": [false]}, {"completeness": 5, "country": ["Germany"], "dataProvider": ["Hamburg State Library"], "dcLanguage": ["de"], "dcLanguageLangAware": {"def": ["de"]}, "dcTitleLangAware": {"def": ["Hamburger Nachrichten - 1848-07-31"]}, "edmConcept": ["http://data.europeana.eu/concept/base/18"], "edmConceptLabel": [{"def": "Avis"}, {"def": "Zeitung"}, {"def": "Sanomalehti"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Jornal"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Laikra\u0161tis"}, {"def": "Novine"}, {"def": "Laikraksts"}, {"def": "Journal"}, {"def": "\u00dajs\u00e1g"}, {"def": "Novine"}, {"def": "\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"}, {"def": "\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"}, {"def": "\u010casopis"}, {"def": "Nuacht\u00e1n"}, {"def": "P\u00e0ipear-naidheachd"}, {"def": "Premsa"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"}, {"def": "Tidning"}, {"def": "\uc2e0\ubb38"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"}, {"def": "Newspaper"}, {"def": "Dagbla\u00f0"}, {"def": "Giornale"}, {"def": "\u5831\u7d19"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "Ajaleht"}, {"def": "Egunkari"}, {"def": "Noviny"}, {"def": "\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"}, {"def": "Papur newydd"}, {"def": "\u65b0\u805e"}, {"def": "Q\u0259zet"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "Ziar"}, {"def": "Avis"}, {"def": "\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"}, {"def": "Gazete"}, {"def": "Krant"}], "edmConceptPrefLabelLangAware": {"no": ["Avis"], "de": ["Zeitung"], "fi": ["Sanomalehti"], "be": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "ru": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "pt": ["Jornal"], "bg": ["\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"], "lt": ["Laikra\u0161tis"], "hr": ["Novine"], "lv": ["Laikraksts"], "fr": ["Journal"], "hu": ["\u00dajs\u00e1g"], "bs": ["Novine"], "hy": ["\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"], "ka": ["\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"], "uk": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "sk": ["Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"], "sl": ["\u010casopis"], "ga": ["Nuacht\u00e1n"], "gd": ["P\u00e0ipear-naidheachd"], "ca": ["Premsa"], "mk": ["\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"], "sq": ["Gazeta"], "sr": ["\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"], "sv": ["Tidning"], "ko": ["\uc2e0\ubb38"], "gl": ["Prensa escrita"], "el": ["\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"], "en": ["Newspaper"], "is": ["Dagbla\u00f0"], "it": ["Giornale"], "zh": ["\u5831\u7d19"], "es": ["Prensa escrita"], "et": ["Ajaleht"], "eu": ["Egunkari"], "cs": ["Noviny"], "ar": ["\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"], "cy": ["Papur newydd"], "ja": ["\u65b0\u805e"], "az": ["Q\u0259zet"], "pl": ["Gazeta"], "ro": ["Ziar"], "da": ["Avis"], "he": ["\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"], "tr": ["Gazete"], "nl": ["Krant"]}, "edmDatasetName": ["9200338_Ag_EU_TEL_a0621_Newspapers_HamburgLibrary"], "edmIsShownBy": ["https://iiif.europeana.eu/image/S6BH6TPU4BBMXID64LFLWEH6ERX6EO4VSOTTHB332I6ZV53BSRGQ/presentation_images/31b95570-01ca-11e6-a696-fa163e2dd531/node-3/image/SUBHH/Hamburger_Nachrichten/1848/07/31/1/18480731_1-0001/full/full/0/default.jpg"], "edmPreview": ["https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fiiif.europeana.eu%2Fimage%2FS6BH6TPU4BBMXID64LFLWEH6ERX6EO4VSOTTHB332I6ZV53BSRGQ%2Fpresentation_images%2F31b95570-01ca-11e6-a696-fa163e2dd531%2Fnode-3%2Fimage%2FSUBHH%2FHamburger_Nachrichten%2F1848%2F07%2F31%2F1%2F18480731_1-0001%2Ffull%2Ffull%2F0%2Fdefault.jpg&type=TEXT"], "europeanaCollectionName": ["9200338_Ag_EU_TEL_a0621_Newspapers_HamburgLibrary"], "europeanaCompleteness": 5, "guid": "https://www.europeana.eu/item/9200338/BibliographicResource_3000117650381?utm_source=api&utm_medium=api&utm_campaign=J6W44jvPV", "id": "/9200338/BibliographicResource_3000117650381", "index": 0, "language": ["de"], "link": "https://europeana.eu/api/v2/record/9200338/BibliographicResource_3000117650381.json?wskey=J6W44jvPV", "previewNoDistribute": false, "provider": ["The European Library"], "rights": ["http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/"], "score": 1.7928418, "timestamp": 1586541003725, "timestamp_created": "2014-12-03T14:28:30.064Z", "timestamp_created_epoch": 1417616910064, "timestamp_update": "2018-06-26T08:43:00.677Z", "timestamp_update_epoch": 1530002580677, "title": ["Hamburger Nachrichten - 1848-07-31"], "type": "TEXT", "ugc": [false]}, {"completeness": 5, "country": ["Germany"], "dataProvider": ["Hamburg State Library"], "dcLanguage": ["de"], "dcLanguageLangAware": {"def": ["de"]}, "dcTitleLangAware": {"def": ["Hamburger Nachrichten - 1848-08-01"]}, "edmConcept": ["http://data.europeana.eu/concept/base/18"], "edmConceptLabel": [{"def": "Avis"}, {"def": "Zeitung"}, {"def": "Sanomalehti"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Jornal"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Laikra\u0161tis"}, {"def": "Novine"}, {"def": "Laikraksts"}, {"def": "Journal"}, {"def": "\u00dajs\u00e1g"}, {"def": "Novine"}, {"def": "\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"}, {"def": "\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"}, {"def": "\u010casopis"}, {"def": "Nuacht\u00e1n"}, {"def": "P\u00e0ipear-naidheachd"}, {"def": "Premsa"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"}, {"def": "Tidning"}, {"def": "\uc2e0\ubb38"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"}, {"def": "Newspaper"}, {"def": "Dagbla\u00f0"}, {"def": "Giornale"}, {"def": "\u5831\u7d19"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "Ajaleht"}, {"def": "Egunkari"}, {"def": "Noviny"}, {"def": "\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"}, {"def": "Papur newydd"}, {"def": "\u65b0\u805e"}, {"def": "Q\u0259zet"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "Ziar"}, {"def": "Avis"}, {"def": "\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"}, {"def": "Gazete"}, {"def": "Krant"}], "edmConceptPrefLabelLangAware": {"no": ["Avis"], "de": ["Zeitung"], "fi": ["Sanomalehti"], "be": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "ru": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "pt": ["Jornal"], "bg": ["\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"], "lt": ["Laikra\u0161tis"], "hr": ["Novine"], "lv": ["Laikraksts"], "fr": ["Journal"], "hu": ["\u00dajs\u00e1g"], "bs": ["Novine"], "hy": ["\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"], "ka": ["\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"], "uk": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "sk": ["Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"], "sl": ["\u010casopis"], "ga": ["Nuacht\u00e1n"], "gd": ["P\u00e0ipear-naidheachd"], "ca": ["Premsa"], "mk": ["\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"], "sq": ["Gazeta"], "sr": ["\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"], "sv": ["Tidning"], "ko": ["\uc2e0\ubb38"], "gl": ["Prensa escrita"], "el": ["\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"], "en": ["Newspaper"], "is": ["Dagbla\u00f0"], "it": ["Giornale"], "zh": ["\u5831\u7d19"], "es": ["Prensa escrita"], "et": ["Ajaleht"], "eu": ["Egunkari"], "cs": ["Noviny"], "ar": ["\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"], "cy": ["Papur newydd"], "ja": ["\u65b0\u805e"], "az": ["Q\u0259zet"], "pl": ["Gazeta"], "ro": ["Ziar"], "da": ["Avis"], "he": ["\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"], "tr": ["Gazete"], "nl": ["Krant"]}, "edmDatasetName": ["9200338_Ag_EU_TEL_a0621_Newspapers_HamburgLibrary"], "edmIsShownBy": ["https://iiif.europeana.eu/image/EGBVAGGHUYSM67CD5YTCF3JTKIWND2CKCN2VWEKXDZSBZSJQMRMA/presentation_images/80316e40-01cf-11e6-a696-fa163e2dd531/node-3/image/SUBHH/Hamburger_Nachrichten/1848/08/01/1/18480801_1-0001/full/full/0/default.jpg"], "edmPreview": ["https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fiiif.europeana.eu%2Fimage%2FEGBVAGGHUYSM67CD5YTCF3JTKIWND2CKCN2VWEKXDZSBZSJQMRMA%2Fpresentation_images%2F80316e40-01cf-11e6-a696-fa163e2dd531%2Fnode-3%2Fimage%2FSUBHH%2FHamburger_Nachrichten%2F1848%2F08%2F01%2F1%2F18480801_1-0001%2Ffull%2Ffull%2F0%2Fdefault.jpg&type=TEXT"], "europeanaCollectionName": ["9200338_Ag_EU_TEL_a0621_Newspapers_HamburgLibrary"], "europeanaCompleteness": 5, "guid": "https://www.europeana.eu/item/9200338/BibliographicResource_3000117650320?utm_source=api&utm_medium=api&utm_campaign=J6W44jvPV", "id": "/9200338/BibliographicResource_3000117650320", "index": 0, "language": ["de"], "link": "https://europeana.eu/api/v2/record/9200338/BibliographicResource_3000117650320.json?wskey=J6W44jvPV", "previewNoDistribute": false, "provider": ["The European Library"], "rights": ["http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/"], "score": 1.7928418, "timestamp": 1586541003725, "timestamp_created": "2014-12-03T14:28:29.515Z", "timestamp_created_epoch": 1417616909515, "timestamp_update": "2018-06-26T08:42:59.439Z", "timestamp_update_epoch": 1530002579439, "title": ["Hamburger Nachrichten - 1848-08-01"], "type": "TEXT", "ugc": [false]}, {"completeness": 5, "country": ["Austria"], "dataProvider": ["\u00d6sterreichische Nationalbibliothek - Austrian National Library"], "dcLanguage": ["deu"], "dcLanguageLangAware": {"def": ["deu"]}, "dcTitleLangAware": {"def": ["Wiener Zeitung - 1848-07-12"]}, "dctermsSpatial": ["http://d-nb.info/gnd/4066009-6"], "edmConcept": ["http://d-nb.info/gnd/4067510-5", "http://data.europeana.eu/concept/base/18"], "edmConceptLabel": [{"def": "Zeitung"}, {"def": "Avis"}, {"def": "Zeitung"}, {"def": "Sanomalehti"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Jornal"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Laikra\u0161tis"}, {"def": "Novine"}, {"def": "Laikraksts"}, {"def": "Journal"}, {"def": "\u00dajs\u00e1g"}, {"def": "Novine"}, {"def": "\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"}, {"def": "\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"}, {"def": "\u010casopis"}, {"def": "Nuacht\u00e1n"}, {"def": "P\u00e0ipear-naidheachd"}, {"def": "Premsa"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"}, {"def": "Tidning"}, {"def": "\uc2e0\ubb38"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"}, {"def": "Newspaper"}, {"def": "Dagbla\u00f0"}, {"def": "Giornale"}, {"def": "\u5831\u7d19"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "Ajaleht"}, {"def": "Egunkari"}, {"def": "Noviny"}, {"def": "\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"}, {"def": "Papur newydd"}, {"def": "\u65b0\u805e"}, {"def": "Q\u0259zet"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "Ziar"}, {"def": "Avis"}, {"def": "\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"}, {"def": "Gazete"}, {"def": "Krant"}], "edmConceptPrefLabelLangAware": {"no": ["Avis"], "de": ["Zeitung"], "fi": ["Sanomalehti"], "be": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "ru": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "def": ["Zeitung"], "pt": ["Jornal"], "bg": ["\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"], "lt": ["Laikra\u0161tis"], "hr": ["Novine"], "lv": ["Laikraksts"], "fr": ["Journal"], "hu": ["\u00dajs\u00e1g"], "bs": ["Novine"], "hy": ["\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"], "ka": ["\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"], "uk": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "sk": ["Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"], "sl": ["\u010casopis"], "ga": ["Nuacht\u00e1n"], "gd": ["P\u00e0ipear-naidheachd"], "ca": ["Premsa"], "mk": ["\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"], "sq": ["Gazeta"], "sr": ["\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"], "sv": ["Tidning"], "ko": ["\uc2e0\ubb38"], "gl": ["Prensa escrita"], "el": ["\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"], "en": ["Newspaper"], "is": ["Dagbla\u00f0"], "it": ["Giornale"], "zh": ["\u5831\u7d19"], "es": ["Prensa escrita"], "et": ["Ajaleht"], "eu": ["Egunkari"], "cs": ["Noviny"], "ar": ["\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"], "cy": ["Papur newydd"], "ja": ["\u65b0\u805e"], "az": ["Q\u0259zet"], "pl": ["Gazeta"], "ro": ["Ziar"], "da": ["Avis"], "he": ["\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"], "tr": ["Gazete"], "nl": ["Krant"]}, "edmDatasetName": ["9200300_Ag_EU_TEL_a0600_Newspapers_ONB"], "edmIsShownAt": ["http://anno.onb.ac.at/cgi-content/anno?apm=0&aid=wrz&datum=18480712"], "edmIsShownBy": ["http://iiif.onb.ac.at/images/ANNO/wrz18480712/00000001/full/full/0/default.jpg"], "edmPlace": ["http://d-nb.info/gnd/4066009-6"], "edmPlaceLabel": [{"def": "Wien"}], "edmPlaceLabelLangAware": {"def": ["Wien"]}, "edmPreview": ["https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=http%3A%2F%2Fiiif.onb.ac.at%2Fimages%2FANNO%2Fwrz18480712%2F00000001%2Ffull%2Ffull%2F0%2Fdefault.jpg&type=TEXT"], "europeanaCollectionName": ["9200300_Ag_EU_TEL_a0600_Newspapers_ONB"], "europeanaCompleteness": 5, "guid": "https://www.europeana.eu/item/9200300/BibliographicResource_3000051831089?utm_source=api&utm_medium=api&utm_campaign=J6W44jvPV", "id": "/9200300/BibliographicResource_3000051831089", "index": 0, "language": ["de"], "link": "https://europeana.eu/api/v2/record/9200300/BibliographicResource_3000051831089.json?wskey=J6W44jvPV", "previewNoDistribute": false, "provider": ["The European Library"], "rights": ["http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/"], "score": 1.7901316, "timestamp": 1586466535263, "timestamp_created": "2019-03-14T17:02:13.275Z", "timestamp_created_epoch": 1552582933275, "timestamp_update": "2019-03-14T17:02:13.275Z", "timestamp_update_epoch": 1552582933275, "title": ["Wiener Zeitung - 1848-07-12"], "type": "TEXT", "ugc": [false]}, {"completeness": 5, "country": ["Germany"], "dataProvider": ["Hamburg State Library"], "dcLanguage": ["de"], "dcLanguageLangAware": {"def": ["de"]}, "dcTitleLangAware": {"def": ["Hamburger Nachrichten - 1848-09-04"]}, "edmConcept": ["http://data.europeana.eu/concept/base/18"], "edmConceptLabel": [{"def": "Avis"}, {"def": "Zeitung"}, {"def": "Sanomalehti"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Jornal"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Laikra\u0161tis"}, {"def": "Novine"}, {"def": "Laikraksts"}, {"def": "Journal"}, {"def": "\u00dajs\u00e1g"}, {"def": "Novine"}, {"def": "\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"}, {"def": "\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"}, {"def": "\u010casopis"}, {"def": "Nuacht\u00e1n"}, {"def": "P\u00e0ipear-naidheachd"}, {"def": "Premsa"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"}, {"def": "Tidning"}, {"def": "\uc2e0\ubb38"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"}, {"def": "Newspaper"}, {"def": "Dagbla\u00f0"}, {"def": "Giornale"}, {"def": "\u5831\u7d19"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "Ajaleht"}, {"def": "Egunkari"}, {"def": "Noviny"}, {"def": "\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"}, {"def": "Papur newydd"}, {"def": "\u65b0\u805e"}, {"def": "Q\u0259zet"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "Ziar"}, {"def": "Avis"}, {"def": "\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"}, {"def": "Gazete"}, {"def": "Krant"}], "edmConceptPrefLabelLangAware": {"no": ["Avis"], "de": ["Zeitung"], "fi": ["Sanomalehti"], "be": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "ru": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "pt": ["Jornal"], "bg": ["\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"], "lt": ["Laikra\u0161tis"], "hr": ["Novine"], "lv": ["Laikraksts"], "fr": ["Journal"], "hu": ["\u00dajs\u00e1g"], "bs": ["Novine"], "hy": ["\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"], "ka": ["\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"], "uk": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "sk": ["Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"], "sl": ["\u010casopis"], "ga": ["Nuacht\u00e1n"], "gd": ["P\u00e0ipear-naidheachd"], "ca": ["Premsa"], "mk": ["\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"], "sq": ["Gazeta"], "sr": ["\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"], "sv": ["Tidning"], "ko": ["\uc2e0\ubb38"], "gl": ["Prensa escrita"], "el": ["\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"], "en": ["Newspaper"], "is": ["Dagbla\u00f0"], "it": ["Giornale"], "zh": ["\u5831\u7d19"], "es": ["Prensa escrita"], "et": ["Ajaleht"], "eu": ["Egunkari"], "cs": ["Noviny"], "ar": ["\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"], "cy": ["Papur newydd"], "ja": ["\u65b0\u805e"], "az": ["Q\u0259zet"], "pl": ["Gazeta"], "ro": ["Ziar"], "da": ["Avis"], "he": ["\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"], "tr": ["Gazete"], "nl": ["Krant"]}, "edmDatasetName": ["9200338_Ag_EU_TEL_a0621_Newspapers_HamburgLibrary"], "edmIsShownBy": ["https://iiif.europeana.eu/image/2ZFVHTMAQB4RJHT7WPPOBSG5JODZDI23VGAPUTK7TTSJZF3QSS4A/presentation_images/d62c7910-01c6-11e6-a696-fa163e2dd531/node-3/image/SUBHH/Hamburger_Nachrichten/1848/09/04/1/18480904_1-0001/full/full/0/default.jpg"], "edmPreview": ["https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fiiif.europeana.eu%2Fimage%2F2ZFVHTMAQB4RJHT7WPPOBSG5JODZDI23VGAPUTK7TTSJZF3QSS4A%2Fpresentation_images%2Fd62c7910-01c6-11e6-a696-fa163e2dd531%2Fnode-3%2Fimage%2FSUBHH%2FHamburger_Nachrichten%2F1848%2F09%2F04%2F1%2F18480904_1-0001%2Ffull%2Ffull%2F0%2Fdefault.jpg&type=TEXT"], "europeanaCollectionName": ["9200338_Ag_EU_TEL_a0621_Newspapers_HamburgLibrary"], "europeanaCompleteness": 5, "guid": "https://www.europeana.eu/item/9200338/BibliographicResource_3000117650238?utm_source=api&utm_medium=api&utm_campaign=J6W44jvPV", "id": "/9200338/BibliographicResource_3000117650238", "index": 0, "language": ["de"], "link": "https://europeana.eu/api/v2/record/9200338/BibliographicResource_3000117650238.json?wskey=J6W44jvPV", "previewNoDistribute": false, "provider": ["The European Library"], "rights": ["http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/"], "score": 1.7898003, "timestamp": 1586541003725, "timestamp_created": "2014-12-03T14:28:28.856Z", "timestamp_created_epoch": 1417616908856, "timestamp_update": "2018-06-26T08:42:58.385Z", "timestamp_update_epoch": 1530002578385, "title": ["Hamburger Nachrichten - 1848-09-04"], "type": "TEXT", "ugc": [false]}], "hits": [{"scope": "/9200338/BibliographicResource_3000117695254", "selectors": [{"field": "rdf:value", "prefix": "Reform, nicht ", "exact": "Revolution", "suffix": "!\" gewirkt zu haben. Wenn Mir\u00bb nrcki ganz m\u00f6glich \u00abat\u00bb. wenn Mein ostenilicher Ehatakter verschleiert, so wirkten dazu ung\u00fcnstige Umnande, d. 1. unsere starten \"iemeinschattozuiianbe, starre Bunde\u00ab\u00bb und Proto kellen Nacht. "}]}, {"scope": "/9200333/BibliographicResource_3000059014755", "selectors": [{"field": "rdf:value", "exact": "Revolution", "suffix": ", die eben durch den Te\u00bb Sr. Majest\u00e4t dem K\u00f6-n^e \u00fcberreicht. "}]}, {"scope": "/9200300/BibliographicResource_3000051841574", "selectors": [{"field": "rdf:value", "prefix": "Dasselbe Journal f\u00fcgt hin-zu: \u00abDie Februar - ", "exact": "Revolution", "suffix": " ist beinahe schon am Ende ihrer Laufbahn angelangt.\" (??) "}]}, {"scope": "/9200333/BibliographicResource_3000059014877", "selectors": [{"field": "rdf:value", "prefix": "Violand faselt viel von ", "exact": "Revolution", "suffix": " und Reaktion\u00bb will Aufhebung ohne alle Entsch\u00e4digung, mit Ausnahme derjenigen, von Venen ermittelt werden kann, da\u00df ihre Verm\u00f6genSumst\u00e4nde die Entsch\u00e4digung dringend ben\u00f6-thigen. "}]}, {"scope": "/9200338/BibliographicResource_3000117695371", "selectors": [{"field": "rdf:value", "prefix": "Heute trifft die Rachricht ein, da\u00df in -ton, eine ", "exact": "Revolution", "suffix": " anoge-droetien und der T*apst mit seinen kardinalen gefangen gesetzt sei. "}]}, {"scope": "/9200300/BibliographicResource_3000051781189", "selectors": [{"field": "rdf:value", "prefix": "So' erk\u00e4mpfen diese wandernden Vork\u00e4mpfer aller wie immer ge arteten ", "exact": "Revolutionen", "suffix": " in Europa, diese politischen nie rasten den Brandstifter des europZischcn Staatengeb\u00e4udeS, fiiH auent-ha^en statt Freunden \u00abur desto grimmigere Feinde, und ver-\u00ab^\u00ab her \u00c4ig\u00fcng der einsten Neiiefl\u00ab falten j^e tl\u00bbfet\ni\u00bb die Grube, auS der sie mit solche\u00bb Feuereifer sich einen AnSgang durchjubrechen tr\u00c4^kn.\n"}]}, {"scope": "/9200300/BibliographicResource_3000051831089", "selectors": [{"field": "rdf:value", "prefix": "Die ", "exact": "Revolution", "suffix": " in 2 Acten. Zweite Abtheil. Die Reaction in t Act.\nr-c>5ssz \u00e4e I^ture \u00c4\u00abSl Vve r \u00ab<? "}]}, {"scope": "/9200300/BibliographicResource_3000051864567", "selectors": [{"field": "rdf:value", "prefix": ". \u2014 In der Walachei jei ", "exact": "Revolution", "suffix": ". Ein russi sches Heer stehe am Pruth, habe ihn aber noch nicht \u00fcberschritten. "}]}, {"scope": "/9200338/BibliographicResource_3000117650338", "selectors": [{"field": "rdf:value", "prefix": "Oi\u00bb Folge diese, Veriragdruch, war die ", "exact": "Revolution", "suffix": " ron Genrbmigen Sie lehl k>, Auihedung oder I Heilung Posen,, so wird eine aknliche Eruption die Folge sevn. "}]}, {"scope": "/9200338/BibliographicResource_3000117695407", "selectors": [{"field": "rdf:value", "prefix": "Bolfoversainm lungen mit Bottrverfainmlungeu, Elud\u00ab mit Elud\u00ab: da\u00ab war. denn \u00bboch \u00bbtu zu uuetdorte\u00ab Resultat einer ", "exact": "Revolution", "suffix": ", welche mit gro\u00dfen Opfern unk Gefahren unternommen worden ist, um ei\u00bb freie\u00bb und oluigr\u00bb Deutschland herzustellen! "}]}, {"scope": "/9200300/BibliographicResource_3000051849184", "selectors": [{"field": "rdf:value", "prefix": "In der Adresse des Central-Ausschusses der Demokraten Deutschlands an das deutsche Volk wird gefordert, in neuen UrVersammlungen die Voll machten aus den H\u00e4nden jener Abgeordneten zur\u00fcck zunehmen, welche das Volk verl\u00e4ugnet haben, neue und direkte Wahlen zu verlangen, dam't der wahre Wille des Volkes sich kundgebe, die Freiheit, die Ein heit und der Wohlstand des Volkes gerettet und durch die M\u00f6glichkeit der Reform die Nothwendigkeit einer neuen und blutigen ", "exact": "Revolution", "suffix": " abgeschnitten werde. "}]}, {"scope": "/9200300/BibliographicResource_3000051854019", "selectors": [{"field": "rdf:value", "prefix": "Sein Ziel habe darin bestanden, die Grund s\u00e4tze der Februar-", "exact": "Revolution", "suffix": " r<in zu erhalten. "}]}, {"scope": "/9200338/BibliographicResource_3000117650211", "selectors": [{"field": "rdf:value", "exact": "Revolution", "suffix": ", \u00abed,. wie ne\u00ab. 17^ In all\u00ab, Zr\u201eun\u00ab\u00abUt,n >t. >l\u00bb f\u00fcr 7 \u00abu Kaden Zuckermever's Lebensfreuden lt. fUnl Bilder au\u00ab dem \u00bbirklichen?"}]}, {"scope": "/9200333/BibliographicResource_3000059014761", "selectors": [{"field": "rdf:value", "prefix": "Salvotti, so da\u00df es geradezu in jeder Hinsicht unbegreiflich w\u00e4re, da\u00df eben er, der sein ganzes Leben den \u00f6sterreichischen Interessen und der Sache der Ordnung ge widmet, f\u00fcr die italienische ", "exact": "Revolution", "suffix": " eine solche Sympa thie haben soll. "}]}, {"scope": "/9200338/BibliographicResource_3000117695368", "selectors": [{"field": "rdf:value", "prefix": "S\u00ab ist hier eine ", "exact": "Revolution", "suffix": " vor sich gegangen, \u00bba\u00ab hei\u00dft eine Serail "}]}, {"scope": "/9200338/BibliographicResource_3000117695246", "selectors": [{"field": "rdf:value", "prefix": "Da nun a\u00bbet r inu'.ri \u00bb:e ", "exact": "Revolution", "suffix": " ober D \u00abutichlan\u00bb b\u201eetn.zebeochrn uu\u00bb eine Rnckkcbr zum \u00abrnbetrn .!"}]}, {"scope": "/9200300/BibliographicResource_3000051784501", "selectors": [{"field": "rdf:value", "prefix": "In Mailand war zu unseren Gunsten gro\u00dfe ", "exact": "Revolution", "suffix": ". Die Bauern cerniren c>e Stadt und lasse\u00ab die Signori Noinli mit ihrem Geld und Silber nicht heraus. "}]}, {"scope": "/9200300/BibliographicResource_3000051824701", "selectors": [{"field": "rdf:value", "prefix": "Ueberhaupt will sich da\u00bb Publikum gar nicht mit de>yStrafm\u00bbdus einverstanden erkl\u00e4rend nach wel chem Schl\u00f6ffet kurz nach der ", "exact": "Revolution", "suffix": " wegen Majest\u00e4ts-Aeleidigung zu 6 Monaten, jetzt Monecke wegen gleichen Ver brechens zu 2Vs Jahr und endlich Dortu wegen Beleidigung \u00abMs PchWN zu 15.Monaten verurtheitt wurden, i. "}]}, {"scope": "/9200300/BibliographicResource_3000051823732", "selectors": [{"field": "rdf:value", "prefix": "L. und ge-veseue Gentdarmerieinspektor Ludwig Freiherr Rivaira, welche sich bei der Mail\u00e4nder ", "exact": "Revolution", "suffix": " kom-promitirten, sind so wie die dem Eide treulos geworre nen Offiziere, in Mailand vor ein Kriegsgericht gestellt worden. \u2014 Die \u00f6sterreichische Regierung hat in der italie nischen Angelegenheit die Vermittlung Frankreichs und Englands angenommen. "}]}, {"scope": "/9200338/BibliographicResource_3000117695480", "selectors": [{"field": "rdf:value", "prefix": "Gouvernement uNr da\u00bb Geo\u00dfberzvglhum Posen jetzt fassen \u00bb>r\u00bb, werden un\u00ab den Maasjstad geben, ob ,\u00bb den redlich\u00ab Willen bat. ihn zu l\u00f6s\u00ab, oder ob e\u00ab eine vluiige ", "exact": "Revolution", "suffix": " in pmiffifdr Polen vorzieht. um nur mit Ru\u00dfland nicht zu brechen.\" i\u201d Stettin, \u00bb\u00ab >. "}]}, {"scope": "/9200300/BibliographicResource_3000051836363", "selectors": [{"field": "rdf:value", "prefix": "Derselbe verlies't sodann eine Adresse der Studenten, dere\u00bb wesent licher Inhalt: die gesteigerte Aufregung, aller Verkehr, Handel und Wandel in Wien ist in Stockung gebracht, da\u00df sich bedeutende Heere um Wien sammeln, welche fortw\u00e4hrend Zuzug bekommen, und da\u00df die friedlichsten Antr\u00e4ge \u00bbur mit Stillschweige\u00bb beantwortet wurde\u00bb, l\u00e4\u00dft nun endlich, da alle Geduld ersch\u00f6pft, \u00ab'\u00bb entschiedenes Auftreten hoffen, dies mu\u00df alsbald \u00abnd nur\ndurch de\u00bb Reichstag geschehe\u00ab, \u00abm die Fr\u00fcchte der ", "exact": "Revolution", "suffix": " zur Aner kennung zu bringen; \u00aboch sieht der Reichstag, und ehe dieses Geb\u00e4ude unserer sch\u00f6nsten Hoffnung zusammenf\u00e4llt, wollen wir die Feinde deS Baterlandes zur\u00fcckweise\u00ab, die Freiheit beruht \u00ab\u00ab\u00ab a\u00abs Euer\u00ab Entschl\u00fcssen, fa\u00dft solche, Euer und Eurer Stellung w\u00fcrdig. "}]}, {"scope": "/9200338/BibliographicResource_3000117650448", "selectors": [{"field": "rdf:value", "prefix": "So daben wir t>\u00ab ,etzl Alle\u00ab ron der ", "exact": "Revolution", "suffix": " dl\u00ab auf Blut und Pl\u00fcnderung Verletzt wurde nur e'n Stutent. der sich selbst durch die Hand scho\u00df, und wie man sagt e\u00bbn Burger, den nn Soldat zuf\u00e4llig verwundete: letztere\u00ab ist nicht verb\u00fcrgt PrvfessorSntlicher und Hpe, Graf Breuner und Baron Pereira, so wie Gras Montecucoli. die man al\u00ab Ursache der milit\u00e4rischen Maa\u00df. "}]}, {"scope": "/9200338/BibliographicResource_3000117695353", "selectors": [{"field": "rdf:value", "prefix": "Polens Schicksal Ist \u00bb\u00bb\u00bbhnlli aber f\u00fcr jetzt d\u00fcrfen \u00bbIr nicht eine Seldstflandigftft '\u00ab\u00ab\u00ab>,ien\u00ab in der Wrisr zugrden, da\u00df bort \u00bbIn Heer\u00bb neu,, ", "exact": "Revolutionen", "suffix": " entstehe, welcher das Einr\u00fccken eussisch\u00bb, Hrrrr. als\u00bb den Krieg noidwenbig \u00abacht. "}]}, {"scope": "/9200338/BibliographicResource_3000117695352", "selectors": [{"field": "rdf:value", "prefix": "Motive: 1) Daulende von St, aisdurgern stn\u00bb letzt st\u00fcndlich \u00bber ivetalt einer Beriol-guna auf den Grund und \u00bbach der Weife fr\u00fcherer Gesetze unter, warten, welche die ", "exact": "Revolution", "suffix": " saettse\u00bb au\u00dfer straft gesetzt baue, und die nun. nachdem ein gro\u00dfer Theil des Bolk\u00bb. den Eonie guenzen der "}]}, {"scope": "/9200338/BibliographicResource_3000117695478", "selectors": [{"field": "rdf:value", "prefix": "Der Saal bildet nun ein \u00a3\u00bbat und en ist nun zu dosten, ba\u00df die tem Rer.studle Entlegenste\u00bb \u00bb\u00ablnker ,etz> weniger l\u00e4rmend reelamiren werken, Vaudrtit, der Unleksnchuugsrichler, giebt seine Demission al\u00bb solcher, weil \u2014 sagt er in dem beirest.nren Schreiben an die ", "exact": "Revolution", "suffix": ", Unlersuchung\u00bb Eommissivn, da\u00bb Maii\u00ab voilan - er aln Zeuge auttrettn m\u00fcsse! "}]}, {"scope": "/9200338/BibliographicResource_3000117695358", "selectors": [{"field": "rdf:value", "prefix": ". \u2014 II\u00bb pause de\u00bb Dagt\u00bb enistanv plvhlich in den Bureaur \u00bber tioluoiuo da\u00bb ig.kuchi, hast eine Gegen -", "exact": "Revolution", "suffix": " zu Gunst.\u00bb de\u00bb Grase\u00ab \u00bb\u00bb\u00ab Pari\u00bb u\u201et \u00bber Herzog,n von Driean\u00bb vorbereitet werbe, wa\u00ab eine furch,hare\u00bb\u00abf. regung \u00bbrianiastle. "}]}, {"scope": "/9200300/BibliographicResource_3000051784434", "selectors": [{"field": "rdf:value", "prefix": "Der Geschichts-schreiber der englischen und franz\u00f6sischen ", "exact": "Revolution", "suffix": ", der mit sicherer Hand in gro\u00dfen Z\u00fcgen ein Gem\u00e4lde der Zei ten gibt, in denen der junge Geist der Freiheit seine Schwin gen pr\u00fcfend regte **), sieht den Zusammensturz des viel hundertj\u00e4hrigen Baues der Gr\u00f6\u00dfe und Macht Oesterreichs als schon beginnend vor Augen. "}]}, {"scope": "/9200338/BibliographicResource_3000117695192", "selectors": [{"field": "rdf:value", "prefix": ". | Die hiesigen Waaren-Markte lilriln-n hei der I ngewiss-heil \u00fcber die hol gen der frans osisrhrn ", "exact": "Revolution", "suffix": " \u00bbehr vlill nnd meisten\u00ab gedruckt. fr\u2019rfd. "}]}, {"scope": "/9200338/BibliographicResource_3000117695190", "selectors": [{"field": "rdf:value", "prefix": "Die trau-zosisch\u00ab ", "exact": "Revolution", "suffix": ", weiche dem Eongreffe rvm Pr\u00e4sidenten amtlich angezeigt worden war. gab >1, den Berein. "}]}, {"scope": "/9200300/BibliographicResource_3000051827209", "selectors": [{"field": "rdf:value", "prefix": "Das ist alles recht praktisch und beweist, da\u00df die ", "exact": "Revolution", "suffix": " auf Herrn Schwarzer nicht so ganz stnnverwirrend gewirkt haben mag, als der Korrespondent der allgem. "}]}, {"scope": "/9200300/BibliographicResource_3000051836959", "selectors": [{"field": "rdf:value", "prefix": "Ja freilich, djt promhWschx R^>ier\u00bbvg hatte ja di^ Februar-", "exact": "Revolution", "suffix": " gemacht. "}]}, {"scope": "/9200300/BibliographicResource_3000051831663", "selectors": [{"field": "rdf:value", "prefix": "Nur hat der ", "exact": "revolutio", "suffix": " n\u00e4re Traun, im Lause der Jahrhunderte an Selbstbe wu\u00dftseyn und Zuversicht gewonnen. "}]}, {"scope": "/9200338/BibliographicResource_3000117695349", "selectors": [{"field": "rdf:value", "prefix": "Sollte >kr Erfolg sie in tdrem allen Benehmen  best\u00e4rken, so k\u00f6nnen wir uns blo\u00df fr\u00fcher ober spaier aus neue und viel \u00bberde,blichen ", "exact": "Revolutionen", "suffix": " gefa\u00dft machen.\" ? "}]}, {"scope": "/9200338/BibliographicResource_3000117695228", "selectors": [{"field": "rdf:value", "prefix": "Wie. rufe er au\u00bb, die Fetzruar ", "exact": "Revolution", "suffix": " deeretiete das Reckt, arbeiten\u00bb zu lebe, un\u00bb Ihr wollet dfe\u00bb Reckt au, \u00bbet Beriaffun, streiche\u00bb? "}]}, {"scope": "/9200338/BibliographicResource_3000117650238", "selectors": [{"field": "rdf:value", "prefix": "die Berufung einer \u00abvnuiluiienden Persammlung al\u00ab \u201en, ", "exact": "Revolution", "suffix": ", so ist diese unter Milwiikung de\u00ab Senai\u00ab nicht minder rv,H\u00e4nden, a \u00ab ohne dieselbe, und wird durch \u00bbinen solchen Schrill der Boten de\u00ab bestehenden Recht\u00ab veilaffen, so ist er ,\u00ab in jenem Falle nicht minder, al\u00bb in diesem Festgehalten w\u00bbt derlelbe nur te> einer organischen \u00f6ntwickelung d,< neu,,, Zustande\u00ab au\u00ab dem silrheren und nur \u201en, solche, aber nicht \u201ene blo\u00dfe Schein. "}]}, {"scope": "/9200300/BibliographicResource_3000051851487", "selectors": [{"field": "rdf:value", "prefix": "DaS w\u00e4re keine Katholische Reformation, eS w\u00e4re eine religi\u00f6se ", "exact": "Revolution", "suffix": "! "}]}, {"scope": "/9200300/BibliographicResource_3000051825133", "selectors": [{"field": "rdf:value", "prefix": "Die Februar-", "exact": "Revolution", "suffix": " hat alle V\u00f6lker elektrisirt. Jede directe Inter vention Frankreichs ist unn\u00f6thig und sogar gef\u00e4hrlich. "}]}, {"scope": "/9200338/BibliographicResource_3000117695345", "selectors": [{"field": "rdf:value", "prefix": "Diese alte linke, sich stutzend ans alle \u00bbon An RaschAet\u00ab und Snngie der Avlitilche\u00ab Feweaunq und vor allem durch A>\u00ab materiell\u00ab Krisi\u00bb Srschieckte\u00ab und FeAroAten, will, wie an Are andern Seit\u00bb Ae\u00bb Ndeins, auck \u00abn Frankreich, AI, grAst\u00ab demokiaiilcke Bewegunq auvAeulen, al\u00bb ob A>e ", "exact": "Revolution", "suffix": ", welch\u00ab gegen Htm Will n gemacht Ist, nur f\u00fcr sie gemacht w\u00e4re. "}]}, {"scope": "/9200300/BibliographicResource_3000051860913", "selectors": [{"field": "rdf:value", "prefix": "Kos suth, der Sohn der ", "exact": "Revolution", "suffix": " von 1858, scheint aber gar nicht zu bemerken, da\u00df er, mit dem Projekte einer K\u00f6nigskr\u00f6nung, in die feudale R\u00fcstkammer zur\u00fcck greift, die er doch seit dem M\u00e4rz d. "}]}, {"scope": "/9200338/BibliographicResource_3000117695180", "selectors": [{"field": "rdf:value", "prefix": "Denn obgleich \u00bbon D\u00e4nemark au\u00ab di\u00bb Herzo^il'iimer so vielfach der ", "exact": "Revolution", "suffix": " \u00bb\u00bbschuldigt worden sind. so sind \u00bb\u00ab doch\nnicht von den Herzogibumern an\u00ab Hindernifl\u00ab le\u00ab Frieden\u00ab tf\u00ab Iien Himmunaen ,tilge !"}]}, {"scope": "/9200300/BibliographicResource_3000051831250", "selectors": [{"field": "rdf:value", "prefix": "Der russische Einflu\u00df hat also wirklich bei der Pforte gesiegt, \u00abnd verm\u00f6ge russischer Insinuationen werde\u00bb dem romanischen Volke die Fr\u00fcchte seiner glorreichen ", "exact": "Revolution", "suffix": " entrissen.\n"}]}, {"scope": "/9200300/BibliographicResource_3000051863625", "selectors": [{"field": "rdf:value", "prefix": "V\u00bb Uhr, als der Sitzungssaal und alle Gallerten zum Ersticken voll waren, traten unter dem Donner der Kanonen die RegierungS-Mttglieder ein; augenblicklich erhob sich die ganze Versammlung und begr\u00fc\u00dfte mit lautem und begeistertem Zurufe die M\u00e4nner, welche das Land durch die Ausregung der ", "exact": "Revolution", "suffix": " sicher bis zu diesem entscheidenden Wendepunkte gef\u00fchrt hatten. "}]}, {"scope": "/9200300/BibliographicResource_3000051840366", "selectors": [{"field": "rdf:value", "prefix": "Sie sind beide Girondisten, die mit Wen Herzen im Boden der ", "exact": "Revolution", "suffix": " wurzeln und d\u00f6ch vor jenem raschen Bruche mit der Vergangenheit zur\u00fcckscheuen. "}]}, {"scope": "/9200300/BibliographicResource_3000051864038", "selectors": [{"field": "rdf:value", "prefix": "Die ", "exact": "Revolution", "suffix": " und die Reformen. (Geschrieben im Zuni 1848. 8. Karlsbad 1848. 7 Vs Druckbogen, in Umschlag broschirt 48 kr. "}]}, {"scope": "/9200300/BibliographicResource_3000051859769", "selectors": [{"field": "rdf:value", "prefix": "Wollen wir endlich f\u00fcr die Zukunft alle ", "exact": "Revolutionen", "suffix": " und damit da s Unheil verh\u00fcten, was dieselben im Gefolge haben, so m\u00fcs-sen wir wissen was der Zeitgeist fordert, und daraufhinarbeiten, da\u00df diese Forderungen befriedigt werden. "}]}, {"scope": "/9200300/BibliographicResource_3000051783041", "selectors": [{"field": "rdf:value", "prefix": "Wir m\u00fcssen die Errun genschaften unserer gro\u00dfen ", "exact": "Revolution", "suffix": " festhalten und doch die Uebergriffe, die das Volk sich erlaubt, fern zu halten suchen. "}]}, {"scope": "/9200333/BibliographicResource_3000059014796", "selectors": [{"field": "rdf:value", "prefix": "Die Wiener ", "exact": "Revolution", "suffix": " vom 26. hat \u00fcbrigens dem Ver band B\u00f6hmens mit Wien den letzten Todessto\u00df gegeben. "}]}, {"scope": "/9200300/BibliographicResource_3000051821483", "selectors": [{"field": "rdf:value", "prefix": "Bon einer ", "exact": "Revolution", "suffix": " ist in Ru\u00dfland nichts bekannt, aber man spricht davon in der russischen Armee, und das gilt als Beweis, wie auch im russischen Heer Unzufriedenheit herrschte. "}]}, {"scope": "/9200338/BibliographicResource_3000117695455", "selectors": [{"field": "rdf:value", "prefix": "Ein denkw\u00fcrdige\u00ab Schauspiel wurde e\u00bb sei\u00bb, wie geschickte H\u00e4nde mttlen unter den St\u00fcrmen der ", "exact": "Revolution", "suffix": " da\u00bb Band der Einigung um die deutschen Stamme zftden. seil genug, um die Kraiie Aller zu verbinden, und doch nicht so straff, da\u00df \u00bb\u00bb uder kurz oder lang gesprengt wurde \"stvge da\u00ab Werk de\u00ab Frieden\u00bb und der Fretberl enrirch und iur> immer gelingen. "}]}, {"scope": "/9200338/BibliographicResource_3000117695291", "selectors": [{"field": "rdf:value", "prefix": "In ", "exact": "Revolutionen", "suffix": " hange e\u00bb lediglich vom Eifolge ah, ob man al\u00ab Mattvree gedenedeiet oder al\u00ab Bandit verflucht w\u00fcrbe. "}]}, {"scope": "/9200338/BibliographicResource_3000117650381", "selectors": [{"field": "rdf:value", "prefix": "SckrlrStvtst'Ht'lfteintlckre Angelegen \u00abreiten.\n.stiel, vom allsten Juli. sie lilrdeiier wollten gestern Abend wieder ern dischen ", "exact": "Revolution", "suffix": " spielen, allein durch das Zusammentreten des T rurpencvnlingenls und das enei. gische Aullieten unierer Purgerwellr wart die St\u00e4che dald beteiligt. "}]}, {"scope": "/9200333/BibliographicResource_3000059014836", "selectors": [{"field": "rdf:value", "prefix": "Vor einigen Tagen brach hier unter der neu angeworbenen Kavallerie eine lleine ", "exact": "Revolution", "suffix": " aus, wobei sie die Deutschen hoch leben lie\u00df. "}]}, {"scope": "/9200300/BibliographicResource_3000051821643", "selectors": [{"field": "rdf:value", "prefix": "Wir trete\u00bb somit in die dritte Phase der ", "exact": "Revolution", "suffix": "; wir haben den ersten Abschnitt der enthu siastischen Republik am !"}]}, {"scope": "/9200300/BibliographicResource_3000051831281", "selectors": [{"field": "rdf:value", "prefix": "Seri-waneck vom Theater Montpensier (PalaiS-Royal) die Gelegenheit der ", "exact": "Revolution", "suffix": " ben\u00fctzt habe, um eine Reise nach England zu machen.\n"}]}, {"scope": "/9200338/BibliographicResource_3000119006258", "selectors": [{"field": "rdf:value", "prefix": "Cr schlo\u00df dann: Wollen Sie da\u00ab D>mmel\u00abaug\u00bb ter Freiheit brechen sehen, dann schaffen Sie Ihr Direkt\u00bb rium Vette au\u00ab Berlin sprach sehr leise f\u00fcr den Vorschlag der Commissi\u00bb\u00ab, Simon von lriei: Unreranlworllichkeii ,st Mazest\u00e4t. und wo man von der Maiest\u00e4l zu viel G,brau\u00bb macht, da kommt die ", "exact": "Revolution", "suffix": ". "}]}, {"scope": "/9200338/BibliographicResource_3000117695328", "selectors": [{"field": "rdf:value", "prefix": "Dann sahrr \u00bbee \u201eVevdachin\" svet: \u201eHeute Hai jene Panel, bis von \u00bben Vettern \u00bber erffsn sranzdsischen ", "exact": "Revolution", "suffix": " al\u00ab zu erin\u00ab det\u00fcnden un\u00bb dedhalb in ihrem Eniftede\u00ab rasch und kr\u00e4ftig neun-\u00bbruckt wurde, die Z\u00fcgel der Gewalt in Frankreich f, den Hanke\u00ab M\u00f6g\u00ab sie auch - woian wir nicht zweitelu \u2014 \u00abach ihrem unver mulheien Sieg- versuchen, \u00bbtt zerst\u00f6rende \"'\u00abwalt und \u00bbie volle \u00abstia\u00dftichkett ihrer '\u00dceunksatze nach Kraiien zu \u00bbeih\u00fcllen, dennoch wir\u00bb \u00bbie Eonieguruz dieses Primipis\u00ab starker sei\u00ab, al\u00bb \u00bber etwaige Willr \u00bbee zettweiligeu Gewalibaber, un\u00bb bisse \u00aberden schwerlich die Mittel bade\u00ab, den verdeerendeu Sttom \u00bber Nevolurion m feinem 'lange auszubalteu. "}]}, {"scope": "/9200300/BibliographicResource_3000051860160", "selectors": [{"field": "rdf:value", "prefix": "Das fr\u00fchere Ministerium, so wie der jetzige Ministerpr\u00e4sident Baron Dobblhoff mu\u00dften mit dieser Art die Gesch\u00e4fte des Landes zu leiten vollkommen einverstanden sein, sonst w\u00fcrde Freiherr von Pillersdorff nicht gewartet haben, bis er durch die \u201eun blutige ", "exact": "Revolution", "suffix": "\" gest\u00fcrzt wurde, und Baron Dobblhoff nicht daS Portefeuille deS Pr\u00e4sidenten \u00fcbernommen haben. "}]}, {"scope": "/9200338/BibliographicResource_3000117695205", "selectors": [{"field": "rdf:value", "prefix": "Ihn wegei, spaier\u00ab, Unbilden der Sieger jenee ", "exact": "Revolution", "suffix": ", an welchen seine Theilnahme noch gar nicht einmal bewiesen sei, dem Gcrichie zu uderlieftrn. hatte er f\u00fcr rine Berfolgungssucht, von dre sich die Beesauimlung weit eutsernen muffe. "}]}, {"scope": "/9200300/BibliographicResource_3000051837548", "selectors": [{"field": "rdf:value", "prefix": "Der Reichstag m\u00fcsse^daS letzte Wort der ", "exact": "Revolution", "suffix": " ausspreche\u00bb, und, verm\u00f6ge der Umst\u00e4nde, radikal handeln. "}]}, {"scope": "/9200300/BibliographicResource_3000051832657", "selectors": [{"field": "rdf:value", "prefix": "M\u00e4rz in Berlin ein trafen , haben in wenig Tagen derselben unter den \u00fcbrigen rasch vergessenen Flugbl\u00e4ttern der ", "exact": "Revolution", "suffix": " einen Pl. tz angewiesen. "}]}, {"scope": "/9200333/BibliographicResource_3000059014791", "selectors": [{"field": "rdf:value", "prefix": "Juli entnehmen wir Folgendes : Wie ich von glaub w\u00fcrdiger Person vernehme, kam der von den piemonteflschen Parlament\u00e4ren im Lager des Feldmarschalls in Volta ange suchte Waffenstillstand nicht zu Stande, denn der Marschall forderte die unmittelbare R\u00e4umung der Loinbardie von Seite der piemontesischen Truppen, dieEnrwaffnung der lombardisch\u00bb venetianischen Freischaaren, die R\u00e4umung und Uebergabe der im Venetianischen noch feindlich besetzten Pl\u00e4tze, die Zur\u00fcck stellung des s\u00e4mmtlichen Kriegsmaterials, und des beimAuS-brnche der ", "exact": "Revolution", "suffix": " von den provisorischen Regierungen in Besitz genommenen \u00f6ffentlichen Eigenthums, die Auswechs lung der Gefangenen, die Zahlung s\u00e4mmtlicher Kriegskosten, und zur Garantie alles dessen die einstweilige Besetzung Piy-\u00bbnonts von Seite derOesterreicher\u2014 Bedingungen zu deren An nahme die Parlament\u00e4rs sich nicht erm\u00e4chtigt hielten. "}]}, {"scope": "/9200338/BibliographicResource_3000117695209", "selectors": [{"field": "rdf:value", "prefix": "Und diese Rarurnotpwendigkrii. soll nicht da\u00bb ganze Ziel der ", "exact": "Revolution", "suffix": " verfehlt werden oder Deutschland in maa\u00dflos\u00ab Verwirrung ge-rarden, Hai sich auch den S\u00fcd-Deutsche\u00bb mehr und mehr unwtder-strhli\u00bb ausgetrangi. "}]}, {"scope": "/9200300/BibliographicResource_3000051850532", "selectors": [{"field": "rdf:value", "prefix": "Ungar\u00bb und die Gesammtmonarchie. \u00bbSo lange noch eine einzige aus der ", "exact": "Revolution", "suffix": " hervorgegangene Dinastie \u00fcbrig bleibt, ist die "}]}, {"scope": "/9200338/BibliographicResource_3000117695445", "selectors": [{"field": "rdf:value", "prefix": "Dir ", "exact": "Revolution", "suffix": " in dei lel/lern Kepulilik ist zu finde und t.en\u00ab rat Yrlanro, der neue I resident, lieinahe vorn gau/eii lande anerkannt. "}]}, {"scope": "/9200300/BibliographicResource_3000051848337", "selectors": [{"field": "rdf:value", "prefix": "Wien ist inmitten der gr\u00f6\u00dften ", "exact": "Revolution", "suffix": ". Die Bewohner erwarten Oben Augenblick die Verk\u00fcndigung des Belagerungszustandes. "}]}, {"scope": "/9200338/BibliographicResource_3000117695201", "selectors": [{"field": "rdf:value", "prefix": "Roch nirgmd ei\u00ab Anzeichen, da\u00df Rae\u00bbaez und dir herrschende Panel von d\u201e Verblendung zur\u00fca kommen, mit welcher sie soe\u00ab\u00bbah-rn. die auf d\u00bbe \u201eNe Rachricht von her franz\u00f6sischen ", "exact": "Revolution", "suffix": " bin gotrossenen Maa\u00dfregeln rein-militarischrr Vorsicht hrizudedalten, um durch Gewalt jede Bewegung  zur\u00fcckhalltn ,n k\u00f6nnen. "}]}, {"scope": "/9200300/BibliographicResource_3000051781032", "selectors": [{"field": "rdf:value", "prefix": "Es sollen dorr viele Leute ", "exact": "Revolution", "suffix": " predigen, aber ich glaube es nicht, denn hier und dort erhebt sich die Reaction in absolutistischem Sinne. "}]}, {"scope": "/9200300/BibliographicResource_3000051836173", "selectors": [{"field": "rdf:value", "prefix": "Jenes permanente Recht aber sagt: Keine ", "exact": "Revolution", "suffix": ", kein KritH.. . (Gel\u00e4chter und Murren zur Linken). "}]}, {"scope": "/9200338/BibliographicResource_3000117695283", "selectors": [{"field": "rdf:value", "prefix": "Unter solche\u00bb Brrhalt,i,ffen nahte die Feier de\u00ab Iabrstage\u00bb de, gr>echi>chrn ", "exact": "Revolution", "suffix": " (6. "}]}, {"scope": "/9200333/BibliographicResource_3000059014848", "selectors": [{"field": "rdf:value", "prefix": "Schauplatz des Krieges und der ", "exact": "Revolution", "suffix": " in Ansichten, Karten und Pl\u00e4nen. "}]}, {"scope": "/9200338/BibliographicResource_3000117695282", "selectors": [{"field": "rdf:value", "prefix": "Ballivian bat sich augenblicklich mit seinen  Truppen ausgemacht, um diese ", "exact": "Revolution", "suffix": " zu \u00bbnierbtucken.\n"}]}, {"scope": "/9200300/BibliographicResource_3000051858017", "selectors": [{"field": "rdf:value", "prefix": "eS stehe Wien eine neue ", "exact": "Revolution", "suffix": " bevor, und da\u00df Kossuth! am 14. September auf der Rednerb\u00fchne \u00bbeiner in den! "}]}, {"scope": "/9200300/BibliographicResource_3000051831830", "selectors": [{"field": "rdf:value", "prefix": "Die ", "exact": "Revolution", "suffix": " war nur gegen das weltliche Regiment desselben gerichtet. "}]}, {"scope": "/9200338/BibliographicResource_3000117695317", "selectors": [{"field": "rdf:value", "prefix": "Um solch einen Beschlun dnichzusudee\u00bb. wurde man woll ei\u00bb Heer, vielleicht auch eine ", "exact": "Revolution", "suffix": " drauebon. "}]}, {"scope": "/9200300/BibliographicResource_3000051826492", "selectors": [{"field": "rdf:value", "prefix": "Was hat, fragen wir, in dem Falle, wenn die ses Prinzip der magyarischen Freiheit radikal durchge f\u00fchrt werden k\u00f6nnte, die magyarische Aristokratie durch die M\u00e4rz-", "exact": "Revolution", "suffix": " verloren? "}]}, {"scope": "/9200338/BibliographicResource_3000117650406", "selectors": [{"field": "rdf:value", "prefix": "st,,\u00bbluti\u00bb\u00bb st\u00abr\u00bb\u00bbnu<\u00bb\u00bb mu\u00df u\u00bbt st\u00ab \u00bbumti\u00bb\u00ab\u00bbrli\n\u00df) \u00bbeil tat Getinaen lreter ", "exact": "Revolution", "suffix": " von ter Klais\u00ab unt Sn\u201eg\u201e \u00bber temokral\u00bb\u00bb,n Zraclion ,m Parlament, abt,angig i\u00df. "}]}, {"scope": "/9200300/BibliographicResource_3000051826710", "selectors": [{"field": "rdf:value", "prefix": "Seit der Juli-", "exact": "Revolution", "suffix": " seien \u00e4hnliche Antr\u00e4ge, di\u00ab R\u00abnti\u00abrs zu besteuern, mannigfach gemacht worden, aber all\u00ab verungl\u00fcckt. "}]}, {"scope": "/9200338/BibliographicResource_3000117650320", "selectors": [{"field": "rdf:value", "prefix": "\u00abelcke sich dieruder fast \u00fcberall im Volke kund \u00abad. wurde \u00bbVN allen venieniqen \u00bbisrig ausgebeutet, welchen die ", "exact": "Revolution", "suffix": " mil gebielerisckem Wort, Eckwei gen auserlegt datte und al\u00ab datte Wunder die sch>intai Todten wieder in da\u00ab Leben turuekgeruten. saden wir in dtesen Tagen da\u00ab Zvpspreusentdum au\u00ab seinem Kg liiw mer wiederauswachen und so krastig und unreiichamt sein geruderte\u00ab Haupt ickuitetn, bat e\u00ab fast schien, al\u00ab waren die Hostnungen eine\u00ab einigen und grostm deulicken Vate, lande\u00ab nur \u201en kur,,r sch\u00f6ner Traum gewesen Gl\u00fccklich, tat der gesunde Sinn de\u00ab Volke\u00ab stck bald eine\u00ab anderer besann! "}]}, {"scope": "/9200300/BibliographicResource_3000051853610", "selectors": [{"field": "rdf:value", "prefix": "f\u00fcr die Magyaren zu schreiben, als die M\u00e4rztage und der Kaufmann Wag ner mir der Nachricht von der Pester-", "exact": "Revolution", "suffix": " nach seiner Vaterstadt Kronstadt gekommen, denn von da an wurde das siel'enb\u00fcrgische Wochenblatt ein elendes Werkzeug der Magyaromanen, das Unionshorn, durch welches auch die 2 Hermannst\u00e4dterVerr\u00e4ther (von dem 3. dem Herrn W. nicht zu reden!)"}]}, {"scope": "/9200338/BibliographicResource_3000117695433", "selectors": [{"field": "rdf:value", "prefix": "Wenn tu- Wiener ", "exact": "Revolution", "suffix": " einen Wenb habe, so ich solle man thu gleich ausspeechen. .Die Panel, welche mit bee Wiener "}]}, {"scope": "/9200300/BibliographicResource_3000051860669", "selectors": [{"field": "rdf:value", "prefix": "Den\u00ab eine Krisis setzt eine Krankheit voraus, und wer die ", "exact": "Revolution", "suffix": " nicht anerkennen will, der wird wenigstens dadurch bekennen, da\u00df die fr\u00fcheren Zust\u00e4nde krankhaft und faul waren. "}]}, {"scope": "/9200338/BibliographicResource_3000117695391", "selectors": [{"field": "rdf:value", "prefix": "Otne ", "exact": "Revolution", "suffix": " ha\u00bb da\u00ab d\u00e4nische Volk erlang\u00bb, \u00bba\u00bb e\u00bb \u00bbem Zrttgrlfte gem\u00e4\u00df w\u00fcnschte, un\u00bb e\u00ab bedauert jetzt nur etnen, hauptsachllch durch Mi\u00dfgriffe srubnrr Regierungen herdeigel\u00fcbnen, Angriffokrleg auohallen zu m\u00fcssen, \u00bber mlt dem Zettruf; Feelbel\u00bb, Glelchheit und Ve\u00fcdrrschak\u00ab sich nicht \u00bbertrag\u00bb. "}]}, {"scope": "/9200300/BibliographicResource_3000051789764", "selectors": [{"field": "rdf:value", "prefix": "Paris ist i\u00bb Bewegung, d. h. es befinden sich viel Menschen, dichte Haufen auf manchen Pl\u00e4tzen, namentlich aus dem Vendome-Platze, wo Monsieur Louis Napoleon wohnt, aber Paris ist ruhig, d. h. es ist keine ", "exact": "Revolution", "suffix": ", und man gibt sich der Hoffnung hin, da\u00df der Wahlakt ohne Blutvergie\u00dfen vor sich gehen wird. "}]}, {"scope": "/9200300/BibliographicResource_3000051827407", "selectors": [{"field": "rdf:value", "prefix": "Wer aber die Geschichte der ", "exact": "Revolutionen", "suffix": " kennt, der wei\u00df an solche Bestrebungen das richtige Ma\u00df zu legen. "}]}, {"scope": "/9200338/BibliographicResource_3000117695271", "selectors": [{"field": "rdf:value", "prefix": "Wenn Su die ", "exact": "Revolution", "suffix": " nicht iegaliiiieii auf deu\u00bb Wege, nie el\u00bb svafere\u00ab AmenkiNitiif von un\u00ab angehen wiev, so werden Sie k>e "}]}, {"scope": "/9200300/BibliographicResource_3000051850906", "selectors": [{"field": "rdf:value", "prefix": "In der Walachei sei ", "exact": "Revolution", "suffix": ". Ein russisches Heer stehe am Pruth, habe ihn aber noch nicht \u00fcberschritten. "}]}, {"scope": "/9200338/BibliographicResource_3000117695428", "selectors": [{"field": "rdf:value", "prefix": "In Ikatauoa kam die ", "exact": "Revolution", "suffix": " edenrall\u00ab am B> zum v\u00f6lligen Anabench. anch doe\u00ab erfolgte eine kurze Beschie\u00dfung, die Inippen w\u00fcrben an\u00ab drr Stadt geteiedra un\u00bb stehen jetzt, wir in Messina, ia der Eitabeve. "}]}, {"scope": "/9200300/BibliographicResource_3000051858987", "selectors": [{"field": "rdf:value", "prefix": "Zi wi i-lano\" vom 2ten dieses, ver\u00f6ffentlicht folgende Dekrete: 1) Die Gemeinden haben unter eigens festgesetzte\u00bb Modalit\u00e4ten f\u00fcr die Verpflegung der Truppen zu sorgen. 2) Zur Unterst\u00fctzung der durch die ", "exact": "Revolution", "suffix": " verarmten Familien wird eine au\u00dferordentliche Wohlth\u00e4tigkeirs-Commission errichtet. 3) Die Sicherheitswacht ist auf gel\u00f6st, und die Aufrechthaltung der \u00f6ffentlichen Ordnung wird der B\u00fcrger-Garde anvertraut. 4) Die Operationen der LiquidationS - Commission der Italienischen Staats schuld sind eingestellt. "}]}, {"scope": "/9200300/BibliographicResource_3000051864342", "selectors": [{"field": "rdf:value", "prefix": "Vor allem lehnt er die Drohungen, alS unw\u00fcr dig der Deutschen Nation ab, meint, wir seien dazu da, um die ", "exact": "Revolutionen", "suffix": " zu beenden, nicht um sie k\u00fcnstlich fortn\u00e4hren zu helfen. "}]}, {"scope": "/9200300/BibliographicResource_3000051850238", "selectors": [{"field": "rdf:value", "prefix": "Denn das wirs die freilich vor\u00fcbergehend\u00ab Zolge eines B\u00fcrgerkrieges, einer ", "exact": "Revolution", "suffix": " sei\u00ab. \u2014 >abt Ihr den Willen, falls die Rettung Deutschlands eS fordern w\u00fcrde, f\u00fcr eine Zeit sogar auf Euers Freiheit zu verzichten, das Recht der Volksversammlungin, der freien Association einer starken diktatorischen Centralregierung zu opfern, Eueren subjektiven Willen aus eine Zeit lang aufzuopfern, um Deutschlands Einheit, ans welcher erst seine Freiheit siegreich hervorgehen kann, zu erringen? "}]}, {"scope": "/9200338/BibliographicResource_3000117650279", "selectors": [{"field": "rdf:value", "prefix": "Den Anfang \u00abacht, \u00bbum vierten Male: Der Minister und der Seiden handler, oder\u00bb So ma\u00abt\u00bbt man ", "exact": "Revolutionen", "suffix": "? "}]}, {"scope": "/9200338/BibliographicResource_3000117650398", "selectors": [{"field": "rdf:value", "prefix": "Die Zeitungen Mailand\u00ab vom tz schweigen \u00dcber eine neue ", "exact": "Revolution", "suffix": " in Neapel.) "}]}, {"scope": "/9200300/BibliographicResource_3000051843548", "selectors": [{"field": "rdf:value", "prefix": "TagS darauf rotteten fich viele hundert Sicilier, und bet der ", "exact": "Revolution", "suffix": " vom l5. "}]}, {"scope": "/9200338/BibliographicResource_3000117695381", "selectors": [{"field": "rdf:value", "prefix": "Halte ich es zur ", "exact": "Revolution", "suffix": " gesto\u00dfen, dann baue mich lerne M..ch, der Erde adaebalien, in da\u00bb Lradtbau\u00bb zu eileu.\" "}]}, {"scope": "/9200300/BibliographicResource_3000051823833", "selectors": [{"field": "rdf:value", "prefix": "-nWix-HMn^d^ S>Fffuung deS ersten \u00f6sterreichischen Reichstes M ^er.M^-c\u00bb Teilnahme beigewohnt, ^ie einem gro\u00dfen Ereigni\u00df, einer gro\u00dfen That geb\u00fchrte der ern^e Augenblick unserer ", "exact": "Revolution", "suffix": " ist gekommen, das^Ma\u00df wird und mu\u00df setzt an alle Ideen, an alle Plane, an alle Handlungen gelegt werden- Parteien und Regierung werden schon morgen einander gegen\u00fcber stehen, und was heute nur ein Fest war, wird morgen ein gro\u00dfer und entscheiden der. "}]}, {"scope": "/9200300/BibliographicResource_3000051857663", "selectors": [{"field": "rdf:value", "prefix": "solche Fragen, f\u00fcr welche seit einem Jahr-\u00bbndert die w\u00fcthendsten Parlamentsk\u00e4mpfe geliefert, ja \u2014 ", "exact": "Revolutionen", "suffix": " gemacht worden sind, auS eigener Machtvoll-\u00bbmmenheit l\u00f6sen wolle\u00bb, gr\u00e4nzt an'S Unglaubliche. "}]}, {"scope": "/9200338/BibliographicResource_3000117695414", "selectors": [{"field": "rdf:value", "prefix": "Da\u00df diese\u00ab aber einstweilen ohne DiaeipliN ist, ha\u00ab \u00bb\u00bb in \u00bber Berend'scheu Frage bewiesen i den\u00ab sei\u00bb Programm beginunt mit den Wone\u00ab: \u00bbWir stehen aus dem Boden \u00bber ", "exact": "Revolution", "suffix": " \u00bb\u00ab\u00bb 18. "}]}, {"scope": "/9200338/BibliographicResource_3000117650428", "selectors": [{"field": "rdf:value", "prefix": "Adren\u00ab von Salz, gilter: Du burgxlich\u00ab GlxchX\u00bb >st X\u00bb Frantvixi sxt \u00bber ersten ", "exact": "Revolution", "suffix": " trotz aller Verkummxunq Xr polt. li,che\u00ab Rechte geblieben. "}]}, {"scope": "/9200300/BibliographicResource_3000051864471", "selectors": [{"field": "rdf:value", "prefix": "Der Redner erkl\u00e4rt, er habe die Juli-", "exact": "Revolution", "suffix": " von 1L30 angeyom-men, er vertheidige dieselbe mit ganzes Seele. "}]}, {"scope": "/9200300/BibliographicResource_3000051831734", "selectors": [{"field": "rdf:value", "prefix": "Sie legen zugleich ein Plakat vor, worin den Unterthanen der Wallseer Gegend die ", "exact": "Revolution", "suffix": " als eine Sch\u00e4ndlichkeit geschildert, die Vork\u00e4mpfer als nichtsnutzige Schreier, die nichts zu verlieren haben, ausgeschrien werden, und die Entrichtung der Zehent und Robot als allein seligmachend bezeichnet wird. "}]}]}