{"apikey": "J6W44jvPV", "success": true, "requestNumber": 999, "itemsCount": 100, "totalResults": 1234, "items": [{"completeness": 5, "country": ["Germany"], "dataProvider": ["Hamburg State Library"], "dcLanguage": ["de"], "dcLanguageLangAware": {"def": ["de"]}, "dcTitleLangAware": {"def": ["B\u00f6rsen-Halle - 1848-03-23"]}, "edmConcept": ["http://data.europeana.eu/concept/base/18"], "edmConceptLabel": [{"def": "Avis"}, {"def": "Zeitung"}, {"def": "Sanomalehti"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Jornal"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Laikra\u0161tis"}, {"def": "Novine"}, {"def": "Laikraksts"}, {"def": "Journal"}, {"def": "\u00dajs\u00e1g"}, {"def": "Novine"}, {"def": "\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"}, {"def": "\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"}, {"def": "\u010casopis"}, {"def": "Nuacht\u00e1n"}, {"def": "P\u00e0ipear-naidheachd"}, {"def": "Premsa"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"}, {"def": "Tidning"}, {"def": "\uc2e0\ubb38"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"}, {"def": "Newspaper"}, {"def": "Dagbla\u00f0"}, {"def": "Giornale"}, {"def": "\u5831\u7d19"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "Ajaleht"}, {"def": "Egunkari"}, {"def": "Noviny"}, {"def": "\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"}, {"def": "Papur newydd"}, {"def": "\u65b0\u805e"}, {"def": "Q\u0259zet"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "Ziar"}, {"def": "Avis"}, {"def": "\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"}, {"def": "Gazete"}, {"def": "Krant"}], "edmConceptPrefLabelLangAware": {"no": ["Avis"], "de": ["Zeitung"], "fi": ["Sanomalehti"], "be": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "ru": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "pt": ["Jornal"], "bg": ["\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"], "lt": ["Laikra\u0161tis"], "hr": ["Novine"], "lv": ["Laikraksts"], "fr": ["Journal"], "hu": ["\u00dajs\u00e1g"], "bs": ["Novine"], "hy": ["\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"], "ka": ["\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"], "uk": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "sk": ["Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"], "sl": ["\u010casopis"], "ga": ["Nuacht\u00e1n"], "gd": ["P\u00e0ipear-naidheachd"], "ca": ["Premsa"], "mk": ["\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"], "sq": ["Gazeta"], "sr": ["\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"], "sv": ["Tidning"], "ko": ["\uc2e0\ubb38"], "gl": ["Prensa escrita"], "el": ["\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"], "en": ["Newspaper"], "is": ["Dagbla\u00f0"], "it": ["Giornale"], "zh": ["\u5831\u7d19"], "es": ["Prensa escrita"], "et": ["Ajaleht"], "eu": ["Egunkari"], "cs": ["Noviny"], "ar": ["\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"], "cy": ["Papur newydd"], "ja": ["\u65b0\u805e"], "az": ["Q\u0259zet"], "pl": ["Gazeta"], "ro": ["Ziar"], "da": ["Avis"], "he": ["\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"], "tr": ["Gazete"], "nl": ["Krant"]}, "edmDatasetName": ["9200338_Ag_EU_TEL_a0621_Newspapers_HamburgLibrary"], "edmIsShownBy": ["https://iiif.europeana.eu/image/KKE25XRLH6LEUT3HQHUWBZO5XEXO2LZ6UVNWXQDRLUQ7IUUOPTHQ/presentation_images/55c08a70-0197-11e6-a696-fa163e2dd531/node-3/image/SUBHH/B\u00f6rsen-Halle/1848/03/23/00000001/full/full/0/default.jpg"], "edmPreview": ["https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fiiif.europeana.eu%2Fimage%2FKKE25XRLH6LEUT3HQHUWBZO5XEXO2LZ6UVNWXQDRLUQ7IUUOPTHQ%2Fpresentation_images%2F55c08a70-0197-11e6-a696-fa163e2dd531%2Fnode-3%2Fimage%2FSUBHH%2FB%C3%B6rsen-Halle%2F1848%2F03%2F23%2F00000001%2Ffull%2Ffull%2F0%2Fdefault.jpg&type=TEXT"], "europeanaCollectionName": ["9200338_Ag_EU_TEL_a0621_Newspapers_HamburgLibrary"], "europeanaCompleteness": 5, "guid": "https://www.europeana.eu/item/9200338/BibliographicResource_3000117695468?utm_source=api&utm_medium=api&utm_campaign=J6W44jvPV", "id": "/9200338/BibliographicResource_3000117695468", "index": 0, "language": ["de"], "link": "https://europeana.eu/api/v2/record/9200338/BibliographicResource_3000117695468.json?wskey=J6W44jvPV", "previewNoDistribute": false, "provider": ["The European Library"], "rights": ["http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/"], "score": 2.171858, "timestamp": 1586536823780, "timestamp_created": "2014-12-03T14:34:04.531Z", "timestamp_created_epoch": 1417617244531, "timestamp_update": "2018-06-26T08:52:09.372Z", "timestamp_update_epoch": 1530003129372, "title": ["B\u00f6rsen-Halle - 1848-03-23"], "type": "TEXT", "ugc": [false]}, {"completeness": 5, "country": ["Austria"], "dataProvider": ["\u00d6sterreichische Nationalbibliothek - Austrian National Library"], "dcLanguage": ["deu"], "dcLanguageLangAware": {"def": ["deu"]}, "dcTitleLangAware": {"def": ["Wiener Zeitung - 1848-01-26"]}, "dctermsSpatial": ["http://d-nb.info/gnd/4066009-6"], "edmConcept": ["http://d-nb.info/gnd/4067510-5", "http://data.europeana.eu/concept/base/18"], "edmConceptLabel": [{"def": "Zeitung"}, {"def": "Avis"}, {"def": "Zeitung"}, {"def": "Sanomalehti"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Jornal"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Laikra\u0161tis"}, {"def": "Novine"}, {"def": "Laikraksts"}, {"def": "Journal"}, {"def": "\u00dajs\u00e1g"}, {"def": "Novine"}, {"def": "\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"}, {"def": "\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"}, {"def": "\u010casopis"}, {"def": "Nuacht\u00e1n"}, {"def": "P\u00e0ipear-naidheachd"}, {"def": "Premsa"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"}, {"def": "Tidning"}, {"def": "\uc2e0\ubb38"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"}, {"def": "Newspaper"}, {"def": "Dagbla\u00f0"}, {"def": "Giornale"}, {"def": "\u5831\u7d19"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "Ajaleht"}, {"def": "Egunkari"}, {"def": "Noviny"}, {"def": "\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"}, {"def": "Papur newydd"}, {"def": "\u65b0\u805e"}, {"def": "Q\u0259zet"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "Ziar"}, {"def": "Avis"}, {"def": "\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"}, {"def": "Gazete"}, {"def": "Krant"}], "edmConceptPrefLabelLangAware": {"no": ["Avis"], "de": ["Zeitung"], "fi": ["Sanomalehti"], "be": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "ru": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "def": ["Zeitung"], "pt": ["Jornal"], "bg": ["\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"], "lt": ["Laikra\u0161tis"], "hr": ["Novine"], "lv": ["Laikraksts"], "fr": ["Journal"], "hu": ["\u00dajs\u00e1g"], "bs": ["Novine"], "hy": ["\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"], "ka": ["\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"], "uk": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "sk": ["Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"], "sl": ["\u010casopis"], "ga": ["Nuacht\u00e1n"], "gd": ["P\u00e0ipear-naidheachd"], "ca": ["Premsa"], "mk": ["\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"], "sq": ["Gazeta"], "sr": ["\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"], "sv": ["Tidning"], "ko": ["\uc2e0\ubb38"], "gl": ["Prensa escrita"], "el": ["\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"], "en": ["Newspaper"], "is": ["Dagbla\u00f0"], "it": ["Giornale"], "zh": ["\u5831\u7d19"], "es": ["Prensa escrita"], "et": ["Ajaleht"], "eu": ["Egunkari"], "cs": ["Noviny"], "ar": ["\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"], "cy": ["Papur newydd"], "ja": ["\u65b0\u805e"], "az": ["Q\u0259zet"], "pl": ["Gazeta"], "ro": ["Ziar"], "da": ["Avis"], "he": ["\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"], "tr": ["Gazete"], "nl": ["Krant"]}, "edmDatasetName": ["9200300_Ag_EU_TEL_a0600_Newspapers_ONB"], "edmIsShownAt": ["http://anno.onb.ac.at/cgi-content/anno?apm=0&aid=wrz&datum=18480126"], "edmIsShownBy": ["http://iiif.onb.ac.at/images/ANNO/wrz18480126/00000001/full/full/0/default.jpg"], "edmPlace": ["http://d-nb.info/gnd/4066009-6"], "edmPlaceLabel": [{"def": "Wien"}], "edmPlaceLabelLangAware": {"def": ["Wien"]}, "edmPreview": ["https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=http%3A%2F%2Fiiif.onb.ac.at%2Fimages%2FANNO%2Fwrz18480126%2F00000001%2Ffull%2Ffull%2F0%2Fdefault.jpg&type=TEXT"], "europeanaCollectionName": ["9200300_Ag_EU_TEL_a0600_Newspapers_ONB"], "europeanaCompleteness": 5, "guid": "https://www.europeana.eu/item/9200300/BibliographicResource_3000051782374?utm_source=api&utm_medium=api&utm_campaign=J6W44jvPV", "id": "/9200300/BibliographicResource_3000051782374", "index": 0, "language": ["de"], "link": "https://europeana.eu/api/v2/record/9200300/BibliographicResource_3000051782374.json?wskey=J6W44jvPV", "previewNoDistribute": false, "provider": ["The European Library"], "rights": ["http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/"], "score": 2.1691613, "timestamp": 1586471296907, "timestamp_created": "2019-03-14T16:56:39.043Z", "timestamp_created_epoch": 1552582599043, "timestamp_update": "2019-03-14T16:56:39.043Z", "timestamp_update_epoch": 1552582599043, "title": ["Wiener Zeitung - 1848-01-26"], "type": "TEXT", "ugc": [false]}, {"completeness": 5, "country": ["Germany"], "dataProvider": ["Hamburg State Library"], "dcLanguage": ["de"], "dcLanguageLangAware": {"def": ["de"]}, "dcTitleLangAware": {"def": ["B\u00f6rsen-Halle - 1848-03-27"]}, "edmConcept": ["http://data.europeana.eu/concept/base/18"], "edmConceptLabel": [{"def": "Avis"}, {"def": "Zeitung"}, {"def": "Sanomalehti"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Jornal"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Laikra\u0161tis"}, {"def": "Novine"}, {"def": "Laikraksts"}, {"def": "Journal"}, {"def": "\u00dajs\u00e1g"}, {"def": "Novine"}, {"def": "\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"}, {"def": "\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"}, {"def": "\u010casopis"}, {"def": "Nuacht\u00e1n"}, {"def": "P\u00e0ipear-naidheachd"}, {"def": "Premsa"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"}, {"def": "Tidning"}, {"def": "\uc2e0\ubb38"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"}, {"def": "Newspaper"}, {"def": "Dagbla\u00f0"}, {"def": "Giornale"}, {"def": "\u5831\u7d19"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "Ajaleht"}, {"def": "Egunkari"}, {"def": "Noviny"}, {"def": "\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"}, {"def": "Papur newydd"}, {"def": "\u65b0\u805e"}, {"def": "Q\u0259zet"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "Ziar"}, {"def": "Avis"}, {"def": "\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"}, {"def": "Gazete"}, {"def": "Krant"}], "edmConceptPrefLabelLangAware": {"no": ["Avis"], "de": ["Zeitung"], "fi": ["Sanomalehti"], "be": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "ru": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "pt": ["Jornal"], "bg": ["\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"], "lt": ["Laikra\u0161tis"], "hr": ["Novine"], "lv": ["Laikraksts"], "fr": ["Journal"], "hu": ["\u00dajs\u00e1g"], "bs": ["Novine"], "hy": ["\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"], "ka": ["\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"], "uk": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "sk": ["Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"], "sl": ["\u010casopis"], "ga": ["Nuacht\u00e1n"], "gd": ["P\u00e0ipear-naidheachd"], "ca": ["Premsa"], "mk": ["\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"], "sq": ["Gazeta"], "sr": ["\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"], "sv": ["Tidning"], "ko": ["\uc2e0\ubb38"], "gl": ["Prensa escrita"], "el": ["\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"], "en": ["Newspaper"], "is": ["Dagbla\u00f0"], "it": ["Giornale"], "zh": ["\u5831\u7d19"], "es": ["Prensa escrita"], "et": ["Ajaleht"], "eu": ["Egunkari"], "cs": ["Noviny"], "ar": ["\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"], "cy": ["Papur newydd"], "ja": ["\u65b0\u805e"], "az": ["Q\u0259zet"], "pl": ["Gazeta"], "ro": ["Ziar"], "da": ["Avis"], "he": ["\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"], "tr": ["Gazete"], "nl": ["Krant"]}, "edmDatasetName": ["9200338_Ag_EU_TEL_a0621_Newspapers_HamburgLibrary"], "edmIsShownBy": ["https://iiif.europeana.eu/image/24W4FW2WTNDD2GZX3QHL5QYZVDI2DJCXDIHW35QZ7ZPWOGIUIYGA/presentation_images/f3d48720-0197-11e6-a696-fa163e2dd531/node-3/image/SUBHH/B\u00f6rsen-Halle/1848/03/27/00000001/full/full/0/default.jpg"], "edmPreview": ["https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fiiif.europeana.eu%2Fimage%2F24W4FW2WTNDD2GZX3QHL5QYZVDI2DJCXDIHW35QZ7ZPWOGIUIYGA%2Fpresentation_images%2Ff3d48720-0197-11e6-a696-fa163e2dd531%2Fnode-3%2Fimage%2FSUBHH%2FB%C3%B6rsen-Halle%2F1848%2F03%2F27%2F00000001%2Ffull%2Ffull%2F0%2Fdefault.jpg&type=TEXT"], "europeanaCollectionName": ["9200338_Ag_EU_TEL_a0621_Newspapers_HamburgLibrary"], "europeanaCompleteness": 5, "guid": "https://www.europeana.eu/item/9200338/BibliographicResource_3000117695436?utm_source=api&utm_medium=api&utm_campaign=J6W44jvPV", "id": "/9200338/BibliographicResource_3000117695436", "index": 0, "language": ["de"], "link": "https://europeana.eu/api/v2/record/9200338/BibliographicResource_3000117695436.json?wskey=J6W44jvPV", "previewNoDistribute": false, "provider": ["The European Library"], "rights": ["http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/"], "score": 2.1691613, "timestamp": 1586552472127, "timestamp_created": "2014-12-03T14:34:05.944Z", "timestamp_created_epoch": 1417617245944, "timestamp_update": "2018-06-26T08:52:08.953Z", "timestamp_update_epoch": 1530003128953, "title": ["B\u00f6rsen-Halle - 1848-03-27"], "type": "TEXT", "ugc": [false]}, {"completeness": 5, "country": ["Germany"], "dataProvider": ["Hamburg State Library"], "dcLanguage": ["de"], "dcLanguageLangAware": {"def": ["de"]}, "dcTitleLangAware": {"def": ["Hamburger Nachrichten - 1848-06-07"]}, "edmConcept": ["http://data.europeana.eu/concept/base/18"], "edmConceptLabel": [{"def": "Avis"}, {"def": "Zeitung"}, {"def": "Sanomalehti"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Jornal"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Laikra\u0161tis"}, {"def": "Novine"}, {"def": "Laikraksts"}, {"def": "Journal"}, {"def": "\u00dajs\u00e1g"}, {"def": "Novine"}, {"def": "\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"}, {"def": "\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"}, {"def": "\u010casopis"}, {"def": "Nuacht\u00e1n"}, {"def": "P\u00e0ipear-naidheachd"}, {"def": "Premsa"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"}, {"def": "Tidning"}, {"def": "\uc2e0\ubb38"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"}, {"def": "Newspaper"}, {"def": "Dagbla\u00f0"}, {"def": "Giornale"}, {"def": "\u5831\u7d19"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "Ajaleht"}, {"def": "Egunkari"}, {"def": "Noviny"}, {"def": "\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"}, {"def": "Papur newydd"}, {"def": "\u65b0\u805e"}, {"def": "Q\u0259zet"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "Ziar"}, {"def": "Avis"}, {"def": "\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"}, {"def": "Gazete"}, {"def": "Krant"}], "edmConceptPrefLabelLangAware": {"no": ["Avis"], "de": ["Zeitung"], "fi": ["Sanomalehti"], "be": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "ru": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "pt": ["Jornal"], "bg": ["\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"], "lt": ["Laikra\u0161tis"], "hr": ["Novine"], "lv": ["Laikraksts"], "fr": ["Journal"], "hu": ["\u00dajs\u00e1g"], "bs": ["Novine"], "hy": ["\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"], "ka": ["\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"], "uk": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "sk": ["Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"], "sl": ["\u010casopis"], "ga": ["Nuacht\u00e1n"], "gd": ["P\u00e0ipear-naidheachd"], "ca": ["Premsa"], "mk": ["\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"], "sq": ["Gazeta"], "sr": ["\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"], "sv": ["Tidning"], "ko": ["\uc2e0\ubb38"], "gl": ["Prensa escrita"], "el": ["\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"], "en": ["Newspaper"], "is": ["Dagbla\u00f0"], "it": ["Giornale"], "zh": ["\u5831\u7d19"], "es": ["Prensa escrita"], "et": ["Ajaleht"], "eu": ["Egunkari"], "cs": ["Noviny"], "ar": ["\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"], "cy": ["Papur newydd"], "ja": ["\u65b0\u805e"], "az": ["Q\u0259zet"], "pl": ["Gazeta"], "ro": ["Ziar"], "da": ["Avis"], "he": ["\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"], "tr": ["Gazete"], "nl": ["Krant"]}, "edmDatasetName": ["9200338_Ag_EU_TEL_a0621_Newspapers_HamburgLibrary"], "edmIsShownBy": ["https://iiif.europeana.eu/image/BJHGRQZKAU4MOM2LEFEBB3GWH3YVVPEW6ILTT7KJR4PDSUMFB27A/presentation_images/8dcee9d0-01cd-11e6-a696-fa163e2dd531/node-3/image/SUBHH/Hamburger_Nachrichten/1848/06/07/1/18480607_1-0001/full/full/0/default.jpg"], "edmPreview": ["https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fiiif.europeana.eu%2Fimage%2FBJHGRQZKAU4MOM2LEFEBB3GWH3YVVPEW6ILTT7KJR4PDSUMFB27A%2Fpresentation_images%2F8dcee9d0-01cd-11e6-a696-fa163e2dd531%2Fnode-3%2Fimage%2FSUBHH%2FHamburger_Nachrichten%2F1848%2F06%2F07%2F1%2F18480607_1-0001%2Ffull%2Ffull%2F0%2Fdefault.jpg&type=TEXT"], "europeanaCollectionName": ["9200338_Ag_EU_TEL_a0621_Newspapers_HamburgLibrary"], "europeanaCompleteness": 5, "guid": "https://www.europeana.eu/item/9200338/BibliographicResource_3000117650278?utm_source=api&utm_medium=api&utm_campaign=J6W44jvPV", "id": "/9200338/BibliographicResource_3000117650278", "index": 0, "language": ["de"], "link": "https://europeana.eu/api/v2/record/9200338/BibliographicResource_3000117650278.json?wskey=J6W44jvPV", "previewNoDistribute": false, "provider": ["The European Library"], "rights": ["http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/"], "score": 2.1691613, "timestamp": 1586541003759, "timestamp_created": "2014-12-03T14:28:29.145Z", "timestamp_created_epoch": 1417616909145, "timestamp_update": "2018-06-26T08:42:58.952Z", "timestamp_update_epoch": 1530002578952, "title": ["Hamburger Nachrichten - 1848-06-07"], "type": "TEXT", "ugc": [false]}, {"completeness": 5, "country": ["Germany"], "dataProvider": ["Hamburg State Library"], "dcLanguage": ["de"], "dcLanguageLangAware": {"def": ["de"]}, "dcTitleLangAware": {"def": ["B\u00f6rsen-Halle - 1848-02-14"]}, "edmConcept": ["http://data.europeana.eu/concept/base/18"], "edmConceptLabel": [{"def": "Avis"}, {"def": "Zeitung"}, {"def": "Sanomalehti"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Jornal"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Laikra\u0161tis"}, {"def": "Novine"}, {"def": "Laikraksts"}, {"def": "Journal"}, {"def": "\u00dajs\u00e1g"}, {"def": "Novine"}, {"def": "\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"}, {"def": "\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"}, {"def": "\u010casopis"}, {"def": "Nuacht\u00e1n"}, {"def": "P\u00e0ipear-naidheachd"}, {"def": "Premsa"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"}, {"def": "Tidning"}, {"def": "\uc2e0\ubb38"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"}, {"def": "Newspaper"}, {"def": "Dagbla\u00f0"}, {"def": "Giornale"}, {"def": "\u5831\u7d19"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "Ajaleht"}, {"def": "Egunkari"}, {"def": "Noviny"}, {"def": "\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"}, {"def": "Papur newydd"}, {"def": "\u65b0\u805e"}, {"def": "Q\u0259zet"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "Ziar"}, {"def": "Avis"}, {"def": "\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"}, {"def": "Gazete"}, {"def": "Krant"}], "edmConceptPrefLabelLangAware": {"no": ["Avis"], "de": ["Zeitung"], "fi": ["Sanomalehti"], "be": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "ru": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "pt": ["Jornal"], "bg": ["\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"], "lt": ["Laikra\u0161tis"], "hr": ["Novine"], "lv": ["Laikraksts"], "fr": ["Journal"], "hu": ["\u00dajs\u00e1g"], "bs": ["Novine"], "hy": ["\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"], "ka": ["\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"], "uk": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "sk": ["Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"], "sl": ["\u010casopis"], "ga": ["Nuacht\u00e1n"], "gd": ["P\u00e0ipear-naidheachd"], "ca": ["Premsa"], "mk": ["\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"], "sq": ["Gazeta"], "sr": ["\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"], "sv": ["Tidning"], "ko": ["\uc2e0\ubb38"], "gl": ["Prensa escrita"], "el": ["\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"], "en": ["Newspaper"], "is": ["Dagbla\u00f0"], "it": ["Giornale"], "zh": ["\u5831\u7d19"], "es": ["Prensa escrita"], "et": ["Ajaleht"], "eu": ["Egunkari"], "cs": ["Noviny"], "ar": ["\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"], "cy": ["Papur newydd"], "ja": ["\u65b0\u805e"], "az": ["Q\u0259zet"], "pl": ["Gazeta"], "ro": ["Ziar"], "da": ["Avis"], "he": ["\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"], "tr": ["Gazete"], "nl": ["Krant"]}, "edmDatasetName": ["9200338_Ag_EU_TEL_a0621_Newspapers_HamburgLibrary"], "edmIsShownBy": ["https://iiif.europeana.eu/image/FVXMIQRAJTOLXBE3POL7P4RYZXG4A645IPMZWN3KRCYU4V7TQH6Q/presentation_images/5e202630-019c-11e6-a696-fa163e2dd531/node-3/image/SUBHH/B\u00f6rsen-Halle/1848/02/14/00000001/full/full/0/default.jpg"], "edmPreview": ["https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fiiif.europeana.eu%2Fimage%2FFVXMIQRAJTOLXBE3POL7P4RYZXG4A645IPMZWN3KRCYU4V7TQH6Q%2Fpresentation_images%2F5e202630-019c-11e6-a696-fa163e2dd531%2Fnode-3%2Fimage%2FSUBHH%2FB%C3%B6rsen-Halle%2F1848%2F02%2F14%2F00000001%2Ffull%2Ffull%2F0%2Fdefault.jpg&type=TEXT"], "europeanaCollectionName": ["9200338_Ag_EU_TEL_a0621_Newspapers_HamburgLibrary"], "europeanaCompleteness": 5, "guid": "https://www.europeana.eu/item/9200338/BibliographicResource_3000117695434?utm_source=api&utm_medium=api&utm_campaign=J6W44jvPV", "id": "/9200338/BibliographicResource_3000117695434", "index": 0, "language": ["de"], "link": "https://europeana.eu/api/v2/record/9200338/BibliographicResource_3000117695434.json?wskey=J6W44jvPV", "previewNoDistribute": false, "provider": ["The European Library"], "rights": ["http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/"], "score": 2.1650202, "timestamp": 1586552472299, "timestamp_created": "2014-12-03T14:34:05.895Z", "timestamp_created_epoch": 1417617245895, "timestamp_update": "2018-06-26T08:52:08.939Z", "timestamp_update_epoch": 1530003128939, "title": ["B\u00f6rsen-Halle - 1848-02-14"], "type": "TEXT", "ugc": [false]}, {"completeness": 5, "country": ["Germany"], "dataProvider": ["Hamburg State Library"], "dcLanguage": ["de"], "dcLanguageLangAware": {"def": ["de"]}, "dcTitleLangAware": {"def": ["B\u00f6rsen-Halle - 1848-06-01"]}, "edmConcept": ["http://data.europeana.eu/concept/base/18"], "edmConceptLabel": [{"def": "Avis"}, {"def": "Zeitung"}, {"def": "Sanomalehti"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Jornal"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Laikra\u0161tis"}, {"def": "Novine"}, {"def": "Laikraksts"}, {"def": "Journal"}, {"def": "\u00dajs\u00e1g"}, {"def": "Novine"}, {"def": "\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"}, {"def": "\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"}, {"def": "\u010casopis"}, {"def": "Nuacht\u00e1n"}, {"def": "P\u00e0ipear-naidheachd"}, {"def": "Premsa"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"}, {"def": "Tidning"}, {"def": "\uc2e0\ubb38"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"}, {"def": "Newspaper"}, {"def": "Dagbla\u00f0"}, {"def": "Giornale"}, {"def": "\u5831\u7d19"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "Ajaleht"}, {"def": "Egunkari"}, {"def": "Noviny"}, {"def": "\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"}, {"def": "Papur newydd"}, {"def": "\u65b0\u805e"}, {"def": "Q\u0259zet"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "Ziar"}, {"def": "Avis"}, {"def": "\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"}, {"def": "Gazete"}, {"def": "Krant"}], "edmConceptPrefLabelLangAware": {"no": ["Avis"], "de": ["Zeitung"], "fi": ["Sanomalehti"], "be": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "ru": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "pt": ["Jornal"], "bg": ["\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"], "lt": ["Laikra\u0161tis"], "hr": ["Novine"], "lv": ["Laikraksts"], "fr": ["Journal"], "hu": ["\u00dajs\u00e1g"], "bs": ["Novine"], "hy": ["\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"], "ka": ["\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"], "uk": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "sk": ["Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"], "sl": ["\u010casopis"], "ga": ["Nuacht\u00e1n"], "gd": ["P\u00e0ipear-naidheachd"], "ca": ["Premsa"], "mk": ["\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"], "sq": ["Gazeta"], "sr": ["\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"], "sv": ["Tidning"], "ko": ["\uc2e0\ubb38"], "gl": ["Prensa escrita"], "el": ["\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"], "en": ["Newspaper"], "is": ["Dagbla\u00f0"], "it": ["Giornale"], "zh": ["\u5831\u7d19"], "es": ["Prensa escrita"], "et": ["Ajaleht"], "eu": ["Egunkari"], "cs": ["Noviny"], "ar": ["\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"], "cy": ["Papur newydd"], "ja": ["\u65b0\u805e"], "az": ["Q\u0259zet"], "pl": ["Gazeta"], "ro": ["Ziar"], "da": ["Avis"], "he": ["\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"], "tr": ["Gazete"], "nl": ["Krant"]}, "edmDatasetName": ["9200338_Ag_EU_TEL_a0621_Newspapers_HamburgLibrary"], "edmIsShownBy": ["https://iiif.europeana.eu/image/NDVOOJR6DRF4YRBT75EYLJMK7PZOGR2AJSRBIORLW5ITJKQA6WVA/presentation_images/aed9a7b2-019a-11e6-a696-fa163e2dd531/node-3/image/SUBHH/B\u00f6rsen-Halle/1848/06/01/00000001/full/full/0/default.jpg"], "edmPreview": ["https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fiiif.europeana.eu%2Fimage%2FNDVOOJR6DRF4YRBT75EYLJMK7PZOGR2AJSRBIORLW5ITJKQA6WVA%2Fpresentation_images%2Faed9a7b2-019a-11e6-a696-fa163e2dd531%2Fnode-3%2Fimage%2FSUBHH%2FB%C3%B6rsen-Halle%2F1848%2F06%2F01%2F00000001%2Ffull%2Ffull%2F0%2Fdefault.jpg&type=TEXT"], "europeanaCollectionName": ["9200338_Ag_EU_TEL_a0621_Newspapers_HamburgLibrary"], "europeanaCompleteness": 5, "guid": "https://www.europeana.eu/item/9200338/BibliographicResource_3000117695310?utm_source=api&utm_medium=api&utm_campaign=J6W44jvPV", "id": "/9200338/BibliographicResource_3000117695310", "index": 0, "language": ["de"], "link": "https://europeana.eu/api/v2/record/9200338/BibliographicResource_3000117695310.json?wskey=J6W44jvPV", "previewNoDistribute": false, "provider": ["The European Library"], "rights": ["http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/"], "score": 2.1650202, "timestamp": 1586552472299, "timestamp_created": "2014-12-03T14:34:04.077Z", "timestamp_created_epoch": 1417617244077, "timestamp_update": "2018-06-26T08:52:07.381Z", "timestamp_update_epoch": 1530003127381, "title": ["B\u00f6rsen-Halle - 1848-06-01"], "type": "TEXT", "ugc": [false]}, {"completeness": 5, "country": ["Germany"], "dataProvider": ["Hamburg State Library"], "dcLanguage": ["de"], "dcLanguageLangAware": {"def": ["de"]}, "dcTitleLangAware": {"def": ["B\u00f6rsen-Halle - 1848-05-17"]}, "edmConcept": ["http://data.europeana.eu/concept/base/18"], "edmConceptLabel": [{"def": "Avis"}, {"def": "Zeitung"}, {"def": "Sanomalehti"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Jornal"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Laikra\u0161tis"}, {"def": "Novine"}, {"def": "Laikraksts"}, {"def": "Journal"}, {"def": "\u00dajs\u00e1g"}, {"def": "Novine"}, {"def": "\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"}, {"def": "\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"}, {"def": "\u010casopis"}, {"def": "Nuacht\u00e1n"}, {"def": "P\u00e0ipear-naidheachd"}, {"def": "Premsa"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"}, {"def": "Tidning"}, {"def": "\uc2e0\ubb38"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"}, {"def": "Newspaper"}, {"def": "Dagbla\u00f0"}, {"def": "Giornale"}, {"def": "\u5831\u7d19"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "Ajaleht"}, {"def": "Egunkari"}, {"def": "Noviny"}, {"def": "\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"}, {"def": "Papur newydd"}, {"def": "\u65b0\u805e"}, {"def": "Q\u0259zet"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "Ziar"}, {"def": "Avis"}, {"def": "\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"}, {"def": "Gazete"}, {"def": "Krant"}], "edmConceptPrefLabelLangAware": {"no": ["Avis"], "de": ["Zeitung"], "fi": ["Sanomalehti"], "be": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "ru": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "pt": ["Jornal"], "bg": ["\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"], "lt": ["Laikra\u0161tis"], "hr": ["Novine"], "lv": ["Laikraksts"], "fr": ["Journal"], "hu": ["\u00dajs\u00e1g"], "bs": ["Novine"], "hy": ["\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"], "ka": ["\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"], "uk": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "sk": ["Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"], "sl": ["\u010casopis"], "ga": ["Nuacht\u00e1n"], "gd": ["P\u00e0ipear-naidheachd"], "ca": ["Premsa"], "mk": ["\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"], "sq": ["Gazeta"], "sr": ["\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"], "sv": ["Tidning"], "ko": ["\uc2e0\ubb38"], "gl": ["Prensa escrita"], "el": ["\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"], "en": ["Newspaper"], "is": ["Dagbla\u00f0"], "it": ["Giornale"], "zh": ["\u5831\u7d19"], "es": ["Prensa escrita"], "et": ["Ajaleht"], "eu": ["Egunkari"], "cs": ["Noviny"], "ar": ["\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"], "cy": ["Papur newydd"], "ja": ["\u65b0\u805e"], "az": ["Q\u0259zet"], "pl": ["Gazeta"], "ro": ["Ziar"], "da": ["Avis"], "he": ["\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"], "tr": ["Gazete"], "nl": ["Krant"]}, "edmDatasetName": ["9200338_Ag_EU_TEL_a0621_Newspapers_HamburgLibrary"], "edmIsShownBy": ["https://iiif.europeana.eu/image/SVRPI3TLJRCQ3Y72YBFAEYVDFQAPEPIIYYCLZP6KDFBRXQXREEPQ/presentation_images/562af3c0-0191-11e6-a696-fa163e2dd531/node-3/image/SUBHH/B\u00f6rsen-Halle/1848/05/17/00000001/full/full/0/default.jpg"], "edmPreview": ["https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fiiif.europeana.eu%2Fimage%2FSVRPI3TLJRCQ3Y72YBFAEYVDFQAPEPIIYYCLZP6KDFBRXQXREEPQ%2Fpresentation_images%2F562af3c0-0191-11e6-a696-fa163e2dd531%2Fnode-3%2Fimage%2FSUBHH%2FB%C3%B6rsen-Halle%2F1848%2F05%2F17%2F00000001%2Ffull%2Ffull%2F0%2Fdefault.jpg&type=TEXT"], "europeanaCollectionName": ["9200338_Ag_EU_TEL_a0621_Newspapers_HamburgLibrary"], "europeanaCompleteness": 5, "guid": "https://www.europeana.eu/item/9200338/BibliographicResource_3000117695232?utm_source=api&utm_medium=api&utm_campaign=J6W44jvPV", "id": "/9200338/BibliographicResource_3000117695232", "index": 0, "language": ["de"], "link": "https://europeana.eu/api/v2/record/9200338/BibliographicResource_3000117695232.json?wskey=J6W44jvPV", "previewNoDistribute": false, "provider": ["The European Library"], "rights": ["http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/"], "score": 2.1650202, "timestamp": 1586536823255, "timestamp_created": "2014-12-03T14:34:03.427Z", "timestamp_created_epoch": 1417617243427, "timestamp_update": "2018-06-26T08:52:06.352Z", "timestamp_update_epoch": 1530003126352, "title": ["B\u00f6rsen-Halle - 1848-05-17"], "type": "TEXT", "ugc": [false]}, {"completeness": 5, "country": ["Austria"], "dataProvider": ["\u00d6sterreichische Nationalbibliothek - Austrian National Library"], "dcLanguage": ["deu"], "dcLanguageLangAware": {"def": ["deu"]}, "dcTitleLangAware": {"def": ["Wiener Zeitung - 1848-03-05"]}, "dctermsSpatial": ["http://d-nb.info/gnd/4066009-6"], "edmConcept": ["http://d-nb.info/gnd/4067510-5", "http://data.europeana.eu/concept/base/18"], "edmConceptLabel": [{"def": "Zeitung"}, {"def": "Avis"}, {"def": "Zeitung"}, {"def": "Sanomalehti"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Jornal"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Laikra\u0161tis"}, {"def": "Novine"}, {"def": "Laikraksts"}, {"def": "Journal"}, {"def": "\u00dajs\u00e1g"}, {"def": "Novine"}, {"def": "\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"}, {"def": "\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"}, {"def": "\u010casopis"}, {"def": "Nuacht\u00e1n"}, {"def": "P\u00e0ipear-naidheachd"}, {"def": "Premsa"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"}, {"def": "Tidning"}, {"def": "\uc2e0\ubb38"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"}, {"def": "Newspaper"}, {"def": "Dagbla\u00f0"}, {"def": "Giornale"}, {"def": "\u5831\u7d19"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "Ajaleht"}, {"def": "Egunkari"}, {"def": "Noviny"}, {"def": "\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"}, {"def": "Papur newydd"}, {"def": "\u65b0\u805e"}, {"def": "Q\u0259zet"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "Ziar"}, {"def": "Avis"}, {"def": "\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"}, {"def": "Gazete"}, {"def": "Krant"}], "edmConceptPrefLabelLangAware": {"no": ["Avis"], "de": ["Zeitung"], "fi": ["Sanomalehti"], "be": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "ru": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "def": ["Zeitung"], "pt": ["Jornal"], "bg": ["\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"], "lt": ["Laikra\u0161tis"], "hr": ["Novine"], "lv": ["Laikraksts"], "fr": ["Journal"], "hu": ["\u00dajs\u00e1g"], "bs": ["Novine"], "hy": ["\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"], "ka": ["\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"], "uk": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "sk": ["Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"], "sl": ["\u010casopis"], "ga": ["Nuacht\u00e1n"], "gd": ["P\u00e0ipear-naidheachd"], "ca": ["Premsa"], "mk": ["\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"], "sq": ["Gazeta"], "sr": ["\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"], "sv": ["Tidning"], "ko": ["\uc2e0\ubb38"], "gl": ["Prensa escrita"], "el": ["\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"], "en": ["Newspaper"], "is": ["Dagbla\u00f0"], "it": ["Giornale"], "zh": ["\u5831\u7d19"], "es": ["Prensa escrita"], "et": ["Ajaleht"], "eu": ["Egunkari"], "cs": ["Noviny"], "ar": ["\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"], "cy": ["Papur newydd"], "ja": ["\u65b0\u805e"], "az": ["Q\u0259zet"], "pl": ["Gazeta"], "ro": ["Ziar"], "da": ["Avis"], "he": ["\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"], "tr": ["Gazete"], "nl": ["Krant"]}, "edmDatasetName": ["9200300_Ag_EU_TEL_a0600_Newspapers_ONB"], "edmIsShownAt": ["http://anno.onb.ac.at/cgi-content/anno?apm=0&aid=wrz&datum=18480305"], "edmIsShownBy": ["http://iiif.onb.ac.at/images/ANNO/wrz18480305/00000001/full/full/0/default.jpg"], "edmPlace": ["http://d-nb.info/gnd/4066009-6"], "edmPlaceLabel": [{"def": "Wien"}], "edmPlaceLabelLangAware": {"def": ["Wien"]}, "edmPreview": ["https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=http%3A%2F%2Fiiif.onb.ac.at%2Fimages%2FANNO%2Fwrz18480305%2F00000001%2Ffull%2Ffull%2F0%2Fdefault.jpg&type=TEXT"], "europeanaCollectionName": ["9200300_Ag_EU_TEL_a0600_Newspapers_ONB"], "europeanaCompleteness": 5, "guid": "https://www.europeana.eu/item/9200300/BibliographicResource_3000051858998?utm_source=api&utm_medium=api&utm_campaign=J6W44jvPV", "id": "/9200300/BibliographicResource_3000051858998", "index": 0, "language": ["de"], "link": "https://europeana.eu/api/v2/record/9200300/BibliographicResource_3000051858998.json?wskey=J6W44jvPV", "previewNoDistribute": false, "provider": ["The European Library"], "rights": ["http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/"], "score": 2.1623747, "timestamp": 1586463970854, "timestamp_created": "2019-03-14T15:55:53.876Z", "timestamp_created_epoch": 1552578953876, "timestamp_update": "2019-03-14T15:55:53.876Z", "timestamp_update_epoch": 1552578953876, "title": ["Wiener Zeitung - 1848-03-05"], "type": "TEXT", "ugc": [false]}, {"completeness": 5, "country": ["Germany"], "dataProvider": ["Te\u00dfmann Library"], "dcLanguage": ["deu"], "dcLanguageLangAware": {"def": ["deu"]}, "dcTitleLangAware": {"def": ["Bote f\u00fcr Tirol - 1848-10-10"]}, "edmConcept": ["http://data.europeana.eu/concept/base/18"], "edmConceptLabel": [{"def": "Avis"}, {"def": "Zeitung"}, {"def": "Sanomalehti"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Jornal"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Laikra\u0161tis"}, {"def": "Novine"}, {"def": "Laikraksts"}, {"def": "Journal"}, {"def": "\u00dajs\u00e1g"}, {"def": "Novine"}, {"def": "\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"}, {"def": "\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"}, {"def": "\u010casopis"}, {"def": "Nuacht\u00e1n"}, {"def": "P\u00e0ipear-naidheachd"}, {"def": "Premsa"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"}, {"def": "Tidning"}, {"def": "\uc2e0\ubb38"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"}, {"def": "Newspaper"}, {"def": "Dagbla\u00f0"}, {"def": "Giornale"}, {"def": "\u5831\u7d19"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "Ajaleht"}, {"def": "Egunkari"}, {"def": "Noviny"}, {"def": "\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"}, {"def": "Papur newydd"}, {"def": "\u65b0\u805e"}, {"def": "Q\u0259zet"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "Ziar"}, {"def": "Avis"}, {"def": "\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"}, {"def": "Gazete"}, {"def": "Krant"}], "edmConceptPrefLabelLangAware": {"no": ["Avis"], "de": ["Zeitung"], "fi": ["Sanomalehti"], "be": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "ru": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "pt": ["Jornal"], "bg": ["\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"], "lt": ["Laikra\u0161tis"], "hr": ["Novine"], "lv": ["Laikraksts"], "fr": ["Journal"], "hu": ["\u00dajs\u00e1g"], "bs": ["Novine"], "hy": ["\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"], "ka": ["\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"], "uk": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "sk": ["Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"], "sl": ["\u010casopis"], "ga": ["Nuacht\u00e1n"], "gd": ["P\u00e0ipear-naidheachd"], "ca": ["Premsa"], "mk": ["\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"], "sq": ["Gazeta"], "sr": ["\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"], "sv": ["Tidning"], "ko": ["\uc2e0\ubb38"], "gl": ["Prensa escrita"], "el": ["\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"], "en": ["Newspaper"], "is": ["Dagbla\u00f0"], "it": ["Giornale"], "zh": ["\u5831\u7d19"], "es": ["Prensa escrita"], "et": ["Ajaleht"], "eu": ["Egunkari"], "cs": ["Noviny"], "ar": ["\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"], "cy": ["Papur newydd"], "ja": ["\u65b0\u805e"], "az": ["Q\u0259zet"], "pl": ["Gazeta"], "ro": ["Ziar"], "da": ["Avis"], "he": ["\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"], "tr": ["Gazete"], "nl": ["Krant"]}, "edmDatasetName": ["9200333_Newspapers_TessmannLibrary"], "edmIsShownBy": ["https://iiif.europeana.eu/image/JSGO4CWCD5GMCRKE35OFTLMZVWXMPWJWH7WXEYELZKTK7V2EWAHQ/presentation_images/cc82d3d0-0303-11e6-95c4-fa163e60dd72/node-1/image/LFT/Bote_f\u00fcr_Tirol/1848/10/10/BTV_18481010_01/full/full/0/default.jpg"], "edmPreview": ["https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fiiif.europeana.eu%2Fimage%2FJSGO4CWCD5GMCRKE35OFTLMZVWXMPWJWH7WXEYELZKTK7V2EWAHQ%2Fpresentation_images%2Fcc82d3d0-0303-11e6-95c4-fa163e60dd72%2Fnode-1%2Fimage%2FLFT%2FBote_f%C3%BCr_Tirol%2F1848%2F10%2F10%2FBTV_18481010_01%2Ffull%2Ffull%2F0%2Fdefault.jpg&type=TEXT"], "europeanaCollectionName": ["9200333_Newspapers_TessmannLibrary"], "europeanaCompleteness": 5, "guid": "https://www.europeana.eu/item/9200333/BibliographicResource_3000059014834?utm_source=api&utm_medium=api&utm_campaign=J6W44jvPV", "id": "/9200333/BibliographicResource_3000059014834", "index": 0, "language": ["de"], "link": "https://europeana.eu/api/v2/record/9200333/BibliographicResource_3000059014834.json?wskey=J6W44jvPV", "previewNoDistribute": false, "provider": ["The European Library"], "rights": ["http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/"], "score": 2.1615622, "timestamp": 1586688019487, "timestamp_created": "2019-03-31T13:50:56.112Z", "timestamp_created_epoch": 1554040256112, "timestamp_update": "2019-03-31T13:50:56.112Z", "timestamp_update_epoch": 1554040256112, "title": ["Bote f\u00fcr Tirol - 1848-10-10"], "type": "TEXT", "ugc": [false]}, {"completeness": 5, "country": ["Germany"], "dataProvider": ["Te\u00dfmann Library"], "dcLanguage": ["deu"], "dcLanguageLangAware": {"def": ["deu"]}, "dcTitleLangAware": {"def": ["Bote f\u00fcr Tirol - 1848-12-05"]}, "edmConcept": ["http://data.europeana.eu/concept/base/18"], "edmConceptLabel": [{"def": "Avis"}, {"def": "Zeitung"}, {"def": "Sanomalehti"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Jornal"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Laikra\u0161tis"}, {"def": "Novine"}, {"def": "Laikraksts"}, {"def": "Journal"}, {"def": "\u00dajs\u00e1g"}, {"def": "Novine"}, {"def": "\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"}, {"def": "\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"}, {"def": "\u010casopis"}, {"def": "Nuacht\u00e1n"}, {"def": "P\u00e0ipear-naidheachd"}, {"def": "Premsa"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"}, {"def": "Tidning"}, {"def": "\uc2e0\ubb38"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"}, {"def": "Newspaper"}, {"def": "Dagbla\u00f0"}, {"def": "Giornale"}, {"def": "\u5831\u7d19"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "Ajaleht"}, {"def": "Egunkari"}, {"def": "Noviny"}, {"def": "\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"}, {"def": "Papur newydd"}, {"def": "\u65b0\u805e"}, {"def": "Q\u0259zet"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "Ziar"}, {"def": "Avis"}, {"def": "\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"}, {"def": "Gazete"}, {"def": "Krant"}], "edmConceptPrefLabelLangAware": {"no": ["Avis"], "de": ["Zeitung"], "fi": ["Sanomalehti"], "be": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "ru": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "pt": ["Jornal"], "bg": ["\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"], "lt": ["Laikra\u0161tis"], "hr": ["Novine"], "lv": ["Laikraksts"], "fr": ["Journal"], "hu": ["\u00dajs\u00e1g"], "bs": ["Novine"], "hy": ["\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"], "ka": ["\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"], "uk": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "sk": ["Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"], "sl": ["\u010casopis"], "ga": ["Nuacht\u00e1n"], "gd": ["P\u00e0ipear-naidheachd"], "ca": ["Premsa"], "mk": ["\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"], "sq": ["Gazeta"], "sr": ["\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"], "sv": ["Tidning"], "ko": ["\uc2e0\ubb38"], "gl": ["Prensa escrita"], "el": ["\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"], "en": ["Newspaper"], "is": ["Dagbla\u00f0"], "it": ["Giornale"], "zh": ["\u5831\u7d19"], "es": ["Prensa escrita"], "et": ["Ajaleht"], "eu": ["Egunkari"], "cs": ["Noviny"], "ar": ["\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"], "cy": ["Papur newydd"], "ja": ["\u65b0\u805e"], "az": ["Q\u0259zet"], "pl": ["Gazeta"], "ro": ["Ziar"], "da": ["Avis"], "he": ["\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"], "tr": ["Gazete"], "nl": ["Krant"]}, "edmDatasetName": ["9200333_Newspapers_TessmannLibrary"], "edmIsShownBy": ["https://iiif.europeana.eu/image/3O3COJYJN32OFYQ7XESTMJQIIOUAMS5P7ZHCCJQPK7C5UMELTYWA/presentation_images/679bb5c0-0300-11e6-95c4-fa163e60dd72/node-1/image/LFT/Bote_f\u00fcr_Tirol/1848/12/05/BTV_18481205_01/full/full/0/default.jpg"], "edmPreview": ["https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fiiif.europeana.eu%2Fimage%2F3O3COJYJN32OFYQ7XESTMJQIIOUAMS5P7ZHCCJQPK7C5UMELTYWA%2Fpresentation_images%2F679bb5c0-0300-11e6-95c4-fa163e60dd72%2Fnode-1%2Fimage%2FLFT%2FBote_f%C3%BCr_Tirol%2F1848%2F12%2F05%2FBTV_18481205_01%2Ffull%2Ffull%2F0%2Fdefault.jpg&type=TEXT"], "europeanaCollectionName": ["9200333_Newspapers_TessmannLibrary"], "europeanaCompleteness": 5, "guid": "https://www.europeana.eu/item/9200333/BibliographicResource_3000059014809?utm_source=api&utm_medium=api&utm_campaign=J6W44jvPV", "id": "/9200333/BibliographicResource_3000059014809", "index": 0, "language": ["de"], "link": "https://europeana.eu/api/v2/record/9200333/BibliographicResource_3000059014809.json?wskey=J6W44jvPV", "previewNoDistribute": false, "provider": ["The European Library"], "rights": ["http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/"], "score": 2.1526458, "timestamp": 1586688019508, "timestamp_created": "2019-03-31T14:09:18.941Z", "timestamp_created_epoch": 1554041358941, "timestamp_update": "2019-03-31T14:09:18.941Z", "timestamp_update_epoch": 1554041358941, "title": ["Bote f\u00fcr Tirol - 1848-12-05"], "type": "TEXT", "ugc": [false]}, {"completeness": 5, "country": ["Austria"], "dataProvider": ["\u00d6sterreichische Nationalbibliothek - Austrian National Library"], "dcLanguage": ["deu"], "dcLanguageLangAware": {"def": ["deu"]}, "dcTitleLangAware": {"def": ["Wiener Abendzeitung - 1848-08-04"]}, "dctermsSpatial": ["http://d-nb.info/gnd/4066009-6"], "edmConcept": ["http://d-nb.info/gnd/4067510-5", "http://data.europeana.eu/concept/base/18"], "edmConceptLabel": [{"def": "Zeitung"}, {"def": "Avis"}, {"def": "Zeitung"}, {"def": "Sanomalehti"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Jornal"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Laikra\u0161tis"}, {"def": "Novine"}, {"def": "Laikraksts"}, {"def": "Journal"}, {"def": "\u00dajs\u00e1g"}, {"def": "Novine"}, {"def": "\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"}, {"def": "\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"}, {"def": "\u010casopis"}, {"def": "Nuacht\u00e1n"}, {"def": "P\u00e0ipear-naidheachd"}, {"def": "Premsa"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"}, {"def": "Tidning"}, {"def": "\uc2e0\ubb38"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"}, {"def": "Newspaper"}, {"def": "Dagbla\u00f0"}, {"def": "Giornale"}, {"def": "\u5831\u7d19"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "Ajaleht"}, {"def": "Egunkari"}, {"def": "Noviny"}, {"def": "\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"}, {"def": "Papur newydd"}, {"def": "\u65b0\u805e"}, {"def": "Q\u0259zet"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "Ziar"}, {"def": "Avis"}, {"def": "\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"}, {"def": "Gazete"}, {"def": "Krant"}], "edmConceptPrefLabelLangAware": {"no": ["Avis"], "de": ["Zeitung"], "fi": ["Sanomalehti"], "be": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "ru": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "def": ["Zeitung"], "pt": ["Jornal"], "bg": ["\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"], "lt": ["Laikra\u0161tis"], "hr": ["Novine"], "lv": ["Laikraksts"], "fr": ["Journal"], "hu": ["\u00dajs\u00e1g"], "bs": ["Novine"], "hy": ["\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"], "ka": ["\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"], "uk": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "sk": ["Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"], "sl": ["\u010casopis"], "ga": ["Nuacht\u00e1n"], "gd": ["P\u00e0ipear-naidheachd"], "ca": ["Premsa"], "mk": ["\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"], "sq": ["Gazeta"], "sr": ["\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"], "sv": ["Tidning"], "ko": ["\uc2e0\ubb38"], "gl": ["Prensa escrita"], "el": ["\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"], "en": ["Newspaper"], "is": ["Dagbla\u00f0"], "it": ["Giornale"], "zh": ["\u5831\u7d19"], "es": ["Prensa escrita"], "et": ["Ajaleht"], "eu": ["Egunkari"], "cs": ["Noviny"], "ar": ["\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"], "cy": ["Papur newydd"], "ja": ["\u65b0\u805e"], "az": ["Q\u0259zet"], "pl": ["Gazeta"], "ro": ["Ziar"], "da": ["Avis"], "he": ["\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"], "tr": ["Gazete"], "nl": ["Krant"]}, "edmDatasetName": ["9200300_Ag_EU_TEL_a0600_Newspapers_ONB"], "edmIsShownAt": ["http://anno.onb.ac.at/cgi-content/anno?apm=0&aid=wab&datum=18480804"], "edmIsShownBy": ["http://iiif.onb.ac.at/images/ANNO/wab18480804/00000001/full/full/0/default.jpg"], "edmPlace": ["http://d-nb.info/gnd/4066009-6"], "edmPlaceLabel": [{"def": "Wien"}], "edmPlaceLabelLangAware": {"def": ["Wien"]}, "edmPreview": ["https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=http%3A%2F%2Fiiif.onb.ac.at%2Fimages%2FANNO%2Fwab18480804%2F00000001%2Ffull%2Ffull%2F0%2Fdefault.jpg&type=TEXT"], "europeanaCollectionName": ["9200300_Ag_EU_TEL_a0600_Newspapers_ONB"], "europeanaCompleteness": 5, "guid": "https://www.europeana.eu/item/9200300/BibliographicResource_3000073487896?utm_source=api&utm_medium=api&utm_campaign=J6W44jvPV", "id": "/9200300/BibliographicResource_3000073487896", "index": 0, "language": ["de"], "link": "https://europeana.eu/api/v2/record/9200300/BibliographicResource_3000073487896.json?wskey=J6W44jvPV", "previewNoDistribute": false, "provider": ["The European Library"], "rights": ["http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/"], "score": 2.1439927, "timestamp": 1586473563524, "timestamp_created": "2019-03-14T17:03:17.681Z", "timestamp_created_epoch": 1552582997681, "timestamp_update": "2019-03-14T17:03:17.681Z", "timestamp_update_epoch": 1552582997681, "title": ["Wiener Abendzeitung - 1848-08-04"], "type": "TEXT", "ugc": [false]}, {"completeness": 5, "country": ["Austria"], "dataProvider": ["\u00d6sterreichische Nationalbibliothek - Austrian National Library"], "dcLanguage": ["deu"], "dcLanguageLangAware": {"def": ["deu"]}, "dcTitleLangAware": {"def": ["Wiener Zeitung - 1848-06-29"]}, "dctermsSpatial": ["http://d-nb.info/gnd/4066009-6"], "edmConcept": ["http://d-nb.info/gnd/4067510-5", "http://data.europeana.eu/concept/base/18"], "edmConceptLabel": [{"def": "Zeitung"}, {"def": "Avis"}, {"def": "Zeitung"}, {"def": "Sanomalehti"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Jornal"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Laikra\u0161tis"}, {"def": "Novine"}, {"def": "Laikraksts"}, {"def": "Journal"}, {"def": "\u00dajs\u00e1g"}, {"def": "Novine"}, {"def": "\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"}, {"def": "\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"}, {"def": "\u010casopis"}, {"def": "Nuacht\u00e1n"}, {"def": "P\u00e0ipear-naidheachd"}, {"def": "Premsa"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"}, {"def": "Tidning"}, {"def": "\uc2e0\ubb38"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"}, {"def": "Newspaper"}, {"def": "Dagbla\u00f0"}, {"def": "Giornale"}, {"def": "\u5831\u7d19"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "Ajaleht"}, {"def": "Egunkari"}, {"def": "Noviny"}, {"def": "\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"}, {"def": "Papur newydd"}, {"def": "\u65b0\u805e"}, {"def": "Q\u0259zet"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "Ziar"}, {"def": "Avis"}, {"def": "\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"}, {"def": "Gazete"}, {"def": "Krant"}], "edmConceptPrefLabelLangAware": {"no": ["Avis"], "de": ["Zeitung"], "fi": ["Sanomalehti"], "be": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "ru": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "def": ["Zeitung"], "pt": ["Jornal"], "bg": ["\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"], "lt": ["Laikra\u0161tis"], "hr": ["Novine"], "lv": ["Laikraksts"], "fr": ["Journal"], "hu": ["\u00dajs\u00e1g"], "bs": ["Novine"], "hy": ["\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"], "ka": ["\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"], "uk": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "sk": ["Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"], "sl": ["\u010casopis"], "ga": ["Nuacht\u00e1n"], "gd": ["P\u00e0ipear-naidheachd"], "ca": ["Premsa"], "mk": ["\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"], "sq": ["Gazeta"], "sr": ["\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"], "sv": ["Tidning"], "ko": ["\uc2e0\ubb38"], "gl": ["Prensa escrita"], "el": ["\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"], "en": ["Newspaper"], "is": ["Dagbla\u00f0"], "it": ["Giornale"], "zh": ["\u5831\u7d19"], "es": ["Prensa escrita"], "et": ["Ajaleht"], "eu": ["Egunkari"], "cs": ["Noviny"], "ar": ["\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"], "cy": ["Papur newydd"], "ja": ["\u65b0\u805e"], "az": ["Q\u0259zet"], "pl": ["Gazeta"], "ro": ["Ziar"], "da": ["Avis"], "he": ["\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"], "tr": ["Gazete"], "nl": ["Krant"]}, "edmDatasetName": ["9200300_Ag_EU_TEL_a0600_Newspapers_ONB"], "edmIsShownAt": ["http://anno.onb.ac.at/cgi-content/anno?apm=0&aid=wrz&datum=18480629"], "edmIsShownBy": ["http://iiif.onb.ac.at/images/ANNO/wrz18480629/00000001/full/full/0/default.jpg"], "edmPlace": ["http://d-nb.info/gnd/4066009-6"], "edmPlaceLabel": [{"def": "Wien"}], "edmPlaceLabelLangAware": {"def": ["Wien"]}, "edmPreview": ["https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=http%3A%2F%2Fiiif.onb.ac.at%2Fimages%2FANNO%2Fwrz18480629%2F00000001%2Ffull%2Ffull%2F0%2Fdefault.jpg&type=TEXT"], "europeanaCollectionName": ["9200300_Ag_EU_TEL_a0600_Newspapers_ONB"], "europeanaCompleteness": 5, "guid": "https://www.europeana.eu/item/9200300/BibliographicResource_3000051830004?utm_source=api&utm_medium=api&utm_campaign=J6W44jvPV", "id": "/9200300/BibliographicResource_3000051830004", "index": 0, "language": ["de"], "link": "https://europeana.eu/api/v2/record/9200300/BibliographicResource_3000051830004.json?wskey=J6W44jvPV", "previewNoDistribute": false, "provider": ["The European Library"], "rights": ["http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/"], "score": 2.143541, "timestamp": 1586466713302, "timestamp_created": "2019-03-14T14:28:09.642Z", "timestamp_created_epoch": 1552573689642, "timestamp_update": "2019-03-14T14:28:09.642Z", "timestamp_update_epoch": 1552573689642, "title": ["Wiener Zeitung - 1848-06-29"], "type": "TEXT", "ugc": [false]}, {"completeness": 5, "country": ["Germany"], "dataProvider": ["Hamburg State Library"], "dcLanguage": ["de"], "dcLanguageLangAware": {"def": ["de"]}, "dcTitleLangAware": {"def": ["B\u00f6rsen-Halle - 1848-05-16"]}, "edmConcept": ["http://data.europeana.eu/concept/base/18"], "edmConceptLabel": [{"def": "Avis"}, {"def": "Zeitung"}, {"def": "Sanomalehti"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Jornal"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Laikra\u0161tis"}, {"def": "Novine"}, {"def": "Laikraksts"}, {"def": "Journal"}, {"def": "\u00dajs\u00e1g"}, {"def": "Novine"}, {"def": "\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"}, {"def": "\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"}, {"def": "\u010casopis"}, {"def": "Nuacht\u00e1n"}, {"def": "P\u00e0ipear-naidheachd"}, {"def": "Premsa"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"}, {"def": "Tidning"}, {"def": "\uc2e0\ubb38"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"}, {"def": "Newspaper"}, {"def": "Dagbla\u00f0"}, {"def": "Giornale"}, {"def": "\u5831\u7d19"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "Ajaleht"}, {"def": "Egunkari"}, {"def": "Noviny"}, {"def": "\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"}, {"def": "Papur newydd"}, {"def": "\u65b0\u805e"}, {"def": "Q\u0259zet"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "Ziar"}, {"def": "Avis"}, {"def": "\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"}, {"def": "Gazete"}, {"def": "Krant"}], "edmConceptPrefLabelLangAware": {"no": ["Avis"], "de": ["Zeitung"], "fi": ["Sanomalehti"], "be": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "ru": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "pt": ["Jornal"], "bg": ["\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"], "lt": ["Laikra\u0161tis"], "hr": ["Novine"], "lv": ["Laikraksts"], "fr": ["Journal"], "hu": ["\u00dajs\u00e1g"], "bs": ["Novine"], "hy": ["\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"], "ka": ["\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"], "uk": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "sk": ["Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"], "sl": ["\u010casopis"], "ga": ["Nuacht\u00e1n"], "gd": ["P\u00e0ipear-naidheachd"], "ca": ["Premsa"], "mk": ["\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"], "sq": ["Gazeta"], "sr": ["\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"], "sv": ["Tidning"], "ko": ["\uc2e0\ubb38"], "gl": ["Prensa escrita"], "el": ["\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"], "en": ["Newspaper"], "is": ["Dagbla\u00f0"], "it": ["Giornale"], "zh": ["\u5831\u7d19"], "es": ["Prensa escrita"], "et": ["Ajaleht"], "eu": ["Egunkari"], "cs": ["Noviny"], "ar": ["\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"], "cy": ["Papur newydd"], "ja": ["\u65b0\u805e"], "az": ["Q\u0259zet"], "pl": ["Gazeta"], "ro": ["Ziar"], "da": ["Avis"], "he": ["\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"], "tr": ["Gazete"], "nl": ["Krant"]}, "edmDatasetName": ["9200338_Ag_EU_TEL_a0621_Newspapers_HamburgLibrary"], "edmIsShownBy": ["https://iiif.europeana.eu/image/Q5DGZK6QF4WDWRXEUPHYXSTFHUOEPQFZXTTBBAJCNAT2PDETYUPQ/presentation_images/ec6e2a60-0190-11e6-a696-fa163e2dd531/node-3/image/SUBHH/B\u00f6rsen-Halle/1848/05/16/00000001/full/full/0/default.jpg"], "edmPreview": ["https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fiiif.europeana.eu%2Fimage%2FQ5DGZK6QF4WDWRXEUPHYXSTFHUOEPQFZXTTBBAJCNAT2PDETYUPQ%2Fpresentation_images%2Fec6e2a60-0190-11e6-a696-fa163e2dd531%2Fnode-3%2Fimage%2FSUBHH%2FB%C3%B6rsen-Halle%2F1848%2F05%2F16%2F00000001%2Ffull%2Ffull%2F0%2Fdefault.jpg&type=TEXT"], "europeanaCollectionName": ["9200338_Ag_EU_TEL_a0621_Newspapers_HamburgLibrary"], "europeanaCompleteness": 5, "guid": "https://www.europeana.eu/item/9200338/BibliographicResource_3000117695326?utm_source=api&utm_medium=api&utm_campaign=J6W44jvPV", "id": "/9200338/BibliographicResource_3000117695326", "index": 0, "language": ["de"], "link": "https://europeana.eu/api/v2/record/9200338/BibliographicResource_3000117695326.json?wskey=J6W44jvPV", "previewNoDistribute": false, "provider": ["The European Library"], "rights": ["http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/"], "score": 2.143541, "timestamp": 1586552472324, "timestamp_created": "2014-12-03T14:34:04.195Z", "timestamp_created_epoch": 1417617244195, "timestamp_update": "2018-06-26T08:52:07.595Z", "timestamp_update_epoch": 1530003127595, "title": ["B\u00f6rsen-Halle - 1848-05-16"], "type": "TEXT", "ugc": [false]}, {"completeness": 5, "country": ["Germany"], "dataProvider": ["Te\u00dfmann Library"], "dcLanguage": ["deu"], "dcLanguageLangAware": {"def": ["deu"]}, "dcTitleLangAware": {"def": ["Bote f\u00fcr Tirol - 1848-08-12"]}, "edmConcept": ["http://data.europeana.eu/concept/base/18"], "edmConceptLabel": [{"def": "Avis"}, {"def": "Zeitung"}, {"def": "Sanomalehti"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Jornal"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Laikra\u0161tis"}, {"def": "Novine"}, {"def": "Laikraksts"}, {"def": "Journal"}, {"def": "\u00dajs\u00e1g"}, {"def": "Novine"}, {"def": "\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"}, {"def": "\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"}, {"def": "\u010casopis"}, {"def": "Nuacht\u00e1n"}, {"def": "P\u00e0ipear-naidheachd"}, {"def": "Premsa"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"}, {"def": "Tidning"}, {"def": "\uc2e0\ubb38"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"}, {"def": "Newspaper"}, {"def": "Dagbla\u00f0"}, {"def": "Giornale"}, {"def": "\u5831\u7d19"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "Ajaleht"}, {"def": "Egunkari"}, {"def": "Noviny"}, {"def": "\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"}, {"def": "Papur newydd"}, {"def": "\u65b0\u805e"}, {"def": "Q\u0259zet"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "Ziar"}, {"def": "Avis"}, {"def": "\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"}, {"def": "Gazete"}, {"def": "Krant"}], "edmConceptPrefLabelLangAware": {"no": ["Avis"], "de": ["Zeitung"], "fi": ["Sanomalehti"], "be": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "ru": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "pt": ["Jornal"], "bg": ["\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"], "lt": ["Laikra\u0161tis"], "hr": ["Novine"], "lv": ["Laikraksts"], "fr": ["Journal"], "hu": ["\u00dajs\u00e1g"], "bs": ["Novine"], "hy": ["\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"], "ka": ["\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"], "uk": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "sk": ["Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"], "sl": ["\u010casopis"], "ga": ["Nuacht\u00e1n"], "gd": ["P\u00e0ipear-naidheachd"], "ca": ["Premsa"], "mk": ["\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"], "sq": ["Gazeta"], "sr": ["\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"], "sv": ["Tidning"], "ko": ["\uc2e0\ubb38"], "gl": ["Prensa escrita"], "el": ["\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"], "en": ["Newspaper"], "is": ["Dagbla\u00f0"], "it": ["Giornale"], "zh": ["\u5831\u7d19"], "es": ["Prensa escrita"], "et": ["Ajaleht"], "eu": ["Egunkari"], "cs": ["Noviny"], "ar": ["\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"], "cy": ["Papur newydd"], "ja": ["\u65b0\u805e"], "az": ["Q\u0259zet"], "pl": ["Gazeta"], "ro": ["Ziar"], "da": ["Avis"], "he": ["\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"], "tr": ["Gazete"], "nl": ["Krant"]}, "edmDatasetName": ["9200333_Newspapers_TessmannLibrary"], "edmIsShownBy": ["https://iiif.europeana.eu/image/DLZ4D33K64REWE6AERP7ZQFJC6Y5XCFNEXBS5AU5TO72DPNVL43Q/presentation_images/5b673580-0301-11e6-95c4-fa163e60dd72/node-1/image/LFT/Bote_f\u00fcr_Tirol/1848/08/12/BTV_18480812_01/full/full/0/default.jpg"], "edmPreview": ["https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fiiif.europeana.eu%2Fimage%2FDLZ4D33K64REWE6AERP7ZQFJC6Y5XCFNEXBS5AU5TO72DPNVL43Q%2Fpresentation_images%2F5b673580-0301-11e6-95c4-fa163e60dd72%2Fnode-1%2Fimage%2FLFT%2FBote_f%C3%BCr_Tirol%2F1848%2F08%2F12%2FBTV_18480812_01%2Ffull%2Ffull%2F0%2Fdefault.jpg&type=TEXT"], "europeanaCollectionName": ["9200333_Newspapers_TessmannLibrary"], "europeanaCompleteness": 5, "guid": "https://www.europeana.eu/item/9200333/BibliographicResource_3000059014828?utm_source=api&utm_medium=api&utm_campaign=J6W44jvPV", "id": "/9200333/BibliographicResource_3000059014828", "index": 0, "language": ["de"], "link": "https://europeana.eu/api/v2/record/9200333/BibliographicResource_3000059014828.json?wskey=J6W44jvPV", "previewNoDistribute": false, "provider": ["The European Library"], "rights": ["http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/"], "score": 2.1413572, "timestamp": 1586688019454, "timestamp_created": "2019-03-31T12:16:57.977Z", "timestamp_created_epoch": 1554034617977, "timestamp_update": "2019-03-31T12:16:57.977Z", "timestamp_update_epoch": 1554034617977, "title": ["Bote f\u00fcr Tirol - 1848-08-12"], "type": "TEXT", "ugc": [false]}, {"completeness": 5, "country": ["Germany"], "dataProvider": ["Te\u00dfmann Library"], "dcLanguage": ["deu"], "dcLanguageLangAware": {"def": ["deu"]}, "dcTitleLangAware": {"def": ["Bote f\u00fcr Tirol - 1848-09-12"]}, "edmConcept": ["http://data.europeana.eu/concept/base/18"], "edmConceptLabel": [{"def": "Avis"}, {"def": "Zeitung"}, {"def": "Sanomalehti"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Jornal"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Laikra\u0161tis"}, {"def": "Novine"}, {"def": "Laikraksts"}, {"def": "Journal"}, {"def": "\u00dajs\u00e1g"}, {"def": "Novine"}, {"def": "\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"}, {"def": "\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"}, {"def": "\u010casopis"}, {"def": "Nuacht\u00e1n"}, {"def": "P\u00e0ipear-naidheachd"}, {"def": "Premsa"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"}, {"def": "Tidning"}, {"def": "\uc2e0\ubb38"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"}, {"def": "Newspaper"}, {"def": "Dagbla\u00f0"}, {"def": "Giornale"}, {"def": "\u5831\u7d19"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "Ajaleht"}, {"def": "Egunkari"}, {"def": "Noviny"}, {"def": "\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"}, {"def": "Papur newydd"}, {"def": "\u65b0\u805e"}, {"def": "Q\u0259zet"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "Ziar"}, {"def": "Avis"}, {"def": "\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"}, {"def": "Gazete"}, {"def": "Krant"}], "edmConceptPrefLabelLangAware": {"no": ["Avis"], "de": ["Zeitung"], "fi": ["Sanomalehti"], "be": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "ru": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "pt": ["Jornal"], "bg": ["\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"], "lt": ["Laikra\u0161tis"], "hr": ["Novine"], "lv": ["Laikraksts"], "fr": ["Journal"], "hu": ["\u00dajs\u00e1g"], "bs": ["Novine"], "hy": ["\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"], "ka": ["\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"], "uk": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "sk": ["Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"], "sl": ["\u010casopis"], "ga": ["Nuacht\u00e1n"], "gd": ["P\u00e0ipear-naidheachd"], "ca": ["Premsa"], "mk": ["\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"], "sq": ["Gazeta"], "sr": ["\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"], "sv": ["Tidning"], "ko": ["\uc2e0\ubb38"], "gl": ["Prensa escrita"], "el": ["\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"], "en": ["Newspaper"], "is": ["Dagbla\u00f0"], "it": ["Giornale"], "zh": ["\u5831\u7d19"], "es": ["Prensa escrita"], "et": ["Ajaleht"], "eu": ["Egunkari"], "cs": ["Noviny"], "ar": ["\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"], "cy": ["Papur newydd"], "ja": ["\u65b0\u805e"], "az": ["Q\u0259zet"], "pl": ["Gazeta"], "ro": ["Ziar"], "da": ["Avis"], "he": ["\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"], "tr": ["Gazete"], "nl": ["Krant"]}, "edmDatasetName": ["9200333_Newspapers_TessmannLibrary"], "edmIsShownBy": ["https://iiif.europeana.eu/image/JWO33IFM4DPQ4NMWMPEKHN2GEYWXVIKZLGW5KM36FUSL7LTE5OXA/presentation_images/e6d0ba90-02f9-11e6-95c4-fa163e60dd72/node-1/image/LFT/Bote_f\u00fcr_Tirol/1848/09/12/BTV_18480912_01/full/full/0/default.jpg"], "edmPreview": ["https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fiiif.europeana.eu%2Fimage%2FJWO33IFM4DPQ4NMWMPEKHN2GEYWXVIKZLGW5KM36FUSL7LTE5OXA%2Fpresentation_images%2Fe6d0ba90-02f9-11e6-95c4-fa163e60dd72%2Fnode-1%2Fimage%2FLFT%2FBote_f%C3%BCr_Tirol%2F1848%2F09%2F12%2FBTV_18480912_01%2Ffull%2Ffull%2F0%2Fdefault.jpg&type=TEXT"], "europeanaCollectionName": ["9200333_Newspapers_TessmannLibrary"], "europeanaCompleteness": 5, "guid": "https://www.europeana.eu/item/9200333/BibliographicResource_3000059014860?utm_source=api&utm_medium=api&utm_campaign=J6W44jvPV", "id": "/9200333/BibliographicResource_3000059014860", "index": 0, "language": ["de"], "link": "https://europeana.eu/api/v2/record/9200333/BibliographicResource_3000059014860.json?wskey=J6W44jvPV", "previewNoDistribute": false, "provider": ["The European Library"], "rights": ["http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/"], "score": 2.1413572, "timestamp": 1586688019454, "timestamp_created": "2019-03-31T11:45:20.597Z", "timestamp_created_epoch": 1554032720597, "timestamp_update": "2019-03-31T11:45:20.597Z", "timestamp_update_epoch": 1554032720597, "title": ["Bote f\u00fcr Tirol - 1848-09-12"], "type": "TEXT", "ugc": [false]}, {"completeness": 5, "country": ["Austria"], "dataProvider": ["\u00d6sterreichische Nationalbibliothek - Austrian National Library"], "dcLanguage": ["deu"], "dcLanguageLangAware": {"def": ["deu"]}, "dcTitleLangAware": {"def": ["Klagenfurter Zeitung - 1848-11-30"]}, "dctermsSpatial": ["http://d-nb.info/gnd/4030921-6"], "edmConcept": ["http://d-nb.info/gnd/4067510-5", "http://data.europeana.eu/concept/base/18"], "edmConceptLabel": [{"def": "Zeitung"}, {"def": "Avis"}, {"def": "Zeitung"}, {"def": "Sanomalehti"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Jornal"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Laikra\u0161tis"}, {"def": "Novine"}, {"def": "Laikraksts"}, {"def": "Journal"}, {"def": "\u00dajs\u00e1g"}, {"def": "Novine"}, {"def": "\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"}, {"def": "\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"}, {"def": "\u010casopis"}, {"def": "Nuacht\u00e1n"}, {"def": "P\u00e0ipear-naidheachd"}, {"def": "Premsa"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"}, {"def": "Tidning"}, {"def": "\uc2e0\ubb38"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"}, {"def": "Newspaper"}, {"def": "Dagbla\u00f0"}, {"def": "Giornale"}, {"def": "\u5831\u7d19"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "Ajaleht"}, {"def": "Egunkari"}, {"def": "Noviny"}, {"def": "\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"}, {"def": "Papur newydd"}, {"def": "\u65b0\u805e"}, {"def": "Q\u0259zet"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "Ziar"}, {"def": "Avis"}, {"def": "\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"}, {"def": "Gazete"}, {"def": "Krant"}], "edmConceptPrefLabelLangAware": {"no": ["Avis"], "de": ["Zeitung"], "fi": ["Sanomalehti"], "be": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "ru": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "def": ["Zeitung"], "pt": ["Jornal"], "bg": ["\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"], "lt": ["Laikra\u0161tis"], "hr": ["Novine"], "lv": ["Laikraksts"], "fr": ["Journal"], "hu": ["\u00dajs\u00e1g"], "bs": ["Novine"], "hy": ["\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"], "ka": ["\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"], "uk": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "sk": ["Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"], "sl": ["\u010casopis"], "ga": ["Nuacht\u00e1n"], "gd": ["P\u00e0ipear-naidheachd"], "ca": ["Premsa"], "mk": ["\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"], "sq": ["Gazeta"], "sr": ["\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"], "sv": ["Tidning"], "ko": ["\uc2e0\ubb38"], "gl": ["Prensa escrita"], "el": ["\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"], "en": ["Newspaper"], "is": ["Dagbla\u00f0"], "it": ["Giornale"], "zh": ["\u5831\u7d19"], "es": ["Prensa escrita"], "et": ["Ajaleht"], "eu": ["Egunkari"], "cs": ["Noviny"], "ar": ["\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"], "cy": ["Papur newydd"], "ja": ["\u65b0\u805e"], "az": ["Q\u0259zet"], "pl": ["Gazeta"], "ro": ["Ziar"], "da": ["Avis"], "he": ["\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"], "tr": ["Gazete"], "nl": ["Krant"]}, "edmDatasetName": ["9200300_Ag_EU_TEL_a0600_Newspapers_ONB"], "edmIsShownAt": ["http://anno.onb.ac.at/cgi-content/anno?apm=0&aid=kfz&datum=18481130"], "edmIsShownBy": ["http://iiif.onb.ac.at/images/ANNO/kfz18481130/00000001/full/full/0/default.jpg"], "edmPlace": ["http://d-nb.info/gnd/4030921-6"], "edmPlaceLabel": [{"def": "Klagenfurt"}], "edmPlaceLabelLangAware": {"def": ["Klagenfurt"]}, "edmPreview": ["https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=http%3A%2F%2Fiiif.onb.ac.at%2Fimages%2FANNO%2Fkfz18481130%2F00000001%2Ffull%2Ffull%2F0%2Fdefault.jpg&type=TEXT"], "europeanaCollectionName": ["9200300_Ag_EU_TEL_a0600_Newspapers_ONB"], "europeanaCompleteness": 5, "guid": "https://www.europeana.eu/item/9200300/BibliographicResource_3000051842571?utm_source=api&utm_medium=api&utm_campaign=J6W44jvPV", "id": "/9200300/BibliographicResource_3000051842571", "index": 0, "language": ["de"], "link": "https://europeana.eu/api/v2/record/9200300/BibliographicResource_3000051842571.json?wskey=J6W44jvPV", "previewNoDistribute": false, "provider": ["The European Library"], "rights": ["http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/"], "score": 2.1413572, "timestamp": 1586465581887, "timestamp_created": "2019-03-14T16:32:23.459Z", "timestamp_created_epoch": 1552581143459, "timestamp_update": "2019-03-14T16:32:23.459Z", "timestamp_update_epoch": 1552581143459, "title": ["Klagenfurter Zeitung - 1848-11-30"], "type": "TEXT", "ugc": [false]}, {"completeness": 5, "country": ["Austria"], "dataProvider": ["\u00d6sterreichische Nationalbibliothek - Austrian National Library"], "dcLanguage": ["deu"], "dcLanguageLangAware": {"def": ["deu"]}, "dcTitleLangAware": {"def": ["Klagenfurter Zeitung - 1848-07-03"]}, "dctermsSpatial": ["http://d-nb.info/gnd/4030921-6"], "edmConcept": ["http://d-nb.info/gnd/4067510-5", "http://data.europeana.eu/concept/base/18"], "edmConceptLabel": [{"def": "Zeitung"}, {"def": "Avis"}, {"def": "Zeitung"}, {"def": "Sanomalehti"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Jornal"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Laikra\u0161tis"}, {"def": "Novine"}, {"def": "Laikraksts"}, {"def": "Journal"}, {"def": "\u00dajs\u00e1g"}, {"def": "Novine"}, {"def": "\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"}, {"def": "\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"}, {"def": "\u010casopis"}, {"def": "Nuacht\u00e1n"}, {"def": "P\u00e0ipear-naidheachd"}, {"def": "Premsa"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"}, {"def": "Tidning"}, {"def": "\uc2e0\ubb38"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"}, {"def": "Newspaper"}, {"def": "Dagbla\u00f0"}, {"def": "Giornale"}, {"def": "\u5831\u7d19"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "Ajaleht"}, {"def": "Egunkari"}, {"def": "Noviny"}, {"def": "\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"}, {"def": "Papur newydd"}, {"def": "\u65b0\u805e"}, {"def": "Q\u0259zet"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "Ziar"}, {"def": "Avis"}, {"def": "\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"}, {"def": "Gazete"}, {"def": "Krant"}], "edmConceptPrefLabelLangAware": {"no": ["Avis"], "de": ["Zeitung"], "fi": ["Sanomalehti"], "be": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "ru": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "def": ["Zeitung"], "pt": ["Jornal"], "bg": ["\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"], "lt": ["Laikra\u0161tis"], "hr": ["Novine"], "lv": ["Laikraksts"], "fr": ["Journal"], "hu": ["\u00dajs\u00e1g"], "bs": ["Novine"], "hy": ["\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"], "ka": ["\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"], "uk": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "sk": ["Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"], "sl": ["\u010casopis"], "ga": ["Nuacht\u00e1n"], "gd": ["P\u00e0ipear-naidheachd"], "ca": ["Premsa"], "mk": ["\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"], "sq": ["Gazeta"], "sr": ["\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"], "sv": ["Tidning"], "ko": ["\uc2e0\ubb38"], "gl": ["Prensa escrita"], "el": ["\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"], "en": ["Newspaper"], "is": ["Dagbla\u00f0"], "it": ["Giornale"], "zh": ["\u5831\u7d19"], "es": ["Prensa escrita"], "et": ["Ajaleht"], "eu": ["Egunkari"], "cs": ["Noviny"], "ar": ["\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"], "cy": ["Papur newydd"], "ja": ["\u65b0\u805e"], "az": ["Q\u0259zet"], "pl": ["Gazeta"], "ro": ["Ziar"], "da": ["Avis"], "he": ["\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"], "tr": ["Gazete"], "nl": ["Krant"]}, "edmDatasetName": ["9200300_Ag_EU_TEL_a0600_Newspapers_ONB"], "edmIsShownAt": ["http://anno.onb.ac.at/cgi-content/anno?apm=0&aid=kfz&datum=18480703"], "edmIsShownBy": ["http://iiif.onb.ac.at/images/ANNO/kfz18480703/00000001/full/full/0/default.jpg"], "edmPlace": ["http://d-nb.info/gnd/4030921-6"], "edmPlaceLabel": [{"def": "Klagenfurt"}], "edmPlaceLabelLangAware": {"def": ["Klagenfurt"]}, "edmPreview": ["https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=http%3A%2F%2Fiiif.onb.ac.at%2Fimages%2FANNO%2Fkfz18480703%2F00000001%2Ffull%2Ffull%2F0%2Fdefault.jpg&type=TEXT"], "europeanaCollectionName": ["9200300_Ag_EU_TEL_a0600_Newspapers_ONB"], "europeanaCompleteness": 5, "guid": "https://www.europeana.eu/item/9200300/BibliographicResource_3000051855015?utm_source=api&utm_medium=api&utm_campaign=J6W44jvPV", "id": "/9200300/BibliographicResource_3000051855015", "index": 0, "language": ["de"], "link": "https://europeana.eu/api/v2/record/9200300/BibliographicResource_3000051855015.json?wskey=J6W44jvPV", "previewNoDistribute": false, "provider": ["The European Library"], "rights": ["http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/"], "score": 2.1413572, "timestamp": 1586464443843, "timestamp_created": "2019-03-14T15:56:18.731Z", "timestamp_created_epoch": 1552578978731, "timestamp_update": "2019-03-14T15:56:18.731Z", "timestamp_update_epoch": 1552578978731, "title": ["Klagenfurter Zeitung - 1848-07-03"], "type": "TEXT", "ugc": [false]}, {"completeness": 5, "country": ["Germany"], "dataProvider": ["Te\u00dfmann Library"], "dcLanguage": ["deu"], "dcLanguageLangAware": {"def": ["deu"]}, "dcTitleLangAware": {"def": ["Bote f\u00fcr Tirol - 1848-08-19"]}, "edmConcept": ["http://data.europeana.eu/concept/base/18"], "edmConceptLabel": [{"def": "Avis"}, {"def": "Zeitung"}, {"def": "Sanomalehti"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Jornal"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Laikra\u0161tis"}, {"def": "Novine"}, {"def": "Laikraksts"}, {"def": "Journal"}, {"def": "\u00dajs\u00e1g"}, {"def": "Novine"}, {"def": "\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"}, {"def": "\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"}, {"def": "\u010casopis"}, {"def": "Nuacht\u00e1n"}, {"def": "P\u00e0ipear-naidheachd"}, {"def": "Premsa"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"}, {"def": "Tidning"}, {"def": "\uc2e0\ubb38"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"}, {"def": "Newspaper"}, {"def": "Dagbla\u00f0"}, {"def": "Giornale"}, {"def": "\u5831\u7d19"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "Ajaleht"}, {"def": "Egunkari"}, {"def": "Noviny"}, {"def": "\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"}, {"def": "Papur newydd"}, {"def": "\u65b0\u805e"}, {"def": "Q\u0259zet"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "Ziar"}, {"def": "Avis"}, {"def": "\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"}, {"def": "Gazete"}, {"def": "Krant"}], "edmConceptPrefLabelLangAware": {"no": ["Avis"], "de": ["Zeitung"], "fi": ["Sanomalehti"], "be": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "ru": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "pt": ["Jornal"], "bg": ["\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"], "lt": ["Laikra\u0161tis"], "hr": ["Novine"], "lv": ["Laikraksts"], "fr": ["Journal"], "hu": ["\u00dajs\u00e1g"], "bs": ["Novine"], "hy": ["\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"], "ka": ["\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"], "uk": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "sk": ["Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"], "sl": ["\u010casopis"], "ga": ["Nuacht\u00e1n"], "gd": ["P\u00e0ipear-naidheachd"], "ca": ["Premsa"], "mk": ["\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"], "sq": ["Gazeta"], "sr": ["\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"], "sv": ["Tidning"], "ko": ["\uc2e0\ubb38"], "gl": ["Prensa escrita"], "el": ["\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"], "en": ["Newspaper"], "is": ["Dagbla\u00f0"], "it": ["Giornale"], "zh": ["\u5831\u7d19"], "es": ["Prensa escrita"], "et": ["Ajaleht"], "eu": ["Egunkari"], "cs": ["Noviny"], "ar": ["\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"], "cy": ["Papur newydd"], "ja": ["\u65b0\u805e"], "az": ["Q\u0259zet"], "pl": ["Gazeta"], "ro": ["Ziar"], "da": ["Avis"], "he": ["\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"], "tr": ["Gazete"], "nl": ["Krant"]}, "edmDatasetName": ["9200333_Newspapers_TessmannLibrary"], "edmIsShownBy": ["https://iiif.europeana.eu/image/OI3NTUEPXK3MP52V46KC2VAAHS5RSGT6HXBWZ2OGZUEKJ6ARAHGQ/presentation_images/8ec5b0f0-0301-11e6-95c4-fa163e60dd72/node-1/image/LFT/Bote_f\u00fcr_Tirol/1848/08/19/BTV_18480819_01/full/full/0/default.jpg"], "edmPreview": ["https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fiiif.europeana.eu%2Fimage%2FOI3NTUEPXK3MP52V46KC2VAAHS5RSGT6HXBWZ2OGZUEKJ6ARAHGQ%2Fpresentation_images%2F8ec5b0f0-0301-11e6-95c4-fa163e60dd72%2Fnode-1%2Fimage%2FLFT%2FBote_f%C3%BCr_Tirol%2F1848%2F08%2F19%2FBTV_18480819_01%2Ffull%2Ffull%2F0%2Fdefault.jpg&type=TEXT"], "europeanaCollectionName": ["9200333_Newspapers_TessmannLibrary"], "europeanaCompleteness": 5, "guid": "https://www.europeana.eu/item/9200333/BibliographicResource_3000059014775?utm_source=api&utm_medium=api&utm_campaign=J6W44jvPV", "id": "/9200333/BibliographicResource_3000059014775", "index": 0, "language": ["de"], "link": "https://europeana.eu/api/v2/record/9200333/BibliographicResource_3000059014775.json?wskey=J6W44jvPV", "previewNoDistribute": false, "provider": ["The European Library"], "rights": ["http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/"], "score": 2.1404557, "timestamp": 1586688019487, "timestamp_created": "2019-03-31T12:23:04.726Z", "timestamp_created_epoch": 1554034984726, "timestamp_update": "2019-03-31T12:23:04.726Z", "timestamp_update_epoch": 1554034984726, "title": ["Bote f\u00fcr Tirol - 1848-08-19"], "type": "TEXT", "ugc": [false]}, {"completeness": 5, "country": ["Austria"], "dataProvider": ["\u00d6sterreichische Nationalbibliothek - Austrian National Library"], "dcLanguage": ["deu"], "dcLanguageLangAware": {"def": ["deu"]}, "dcTitleLangAware": {"def": ["Wiener Zeitung - 1848-06-05"]}, "dctermsSpatial": ["http://d-nb.info/gnd/4066009-6"], "edmConcept": ["http://d-nb.info/gnd/4067510-5", "http://data.europeana.eu/concept/base/18"], "edmConceptLabel": [{"def": "Zeitung"}, {"def": "Avis"}, {"def": "Zeitung"}, {"def": "Sanomalehti"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Jornal"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Laikra\u0161tis"}, {"def": "Novine"}, {"def": "Laikraksts"}, {"def": "Journal"}, {"def": "\u00dajs\u00e1g"}, {"def": "Novine"}, {"def": "\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"}, {"def": "\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"}, {"def": "\u010casopis"}, {"def": "Nuacht\u00e1n"}, {"def": "P\u00e0ipear-naidheachd"}, {"def": "Premsa"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"}, {"def": "Tidning"}, {"def": "\uc2e0\ubb38"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"}, {"def": "Newspaper"}, {"def": "Dagbla\u00f0"}, {"def": "Giornale"}, {"def": "\u5831\u7d19"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "Ajaleht"}, {"def": "Egunkari"}, {"def": "Noviny"}, {"def": "\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"}, {"def": "Papur newydd"}, {"def": "\u65b0\u805e"}, {"def": "Q\u0259zet"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "Ziar"}, {"def": "Avis"}, {"def": "\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"}, {"def": "Gazete"}, {"def": "Krant"}], "edmConceptPrefLabelLangAware": {"no": ["Avis"], "de": ["Zeitung"], "fi": ["Sanomalehti"], "be": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "ru": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "def": ["Zeitung"], "pt": ["Jornal"], "bg": ["\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"], "lt": ["Laikra\u0161tis"], "hr": ["Novine"], "lv": ["Laikraksts"], "fr": ["Journal"], "hu": ["\u00dajs\u00e1g"], "bs": ["Novine"], "hy": ["\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"], "ka": ["\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"], "uk": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "sk": ["Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"], "sl": ["\u010casopis"], "ga": ["Nuacht\u00e1n"], "gd": ["P\u00e0ipear-naidheachd"], "ca": ["Premsa"], "mk": ["\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"], "sq": ["Gazeta"], "sr": ["\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"], "sv": ["Tidning"], "ko": ["\uc2e0\ubb38"], "gl": ["Prensa escrita"], "el": ["\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"], "en": ["Newspaper"], "is": ["Dagbla\u00f0"], "it": ["Giornale"], "zh": ["\u5831\u7d19"], "es": ["Prensa escrita"], "et": ["Ajaleht"], "eu": ["Egunkari"], "cs": ["Noviny"], "ar": ["\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"], "cy": ["Papur newydd"], "ja": ["\u65b0\u805e"], "az": ["Q\u0259zet"], "pl": ["Gazeta"], "ro": ["Ziar"], "da": ["Avis"], "he": ["\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"], "tr": ["Gazete"], "nl": ["Krant"]}, "edmDatasetName": ["9200300_Ag_EU_TEL_a0600_Newspapers_ONB"], "edmIsShownAt": ["http://anno.onb.ac.at/cgi-content/anno?apm=0&aid=wrz&datum=18480605"], "edmIsShownBy": ["http://iiif.onb.ac.at/images/ANNO/wrz18480605/00000001/full/full/0/default.jpg"], "edmPlace": ["http://d-nb.info/gnd/4066009-6"], "edmPlaceLabel": [{"def": "Wien"}], "edmPlaceLabelLangAware": {"def": ["Wien"]}, "edmPreview": ["https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=http%3A%2F%2Fiiif.onb.ac.at%2Fimages%2FANNO%2Fwrz18480605%2F00000001%2Ffull%2Ffull%2F0%2Fdefault.jpg&type=TEXT"], "europeanaCollectionName": ["9200300_Ag_EU_TEL_a0600_Newspapers_ONB"], "europeanaCompleteness": 5, "guid": "https://www.europeana.eu/item/9200300/BibliographicResource_3000051851304?utm_source=api&utm_medium=api&utm_campaign=J6W44jvPV", "id": "/9200300/BibliographicResource_3000051851304", "index": 0, "language": ["de"], "link": "https://europeana.eu/api/v2/record/9200300/BibliographicResource_3000051851304.json?wskey=J6W44jvPV", "previewNoDistribute": false, "provider": ["The European Library"], "rights": ["http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/"], "score": 2.1348574, "timestamp": 1586464635323, "timestamp_created": "2019-03-14T14:36:09.704Z", "timestamp_created_epoch": 1552574169704, "timestamp_update": "2019-03-14T14:36:09.704Z", "timestamp_update_epoch": 1552574169704, "title": ["Wiener Zeitung - 1848-06-05"], "type": "TEXT", "ugc": [false]}, {"completeness": 5, "country": ["Austria"], "dataProvider": ["\u00d6sterreichische Nationalbibliothek - Austrian National Library"], "dcLanguage": ["deu"], "dcLanguageLangAware": {"def": ["deu"]}, "dcTitleLangAware": {"def": ["Wiener Zeitung - 1848-12-02"]}, "dctermsSpatial": ["http://d-nb.info/gnd/4066009-6"], "edmConcept": ["http://d-nb.info/gnd/4067510-5", "http://data.europeana.eu/concept/base/18"], "edmConceptLabel": [{"def": "Zeitung"}, {"def": "Avis"}, {"def": "Zeitung"}, {"def": "Sanomalehti"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Jornal"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Laikra\u0161tis"}, {"def": "Novine"}, {"def": "Laikraksts"}, {"def": "Journal"}, {"def": "\u00dajs\u00e1g"}, {"def": "Novine"}, {"def": "\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"}, {"def": "\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"}, {"def": "\u010casopis"}, {"def": "Nuacht\u00e1n"}, {"def": "P\u00e0ipear-naidheachd"}, {"def": "Premsa"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"}, {"def": "Tidning"}, {"def": "\uc2e0\ubb38"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"}, {"def": "Newspaper"}, {"def": "Dagbla\u00f0"}, {"def": "Giornale"}, {"def": "\u5831\u7d19"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "Ajaleht"}, {"def": "Egunkari"}, {"def": "Noviny"}, {"def": "\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"}, {"def": "Papur newydd"}, {"def": "\u65b0\u805e"}, {"def": "Q\u0259zet"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "Ziar"}, {"def": "Avis"}, {"def": "\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"}, {"def": "Gazete"}, {"def": "Krant"}], "edmConceptPrefLabelLangAware": {"no": ["Avis"], "de": ["Zeitung"], "fi": ["Sanomalehti"], "be": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "ru": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "def": ["Zeitung"], "pt": ["Jornal"], "bg": ["\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"], "lt": ["Laikra\u0161tis"], "hr": ["Novine"], "lv": ["Laikraksts"], "fr": ["Journal"], "hu": ["\u00dajs\u00e1g"], "bs": ["Novine"], "hy": ["\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"], "ka": ["\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"], "uk": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "sk": ["Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"], "sl": ["\u010casopis"], "ga": ["Nuacht\u00e1n"], "gd": ["P\u00e0ipear-naidheachd"], "ca": ["Premsa"], "mk": ["\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"], "sq": ["Gazeta"], "sr": ["\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"], "sv": ["Tidning"], "ko": ["\uc2e0\ubb38"], "gl": ["Prensa escrita"], "el": ["\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"], "en": ["Newspaper"], "is": ["Dagbla\u00f0"], "it": ["Giornale"], "zh": ["\u5831\u7d19"], "es": ["Prensa escrita"], "et": ["Ajaleht"], "eu": ["Egunkari"], "cs": ["Noviny"], "ar": ["\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"], "cy": ["Papur newydd"], "ja": ["\u65b0\u805e"], "az": ["Q\u0259zet"], "pl": ["Gazeta"], "ro": ["Ziar"], "da": ["Avis"], "he": ["\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"], "tr": ["Gazete"], "nl": ["Krant"]}, "edmDatasetName": ["9200300_Ag_EU_TEL_a0600_Newspapers_ONB"], "edmIsShownAt": ["http://anno.onb.ac.at/cgi-content/anno?apm=0&aid=wrz&datum=18481202"], "edmIsShownBy": ["http://iiif.onb.ac.at/images/ANNO/wrz18481202/00000001/full/full/0/default.jpg"], "edmPlace": ["http://d-nb.info/gnd/4066009-6"], "edmPlaceLabel": [{"def": "Wien"}], "edmPlaceLabelLangAware": {"def": ["Wien"]}, "edmPreview": ["https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=http%3A%2F%2Fiiif.onb.ac.at%2Fimages%2FANNO%2Fwrz18481202%2F00000001%2Ffull%2Ffull%2F0%2Fdefault.jpg&type=TEXT"], "europeanaCollectionName": ["9200300_Ag_EU_TEL_a0600_Newspapers_ONB"], "europeanaCompleteness": 5, "guid": "https://www.europeana.eu/item/9200300/BibliographicResource_3000051852286?utm_source=api&utm_medium=api&utm_campaign=J6W44jvPV", "id": "/9200300/BibliographicResource_3000051852286", "index": 0, "language": ["de"], "link": "https://europeana.eu/api/v2/record/9200300/BibliographicResource_3000051852286.json?wskey=J6W44jvPV", "previewNoDistribute": false, "provider": ["The European Library"], "rights": ["http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/"], "score": 2.1348574, "timestamp": 1586464635323, "timestamp_created": "2019-03-14T13:19:50.418Z", "timestamp_created_epoch": 1552569590418, "timestamp_update": "2019-03-14T13:19:50.418Z", "timestamp_update_epoch": 1552569590418, "title": ["Wiener Zeitung - 1848-12-02"], "type": "TEXT", "ugc": [false]}, {"completeness": 5, "country": ["Austria"], "dataProvider": ["\u00d6sterreichische Nationalbibliothek - Austrian National Library"], "dcLanguage": ["deu"], "dcLanguageLangAware": {"def": ["deu"]}, "dcTitleLangAware": {"def": ["Wiener Zeitung - 1848-08-09"]}, "dctermsSpatial": ["http://d-nb.info/gnd/4066009-6"], "edmConcept": ["http://d-nb.info/gnd/4067510-5", "http://data.europeana.eu/concept/base/18"], "edmConceptLabel": [{"def": "Zeitung"}, {"def": "Avis"}, {"def": "Zeitung"}, {"def": "Sanomalehti"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Jornal"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Laikra\u0161tis"}, {"def": "Novine"}, {"def": "Laikraksts"}, {"def": "Journal"}, {"def": "\u00dajs\u00e1g"}, {"def": "Novine"}, {"def": "\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"}, {"def": "\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"}, {"def": "\u010casopis"}, {"def": "Nuacht\u00e1n"}, {"def": "P\u00e0ipear-naidheachd"}, {"def": "Premsa"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"}, {"def": "Tidning"}, {"def": "\uc2e0\ubb38"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"}, {"def": "Newspaper"}, {"def": "Dagbla\u00f0"}, {"def": "Giornale"}, {"def": "\u5831\u7d19"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "Ajaleht"}, {"def": "Egunkari"}, {"def": "Noviny"}, {"def": "\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"}, {"def": "Papur newydd"}, {"def": "\u65b0\u805e"}, {"def": "Q\u0259zet"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "Ziar"}, {"def": "Avis"}, {"def": "\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"}, {"def": "Gazete"}, {"def": "Krant"}], "edmConceptPrefLabelLangAware": {"no": ["Avis"], "de": ["Zeitung"], "fi": ["Sanomalehti"], "be": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "ru": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "def": ["Zeitung"], "pt": ["Jornal"], "bg": ["\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"], "lt": ["Laikra\u0161tis"], "hr": ["Novine"], "lv": ["Laikraksts"], "fr": ["Journal"], "hu": ["\u00dajs\u00e1g"], "bs": ["Novine"], "hy": ["\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"], "ka": ["\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"], "uk": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "sk": ["Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"], "sl": ["\u010casopis"], "ga": ["Nuacht\u00e1n"], "gd": ["P\u00e0ipear-naidheachd"], "ca": ["Premsa"], "mk": ["\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"], "sq": ["Gazeta"], "sr": ["\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"], "sv": ["Tidning"], "ko": ["\uc2e0\ubb38"], "gl": ["Prensa escrita"], "el": ["\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"], "en": ["Newspaper"], "is": ["Dagbla\u00f0"], "it": ["Giornale"], "zh": ["\u5831\u7d19"], "es": ["Prensa escrita"], "et": ["Ajaleht"], "eu": ["Egunkari"], "cs": ["Noviny"], "ar": ["\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"], "cy": ["Papur newydd"], "ja": ["\u65b0\u805e"], "az": ["Q\u0259zet"], "pl": ["Gazeta"], "ro": ["Ziar"], "da": ["Avis"], "he": ["\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"], "tr": ["Gazete"], "nl": ["Krant"]}, "edmDatasetName": ["9200300_Ag_EU_TEL_a0600_Newspapers_ONB"], "edmIsShownAt": ["http://anno.onb.ac.at/cgi-content/anno?apm=0&aid=wrz&datum=18480809"], "edmIsShownBy": ["http://iiif.onb.ac.at/images/ANNO/wrz18480809/00000001/full/full/0/default.jpg"], "edmPlace": ["http://d-nb.info/gnd/4066009-6"], "edmPlaceLabel": [{"def": "Wien"}], "edmPlaceLabelLangAware": {"def": ["Wien"]}, "edmPreview": ["https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=http%3A%2F%2Fiiif.onb.ac.at%2Fimages%2FANNO%2Fwrz18480809%2F00000001%2Ffull%2Ffull%2F0%2Fdefault.jpg&type=TEXT"], "europeanaCollectionName": ["9200300_Ag_EU_TEL_a0600_Newspapers_ONB"], "europeanaCompleteness": 5, "guid": "https://www.europeana.eu/item/9200300/BibliographicResource_3000051837315?utm_source=api&utm_medium=api&utm_campaign=J6W44jvPV", "id": "/9200300/BibliographicResource_3000051837315", "index": 0, "language": ["de"], "link": "https://europeana.eu/api/v2/record/9200300/BibliographicResource_3000051837315.json?wskey=J6W44jvPV", "previewNoDistribute": false, "provider": ["The European Library"], "rights": ["http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/"], "score": 2.1341717, "timestamp": 1586465958550, "timestamp_created": "2019-03-14T14:40:38.219Z", "timestamp_created_epoch": 1552574438219, "timestamp_update": "2019-03-14T14:40:38.219Z", "timestamp_update_epoch": 1552574438219, "title": ["Wiener Zeitung - 1848-08-09"], "type": "TEXT", "ugc": [false]}, {"completeness": 5, "country": ["Austria"], "dataProvider": ["\u00d6sterreichische Nationalbibliothek - Austrian National Library"], "dcLanguage": ["deu"], "dcLanguageLangAware": {"def": ["deu"]}, "dcTitleLangAware": {"def": ["Wiener Zeitung - 1848-03-11"]}, "dctermsSpatial": ["http://d-nb.info/gnd/4066009-6"], "edmConcept": ["http://d-nb.info/gnd/4067510-5", "http://data.europeana.eu/concept/base/18"], "edmConceptLabel": [{"def": "Zeitung"}, {"def": "Avis"}, {"def": "Zeitung"}, {"def": "Sanomalehti"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Jornal"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Laikra\u0161tis"}, {"def": "Novine"}, {"def": "Laikraksts"}, {"def": "Journal"}, {"def": "\u00dajs\u00e1g"}, {"def": "Novine"}, {"def": "\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"}, {"def": "\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"}, {"def": "\u010casopis"}, {"def": "Nuacht\u00e1n"}, {"def": "P\u00e0ipear-naidheachd"}, {"def": "Premsa"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"}, {"def": "Tidning"}, {"def": "\uc2e0\ubb38"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"}, {"def": "Newspaper"}, {"def": "Dagbla\u00f0"}, {"def": "Giornale"}, {"def": "\u5831\u7d19"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "Ajaleht"}, {"def": "Egunkari"}, {"def": "Noviny"}, {"def": "\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"}, {"def": "Papur newydd"}, {"def": "\u65b0\u805e"}, {"def": "Q\u0259zet"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "Ziar"}, {"def": "Avis"}, {"def": "\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"}, {"def": "Gazete"}, {"def": "Krant"}], "edmConceptPrefLabelLangAware": {"no": ["Avis"], "de": ["Zeitung"], "fi": ["Sanomalehti"], "be": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "ru": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "def": ["Zeitung"], "pt": ["Jornal"], "bg": ["\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"], "lt": ["Laikra\u0161tis"], "hr": ["Novine"], "lv": ["Laikraksts"], "fr": ["Journal"], "hu": ["\u00dajs\u00e1g"], "bs": ["Novine"], "hy": ["\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"], "ka": ["\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"], "uk": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "sk": ["Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"], "sl": ["\u010casopis"], "ga": ["Nuacht\u00e1n"], "gd": ["P\u00e0ipear-naidheachd"], "ca": ["Premsa"], "mk": ["\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"], "sq": ["Gazeta"], "sr": ["\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"], "sv": ["Tidning"], "ko": ["\uc2e0\ubb38"], "gl": ["Prensa escrita"], "el": ["\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"], "en": ["Newspaper"], "is": ["Dagbla\u00f0"], "it": ["Giornale"], "zh": ["\u5831\u7d19"], "es": ["Prensa escrita"], "et": ["Ajaleht"], "eu": ["Egunkari"], "cs": ["Noviny"], "ar": ["\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"], "cy": ["Papur newydd"], "ja": ["\u65b0\u805e"], "az": ["Q\u0259zet"], "pl": ["Gazeta"], "ro": ["Ziar"], "da": ["Avis"], "he": ["\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"], "tr": ["Gazete"], "nl": ["Krant"]}, "edmDatasetName": ["9200300_Ag_EU_TEL_a0600_Newspapers_ONB"], "edmIsShownAt": ["http://anno.onb.ac.at/cgi-content/anno?apm=0&aid=wrz&datum=18480311"], "edmIsShownBy": ["http://iiif.onb.ac.at/images/ANNO/wrz18480311/00000001/full/full/0/default.jpg"], "edmPlace": ["http://d-nb.info/gnd/4066009-6"], "edmPlaceLabel": [{"def": "Wien"}], "edmPlaceLabelLangAware": {"def": ["Wien"]}, "edmPreview": ["https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=http%3A%2F%2Fiiif.onb.ac.at%2Fimages%2FANNO%2Fwrz18480311%2F00000001%2Ffull%2Ffull%2F0%2Fdefault.jpg&type=TEXT"], "europeanaCollectionName": ["9200300_Ag_EU_TEL_a0600_Newspapers_ONB"], "europeanaCompleteness": 5, "guid": "https://www.europeana.eu/item/9200300/BibliographicResource_3000051843430?utm_source=api&utm_medium=api&utm_campaign=J6W44jvPV", "id": "/9200300/BibliographicResource_3000051843430", "index": 0, "language": ["de"], "link": "https://europeana.eu/api/v2/record/9200300/BibliographicResource_3000051843430.json?wskey=J6W44jvPV", "previewNoDistribute": false, "provider": ["The European Library"], "rights": ["http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/"], "score": 2.129339, "timestamp": 1586465386929, "timestamp_created": "2019-03-14T17:39:45.674Z", "timestamp_created_epoch": 1552585185674, "timestamp_update": "2019-03-14T17:39:45.674Z", "timestamp_update_epoch": 1552585185674, "title": ["Wiener Zeitung - 1848-03-11"], "type": "TEXT", "ugc": [false]}, {"completeness": 5, "country": ["Germany"], "dataProvider": ["Hamburg State Library"], "dcLanguage": ["de"], "dcLanguageLangAware": {"def": ["de"]}, "dcTitleLangAware": {"def": ["Hamburger Nachrichten - 1848-10-23"]}, "edmConcept": ["http://data.europeana.eu/concept/base/18"], "edmConceptLabel": [{"def": "Avis"}, {"def": "Zeitung"}, {"def": "Sanomalehti"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Jornal"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Laikra\u0161tis"}, {"def": "Novine"}, {"def": "Laikraksts"}, {"def": "Journal"}, {"def": "\u00dajs\u00e1g"}, {"def": "Novine"}, {"def": "\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"}, {"def": "\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"}, {"def": "\u010casopis"}, {"def": "Nuacht\u00e1n"}, {"def": "P\u00e0ipear-naidheachd"}, {"def": "Premsa"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"}, {"def": "Tidning"}, {"def": "\uc2e0\ubb38"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"}, {"def": "Newspaper"}, {"def": "Dagbla\u00f0"}, {"def": "Giornale"}, {"def": "\u5831\u7d19"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "Ajaleht"}, {"def": "Egunkari"}, {"def": "Noviny"}, {"def": "\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"}, {"def": "Papur newydd"}, {"def": "\u65b0\u805e"}, {"def": "Q\u0259zet"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "Ziar"}, {"def": "Avis"}, {"def": "\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"}, {"def": "Gazete"}, {"def": "Krant"}], "edmConceptPrefLabelLangAware": {"no": ["Avis"], "de": ["Zeitung"], "fi": ["Sanomalehti"], "be": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "ru": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "pt": ["Jornal"], "bg": ["\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"], "lt": ["Laikra\u0161tis"], "hr": ["Novine"], "lv": ["Laikraksts"], "fr": ["Journal"], "hu": ["\u00dajs\u00e1g"], "bs": ["Novine"], "hy": ["\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"], "ka": ["\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"], "uk": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "sk": ["Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"], "sl": ["\u010casopis"], "ga": ["Nuacht\u00e1n"], "gd": ["P\u00e0ipear-naidheachd"], "ca": ["Premsa"], "mk": ["\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"], "sq": ["Gazeta"], "sr": ["\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"], "sv": ["Tidning"], "ko": ["\uc2e0\ubb38"], "gl": ["Prensa escrita"], "el": ["\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"], "en": ["Newspaper"], "is": ["Dagbla\u00f0"], "it": ["Giornale"], "zh": ["\u5831\u7d19"], "es": ["Prensa escrita"], "et": ["Ajaleht"], "eu": ["Egunkari"], "cs": ["Noviny"], "ar": ["\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"], "cy": ["Papur newydd"], "ja": ["\u65b0\u805e"], "az": ["Q\u0259zet"], "pl": ["Gazeta"], "ro": ["Ziar"], "da": ["Avis"], "he": ["\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"], "tr": ["Gazete"], "nl": ["Krant"]}, "edmDatasetName": ["9200338_Ag_EU_TEL_a0621_Newspapers_HamburgLibrary"], "edmIsShownBy": ["https://iiif.europeana.eu/image/7SH7KSWX57L72DPTXSWB6H2SNVBQCNOVZWVXXNXPOTQBSN6L7UDQ/presentation_images/82567880-01cc-11e6-a696-fa163e2dd531/node-3/image/SUBHH/Hamburger_Nachrichten/1848/10/23/1/18481023_1-0001/full/full/0/default.jpg"], "edmPreview": ["https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fiiif.europeana.eu%2Fimage%2F7SH7KSWX57L72DPTXSWB6H2SNVBQCNOVZWVXXNXPOTQBSN6L7UDQ%2Fpresentation_images%2F82567880-01cc-11e6-a696-fa163e2dd531%2Fnode-3%2Fimage%2FSUBHH%2FHamburger_Nachrichten%2F1848%2F10%2F23%2F1%2F18481023_1-0001%2Ffull%2Ffull%2F0%2Fdefault.jpg&type=TEXT"], "europeanaCollectionName": ["9200338_Ag_EU_TEL_a0621_Newspapers_HamburgLibrary"], "europeanaCompleteness": 5, "guid": "https://www.europeana.eu/item/9200338/BibliographicResource_3000117650357?utm_source=api&utm_medium=api&utm_campaign=J6W44jvPV", "id": "/9200338/BibliographicResource_3000117650357", "index": 0, "language": ["de"], "link": "https://europeana.eu/api/v2/record/9200338/BibliographicResource_3000117650357.json?wskey=J6W44jvPV", "previewNoDistribute": false, "provider": ["The European Library"], "rights": ["http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/"], "score": 2.129339, "timestamp": 1586541003739, "timestamp_created": "2014-12-03T14:28:29.856Z", "timestamp_created_epoch": 1417616909856, "timestamp_update": "2018-06-26T08:43:00.230Z", "timestamp_update_epoch": 1530002580230, "title": ["Hamburger Nachrichten - 1848-10-23"], "type": "TEXT", "ugc": [false]}, {"completeness": 5, "country": ["Austria"], "dataProvider": ["\u00d6sterreichische Nationalbibliothek - Austrian National Library"], "dcLanguage": ["deu"], "dcLanguageLangAware": {"def": ["deu"]}, "dcTitleLangAware": {"def": ["Klagenfurter Zeitung - 1848-08-30"]}, "dctermsSpatial": ["http://d-nb.info/gnd/4030921-6"], "edmConcept": ["http://d-nb.info/gnd/4067510-5", "http://data.europeana.eu/concept/base/18"], "edmConceptLabel": [{"def": "Zeitung"}, {"def": "Avis"}, {"def": "Zeitung"}, {"def": "Sanomalehti"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Jornal"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Laikra\u0161tis"}, {"def": "Novine"}, {"def": "Laikraksts"}, {"def": "Journal"}, {"def": "\u00dajs\u00e1g"}, {"def": "Novine"}, {"def": "\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"}, {"def": "\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"}, {"def": "\u010casopis"}, {"def": "Nuacht\u00e1n"}, {"def": "P\u00e0ipear-naidheachd"}, {"def": "Premsa"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"}, {"def": "Tidning"}, {"def": "\uc2e0\ubb38"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"}, {"def": "Newspaper"}, {"def": "Dagbla\u00f0"}, {"def": "Giornale"}, {"def": "\u5831\u7d19"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "Ajaleht"}, {"def": "Egunkari"}, {"def": "Noviny"}, {"def": "\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"}, {"def": "Papur newydd"}, {"def": "\u65b0\u805e"}, {"def": "Q\u0259zet"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "Ziar"}, {"def": "Avis"}, {"def": "\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"}, {"def": "Gazete"}, {"def": "Krant"}], "edmConceptPrefLabelLangAware": {"no": ["Avis"], "de": ["Zeitung"], "fi": ["Sanomalehti"], "be": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "ru": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "def": ["Zeitung"], "pt": ["Jornal"], "bg": ["\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"], "lt": ["Laikra\u0161tis"], "hr": ["Novine"], "lv": ["Laikraksts"], "fr": ["Journal"], "hu": ["\u00dajs\u00e1g"], "bs": ["Novine"], "hy": ["\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"], "ka": ["\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"], "uk": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "sk": ["Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"], "sl": ["\u010casopis"], "ga": ["Nuacht\u00e1n"], "gd": ["P\u00e0ipear-naidheachd"], "ca": ["Premsa"], "mk": ["\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"], "sq": ["Gazeta"], "sr": ["\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"], "sv": ["Tidning"], "ko": ["\uc2e0\ubb38"], "gl": ["Prensa escrita"], "el": ["\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"], "en": ["Newspaper"], "is": ["Dagbla\u00f0"], "it": ["Giornale"], "zh": ["\u5831\u7d19"], "es": ["Prensa escrita"], "et": ["Ajaleht"], "eu": ["Egunkari"], "cs": ["Noviny"], "ar": ["\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"], "cy": ["Papur newydd"], "ja": ["\u65b0\u805e"], "az": ["Q\u0259zet"], "pl": ["Gazeta"], "ro": ["Ziar"], "da": ["Avis"], "he": ["\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"], "tr": ["Gazete"], "nl": ["Krant"]}, "edmDatasetName": ["9200300_Ag_EU_TEL_a0600_Newspapers_ONB"], "edmIsShownAt": ["http://anno.onb.ac.at/cgi-content/anno?apm=0&aid=kfz&datum=18480830"], "edmIsShownBy": ["http://iiif.onb.ac.at/images/ANNO/kfz18480830/00000001/full/full/0/default.jpg"], "edmPlace": ["http://d-nb.info/gnd/4030921-6"], "edmPlaceLabel": [{"def": "Klagenfurt"}], "edmPlaceLabelLangAware": {"def": ["Klagenfurt"]}, "edmPreview": ["https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=http%3A%2F%2Fiiif.onb.ac.at%2Fimages%2FANNO%2Fkfz18480830%2F00000001%2Ffull%2Ffull%2F0%2Fdefault.jpg&type=TEXT"], "europeanaCollectionName": ["9200300_Ag_EU_TEL_a0600_Newspapers_ONB"], "europeanaCompleteness": 5, "guid": "https://www.europeana.eu/item/9200300/BibliographicResource_3000051849045?utm_source=api&utm_medium=api&utm_campaign=J6W44jvPV", "id": "/9200300/BibliographicResource_3000051849045", "index": 0, "language": ["de"], "link": "https://europeana.eu/api/v2/record/9200300/BibliographicResource_3000051849045.json?wskey=J6W44jvPV", "previewNoDistribute": false, "provider": ["The European Library"], "rights": ["http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/"], "score": 2.1197572, "timestamp": 1586464910397, "timestamp_created": "2019-03-14T15:16:44.239Z", "timestamp_created_epoch": 1552576604239, "timestamp_update": "2019-03-14T15:16:44.239Z", "timestamp_update_epoch": 1552576604239, "title": ["Klagenfurter Zeitung - 1848-08-30"], "type": "TEXT", "ugc": [false]}, {"completeness": 5, "country": ["Germany"], "dataProvider": ["Hamburg State Library"], "dcLanguage": ["de"], "dcLanguageLangAware": {"def": ["de"]}, "dcTitleLangAware": {"def": ["B\u00f6rsen-Halle - 1848-02-29"]}, "edmConcept": ["http://data.europeana.eu/concept/base/18"], "edmConceptLabel": [{"def": "Avis"}, {"def": "Zeitung"}, {"def": "Sanomalehti"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Jornal"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Laikra\u0161tis"}, {"def": "Novine"}, {"def": "Laikraksts"}, {"def": "Journal"}, {"def": "\u00dajs\u00e1g"}, {"def": "Novine"}, {"def": "\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"}, {"def": "\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"}, {"def": "\u010casopis"}, {"def": "Nuacht\u00e1n"}, {"def": "P\u00e0ipear-naidheachd"}, {"def": "Premsa"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"}, {"def": "Tidning"}, {"def": "\uc2e0\ubb38"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"}, {"def": "Newspaper"}, {"def": "Dagbla\u00f0"}, {"def": "Giornale"}, {"def": "\u5831\u7d19"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "Ajaleht"}, {"def": "Egunkari"}, {"def": "Noviny"}, {"def": "\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"}, {"def": "Papur newydd"}, {"def": "\u65b0\u805e"}, {"def": "Q\u0259zet"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "Ziar"}, {"def": "Avis"}, {"def": "\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"}, {"def": "Gazete"}, {"def": "Krant"}], "edmConceptPrefLabelLangAware": {"no": ["Avis"], "de": ["Zeitung"], "fi": ["Sanomalehti"], "be": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "ru": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "pt": ["Jornal"], "bg": ["\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"], "lt": ["Laikra\u0161tis"], "hr": ["Novine"], "lv": ["Laikraksts"], "fr": ["Journal"], "hu": ["\u00dajs\u00e1g"], "bs": ["Novine"], "hy": ["\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"], "ka": ["\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"], "uk": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "sk": ["Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"], "sl": ["\u010casopis"], "ga": ["Nuacht\u00e1n"], "gd": ["P\u00e0ipear-naidheachd"], "ca": ["Premsa"], "mk": ["\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"], "sq": ["Gazeta"], "sr": ["\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"], "sv": ["Tidning"], "ko": ["\uc2e0\ubb38"], "gl": ["Prensa escrita"], "el": ["\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"], "en": ["Newspaper"], "is": ["Dagbla\u00f0"], "it": ["Giornale"], "zh": ["\u5831\u7d19"], "es": ["Prensa escrita"], "et": ["Ajaleht"], "eu": ["Egunkari"], "cs": ["Noviny"], "ar": ["\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"], "cy": ["Papur newydd"], "ja": ["\u65b0\u805e"], "az": ["Q\u0259zet"], "pl": ["Gazeta"], "ro": ["Ziar"], "da": ["Avis"], "he": ["\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"], "tr": ["Gazete"], "nl": ["Krant"]}, "edmDatasetName": ["9200338_Ag_EU_TEL_a0621_Newspapers_HamburgLibrary"], "edmIsShownBy": ["https://iiif.europeana.eu/image/F5VAVPIFA2T4TBOF47ISJT7ADNMH5VJMXZRG6LYF62SQRITVQUKA/presentation_images/9a63a8c0-019b-11e6-a696-fa163e2dd531/node-3/image/SUBHH/B\u00f6rsen-Halle/1848/02/29/00000001/full/full/0/default.jpg"], "edmPreview": ["https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fiiif.europeana.eu%2Fimage%2FF5VAVPIFA2T4TBOF47ISJT7ADNMH5VJMXZRG6LYF62SQRITVQUKA%2Fpresentation_images%2F9a63a8c0-019b-11e6-a696-fa163e2dd531%2Fnode-3%2Fimage%2FSUBHH%2FB%C3%B6rsen-Halle%2F1848%2F02%2F29%2F00000001%2Ffull%2Ffull%2F0%2Fdefault.jpg&type=TEXT"], "europeanaCollectionName": ["9200338_Ag_EU_TEL_a0621_Newspapers_HamburgLibrary"], "europeanaCompleteness": 5, "guid": "https://www.europeana.eu/item/9200338/BibliographicResource_3000117695484?utm_source=api&utm_medium=api&utm_campaign=J6W44jvPV", "id": "/9200338/BibliographicResource_3000117695484", "index": 0, "language": ["de"], "link": "https://europeana.eu/api/v2/record/9200338/BibliographicResource_3000117695484.json?wskey=J6W44jvPV", "previewNoDistribute": false, "provider": ["The European Library"], "rights": ["http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/"], "score": 2.1146064, "timestamp": 1586536823276, "timestamp_created": "2014-12-03T14:34:04.651Z", "timestamp_created_epoch": 1417617244651, "timestamp_update": "2018-06-26T08:52:09.612Z", "timestamp_update_epoch": 1530003129612, "title": ["B\u00f6rsen-Halle - 1848-02-29"], "type": "TEXT", "ugc": [false]}, {"completeness": 5, "country": ["Germany"], "dataProvider": ["Hamburg State Library"], "dcLanguage": ["de"], "dcLanguageLangAware": {"def": ["de"]}, "dcTitleLangAware": {"def": ["B\u00f6rsen-Halle - 1848-04-05"]}, "edmConcept": ["http://data.europeana.eu/concept/base/18"], "edmConceptLabel": [{"def": "Avis"}, {"def": "Zeitung"}, {"def": "Sanomalehti"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Jornal"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Laikra\u0161tis"}, {"def": "Novine"}, {"def": "Laikraksts"}, {"def": "Journal"}, {"def": "\u00dajs\u00e1g"}, {"def": "Novine"}, {"def": "\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"}, {"def": "\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"}, {"def": "\u010casopis"}, {"def": "Nuacht\u00e1n"}, {"def": "P\u00e0ipear-naidheachd"}, {"def": "Premsa"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"}, {"def": "Tidning"}, {"def": "\uc2e0\ubb38"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"}, {"def": "Newspaper"}, {"def": "Dagbla\u00f0"}, {"def": "Giornale"}, {"def": "\u5831\u7d19"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "Ajaleht"}, {"def": "Egunkari"}, {"def": "Noviny"}, {"def": "\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"}, {"def": "Papur newydd"}, {"def": "\u65b0\u805e"}, {"def": "Q\u0259zet"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "Ziar"}, {"def": "Avis"}, {"def": "\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"}, {"def": "Gazete"}, {"def": "Krant"}], "edmConceptPrefLabelLangAware": {"no": ["Avis"], "de": ["Zeitung"], "fi": ["Sanomalehti"], "be": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "ru": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "pt": ["Jornal"], "bg": ["\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"], "lt": ["Laikra\u0161tis"], "hr": ["Novine"], "lv": ["Laikraksts"], "fr": ["Journal"], "hu": ["\u00dajs\u00e1g"], "bs": ["Novine"], "hy": ["\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"], "ka": ["\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"], "uk": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "sk": ["Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"], "sl": ["\u010casopis"], "ga": ["Nuacht\u00e1n"], "gd": ["P\u00e0ipear-naidheachd"], "ca": ["Premsa"], "mk": ["\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"], "sq": ["Gazeta"], "sr": ["\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"], "sv": ["Tidning"], "ko": ["\uc2e0\ubb38"], "gl": ["Prensa escrita"], "el": ["\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"], "en": ["Newspaper"], "is": ["Dagbla\u00f0"], "it": ["Giornale"], "zh": ["\u5831\u7d19"], "es": ["Prensa escrita"], "et": ["Ajaleht"], "eu": ["Egunkari"], "cs": ["Noviny"], "ar": ["\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"], "cy": ["Papur newydd"], "ja": ["\u65b0\u805e"], "az": ["Q\u0259zet"], "pl": ["Gazeta"], "ro": ["Ziar"], "da": ["Avis"], "he": ["\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"], "tr": ["Gazete"], "nl": ["Krant"]}, "edmDatasetName": ["9200338_Ag_EU_TEL_a0621_Newspapers_HamburgLibrary"], "edmIsShownBy": ["https://iiif.europeana.eu/image/GIF6LDRWOSQRPBIO7FTSGMIZINXROKBQ4224MDZPP5JRIXECS5FQ/presentation_images/49216180-0198-11e6-a696-fa163e2dd531/node-3/image/SUBHH/B\u00f6rsen-Halle/1848/04/05/00000001/full/full/0/default.jpg"], "edmPreview": ["https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fiiif.europeana.eu%2Fimage%2FGIF6LDRWOSQRPBIO7FTSGMIZINXROKBQ4224MDZPP5JRIXECS5FQ%2Fpresentation_images%2F49216180-0198-11e6-a696-fa163e2dd531%2Fnode-3%2Fimage%2FSUBHH%2FB%C3%B6rsen-Halle%2F1848%2F04%2F05%2F00000001%2Ffull%2Ffull%2F0%2Fdefault.jpg&type=TEXT"], "europeanaCollectionName": ["9200338_Ag_EU_TEL_a0621_Newspapers_HamburgLibrary"], "europeanaCompleteness": 5, "guid": "https://www.europeana.eu/item/9200338/BibliographicResource_3000117695343?utm_source=api&utm_medium=api&utm_campaign=J6W44jvPV", "id": "/9200338/BibliographicResource_3000117695343", "index": 0, "language": ["de"], "link": "https://europeana.eu/api/v2/record/9200338/BibliographicResource_3000117695343.json?wskey=J6W44jvPV", "previewNoDistribute": false, "provider": ["The European Library"], "rights": ["http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/"], "score": 2.1146064, "timestamp": 1586536823276, "timestamp_created": "2014-12-03T14:34:04.320Z", "timestamp_created_epoch": 1417617244320, "timestamp_update": "2018-06-26T08:52:07.735Z", "timestamp_update_epoch": 1530003127735, "title": ["B\u00f6rsen-Halle - 1848-04-05"], "type": "TEXT", "ugc": [false]}, {"completeness": 5, "country": ["Austria"], "dataProvider": ["\u00d6sterreichische Nationalbibliothek - Austrian National Library"], "dcLanguage": ["deu"], "dcLanguageLangAware": {"def": ["deu"]}, "dcTitleLangAware": {"def": ["Wiener Zeitung - 1848-11-21"]}, "dctermsSpatial": ["http://d-nb.info/gnd/4066009-6"], "edmConcept": ["http://d-nb.info/gnd/4067510-5", "http://data.europeana.eu/concept/base/18"], "edmConceptLabel": [{"def": "Zeitung"}, {"def": "Avis"}, {"def": "Zeitung"}, {"def": "Sanomalehti"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Jornal"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Laikra\u0161tis"}, {"def": "Novine"}, {"def": "Laikraksts"}, {"def": "Journal"}, {"def": "\u00dajs\u00e1g"}, {"def": "Novine"}, {"def": "\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"}, {"def": "\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"}, {"def": "\u010casopis"}, {"def": "Nuacht\u00e1n"}, {"def": "P\u00e0ipear-naidheachd"}, {"def": "Premsa"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"}, {"def": "Tidning"}, {"def": "\uc2e0\ubb38"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"}, {"def": "Newspaper"}, {"def": "Dagbla\u00f0"}, {"def": "Giornale"}, {"def": "\u5831\u7d19"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "Ajaleht"}, {"def": "Egunkari"}, {"def": "Noviny"}, {"def": "\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"}, {"def": "Papur newydd"}, {"def": "\u65b0\u805e"}, {"def": "Q\u0259zet"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "Ziar"}, {"def": "Avis"}, {"def": "\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"}, {"def": "Gazete"}, {"def": "Krant"}], "edmConceptPrefLabelLangAware": {"no": ["Avis"], "de": ["Zeitung"], "fi": ["Sanomalehti"], "be": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "ru": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "def": ["Zeitung"], "pt": ["Jornal"], "bg": ["\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"], "lt": ["Laikra\u0161tis"], "hr": ["Novine"], "lv": ["Laikraksts"], "fr": ["Journal"], "hu": ["\u00dajs\u00e1g"], "bs": ["Novine"], "hy": ["\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"], "ka": ["\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"], "uk": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "sk": ["Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"], "sl": ["\u010casopis"], "ga": ["Nuacht\u00e1n"], "gd": ["P\u00e0ipear-naidheachd"], "ca": ["Premsa"], "mk": ["\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"], "sq": ["Gazeta"], "sr": ["\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"], "sv": ["Tidning"], "ko": ["\uc2e0\ubb38"], "gl": ["Prensa escrita"], "el": ["\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"], "en": ["Newspaper"], "is": ["Dagbla\u00f0"], "it": ["Giornale"], "zh": ["\u5831\u7d19"], "es": ["Prensa escrita"], "et": ["Ajaleht"], "eu": ["Egunkari"], "cs": ["Noviny"], "ar": ["\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"], "cy": ["Papur newydd"], "ja": ["\u65b0\u805e"], "az": ["Q\u0259zet"], "pl": ["Gazeta"], "ro": ["Ziar"], "da": ["Avis"], "he": ["\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"], "tr": ["Gazete"], "nl": ["Krant"]}, "edmDatasetName": ["9200300_Ag_EU_TEL_a0600_Newspapers_ONB"], "edmIsShownAt": ["http://anno.onb.ac.at/cgi-content/anno?apm=0&aid=wrz&datum=18481121"], "edmIsShownBy": ["http://iiif.onb.ac.at/images/ANNO/wrz18481121/00000001/full/full/0/default.jpg"], "edmPlace": ["http://d-nb.info/gnd/4066009-6"], "edmPlaceLabel": [{"def": "Wien"}], "edmPlaceLabelLangAware": {"def": ["Wien"]}, "edmPreview": ["https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=http%3A%2F%2Fiiif.onb.ac.at%2Fimages%2FANNO%2Fwrz18481121%2F00000001%2Ffull%2Ffull%2F0%2Fdefault.jpg&type=TEXT"], "europeanaCollectionName": ["9200300_Ag_EU_TEL_a0600_Newspapers_ONB"], "europeanaCompleteness": 5, "guid": "https://www.europeana.eu/item/9200300/BibliographicResource_3000051824683?utm_source=api&utm_medium=api&utm_campaign=J6W44jvPV", "id": "/9200300/BibliographicResource_3000051824683", "index": 0, "language": ["de"], "link": "https://europeana.eu/api/v2/record/9200300/BibliographicResource_3000051824683.json?wskey=J6W44jvPV", "previewNoDistribute": false, "provider": ["The European Library"], "rights": ["http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/"], "score": 2.1140556, "timestamp": 1586467188327, "timestamp_created": "2019-03-14T14:40:57.299Z", "timestamp_created_epoch": 1552574457299, "timestamp_update": "2019-03-14T14:40:57.299Z", "timestamp_update_epoch": 1552574457299, "title": ["Wiener Zeitung - 1848-11-21"], "type": "TEXT", "ugc": [false]}, {"completeness": 5, "country": ["Austria"], "dataProvider": ["\u00d6sterreichische Nationalbibliothek - Austrian National Library"], "dcLanguage": ["deu"], "dcLanguageLangAware": {"def": ["deu"]}, "dcTitleLangAware": {"def": ["Wiener Zeitung - 1848-12-09"]}, "dctermsSpatial": ["http://d-nb.info/gnd/4066009-6"], "edmConcept": ["http://d-nb.info/gnd/4067510-5", "http://data.europeana.eu/concept/base/18"], "edmConceptLabel": [{"def": "Zeitung"}, {"def": "Avis"}, {"def": "Zeitung"}, {"def": "Sanomalehti"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Jornal"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Laikra\u0161tis"}, {"def": "Novine"}, {"def": "Laikraksts"}, {"def": "Journal"}, {"def": "\u00dajs\u00e1g"}, {"def": "Novine"}, {"def": "\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"}, {"def": "\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"}, {"def": "\u010casopis"}, {"def": "Nuacht\u00e1n"}, {"def": "P\u00e0ipear-naidheachd"}, {"def": "Premsa"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"}, {"def": "Tidning"}, {"def": "\uc2e0\ubb38"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"}, {"def": "Newspaper"}, {"def": "Dagbla\u00f0"}, {"def": "Giornale"}, {"def": "\u5831\u7d19"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "Ajaleht"}, {"def": "Egunkari"}, {"def": "Noviny"}, {"def": "\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"}, {"def": "Papur newydd"}, {"def": "\u65b0\u805e"}, {"def": "Q\u0259zet"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "Ziar"}, {"def": "Avis"}, {"def": "\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"}, {"def": "Gazete"}, {"def": "Krant"}], "edmConceptPrefLabelLangAware": {"no": ["Avis"], "de": ["Zeitung"], "fi": ["Sanomalehti"], "be": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "ru": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "def": ["Zeitung"], "pt": ["Jornal"], "bg": ["\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"], "lt": ["Laikra\u0161tis"], "hr": ["Novine"], "lv": ["Laikraksts"], "fr": ["Journal"], "hu": ["\u00dajs\u00e1g"], "bs": ["Novine"], "hy": ["\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"], "ka": ["\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"], "uk": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "sk": ["Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"], "sl": ["\u010casopis"], "ga": ["Nuacht\u00e1n"], "gd": ["P\u00e0ipear-naidheachd"], "ca": ["Premsa"], "mk": ["\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"], "sq": ["Gazeta"], "sr": ["\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"], "sv": ["Tidning"], "ko": ["\uc2e0\ubb38"], "gl": ["Prensa escrita"], "el": ["\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"], "en": ["Newspaper"], "is": ["Dagbla\u00f0"], "it": ["Giornale"], "zh": ["\u5831\u7d19"], "es": ["Prensa escrita"], "et": ["Ajaleht"], "eu": ["Egunkari"], "cs": ["Noviny"], "ar": ["\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"], "cy": ["Papur newydd"], "ja": ["\u65b0\u805e"], "az": ["Q\u0259zet"], "pl": ["Gazeta"], "ro": ["Ziar"], "da": ["Avis"], "he": ["\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"], "tr": ["Gazete"], "nl": ["Krant"]}, "edmDatasetName": ["9200300_Ag_EU_TEL_a0600_Newspapers_ONB"], "edmIsShownAt": ["http://anno.onb.ac.at/cgi-content/anno?apm=0&aid=wrz&datum=18481209"], "edmIsShownBy": ["http://iiif.onb.ac.at/images/ANNO/wrz18481209/00000001/full/full/0/default.jpg"], "edmPlace": ["http://d-nb.info/gnd/4066009-6"], "edmPlaceLabel": [{"def": "Wien"}], "edmPlaceLabelLangAware": {"def": ["Wien"]}, "edmPreview": ["https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=http%3A%2F%2Fiiif.onb.ac.at%2Fimages%2FANNO%2Fwrz18481209%2F00000001%2Ffull%2Ffull%2F0%2Fdefault.jpg&type=TEXT"], "europeanaCollectionName": ["9200300_Ag_EU_TEL_a0600_Newspapers_ONB"], "europeanaCompleteness": 5, "guid": "https://www.europeana.eu/item/9200300/BibliographicResource_3000051829944?utm_source=api&utm_medium=api&utm_campaign=J6W44jvPV", "id": "/9200300/BibliographicResource_3000051829944", "index": 0, "language": ["de"], "link": "https://europeana.eu/api/v2/record/9200300/BibliographicResource_3000051829944.json?wskey=J6W44jvPV", "previewNoDistribute": false, "provider": ["The European Library"], "rights": ["http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/"], "score": 2.1140556, "timestamp": 1586466713302, "timestamp_created": "2019-03-14T14:34:30.280Z", "timestamp_created_epoch": 1552574070280, "timestamp_update": "2019-03-14T14:34:30.280Z", "timestamp_update_epoch": 1552574070280, "title": ["Wiener Zeitung - 1848-12-09"], "type": "TEXT", "ugc": [false]}, {"completeness": 5, "country": ["Germany"], "dataProvider": ["Te\u00dfmann Library"], "dcLanguage": ["deu"], "dcLanguageLangAware": {"def": ["deu"]}, "dcTitleLangAware": {"def": ["Bote f\u00fcr Tirol - 1848-03-30"]}, "edmConcept": ["http://data.europeana.eu/concept/base/18"], "edmConceptLabel": [{"def": "Avis"}, {"def": "Zeitung"}, {"def": "Sanomalehti"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Jornal"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Laikra\u0161tis"}, {"def": "Novine"}, {"def": "Laikraksts"}, {"def": "Journal"}, {"def": "\u00dajs\u00e1g"}, {"def": "Novine"}, {"def": "\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"}, {"def": "\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"}, {"def": "\u010casopis"}, {"def": "Nuacht\u00e1n"}, {"def": "P\u00e0ipear-naidheachd"}, {"def": "Premsa"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"}, {"def": "Tidning"}, {"def": "\uc2e0\ubb38"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"}, {"def": "Newspaper"}, {"def": "Dagbla\u00f0"}, {"def": "Giornale"}, {"def": "\u5831\u7d19"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "Ajaleht"}, {"def": "Egunkari"}, {"def": "Noviny"}, {"def": "\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"}, {"def": "Papur newydd"}, {"def": "\u65b0\u805e"}, {"def": "Q\u0259zet"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "Ziar"}, {"def": "Avis"}, {"def": "\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"}, {"def": "Gazete"}, {"def": "Krant"}], "edmConceptPrefLabelLangAware": {"no": ["Avis"], "de": ["Zeitung"], "fi": ["Sanomalehti"], "be": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "ru": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "pt": ["Jornal"], "bg": ["\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"], "lt": ["Laikra\u0161tis"], "hr": ["Novine"], "lv": ["Laikraksts"], "fr": ["Journal"], "hu": ["\u00dajs\u00e1g"], "bs": ["Novine"], "hy": ["\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"], "ka": ["\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"], "uk": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "sk": ["Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"], "sl": ["\u010casopis"], "ga": ["Nuacht\u00e1n"], "gd": ["P\u00e0ipear-naidheachd"], "ca": ["Premsa"], "mk": ["\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"], "sq": ["Gazeta"], "sr": ["\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"], "sv": ["Tidning"], "ko": ["\uc2e0\ubb38"], "gl": ["Prensa escrita"], "el": ["\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"], "en": ["Newspaper"], "is": ["Dagbla\u00f0"], "it": ["Giornale"], "zh": ["\u5831\u7d19"], "es": ["Prensa escrita"], "et": ["Ajaleht"], "eu": ["Egunkari"], "cs": ["Noviny"], "ar": ["\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"], "cy": ["Papur newydd"], "ja": ["\u65b0\u805e"], "az": ["Q\u0259zet"], "pl": ["Gazeta"], "ro": ["Ziar"], "da": ["Avis"], "he": ["\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"], "tr": ["Gazete"], "nl": ["Krant"]}, "edmDatasetName": ["9200333_Newspapers_TessmannLibrary"], "edmIsShownBy": ["https://iiif.europeana.eu/image/UUVFZ7F2WUN4VVMXXC5X2AGQJZTRNG5CALAFMSSP4ZGWG456VOVA/presentation_images/8a6a65c0-0304-11e6-95c4-fa163e60dd72/node-1/image/LFT/Bote_f\u00fcr_Tirol/1848/03/30/BTV_18480330_01/full/full/0/default.jpg"], "edmPreview": ["https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fiiif.europeana.eu%2Fimage%2FUUVFZ7F2WUN4VVMXXC5X2AGQJZTRNG5CALAFMSSP4ZGWG456VOVA%2Fpresentation_images%2F8a6a65c0-0304-11e6-95c4-fa163e60dd72%2Fnode-1%2Fimage%2FLFT%2FBote_f%C3%BCr_Tirol%2F1848%2F03%2F30%2FBTV_18480330_01%2Ffull%2Ffull%2F0%2Fdefault.jpg&type=TEXT"], "europeanaCollectionName": ["9200333_Newspapers_TessmannLibrary"], "europeanaCompleteness": 5, "guid": "https://www.europeana.eu/item/9200333/BibliographicResource_3000059014722?utm_source=api&utm_medium=api&utm_campaign=J6W44jvPV", "id": "/9200333/BibliographicResource_3000059014722", "index": 0, "language": ["de"], "link": "https://europeana.eu/api/v2/record/9200333/BibliographicResource_3000059014722.json?wskey=J6W44jvPV", "previewNoDistribute": false, "provider": ["The European Library"], "rights": ["http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/"], "score": 2.1097338, "timestamp": 1586688019454, "timestamp_created": "2019-03-31T10:56:44.558Z", "timestamp_created_epoch": 1554029804558, "timestamp_update": "2019-03-31T10:56:44.558Z", "timestamp_update_epoch": 1554029804558, "title": ["Bote f\u00fcr Tirol - 1848-03-30"], "type": "TEXT", "ugc": [false]}, {"completeness": 5, "country": ["Germany"], "dataProvider": ["Hamburg State Library"], "dcLanguage": ["de"], "dcLanguageLangAware": {"def": ["de"]}, "dcTitleLangAware": {"def": ["B\u00f6rsen-Halle - 1848-08-12"]}, "edmConcept": ["http://data.europeana.eu/concept/base/18"], "edmConceptLabel": [{"def": "Avis"}, {"def": "Zeitung"}, {"def": "Sanomalehti"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Jornal"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Laikra\u0161tis"}, {"def": "Novine"}, {"def": "Laikraksts"}, {"def": "Journal"}, {"def": "\u00dajs\u00e1g"}, {"def": "Novine"}, {"def": "\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"}, {"def": "\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"}, {"def": "\u010casopis"}, {"def": "Nuacht\u00e1n"}, {"def": "P\u00e0ipear-naidheachd"}, {"def": "Premsa"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"}, {"def": "Tidning"}, {"def": "\uc2e0\ubb38"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"}, {"def": "Newspaper"}, {"def": "Dagbla\u00f0"}, {"def": "Giornale"}, {"def": "\u5831\u7d19"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "Ajaleht"}, {"def": "Egunkari"}, {"def": "Noviny"}, {"def": "\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"}, {"def": "Papur newydd"}, {"def": "\u65b0\u805e"}, {"def": "Q\u0259zet"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "Ziar"}, {"def": "Avis"}, {"def": "\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"}, {"def": "Gazete"}, {"def": "Krant"}], "edmConceptPrefLabelLangAware": {"no": ["Avis"], "de": ["Zeitung"], "fi": ["Sanomalehti"], "be": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "ru": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "pt": ["Jornal"], "bg": ["\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"], "lt": ["Laikra\u0161tis"], "hr": ["Novine"], "lv": ["Laikraksts"], "fr": ["Journal"], "hu": ["\u00dajs\u00e1g"], "bs": ["Novine"], "hy": ["\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"], "ka": ["\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"], "uk": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "sk": ["Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"], "sl": ["\u010casopis"], "ga": ["Nuacht\u00e1n"], "gd": ["P\u00e0ipear-naidheachd"], "ca": ["Premsa"], "mk": ["\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"], "sq": ["Gazeta"], "sr": ["\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"], "sv": ["Tidning"], "ko": ["\uc2e0\ubb38"], "gl": ["Prensa escrita"], "el": ["\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"], "en": ["Newspaper"], "is": ["Dagbla\u00f0"], "it": ["Giornale"], "zh": ["\u5831\u7d19"], "es": ["Prensa escrita"], "et": ["Ajaleht"], "eu": ["Egunkari"], "cs": ["Noviny"], "ar": ["\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"], "cy": ["Papur newydd"], "ja": ["\u65b0\u805e"], "az": ["Q\u0259zet"], "pl": ["Gazeta"], "ro": ["Ziar"], "da": ["Avis"], "he": ["\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"], "tr": ["Gazete"], "nl": ["Krant"]}, "edmDatasetName": ["9200338_Ag_EU_TEL_a0621_Newspapers_HamburgLibrary"], "edmIsShownBy": ["https://iiif.europeana.eu/image/PXDIQFOEA4ADDA5KECZPZUVNYOILTKC5YYZYUHA3VKP5FPUSEM6Q/presentation_images/7d101cc0-019d-11e6-a696-fa163e2dd531/node-3/image/SUBHH/B\u00f6rsen-Halle/1848/08/12/00000001/full/full/0/default.jpg"], "edmPreview": ["https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fiiif.europeana.eu%2Fimage%2FPXDIQFOEA4ADDA5KECZPZUVNYOILTKC5YYZYUHA3VKP5FPUSEM6Q%2Fpresentation_images%2F7d101cc0-019d-11e6-a696-fa163e2dd531%2Fnode-3%2Fimage%2FSUBHH%2FB%C3%B6rsen-Halle%2F1848%2F08%2F12%2F00000001%2Ffull%2Ffull%2F0%2Fdefault.jpg&type=TEXT"], "europeanaCollectionName": ["9200338_Ag_EU_TEL_a0621_Newspapers_HamburgLibrary"], "europeanaCompleteness": 5, "guid": "https://www.europeana.eu/item/9200338/BibliographicResource_3000117695361?utm_source=api&utm_medium=api&utm_campaign=J6W44jvPV", "id": "/9200338/BibliographicResource_3000117695361", "index": 0, "language": ["de"], "link": "https://europeana.eu/api/v2/record/9200338/BibliographicResource_3000117695361.json?wskey=J6W44jvPV", "previewNoDistribute": false, "provider": ["The European Library"], "rights": ["http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/"], "score": 2.1097338, "timestamp": 1586536823255, "timestamp_created": "2014-12-03T14:34:05.243Z", "timestamp_created_epoch": 1417617245243, "timestamp_update": "2018-06-26T08:52:08.081Z", "timestamp_update_epoch": 1530003128081, "title": ["B\u00f6rsen-Halle - 1848-08-12"], "type": "TEXT", "ugc": [false]}, {"completeness": 5, "country": ["Germany"], "dataProvider": ["Hamburg State Library"], "dcLanguage": ["de"], "dcLanguageLangAware": {"def": ["de"]}, "dcTitleLangAware": {"def": ["B\u00f6rsen-Halle - 1848-03-20"]}, "edmConcept": ["http://data.europeana.eu/concept/base/18"], "edmConceptLabel": [{"def": "Avis"}, {"def": "Zeitung"}, {"def": "Sanomalehti"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Jornal"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Laikra\u0161tis"}, {"def": "Novine"}, {"def": "Laikraksts"}, {"def": "Journal"}, {"def": "\u00dajs\u00e1g"}, {"def": "Novine"}, {"def": "\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"}, {"def": "\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"}, {"def": "\u010casopis"}, {"def": "Nuacht\u00e1n"}, {"def": "P\u00e0ipear-naidheachd"}, {"def": "Premsa"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"}, {"def": "Tidning"}, {"def": "\uc2e0\ubb38"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"}, {"def": "Newspaper"}, {"def": "Dagbla\u00f0"}, {"def": "Giornale"}, {"def": "\u5831\u7d19"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "Ajaleht"}, {"def": "Egunkari"}, {"def": "Noviny"}, {"def": "\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"}, {"def": "Papur newydd"}, {"def": "\u65b0\u805e"}, {"def": "Q\u0259zet"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "Ziar"}, {"def": "Avis"}, {"def": "\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"}, {"def": "Gazete"}, {"def": "Krant"}], "edmConceptPrefLabelLangAware": {"no": ["Avis"], "de": ["Zeitung"], "fi": ["Sanomalehti"], "be": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "ru": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "pt": ["Jornal"], "bg": ["\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"], "lt": ["Laikra\u0161tis"], "hr": ["Novine"], "lv": ["Laikraksts"], "fr": ["Journal"], "hu": ["\u00dajs\u00e1g"], "bs": ["Novine"], "hy": ["\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"], "ka": ["\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"], "uk": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "sk": ["Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"], "sl": ["\u010casopis"], "ga": ["Nuacht\u00e1n"], "gd": ["P\u00e0ipear-naidheachd"], "ca": ["Premsa"], "mk": ["\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"], "sq": ["Gazeta"], "sr": ["\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"], "sv": ["Tidning"], "ko": ["\uc2e0\ubb38"], "gl": ["Prensa escrita"], "el": ["\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"], "en": ["Newspaper"], "is": ["Dagbla\u00f0"], "it": ["Giornale"], "zh": ["\u5831\u7d19"], "es": ["Prensa escrita"], "et": ["Ajaleht"], "eu": ["Egunkari"], "cs": ["Noviny"], "ar": ["\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"], "cy": ["Papur newydd"], "ja": ["\u65b0\u805e"], "az": ["Q\u0259zet"], "pl": ["Gazeta"], "ro": ["Ziar"], "da": ["Avis"], "he": ["\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"], "tr": ["Gazete"], "nl": ["Krant"]}, "edmDatasetName": ["9200338_Ag_EU_TEL_a0621_Newspapers_HamburgLibrary"], "edmIsShownBy": ["https://iiif.europeana.eu/image/RBWPDZ5U4FVILZNOW6QMXGC6SANPFAIUERSVO2EFGPKDP3UQMHEA/presentation_images/4c117200-0197-11e6-a696-fa163e2dd531/node-3/image/SUBHH/B\u00f6rsen-Halle/1848/03/20/00000001/full/full/0/default.jpg"], "edmPreview": ["https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fiiif.europeana.eu%2Fimage%2FRBWPDZ5U4FVILZNOW6QMXGC6SANPFAIUERSVO2EFGPKDP3UQMHEA%2Fpresentation_images%2F4c117200-0197-11e6-a696-fa163e2dd531%2Fnode-3%2Fimage%2FSUBHH%2FB%C3%B6rsen-Halle%2F1848%2F03%2F20%2F00000001%2Ffull%2Ffull%2F0%2Fdefault.jpg&type=TEXT"], "europeanaCollectionName": ["9200338_Ag_EU_TEL_a0621_Newspapers_HamburgLibrary"], "europeanaCompleteness": 5, "guid": "https://www.europeana.eu/item/9200338/BibliographicResource_3000117695331?utm_source=api&utm_medium=api&utm_campaign=J6W44jvPV", "id": "/9200338/BibliographicResource_3000117695331", "index": 0, "language": ["de"], "link": "https://europeana.eu/api/v2/record/9200338/BibliographicResource_3000117695331.json?wskey=J6W44jvPV", "previewNoDistribute": false, "provider": ["The European Library"], "rights": ["http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/"], "score": 2.1097338, "timestamp": 1586552472299, "timestamp_created": "2014-12-03T14:34:04.225Z", "timestamp_created_epoch": 1417617244225, "timestamp_update": "2018-06-26T08:52:07.597Z", "timestamp_update_epoch": 1530003127597, "title": ["B\u00f6rsen-Halle - 1848-03-20"], "type": "TEXT", "ugc": [false]}, {"completeness": 5, "country": ["Germany"], "dataProvider": ["Hamburg State Library"], "dcLanguage": ["de"], "dcLanguageLangAware": {"def": ["de"]}, "dcTitleLangAware": {"def": ["B\u00f6rsen-Halle - 1848-10-09"]}, "edmConcept": ["http://data.europeana.eu/concept/base/18"], "edmConceptLabel": [{"def": "Avis"}, {"def": "Zeitung"}, {"def": "Sanomalehti"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Jornal"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Laikra\u0161tis"}, {"def": "Novine"}, {"def": "Laikraksts"}, {"def": "Journal"}, {"def": "\u00dajs\u00e1g"}, {"def": "Novine"}, {"def": "\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"}, {"def": "\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"}, {"def": "\u010casopis"}, {"def": "Nuacht\u00e1n"}, {"def": "P\u00e0ipear-naidheachd"}, {"def": "Premsa"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"}, {"def": "Tidning"}, {"def": "\uc2e0\ubb38"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"}, {"def": "Newspaper"}, {"def": "Dagbla\u00f0"}, {"def": "Giornale"}, {"def": "\u5831\u7d19"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "Ajaleht"}, {"def": "Egunkari"}, {"def": "Noviny"}, {"def": "\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"}, {"def": "Papur newydd"}, {"def": "\u65b0\u805e"}, {"def": "Q\u0259zet"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "Ziar"}, {"def": "Avis"}, {"def": "\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"}, {"def": "Gazete"}, {"def": "Krant"}], "edmConceptPrefLabelLangAware": {"no": ["Avis"], "de": ["Zeitung"], "fi": ["Sanomalehti"], "be": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "ru": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "pt": ["Jornal"], "bg": ["\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"], "lt": ["Laikra\u0161tis"], "hr": ["Novine"], "lv": ["Laikraksts"], "fr": ["Journal"], "hu": ["\u00dajs\u00e1g"], "bs": ["Novine"], "hy": ["\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"], "ka": ["\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"], "uk": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "sk": ["Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"], "sl": ["\u010casopis"], "ga": ["Nuacht\u00e1n"], "gd": ["P\u00e0ipear-naidheachd"], "ca": ["Premsa"], "mk": ["\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"], "sq": ["Gazeta"], "sr": ["\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"], "sv": ["Tidning"], "ko": ["\uc2e0\ubb38"], "gl": ["Prensa escrita"], "el": ["\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"], "en": ["Newspaper"], "is": ["Dagbla\u00f0"], "it": ["Giornale"], "zh": ["\u5831\u7d19"], "es": ["Prensa escrita"], "et": ["Ajaleht"], "eu": ["Egunkari"], "cs": ["Noviny"], "ar": ["\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"], "cy": ["Papur newydd"], "ja": ["\u65b0\u805e"], "az": ["Q\u0259zet"], "pl": ["Gazeta"], "ro": ["Ziar"], "da": ["Avis"], "he": ["\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"], "tr": ["Gazete"], "nl": ["Krant"]}, "edmDatasetName": ["9200338_Ag_EU_TEL_a0621_Newspapers_HamburgLibrary"], "edmIsShownBy": ["https://iiif.europeana.eu/image/DTPF5QTLQMQGDTJPZOHUFKMX6JP4OQCTUFCWVD4BIOMPHXMQPCXA/presentation_images/ac16fab0-0199-11e6-a696-fa163e2dd531/node-3/image/SUBHH/B\u00f6rsen-Halle/1848/10/09/00000001/full/full/0/default.jpg"], "edmPreview": ["https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fiiif.europeana.eu%2Fimage%2FDTPF5QTLQMQGDTJPZOHUFKMX6JP4OQCTUFCWVD4BIOMPHXMQPCXA%2Fpresentation_images%2Fac16fab0-0199-11e6-a696-fa163e2dd531%2Fnode-3%2Fimage%2FSUBHH%2FB%C3%B6rsen-Halle%2F1848%2F10%2F09%2F00000001%2Ffull%2Ffull%2F0%2Fdefault.jpg&type=TEXT"], "europeanaCollectionName": ["9200338_Ag_EU_TEL_a0621_Newspapers_HamburgLibrary"], "europeanaCompleteness": 5, "guid": "https://www.europeana.eu/item/9200338/BibliographicResource_3000117695279?utm_source=api&utm_medium=api&utm_campaign=J6W44jvPV", "id": "/9200338/BibliographicResource_3000117695279", "index": 0, "language": ["de"], "link": "https://europeana.eu/api/v2/record/9200338/BibliographicResource_3000117695279.json?wskey=J6W44jvPV", "previewNoDistribute": false, "provider": ["The European Library"], "rights": ["http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/"], "score": 2.1097338, "timestamp": 1586536823255, "timestamp_created": "2014-12-03T14:34:03.830Z", "timestamp_created_epoch": 1417617243830, "timestamp_update": "2018-06-26T08:52:06.883Z", "timestamp_update_epoch": 1530003126883, "title": ["B\u00f6rsen-Halle - 1848-10-09"], "type": "TEXT", "ugc": [false]}, {"completeness": 5, "country": ["Germany"], "dataProvider": ["Hamburg State Library"], "dcLanguage": ["de"], "dcLanguageLangAware": {"def": ["de"]}, "dcTitleLangAware": {"def": ["B\u00f6rsen-Halle - 1848-07-29"]}, "edmConcept": ["http://data.europeana.eu/concept/base/18"], "edmConceptLabel": [{"def": "Avis"}, {"def": "Zeitung"}, {"def": "Sanomalehti"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Jornal"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Laikra\u0161tis"}, {"def": "Novine"}, {"def": "Laikraksts"}, {"def": "Journal"}, {"def": "\u00dajs\u00e1g"}, {"def": "Novine"}, {"def": "\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"}, {"def": "\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"}, {"def": "\u010casopis"}, {"def": "Nuacht\u00e1n"}, {"def": "P\u00e0ipear-naidheachd"}, {"def": "Premsa"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"}, {"def": "Tidning"}, {"def": "\uc2e0\ubb38"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"}, {"def": "Newspaper"}, {"def": "Dagbla\u00f0"}, {"def": "Giornale"}, {"def": "\u5831\u7d19"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "Ajaleht"}, {"def": "Egunkari"}, {"def": "Noviny"}, {"def": "\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"}, {"def": "Papur newydd"}, {"def": "\u65b0\u805e"}, {"def": "Q\u0259zet"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "Ziar"}, {"def": "Avis"}, {"def": "\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"}, {"def": "Gazete"}, {"def": "Krant"}], "edmConceptPrefLabelLangAware": {"no": ["Avis"], "de": ["Zeitung"], "fi": ["Sanomalehti"], "be": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "ru": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "pt": ["Jornal"], "bg": ["\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"], "lt": ["Laikra\u0161tis"], "hr": ["Novine"], "lv": ["Laikraksts"], "fr": ["Journal"], "hu": ["\u00dajs\u00e1g"], "bs": ["Novine"], "hy": ["\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"], "ka": ["\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"], "uk": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "sk": ["Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"], "sl": ["\u010casopis"], "ga": ["Nuacht\u00e1n"], "gd": ["P\u00e0ipear-naidheachd"], "ca": ["Premsa"], "mk": ["\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"], "sq": ["Gazeta"], "sr": ["\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"], "sv": ["Tidning"], "ko": ["\uc2e0\ubb38"], "gl": ["Prensa escrita"], "el": ["\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"], "en": ["Newspaper"], "is": ["Dagbla\u00f0"], "it": ["Giornale"], "zh": ["\u5831\u7d19"], "es": ["Prensa escrita"], "et": ["Ajaleht"], "eu": ["Egunkari"], "cs": ["Noviny"], "ar": ["\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"], "cy": ["Papur newydd"], "ja": ["\u65b0\u805e"], "az": ["Q\u0259zet"], "pl": ["Gazeta"], "ro": ["Ziar"], "da": ["Avis"], "he": ["\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"], "tr": ["Gazete"], "nl": ["Krant"]}, "edmDatasetName": ["9200338_Ag_EU_TEL_a0621_Newspapers_HamburgLibrary"], "edmIsShownBy": ["https://iiif.europeana.eu/image/3EVZDSB3NZWTIVHR46GPQMKWKUG2SUWESEEALIPOLWZOUKKWDAGA/presentation_images/7f4aeb30-0195-11e6-a696-fa163e2dd531/node-3/image/SUBHH/B\u00f6rsen-Halle/1848/07/29/00000001/full/full/0/default.jpg"], "edmPreview": ["https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fiiif.europeana.eu%2Fimage%2F3EVZDSB3NZWTIVHR46GPQMKWKUG2SUWESEEALIPOLWZOUKKWDAGA%2Fpresentation_images%2F7f4aeb30-0195-11e6-a696-fa163e2dd531%2Fnode-3%2Fimage%2FSUBHH%2FB%C3%B6rsen-Halle%2F1848%2F07%2F29%2F00000001%2Ffull%2Ffull%2F0%2Fdefault.jpg&type=TEXT"], "europeanaCollectionName": ["9200338_Ag_EU_TEL_a0621_Newspapers_HamburgLibrary"], "europeanaCompleteness": 5, "guid": "https://www.europeana.eu/item/9200338/BibliographicResource_3000117695280?utm_source=api&utm_medium=api&utm_campaign=J6W44jvPV", "id": "/9200338/BibliographicResource_3000117695280", "index": 0, "language": ["de"], "link": "https://europeana.eu/api/v2/record/9200338/BibliographicResource_3000117695280.json?wskey=J6W44jvPV", "previewNoDistribute": false, "provider": ["The European Library"], "rights": ["http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/"], "score": 2.1097338, "timestamp": 1586536823255, "timestamp_created": "2014-12-03T14:34:03.837Z", "timestamp_created_epoch": 1417617243837, "timestamp_update": "2018-06-26T08:52:06.882Z", "timestamp_update_epoch": 1530003126882, "title": ["B\u00f6rsen-Halle - 1848-07-29"], "type": "TEXT", "ugc": [false]}, {"completeness": 5, "country": ["Germany"], "dataProvider": ["Hamburg State Library"], "dcLanguage": ["de"], "dcLanguageLangAware": {"def": ["de"]}, "dcTitleLangAware": {"def": ["Hamburger Nachrichten - 1848-07-07"]}, "edmConcept": ["http://data.europeana.eu/concept/base/18"], "edmConceptLabel": [{"def": "Avis"}, {"def": "Zeitung"}, {"def": "Sanomalehti"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Jornal"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Laikra\u0161tis"}, {"def": "Novine"}, {"def": "Laikraksts"}, {"def": "Journal"}, {"def": "\u00dajs\u00e1g"}, {"def": "Novine"}, {"def": "\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"}, {"def": "\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"}, {"def": "\u010casopis"}, {"def": "Nuacht\u00e1n"}, {"def": "P\u00e0ipear-naidheachd"}, {"def": "Premsa"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"}, {"def": "Tidning"}, {"def": "\uc2e0\ubb38"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"}, {"def": "Newspaper"}, {"def": "Dagbla\u00f0"}, {"def": "Giornale"}, {"def": "\u5831\u7d19"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "Ajaleht"}, {"def": "Egunkari"}, {"def": "Noviny"}, {"def": "\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"}, {"def": "Papur newydd"}, {"def": "\u65b0\u805e"}, {"def": "Q\u0259zet"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "Ziar"}, {"def": "Avis"}, {"def": "\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"}, {"def": "Gazete"}, {"def": "Krant"}], "edmConceptPrefLabelLangAware": {"no": ["Avis"], "de": ["Zeitung"], "fi": ["Sanomalehti"], "be": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "ru": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "pt": ["Jornal"], "bg": ["\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"], "lt": ["Laikra\u0161tis"], "hr": ["Novine"], "lv": ["Laikraksts"], "fr": ["Journal"], "hu": ["\u00dajs\u00e1g"], "bs": ["Novine"], "hy": ["\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"], "ka": ["\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"], "uk": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "sk": ["Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"], "sl": ["\u010casopis"], "ga": ["Nuacht\u00e1n"], "gd": ["P\u00e0ipear-naidheachd"], "ca": ["Premsa"], "mk": ["\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"], "sq": ["Gazeta"], "sr": ["\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"], "sv": ["Tidning"], "ko": ["\uc2e0\ubb38"], "gl": ["Prensa escrita"], "el": ["\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"], "en": ["Newspaper"], "is": ["Dagbla\u00f0"], "it": ["Giornale"], "zh": ["\u5831\u7d19"], "es": ["Prensa escrita"], "et": ["Ajaleht"], "eu": ["Egunkari"], "cs": ["Noviny"], "ar": ["\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"], "cy": ["Papur newydd"], "ja": ["\u65b0\u805e"], "az": ["Q\u0259zet"], "pl": ["Gazeta"], "ro": ["Ziar"], "da": ["Avis"], "he": ["\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"], "tr": ["Gazete"], "nl": ["Krant"]}, "edmDatasetName": ["9200338_Ag_EU_TEL_a0621_Newspapers_HamburgLibrary"], "edmIsShownBy": ["https://iiif.europeana.eu/image/EVYJ4SV2OKQ57QNANGEXMXWWN75LND3MJWFI3XX34Q23A7NB2SNQ/presentation_images/dba3d3e2-01c9-11e6-a696-fa163e2dd531/node-3/image/SUBHH/Hamburger_Nachrichten/1848/07/07/1/18480707_1-0001/full/full/0/default.jpg"], "edmPreview": ["https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fiiif.europeana.eu%2Fimage%2FEVYJ4SV2OKQ57QNANGEXMXWWN75LND3MJWFI3XX34Q23A7NB2SNQ%2Fpresentation_images%2Fdba3d3e2-01c9-11e6-a696-fa163e2dd531%2Fnode-3%2Fimage%2FSUBHH%2FHamburger_Nachrichten%2F1848%2F07%2F07%2F1%2F18480707_1-0001%2Ffull%2Ffull%2F0%2Fdefault.jpg&type=TEXT"], "europeanaCollectionName": ["9200338_Ag_EU_TEL_a0621_Newspapers_HamburgLibrary"], "europeanaCompleteness": 5, "guid": "https://www.europeana.eu/item/9200338/BibliographicResource_3000117650471?utm_source=api&utm_medium=api&utm_campaign=J6W44jvPV", "id": "/9200338/BibliographicResource_3000117650471", "index": 0, "language": ["de"], "link": "https://europeana.eu/api/v2/record/9200338/BibliographicResource_3000117650471.json?wskey=J6W44jvPV", "previewNoDistribute": false, "provider": ["The European Library"], "rights": ["http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/"], "score": 2.1097338, "timestamp": 1586540799211, "timestamp_created": "2014-12-03T14:28:30.919Z", "timestamp_created_epoch": 1417616910919, "timestamp_update": "2018-06-26T08:43:03.579Z", "timestamp_update_epoch": 1530002583579, "title": ["Hamburger Nachrichten - 1848-07-07"], "type": "TEXT", "ugc": [false]}, {"completeness": 5, "country": ["Germany"], "dataProvider": ["Hamburg State Library"], "dcLanguage": ["de"], "dcLanguageLangAware": {"def": ["de"]}, "dcTitleLangAware": {"def": ["Hamburger Nachrichten - 1848-08-07"]}, "edmConcept": ["http://data.europeana.eu/concept/base/18"], "edmConceptLabel": [{"def": "Avis"}, {"def": "Zeitung"}, {"def": "Sanomalehti"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Jornal"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Laikra\u0161tis"}, {"def": "Novine"}, {"def": "Laikraksts"}, {"def": "Journal"}, {"def": "\u00dajs\u00e1g"}, {"def": "Novine"}, {"def": "\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"}, {"def": "\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"}, {"def": "\u010casopis"}, {"def": "Nuacht\u00e1n"}, {"def": "P\u00e0ipear-naidheachd"}, {"def": "Premsa"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"}, {"def": "Tidning"}, {"def": "\uc2e0\ubb38"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"}, {"def": "Newspaper"}, {"def": "Dagbla\u00f0"}, {"def": "Giornale"}, {"def": "\u5831\u7d19"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "Ajaleht"}, {"def": "Egunkari"}, {"def": "Noviny"}, {"def": "\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"}, {"def": "Papur newydd"}, {"def": "\u65b0\u805e"}, {"def": "Q\u0259zet"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "Ziar"}, {"def": "Avis"}, {"def": "\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"}, {"def": "Gazete"}, {"def": "Krant"}], "edmConceptPrefLabelLangAware": {"no": ["Avis"], "de": ["Zeitung"], "fi": ["Sanomalehti"], "be": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "ru": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "pt": ["Jornal"], "bg": ["\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"], "lt": ["Laikra\u0161tis"], "hr": ["Novine"], "lv": ["Laikraksts"], "fr": ["Journal"], "hu": ["\u00dajs\u00e1g"], "bs": ["Novine"], "hy": ["\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"], "ka": ["\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"], "uk": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "sk": ["Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"], "sl": ["\u010casopis"], "ga": ["Nuacht\u00e1n"], "gd": ["P\u00e0ipear-naidheachd"], "ca": ["Premsa"], "mk": ["\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"], "sq": ["Gazeta"], "sr": ["\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"], "sv": ["Tidning"], "ko": ["\uc2e0\ubb38"], "gl": ["Prensa escrita"], "el": ["\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"], "en": ["Newspaper"], "is": ["Dagbla\u00f0"], "it": ["Giornale"], "zh": ["\u5831\u7d19"], "es": ["Prensa escrita"], "et": ["Ajaleht"], "eu": ["Egunkari"], "cs": ["Noviny"], "ar": ["\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"], "cy": ["Papur newydd"], "ja": ["\u65b0\u805e"], "az": ["Q\u0259zet"], "pl": ["Gazeta"], "ro": ["Ziar"], "da": ["Avis"], "he": ["\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"], "tr": ["Gazete"], "nl": ["Krant"]}, "edmDatasetName": ["9200338_Ag_EU_TEL_a0621_Newspapers_HamburgLibrary"], "edmIsShownBy": ["https://iiif.europeana.eu/image/RKB7IYQDVC6R2BGXFIHAWYIJ4C4IOSMREJRI4TALELOLEA3DTSGA/presentation_images/8bea8780-01cf-11e6-a696-fa163e2dd531/node-3/image/SUBHH/Hamburger_Nachrichten/1848/08/07/1/18480807_1-0001/full/full/0/default.jpg"], "edmPreview": ["https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fiiif.europeana.eu%2Fimage%2FRKB7IYQDVC6R2BGXFIHAWYIJ4C4IOSMREJRI4TALELOLEA3DTSGA%2Fpresentation_images%2F8bea8780-01cf-11e6-a696-fa163e2dd531%2Fnode-3%2Fimage%2FSUBHH%2FHamburger_Nachrichten%2F1848%2F08%2F07%2F1%2F18480807_1-0001%2Ffull%2Ffull%2F0%2Fdefault.jpg&type=TEXT"], "europeanaCollectionName": ["9200338_Ag_EU_TEL_a0621_Newspapers_HamburgLibrary"], "europeanaCompleteness": 5, "guid": "https://www.europeana.eu/item/9200338/BibliographicResource_3000117650375?utm_source=api&utm_medium=api&utm_campaign=J6W44jvPV", "id": "/9200338/BibliographicResource_3000117650375", "index": 0, "language": ["de"], "link": "https://europeana.eu/api/v2/record/9200338/BibliographicResource_3000117650375.json?wskey=J6W44jvPV", "previewNoDistribute": false, "provider": ["The European Library"], "rights": ["http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/"], "score": 2.1097338, "timestamp": 1586541003725, "timestamp_created": "2014-12-03T14:28:30.002Z", "timestamp_created_epoch": 1417616910002, "timestamp_update": "2018-06-26T08:43:00.544Z", "timestamp_update_epoch": 1530002580544, "title": ["Hamburger Nachrichten - 1848-08-07"], "type": "TEXT", "ugc": [false]}, {"completeness": 5, "country": ["Austria"], "dataProvider": ["\u00d6sterreichische Nationalbibliothek - Austrian National Library"], "dcLanguage": ["deu"], "dcLanguageLangAware": {"def": ["deu"]}, "dcTitleLangAware": {"def": ["Wiener Zeitung - 1848-10-28"]}, "dctermsSpatial": ["http://d-nb.info/gnd/4066009-6"], "edmConcept": ["http://d-nb.info/gnd/4067510-5", "http://data.europeana.eu/concept/base/18"], "edmConceptLabel": [{"def": "Zeitung"}, {"def": "Avis"}, {"def": "Zeitung"}, {"def": "Sanomalehti"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Jornal"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Laikra\u0161tis"}, {"def": "Novine"}, {"def": "Laikraksts"}, {"def": "Journal"}, {"def": "\u00dajs\u00e1g"}, {"def": "Novine"}, {"def": "\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"}, {"def": "\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"}, {"def": "\u010casopis"}, {"def": "Nuacht\u00e1n"}, {"def": "P\u00e0ipear-naidheachd"}, {"def": "Premsa"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"}, {"def": "Tidning"}, {"def": "\uc2e0\ubb38"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"}, {"def": "Newspaper"}, {"def": "Dagbla\u00f0"}, {"def": "Giornale"}, {"def": "\u5831\u7d19"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "Ajaleht"}, {"def": "Egunkari"}, {"def": "Noviny"}, {"def": "\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"}, {"def": "Papur newydd"}, {"def": "\u65b0\u805e"}, {"def": "Q\u0259zet"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "Ziar"}, {"def": "Avis"}, {"def": "\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"}, {"def": "Gazete"}, {"def": "Krant"}], "edmConceptPrefLabelLangAware": {"no": ["Avis"], "de": ["Zeitung"], "fi": ["Sanomalehti"], "be": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "ru": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "def": ["Zeitung"], "pt": ["Jornal"], "bg": ["\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"], "lt": ["Laikra\u0161tis"], "hr": ["Novine"], "lv": ["Laikraksts"], "fr": ["Journal"], "hu": ["\u00dajs\u00e1g"], "bs": ["Novine"], "hy": ["\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"], "ka": ["\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"], "uk": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "sk": ["Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"], "sl": ["\u010casopis"], "ga": ["Nuacht\u00e1n"], "gd": ["P\u00e0ipear-naidheachd"], "ca": ["Premsa"], "mk": ["\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"], "sq": ["Gazeta"], "sr": ["\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"], "sv": ["Tidning"], "ko": ["\uc2e0\ubb38"], "gl": ["Prensa escrita"], "el": ["\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"], "en": ["Newspaper"], "is": ["Dagbla\u00f0"], "it": ["Giornale"], "zh": ["\u5831\u7d19"], "es": ["Prensa escrita"], "et": ["Ajaleht"], "eu": ["Egunkari"], "cs": ["Noviny"], "ar": ["\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"], "cy": ["Papur newydd"], "ja": ["\u65b0\u805e"], "az": ["Q\u0259zet"], "pl": ["Gazeta"], "ro": ["Ziar"], "da": ["Avis"], "he": ["\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"], "tr": ["Gazete"], "nl": ["Krant"]}, "edmDatasetName": ["9200300_Ag_EU_TEL_a0600_Newspapers_ONB"], "edmIsShownAt": ["http://anno.onb.ac.at/cgi-content/anno?apm=0&aid=wrz&datum=18481028"], "edmIsShownBy": ["http://iiif.onb.ac.at/images/ANNO/wrz18481028/00000001/full/full/0/default.jpg"], "edmPlace": ["http://d-nb.info/gnd/4066009-6"], "edmPlaceLabel": [{"def": "Wien"}], "edmPlaceLabelLangAware": {"def": ["Wien"]}, "edmPreview": ["https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=http%3A%2F%2Fiiif.onb.ac.at%2Fimages%2FANNO%2Fwrz18481028%2F00000001%2Ffull%2Ffull%2F0%2Fdefault.jpg&type=TEXT"], "europeanaCollectionName": ["9200300_Ag_EU_TEL_a0600_Newspapers_ONB"], "europeanaCompleteness": 5, "guid": "https://www.europeana.eu/item/9200300/BibliographicResource_3000051788620?utm_source=api&utm_medium=api&utm_campaign=J6W44jvPV", "id": "/9200300/BibliographicResource_3000051788620", "index": 0, "language": ["de"], "link": "https://europeana.eu/api/v2/record/9200300/BibliographicResource_3000051788620.json?wskey=J6W44jvPV", "previewNoDistribute": false, "provider": ["The European Library"], "rights": ["http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/"], "score": 2.0890658, "timestamp": 1586470728819, "timestamp_created": "2019-03-14T14:23:28.196Z", "timestamp_created_epoch": 1552573408196, "timestamp_update": "2019-03-14T14:23:28.196Z", "timestamp_update_epoch": 1552573408196, "title": ["Wiener Zeitung - 1848-10-28"], "type": "TEXT", "ugc": [false]}, {"completeness": 5, "country": ["Austria"], "dataProvider": ["\u00d6sterreichische Nationalbibliothek - Austrian National Library"], "dcLanguage": ["deu"], "dcLanguageLangAware": {"def": ["deu"]}, "dcTitleLangAware": {"def": ["Wiener Zeitung - 1848-04-20"]}, "dctermsSpatial": ["http://d-nb.info/gnd/4066009-6"], "edmConcept": ["http://d-nb.info/gnd/4067510-5", "http://data.europeana.eu/concept/base/18"], "edmConceptLabel": [{"def": "Zeitung"}, {"def": "Avis"}, {"def": "Zeitung"}, {"def": "Sanomalehti"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Jornal"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Laikra\u0161tis"}, {"def": "Novine"}, {"def": "Laikraksts"}, {"def": "Journal"}, {"def": "\u00dajs\u00e1g"}, {"def": "Novine"}, {"def": "\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"}, {"def": "\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"}, {"def": "\u010casopis"}, {"def": "Nuacht\u00e1n"}, {"def": "P\u00e0ipear-naidheachd"}, {"def": "Premsa"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"}, {"def": "Tidning"}, {"def": "\uc2e0\ubb38"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"}, {"def": "Newspaper"}, {"def": "Dagbla\u00f0"}, {"def": "Giornale"}, {"def": "\u5831\u7d19"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "Ajaleht"}, {"def": "Egunkari"}, {"def": "Noviny"}, {"def": "\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"}, {"def": "Papur newydd"}, {"def": "\u65b0\u805e"}, {"def": "Q\u0259zet"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "Ziar"}, {"def": "Avis"}, {"def": "\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"}, {"def": "Gazete"}, {"def": "Krant"}], "edmConceptPrefLabelLangAware": {"no": ["Avis"], "de": ["Zeitung"], "fi": ["Sanomalehti"], "be": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "ru": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "def": ["Zeitung"], "pt": ["Jornal"], "bg": ["\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"], "lt": ["Laikra\u0161tis"], "hr": ["Novine"], "lv": ["Laikraksts"], "fr": ["Journal"], "hu": ["\u00dajs\u00e1g"], "bs": ["Novine"], "hy": ["\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"], "ka": ["\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"], "uk": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "sk": ["Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"], "sl": ["\u010casopis"], "ga": ["Nuacht\u00e1n"], "gd": ["P\u00e0ipear-naidheachd"], "ca": ["Premsa"], "mk": ["\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"], "sq": ["Gazeta"], "sr": ["\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"], "sv": ["Tidning"], "ko": ["\uc2e0\ubb38"], "gl": ["Prensa escrita"], "el": ["\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"], "en": ["Newspaper"], "is": ["Dagbla\u00f0"], "it": ["Giornale"], "zh": ["\u5831\u7d19"], "es": ["Prensa escrita"], "et": ["Ajaleht"], "eu": ["Egunkari"], "cs": ["Noviny"], "ar": ["\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"], "cy": ["Papur newydd"], "ja": ["\u65b0\u805e"], "az": ["Q\u0259zet"], "pl": ["Gazeta"], "ro": ["Ziar"], "da": ["Avis"], "he": ["\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"], "tr": ["Gazete"], "nl": ["Krant"]}, "edmDatasetName": ["9200300_Ag_EU_TEL_a0600_Newspapers_ONB"], "edmIsShownAt": ["http://anno.onb.ac.at/cgi-content/anno?apm=0&aid=wrz&datum=18480420"], "edmIsShownBy": ["http://iiif.onb.ac.at/images/ANNO/wrz18480420/00000001/full/full/0/default.jpg"], "edmPlace": ["http://d-nb.info/gnd/4066009-6"], "edmPlaceLabel": [{"def": "Wien"}], "edmPlaceLabelLangAware": {"def": ["Wien"]}, "edmPreview": ["https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=http%3A%2F%2Fiiif.onb.ac.at%2Fimages%2FANNO%2Fwrz18480420%2F00000001%2Ffull%2Ffull%2F0%2Fdefault.jpg&type=TEXT"], "europeanaCollectionName": ["9200300_Ag_EU_TEL_a0600_Newspapers_ONB"], "europeanaCompleteness": 5, "guid": "https://www.europeana.eu/item/9200300/BibliographicResource_3000051852238?utm_source=api&utm_medium=api&utm_campaign=J6W44jvPV", "id": "/9200300/BibliographicResource_3000051852238", "index": 0, "language": ["de"], "link": "https://europeana.eu/api/v2/record/9200300/BibliographicResource_3000051852238.json?wskey=J6W44jvPV", "previewNoDistribute": false, "provider": ["The European Library"], "rights": ["http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/"], "score": 2.0851, "timestamp": 1586464635323, "timestamp_created": "2019-03-14T13:07:07.176Z", "timestamp_created_epoch": 1552568827176, "timestamp_update": "2019-03-14T13:07:07.176Z", "timestamp_update_epoch": 1552568827176, "title": ["Wiener Zeitung - 1848-04-20"], "type": "TEXT", "ugc": [false]}, {"completeness": 5, "country": ["Germany"], "dataProvider": ["Hamburg State Library"], "dcLanguage": ["de"], "dcLanguageLangAware": {"def": ["de"]}, "dcTitleLangAware": {"def": ["Hamburger Nachrichten - 1848-10-09"]}, "edmConcept": ["http://data.europeana.eu/concept/base/18"], "edmConceptLabel": [{"def": "Avis"}, {"def": "Zeitung"}, {"def": "Sanomalehti"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Jornal"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Laikra\u0161tis"}, {"def": "Novine"}, {"def": "Laikraksts"}, {"def": "Journal"}, {"def": "\u00dajs\u00e1g"}, {"def": "Novine"}, {"def": "\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"}, {"def": "\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"}, {"def": "\u010casopis"}, {"def": "Nuacht\u00e1n"}, {"def": "P\u00e0ipear-naidheachd"}, {"def": "Premsa"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"}, {"def": "Tidning"}, {"def": "\uc2e0\ubb38"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"}, {"def": "Newspaper"}, {"def": "Dagbla\u00f0"}, {"def": "Giornale"}, {"def": "\u5831\u7d19"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "Ajaleht"}, {"def": "Egunkari"}, {"def": "Noviny"}, {"def": "\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"}, {"def": "Papur newydd"}, {"def": "\u65b0\u805e"}, {"def": "Q\u0259zet"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "Ziar"}, {"def": "Avis"}, {"def": "\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"}, {"def": "Gazete"}, {"def": "Krant"}], "edmConceptPrefLabelLangAware": {"no": ["Avis"], "de": ["Zeitung"], "fi": ["Sanomalehti"], "be": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "ru": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "pt": ["Jornal"], "bg": ["\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"], "lt": ["Laikra\u0161tis"], "hr": ["Novine"], "lv": ["Laikraksts"], "fr": ["Journal"], "hu": ["\u00dajs\u00e1g"], "bs": ["Novine"], "hy": ["\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"], "ka": ["\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"], "uk": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "sk": ["Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"], "sl": ["\u010casopis"], "ga": ["Nuacht\u00e1n"], "gd": ["P\u00e0ipear-naidheachd"], "ca": ["Premsa"], "mk": ["\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"], "sq": ["Gazeta"], "sr": ["\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"], "sv": ["Tidning"], "ko": ["\uc2e0\ubb38"], "gl": ["Prensa escrita"], "el": ["\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"], "en": ["Newspaper"], "is": ["Dagbla\u00f0"], "it": ["Giornale"], "zh": ["\u5831\u7d19"], "es": ["Prensa escrita"], "et": ["Ajaleht"], "eu": ["Egunkari"], "cs": ["Noviny"], "ar": ["\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"], "cy": ["Papur newydd"], "ja": ["\u65b0\u805e"], "az": ["Q\u0259zet"], "pl": ["Gazeta"], "ro": ["Ziar"], "da": ["Avis"], "he": ["\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"], "tr": ["Gazete"], "nl": ["Krant"]}, "edmDatasetName": ["9200338_Ag_EU_TEL_a0621_Newspapers_HamburgLibrary"], "edmIsShownBy": ["https://iiif.europeana.eu/image/XY24Y7VUBXGWZWNNM5NRZMZCH7XWN4NFFF2W2ACGNQVSZN6HEPCQ/presentation_images/41422970-01cc-11e6-a696-fa163e2dd531/node-3/image/SUBHH/Hamburger_Nachrichten/1848/10/09/1/18481009_1-0001/full/full/0/default.jpg"], "edmPreview": ["https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fiiif.europeana.eu%2Fimage%2FXY24Y7VUBXGWZWNNM5NRZMZCH7XWN4NFFF2W2ACGNQVSZN6HEPCQ%2Fpresentation_images%2F41422970-01cc-11e6-a696-fa163e2dd531%2Fnode-3%2Fimage%2FSUBHH%2FHamburger_Nachrichten%2F1848%2F10%2F09%2F1%2F18481009_1-0001%2Ffull%2Ffull%2F0%2Fdefault.jpg&type=TEXT"], "europeanaCollectionName": ["9200338_Ag_EU_TEL_a0621_Newspapers_HamburgLibrary"], "europeanaCompleteness": 5, "guid": "https://www.europeana.eu/item/9200338/BibliographicResource_3000117650432?utm_source=api&utm_medium=api&utm_campaign=J6W44jvPV", "id": "/9200338/BibliographicResource_3000117650432", "index": 0, "language": ["de"], "link": "https://europeana.eu/api/v2/record/9200338/BibliographicResource_3000117650432.json?wskey=J6W44jvPV", "previewNoDistribute": false, "provider": ["The European Library"], "rights": ["http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/"], "score": 2.0845175, "timestamp": 1586540798995, "timestamp_created": "2014-12-03T14:28:30.533Z", "timestamp_created_epoch": 1417616910533, "timestamp_update": "2018-06-26T08:43:01.324Z", "timestamp_update_epoch": 1530002581324, "title": ["Hamburger Nachrichten - 1848-10-09"], "type": "TEXT", "ugc": [false]}, {"completeness": 6, "country": ["Netherlands"], "dataProvider": ["National Library of the Netherlands"], "dcLanguage": ["nl"], "dcLanguageLangAware": {"def": ["nl"]}, "dcTitleLangAware": {"def": ["Nieuwe Rotterdamsche courant : staats-, handels-, nieuws- en advertentieblad - 1848-07-03"]}, "dctermsSpatial": ["Landelijk", "Rotterdam", "http://data.europeana.eu/place/base/40150", "http://data.europeana.eu/place/base/40386", "http://data.europeana.eu/place/base/40387", "http://data.europeana.eu/place/base/106"], "edmConcept": ["http://data.europeana.eu/concept/base/18"], "edmConceptLabel": [{"def": "Avis"}, {"def": "Zeitung"}, {"def": "Sanomalehti"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Jornal"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Laikra\u0161tis"}, {"def": "Novine"}, {"def": "Laikraksts"}, {"def": "Journal"}, {"def": "\u00dajs\u00e1g"}, {"def": "Novine"}, {"def": "\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"}, {"def": "\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"}, {"def": "\u010casopis"}, {"def": "Nuacht\u00e1n"}, {"def": "P\u00e0ipear-naidheachd"}, {"def": "Premsa"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"}, {"def": "Tidning"}, {"def": "\uc2e0\ubb38"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"}, {"def": "Newspaper"}, {"def": "Dagbla\u00f0"}, {"def": "Giornale"}, {"def": "\u5831\u7d19"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "Ajaleht"}, {"def": "Egunkari"}, {"def": "Noviny"}, {"def": "\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"}, {"def": "Papur newydd"}, {"def": "\u65b0\u805e"}, {"def": "Q\u0259zet"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "Ziar"}, {"def": "Avis"}, {"def": "\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"}, {"def": "Gazete"}, {"def": "Krant"}], "edmConceptPrefLabelLangAware": {"no": ["Avis"], "de": ["Zeitung"], "fi": ["Sanomalehti"], "be": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "ru": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "pt": ["Jornal"], "bg": ["\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"], "lt": ["Laikra\u0161tis"], "hr": ["Novine"], "lv": ["Laikraksts"], "fr": ["Journal"], "hu": ["\u00dajs\u00e1g"], "bs": ["Novine"], "hy": ["\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"], "ka": ["\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"], "uk": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "sk": ["Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"], "sl": ["\u010casopis"], "ga": ["Nuacht\u00e1n"], "gd": ["P\u00e0ipear-naidheachd"], "ca": ["Premsa"], "mk": ["\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"], "sq": ["Gazeta"], "sr": ["\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"], "sv": ["Tidning"], "ko": ["\uc2e0\ubb38"], "gl": ["Prensa escrita"], "el": ["\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"], "en": ["Newspaper"], "is": ["Dagbla\u00f0"], "it": ["Giornale"], "zh": ["\u5831\u7d19"], "es": ["Prensa escrita"], "et": ["Ajaleht"], "eu": ["Egunkari"], "cs": ["Noviny"], "ar": ["\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"], "cy": ["Papur newydd"], "ja": ["\u65b0\u805e"], "az": ["Q\u0259zet"], "pl": ["Gazeta"], "ro": ["Ziar"], "da": ["Avis"], "he": ["\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"], "tr": ["Gazete"], "nl": ["Krant"]}, "edmDatasetName": ["9200359_Ag_EU_TEL_a0601_Newspapers_Netherlands"], "edmIsShownAt": ["http://kranten.delpher.nl/nl/view/index?image=ddd:010081594:mpeg21"], "edmIsShownBy": ["http://imageviewer.kb.nl/ImagingService/imagingService?id=ddd:010081594:mpeg21:p001:image"], "edmPlace": ["http://data.europeana.eu/place/base/40150", "http://data.europeana.eu/place/base/40386", "http://data.europeana.eu/place/base/40387", "http://data.europeana.eu/place/base/106"], "edmPlaceAltLabel": [{"def": "Provincie Zuid-Holland"}, {"def": "South Holland"}, {"def": "Sudholland"}, {"def": "Zuid-Holland"}, {"def": "Gemeente Rotterdam"}, {"def": "Rotterdam"}, {"def": "Holland"}, {"def": "NL"}, {"def": "Nederland"}, {"def": "Nederlanden"}, {"def": "Netherlands"}, {"def": "Niederlande"}], "edmPlaceAltLabelLangAware": {"def": ["Provincie Zuid-Holland", "South Holland", "Sudholland", "Zuid-Holland", "Gemeente Rotterdam", "Rotterdam", "Holland", "NL", "Nederland", "Nederlanden", "Netherlands", "Niederlande"]}, "edmPlaceLabel": [{"def": "Zuid-Holland"}, {"def": "Rotterdam"}, {"def": "Nederland"}, {"def": "Provinz S\u00fcdholland"}, {"def": "Rotterdam"}, {"def": "Niederlande"}, {"def": "\u042e\u0436\u043d\u0430\u044f \u0413\u043e\u043b\u043b\u0430\u043d\u0434\u0438\u044f"}, {"def": "\u0420\u043e\u0442\u0442\u0435\u0440\u0434\u0430\u043c"}, {"def": "\u041d\u0438\u0434\u0435\u0440\u043b\u0430\u043d\u0434\u044b"}, {"def": "Etel\u00e4-Hollanti"}, {"def": "Rotterdam"}, {"def": "Alankomaat"}, {"def": "Holanda do Sul"}, {"def": "Roterd\u00e3o"}, {"def": "Holanda"}, {"def": "Pa\u00edses Baixos"}, {"def": "Provincie Zuid-Holland"}, {"def": "Gemeente Rotterdam"}, {"def": "Rotterdam"}, {"def": "Kingdom of the Netherlands"}, {"def": "Hollande m\u00e9ridionale"}, {"def": "Hollande-M\u00e9ridionale"}, {"def": "Rotterdam"}, {"def": "Pays-Bas"}, {"def": "S\u00fad-Holl\u00e2n"}, {"def": "Nederl\u00e2n"}, {"def": "Holland Selatan"}, {"def": "Rotterdam"}, {"def": "Belanda"}, {"def": "Netherlands"}, {"def": "Holanda Meridional"}, {"def": "Rotterdam"}, {"def": "Pa\u00efsos Baixos"}, {"def": "Zuid-Holland"}, {"def": "Rotterdam"}, {"def": "Nederl\u00e4nderna"}, {"def": "\uc790\uc704\ud2b8\ud640\ub780\ud2b8 \uc8fc"}, {"def": "\ub85c\ud14c\ub974\ub2f4"}, {"def": "\ub124\ub35c\ub780\ub4dc"}, {"def": "Suid-Holland"}, {"def": "Nederland"}, {"def": "Holanda Meridional"}, {"def": "R\u00f3terdan"}, {"def": "Pa\u00edses Baixos"}, {"def": "Pa\u00edses Baixos - Nederland"}, {"def": "South Holland"}, {"def": "Rotterdam"}, {"def": "Holland"}, {"def": "Kingdom of the Netherlands"}, {"def": "Netherlands"}, {"def": "The Netherlands"}, {"def": "Suda Holando"}, {"def": "Roterdamo"}, {"def": "Nederlando"}, {"def": "Olanda Meridionale"}, {"def": "Rotterdam"}, {"def": "Olanda"}, {"def": "Paesi Bassi"}, {"def": "\u5357\u8377\u862d\u7701"}, {"def": "\u9e7f\u7279\u4e39"}, {"def": "\u8377\u5170"}, {"def": "Holanda Meridional"}, {"def": "Rotterdam"}, {"def": "R\u00f3terdam"}, {"def": "Holanda"}, {"def": "Pa\u00edses Bajos"}, {"def": "L\u00f5una-Holland"}, {"def": "Rotterdam"}, {"def": "Holland"}, {"def": "Madalmaad"}, {"def": "Ji\u017en\u00ed Holandsko"}, {"def": "Rotterdam"}, {"def": "Nizozemsko"}, {"def": "Nam H\u00e0 Lan"}, {"def": "H\u00e0 Lan"}, {"def": "Hollandia Australis"}, {"def": "Roterodamum"}, {"def": "Nederlandia"}, {"def": "\u5357\u30db\u30e9\u30f3\u30c8\u5dde"}, {"def": "\u30ed\u30c3\u30c6\u30eb\u30c0\u30e0"}, {"def": "\u30aa\u30e9\u30f3\u30c0"}, {"def": "\u30aa\u30e9\u30f3\u30c0\u738b\u56fd"}, {"def": "Holandia Po\u0142udniowa"}, {"def": "Rotterdam"}, {"def": "Holandia"}, {"def": "Zuud-Holland"}, {"def": "Rotterdam"}, {"def": "Nederland"}, {"def": "Sydholland"}, {"def": "Rotterdam"}, {"def": "Holland"}, {"def": "Olanda de Sud"}, {"def": "Rotterdam"}, {"def": "Olanda"}, {"def": "\u021a\u0103rile de Jos"}, {"def": "Zuid-Holland"}, {"def": "Rotterdam"}, {"def": "Rotterdam"}, {"def": "Koninkrijk der Nederlanden"}, {"def": "Nederland"}, {"def": "G\u00fcney Hollanda"}, {"def": "Rotterdam"}, {"def": "Hollanda"}, {"def": "\u0420\u043e\u0442\u0442\u0435\u0440\u0434\u0430\u043c"}, {"def": "Roterdamas"}, {"def": "Nyderlandai"}, {"def": "Olandija"}, {"def": "Roterdama"}, {"def": "N\u012bderlande"}, {"def": "Rotterdam"}, {"def": "Nizozemska"}, {"def": "\u05e8\u05d0\u05d8\u05e2\u05e8\u05d3\u05d0\u05dd"}, {"def": "Rott\u00e9rdam"}, {"def": "\u06af\u0648\u0644\u0644\u0627\u0646\u062f\u0649\u064a\u06d5"}, {"def": "\u0420\u043e\u0442\u0442\u0435\u0440\u0434\u0430\u043c"}, {"def": "\u041d\u0456\u0434\u0435\u0440\u043b\u0430\u043d\u0434\u0438"}, {"def": "\u0420\u043e\u0442\u0442\u0435\u0440\u0434\u0430\u043c"}, {"def": "\u0930\u0949\u091f\u0930\u0921\u0945\u092e"}, {"def": "\u0928\u0947\u0926\u0930\u0932\u0901\u0921"}, {"def": "\u03a1\u03cc\u03c4\u03b5\u03c1\u03bd\u03c4\u03b1\u03bc"}, {"def": "\u039f\u03bb\u03bb\u03b1\u03bd\u03b4\u03af\u03b1"}, {"def": "\u101b\u1031\u102c\u103a\u1010\u102c\u1012\u1019\u103a\u1019\u103c\u102d\u102f\u1037"}, {"def": "\u1014\u101a\u103a\u101e\u102c\u101c\u1014\u103a"}, {"def": "Rotterdam"}, {"def": "Herbehereak"}, {"def": "\u0631\u0648\u062a\u0631\u062f\u0627\u0645"}, {"def": "\u0647\u0648\u0644\u0646\u062f\u0627"}, {"def": "\u0631\u062a\u0631\u062f\u0627\u0645"}, {"def": "\u0631\u0648\u062a\u0631\u062f\u0627\u0645"}, {"def": "\u0647\u0644\u0646\u062f"}, {"def": "\u0413\u043e\u0440\u0430\u0434 \u0420\u0430\u0442\u044d\u0440\u0434\u0430\u043c"}, {"def": "\u041d\u0456\u0434\u044d\u0440\u043b\u0430\u043d\u0434\u044b"}, {"def": "\u041d\u0456\u0434\u044d\u0440\u043b\u044f\u043d\u0434\u044b"}, {"def": "\u0420\u043e\u0442\u0435\u0440\u0434\u0430\u043c"}, {"def": "\u0425\u043e\u043b\u0430\u043d\u0434\u0438\u044f"}, {"def": "Rotterdam"}, {"def": "Holandija"}, {"def": "Nizozemska"}, {"def": "\u10e0\u10dd\u10e2\u10d4\u10e0\u10d3\u10d0\u10db\u10d8"}, {"def": "\u10dc\u10d8\u10d3\u10d4\u10e0\u10da\u10d0\u10dc\u10d3\u10d4\u10d1\u10d8"}, {"def": "\u10dc\u10d8\u10d3\u10d4\u10e0\u10da\u10d0\u10dc\u10d3\u10d8"}, {"def": "Rotterdam"}, {"def": "Nizozemska"}, {"def": "Roterdami"}, {"def": "Holanda"}, {"def": "Vendet e Ul\u00ebta"}, {"def": "\u0420\u043e\u0442\u0435\u0440\u0434\u0430\u043c"}, {"def": "\u0425\u043e\u043b\u0430\u043d\u0434\u0438\u0458\u0430"}, {"def": "\u0420\u043e\u0442\u0442\u0435\u0440\u0434\u0430\u043c"}, {"def": "\u0413\u043e\u043b\u043b\u0430\u043d\u0434\u0438\u044f"}, {"def": "\u0420\u043e\u0442\u0442\u0435\u0440\u0434\u0430\u043c"}, {"def": "\u0bb0\u0bbe\u0b9f\u0bcd\u0b9f\u0bb0\u0bcd\u0b9f\u0bc7\u0bae\u0bcd"}, {"def": "\u0ba8\u0bc6\u0ba4\u0bb0\u0bcd\u0bb2\u0bbe\u0ba8\u0bcd\u0ba4\u0bc1"}, {"def": "\u0420\u043e\u0442\u0442\u0435\u0440\u0434\u0430\u043c"}, {"def": "\u0e23\u0e2d\u0e15\u0e40\u0e17\u0e2d\u0e23\u0e4c\u0e14\u0e32\u0e21"}, {"def": "\u0e1b\u0e23\u0e30\u0e40\u0e17\u0e28\u0e40\u0e19\u0e40\u0e18\u0e2d\u0e23\u0e4c\u0e41\u0e25\u0e19\u0e14\u0e4c"}, {"def": "\u0e40\u0e19\u0e40\u0e18\u0e2d\u0e23\u0e4c\u0e41\u0e25\u0e19\u0e14\u0e4c"}, {"def": "\u05e8\u05d5\u05d8\u05e8\u05d3\u05dd"}, {"def": "\u05d4\u05d5\u05dc\u05e0\u05d3"}, {"def": "\u0928\u0940\u0926\u0930\u0932\u0948\u0923\u094d\u0921"}, {"def": "\u0647\u0627\u0644\u06d0\u0646\u0689"}, {"def": "Hollandia"}, {"def": "\u0546\u056b\u0564\u0565\u0580\u056c\u0561\u0576\u0564\u0565\u0580"}, {"def": "Or\u00edl\u1eb9\u0301\u00e8de Nedalandi"}, {"def": "Nederlandia"}, {"def": "Pais Basse"}, {"def": "Urasuyu"}, {"def": "Uray Llaqta Suyu"}, {"def": "Nederlando"}, {"def": "Holland"}, {"def": "Ni\u00f0url\u00f6nd"}, {"def": "N\u025bd\u025bland"}, {"def": "\u1294\u12d8\u122d\u120b\u1295\u12f5"}, {"def": "Pa\u00edses Baixos"}, {"def": "Hollandiya"}, {"def": "Niderland"}, {"def": "Pajais Bass"}, {"def": "i-Netherlands"}, {"def": "Ubuholandi"}, {"def": "Ubuholandi"}, {"def": "Peyiba"}, {"def": "\u09b9\u09b2\u09a3\u09cd\u09a1"}, {"def": "\u09b9\u09b2\u09cd\u09af\u09be\u09a3\u09cd\u09a1"}, {"def": "\u0f67\u0f60\u0f7c\u0f0b\u0f63\u0f53\u0f0d"}, {"def": "Izelvroio\u00f9"}, {"def": "Holl\u00e1nda"}, {"def": "Vuolleeatnamat"}, {"def": "Hol\u00e4nde"}, {"def": "\u0db1\u0dd9\u0daf\u0dbb\u0dca\u0dbd\u0db1\u0dca\u0dad\u0dba"}, {"def": "Holandsko"}, {"def": "Netherlands"}, {"def": "Netherlands"}, {"def": "Uholanzi"}, {"def": "Hollandi"}, {"def": "H\u00f4lan\u00ea"}, {"def": "\u17a0\u17bc\u179b\u17d2\u179b\u1784\u17cb"}, {"def": "\u0ca8\u0cc6\u0ca6\u0cb0\u0ccd\u200c\u0cb2\u0ccd\u0caf\u0cbe\u0c82\u0ca1\u0ccd\u0cb8\u0ccd"}, {"def": "Uholanzi"}, {"def": "Holenda"}, {"def": "\u06be\u06c6\u06b5\u06d5\u0646\u062f\u0627"}, {"def": "\u0c28\u0c47\u0c26\u0c30\u0c4d\u0c32\u0c3e\u0c02\u0c21\u0c4d\u0c38\u0c4d"}, {"def": "\u041d\u0438\u0434\u0435\u0440\u043b\u0430\u043d\u0434"}, {"def": "\u1294\u12d8\u122d\u120b\u1295\u12f5"}, {"def": "Holland"}, {"def": "Yr Iseldiroedd"}, {"def": "Olanda"}, {"def": "Holandi"}, {"def": "Holani"}, {"def": "H\u014dlani"}, {"def": "Oland\u025b"}, {"def": "\u0ec0\u0e99\u0ec0\u0e97\u0eb5\u0ec1\u0ea5\u0e99"}, {"def": "Oland\u025b"}, {"def": "\u0f53\u0f7a\u0f0b\u0f51\u0f62\u0f0b\u0f63\u0f7a\u0f53\u0f4c\u0f66\u0f72"}, {"def": "Holanda"}, {"def": "\u0646\u06cc\u062f\u0631 \u0644\u06cc\u0646\u0688\u0632"}, {"def": "\u0425\u043e\u043b\u0430\u043d\u0434\u0438\u0458\u0430"}, {"def": "\u0d28\u0d46\u0d24\u0d30\u0d4d\u200d\u0d32\u0d28\u0d4d\u200d\u0d21\u0d4d\u0d38\u0d4d"}, {"def": "Nedalands nutome"}, {"def": "Belanda"}, {"def": "Olanda"}, {"def": "Niterand"}, {"def": "Nederland"}, {"def": "Netherlands"}, {"def": "\u0928\u0947\u0926\u0930\u0932\u094d\u092f\u093e\u0928\u094d\u0921\u094d\u0938"}, {"def": "Ned\u00e4n"}, {"def": "Nederland"}, {"def": "Nederlannda"}, {"def": "Ni\u00f0urlond"}, {"def": "Bas Payis"}, {"def": "Pa\u00efses Basses"}, {"def": "An \u00cdsilt\u00edr"}, {"def": "\u0b28\u0b47\u0b26\u0b30\u0b32\u0b4d\u0b5f\u0b3e\u0b23\u0b4d\u0b21"}, {"def": "\u0aa8\u0ac7\u0aa7\u0ab0\u0ab2\u0ac7\u0aa8\u0acd\u0aa1"}, {"def": "ENetherlands"}, {"def": "Holan"}], "edmPlaceLabelLangAware": {"hi": ["\u0928\u0940\u0926\u0930\u0932\u0948\u0923\u094d\u0921"], "ps": ["\u0647\u0627\u0644\u06d0\u0646\u0689"], "pt": ["Holanda do Sul", "Roterd\u00e3o", "Holanda", "Pa\u00edses Baixos"], "def": ["Provincie Zuid-Holland", "Gemeente Rotterdam", "Rotterdam", "Kingdom of the Netherlands"], "hr": ["Rotterdam", "Nizozemska"], "hu": ["Hollandia"], "yi": ["\u05e8\u05d0\u05d8\u05e2\u05e8\u05d3\u05d0\u05dd"], "hy": ["\u0546\u056b\u0564\u0565\u0580\u056c\u0561\u0576\u0564\u0565\u0580"], "yo": ["Or\u00edl\u1eb9\u0301\u00e8de Nedalandi"], "ia": ["Nederlandia", "Pais Basse"], "id": ["Holland Selatan", "Rotterdam", "Belanda", "Netherlands"], "qu": ["Urasuyu", "Uray Llaqta Suyu"], "af": ["Suid-Holland", "Nederland"], "io": ["Nederlando"], "is": ["Holland", "Ni\u00f0url\u00f6nd"], "ak": ["N\u025bd\u025bland"], "it": ["Olanda Meridionale", "Rotterdam", "Olanda", "Paesi Bassi"], "am": ["\u1294\u12d8\u122d\u120b\u1295\u12f5"], "an": ["Pa\u00edses Baixos"], "zh": ["\u5357\u8377\u862d\u7701", "\u9e7f\u7279\u4e39", "\u8377\u5170"], "ar": ["\u0631\u0648\u062a\u0631\u062f\u0627\u0645", "\u0647\u0648\u0644\u0646\u062f\u0627"], "ja": ["\u5357\u30db\u30e9\u30f3\u30c8\u5dde", "\u30ed\u30c3\u30c6\u30eb\u30c0\u30e0", "\u30aa\u30e9\u30f3\u30c0", "\u30aa\u30e9\u30f3\u30c0\u738b\u56fd"], "az": ["Hollandiya", "Niderland"], "rm": ["Pajais Bass"], "zu": ["i-Netherlands"], "rn": ["Ubuholandi"], "ro": ["Olanda de Sud", "Rotterdam", "Olanda", "\u021a\u0103rile de Jos"], "ru": ["\u042e\u0436\u043d\u0430\u044f \u0413\u043e\u043b\u043b\u0430\u043d\u0434\u0438\u044f", "\u0420\u043e\u0442\u0442\u0435\u0440\u0434\u0430\u043c", "\u041d\u0438\u0434\u0435\u0440\u043b\u0430\u043d\u0434\u044b"], "be": ["\u0413\u043e\u0440\u0430\u0434 \u0420\u0430\u0442\u044d\u0440\u0434\u0430\u043c", "\u041d\u0456\u0434\u044d\u0440\u043b\u0430\u043d\u0434\u044b", "\u041d\u0456\u0434\u044d\u0440\u043b\u044f\u043d\u0434\u044b"], "bg": ["\u0420\u043e\u0442\u0435\u0440\u0434\u0430\u043c", "\u0425\u043e\u043b\u0430\u043d\u0434\u0438\u044f"], "rw": ["Ubuholandi"], "bm": ["Peyiba"], "bn": ["\u09b9\u09b2\u09a3\u09cd\u09a1", "\u09b9\u09b2\u09cd\u09af\u09be\u09a3\u09cd\u09a1"], "bo": ["\u0f67\u0f60\u0f7c\u0f0b\u0f63\u0f53\u0f0d"], "br": ["Izelvroio\u00f9"], "bs": ["Rotterdam", "Holandija", "Nizozemska"], "se": ["Holl\u00e1nda", "Vuolleeatnamat"], "sg": ["Hol\u00e4nde"], "ka": ["\u10e0\u10dd\u10e2\u10d4\u10e0\u10d3\u10d0\u10db\u10d8", "\u10dc\u10d8\u10d3\u10d4\u10e0\u10da\u10d0\u10dc\u10d3\u10d4\u10d1\u10d8", "\u10dc\u10d8\u10d3\u10d4\u10e0\u10da\u10d0\u10dc\u10d3\u10d8"], "si": ["\u0db1\u0dd9\u0daf\u0dbb\u0dca\u0dbd\u0db1\u0dca\u0dad\u0dba"], "sk": ["Holandsko"], "sl": ["Rotterdam", "Nizozemska"], "sn": ["Netherlands"], "so": ["Netherlands"], "ca": ["Holanda Meridional", "Rotterdam", "Pa\u00efsos Baixos"], "sq": ["Roterdami", "Holanda", "Vendet e Ul\u00ebta"], "ki": ["Uholanzi"], "sr": ["\u0420\u043e\u0442\u0435\u0440\u0434\u0430\u043c", "\u0425\u043e\u043b\u0430\u043d\u0434\u0438\u0458\u0430"], "kk": ["\u0420\u043e\u0442\u0442\u0435\u0440\u0434\u0430\u043c", "\u0413\u043e\u043b\u043b\u0430\u043d\u0434\u0438\u044f"], "kl": ["Hollandi"], "st": ["H\u00f4lan\u00ea"], "km": ["\u17a0\u17bc\u179b\u17d2\u179b\u1784\u17cb"], "sv": ["Zuid-Holland", "Rotterdam", "Nederl\u00e4nderna"], "kn": ["\u0ca8\u0cc6\u0ca6\u0cb0\u0ccd\u200c\u0cb2\u0ccd\u0caf\u0cbe\u0c82\u0ca1\u0ccd\u0cb8\u0ccd"], "ko": ["\uc790\uc704\ud2b8\ud640\ub780\ud2b8 \uc8fc", "\ub85c\ud14c\ub974\ub2f4", "\ub124\ub35c\ub780\ub4dc"], "sw": ["Uholanzi"], "ku": ["Holenda", "\u06be\u06c6\u06b5\u06d5\u0646\u062f\u0627"], "ta": ["\u0bb0\u0bbe\u0b9f\u0bcd\u0b9f\u0bb0\u0bcd\u0b9f\u0bc7\u0bae\u0bcd", "\u0ba8\u0bc6\u0ba4\u0bb0\u0bcd\u0bb2\u0bbe\u0ba8\u0bcd\u0ba4\u0bc1"], "cs": ["Ji\u017en\u00ed Holandsko", "Rotterdam", "Nizozemsko"], "te": ["\u0c28\u0c47\u0c26\u0c30\u0c4d\u0c32\u0c3e\u0c02\u0c21\u0c4d\u0c38\u0c4d"], "cv": ["\u0420\u043e\u0442\u0442\u0435\u0440\u0434\u0430\u043c"], "tg": ["\u041d\u0438\u0434\u0435\u0440\u043b\u0430\u043d\u0434"], "th": ["\u0e23\u0e2d\u0e15\u0e40\u0e17\u0e2d\u0e23\u0e4c\u0e14\u0e32\u0e21", "\u0e1b\u0e23\u0e30\u0e40\u0e17\u0e28\u0e40\u0e19\u0e40\u0e18\u0e2d\u0e23\u0e4c\u0e41\u0e25\u0e19\u0e14\u0e4c", "\u0e40\u0e19\u0e40\u0e18\u0e2d\u0e23\u0e4c\u0e41\u0e25\u0e19\u0e14\u0e4c"], "la": ["Hollandia Australis", "Roterodamum", "Nederlandia"], "ti": ["\u1294\u12d8\u122d\u120b\u1295\u12f5"], "lb": ["Holland"], "cy": ["Yr Iseldiroedd"], "tl": ["Olanda"], "lg": ["Holandi"], "to": ["Holani", "H\u014dlani"], "li": ["Zuud-Holland", "Rotterdam", "Nederland"], "da": ["Sydholland", "Rotterdam", "Holland"], "tr": ["G\u00fcney Hollanda", "Rotterdam", "Hollanda"], "tt": ["\u0420\u043e\u0442\u0442\u0435\u0440\u0434\u0430\u043c"], "de": ["Provinz S\u00fcdholland", "Rotterdam", "Niederlande"], "ln": ["Oland\u025b"], "lo": ["\u0ec0\u0e99\u0ec0\u0e97\u0eb5\u0ec1\u0ea5\u0e99"], "lt": ["Roterdamas", "Nyderlandai", "Olandija"], "lu": ["Oland\u025b"], "lv": ["Roterdama", "N\u012bderlande"], "ug": ["Rott\u00e9rdam", "\u06af\u0648\u0644\u0644\u0627\u0646\u062f\u0649\u064a\u06d5"], "uk": ["\u0420\u043e\u0442\u0442\u0435\u0440\u0434\u0430\u043c", "\u041d\u0456\u0434\u0435\u0440\u043b\u0430\u043d\u0434\u0438"], "dz": ["\u0f53\u0f7a\u0f0b\u0f51\u0f62\u0f0b\u0f63\u0f7a\u0f53\u0f4c\u0f66\u0f72"], "mg": ["Holanda"], "ur": ["\u0646\u06cc\u062f\u0631 \u0644\u06cc\u0646\u0688\u0632"], "mk": ["\u0425\u043e\u043b\u0430\u043d\u0434\u0438\u0458\u0430"], "ml": ["\u0d28\u0d46\u0d24\u0d30\u0d4d\u200d\u0d32\u0d28\u0d4d\u200d\u0d21\u0d4d\u0d38\u0d4d"], "ee": ["Nedalands nutome"], "mn": ["\u0420\u043e\u0442\u0442\u0435\u0440\u0434\u0430\u043c"], "mr": ["\u0930\u0949\u091f\u0930\u0921\u0945\u092e", "\u0928\u0947\u0926\u0930\u0932\u0901\u0921"], "ms": ["Belanda"], "el": ["\u03a1\u03cc\u03c4\u03b5\u03c1\u03bd\u03c4\u03b1\u03bc", "\u039f\u03bb\u03bb\u03b1\u03bd\u03b4\u03af\u03b1"], "mt": ["Olanda"], "en": ["South Holland", "Rotterdam", "Holland", "Kingdom of the Netherlands", "Netherlands", "The Netherlands"], "eo": ["Suda Holando", "Roterdamo", "Nederlando"], "my": ["\u101b\u1031\u102c\u103a\u1010\u102c\u1012\u1019\u103a\u1019\u103c\u102d\u102f\u1037", "\u1014\u101a\u103a\u101e\u102c\u101c\u1014\u103a"], "es": ["Holanda Meridional", "Rotterdam", "R\u00f3terdam", "Holanda", "Pa\u00edses Bajos"], "et": ["L\u00f5una-Holland", "Rotterdam", "Holland", "Madalmaad"], "eu": ["Rotterdam", "Herbehereak"], "vi": ["Nam H\u00e0 Lan", "H\u00e0 Lan"], "na": ["Niterand"], "nb": ["Nederland"], "nd": ["Netherlands"], "ne": ["\u0928\u0947\u0926\u0930\u0932\u094d\u092f\u093e\u0928\u094d\u0921\u094d\u0938"], "vo": ["Ned\u00e4n"], "fa": ["\u0631\u062a\u0631\u062f\u0627\u0645", "\u0631\u0648\u062a\u0631\u062f\u0627\u0645", "\u0647\u0644\u0646\u062f"], "nl": ["Zuid-Holland", "Rotterdam", "Rotterdam", "Koninkrijk der Nederlanden", "Nederland"], "nn": ["Nederland"], "ff": ["Nederlannda"], "no": ["Zuid-Holland", "Rotterdam", "Nederland"], "fi": ["Etel\u00e4-Hollanti", "Rotterdam", "Alankomaat"], "fo": ["Ni\u00f0urlond"], "wa": ["Bas Payis"], "fr": ["Hollande m\u00e9ridionale", "Hollande-M\u00e9ridionale", "Rotterdam", "Pays-Bas"], "fy": ["S\u00fad-Holl\u00e2n", "Nederl\u00e2n"], "oc": ["Pa\u00efses Basses"], "ga": ["An \u00cdsilt\u00edr"], "or": ["\u0b28\u0b47\u0b26\u0b30\u0b32\u0b4d\u0b5f\u0b3e\u0b23\u0b4d\u0b21"], "os": ["\u0420\u043e\u0442\u0442\u0435\u0440\u0434\u0430\u043c"], "gl": ["Holanda Meridional", "R\u00f3terdan", "Pa\u00edses Baixos", "Pa\u00edses Baixos - Nederland"], "gu": ["\u0aa8\u0ac7\u0aa7\u0ab0\u0ab2\u0ac7\u0aa8\u0acd\u0aa1"], "xh": ["ENetherlands"], "ha": ["Holan"], "pl": ["Holandia Po\u0142udniowa", "Rotterdam", "Holandia"], "he": ["\u05e8\u05d5\u05d8\u05e8\u05d3\u05dd", "\u05d4\u05d5\u05dc\u05e0\u05d3"]}, "edmPlaceLatitude": ["52.0", "51.88246", "51.9225", "52.25"], "edmPlaceLongitude": ["4.66667", "4.28784", "4.47917", "5.75"], "edmPreview": ["https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=http%3A%2F%2Fimageviewer.kb.nl%2FImagingService%2FimagingService%3Fid%3Dddd%3A010081594%3Ampeg21%3Ap001%3Aimage%26w%3D400&type=TEXT"], "europeanaCollectionName": ["9200359_Ag_EU_TEL_a0601_Newspapers_Netherlands"], "europeanaCompleteness": 6, "guid": "https://www.europeana.eu/item/9200359/BibliographicResource_3000100639662?utm_source=api&utm_medium=api&utm_campaign=J6W44jvPV", "id": "/9200359/BibliographicResource_3000100639662", "index": 0, "language": ["nl"], "link": "https://europeana.eu/api/v2/record/9200359/BibliographicResource_3000100639662.json?wskey=J6W44jvPV", "previewNoDistribute": false, "provider": ["The European Library"], "rights": ["http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/"], "score": 2.0813463, "timestamp": 1586521864390, "timestamp_created": "2014-09-08T12:07:10.473Z", "timestamp_created_epoch": 1410178030473, "timestamp_update": "2018-07-06T21:50:55.731Z", "timestamp_update_epoch": 1530913855731, "title": ["Nieuwe Rotterdamsche courant : staats-, handels-, nieuws- en advertentieblad - 1848-07-03"], "type": "TEXT", "ugc": [false]}, {"completeness": 5, "country": ["Austria"], "dataProvider": ["\u00d6sterreichische Nationalbibliothek - Austrian National Library"], "dcLanguage": ["deu"], "dcLanguageLangAware": {"def": ["deu"]}, "dcTitleLangAware": {"def": ["Wiener Zeitung - 1848-07-25"]}, "dctermsSpatial": ["http://d-nb.info/gnd/4066009-6"], "edmConcept": ["http://d-nb.info/gnd/4067510-5", "http://data.europeana.eu/concept/base/18"], "edmConceptLabel": [{"def": "Zeitung"}, {"def": "Avis"}, {"def": "Zeitung"}, {"def": "Sanomalehti"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Jornal"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Laikra\u0161tis"}, {"def": "Novine"}, {"def": "Laikraksts"}, {"def": "Journal"}, {"def": "\u00dajs\u00e1g"}, {"def": "Novine"}, {"def": "\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"}, {"def": "\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"}, {"def": "\u010casopis"}, {"def": "Nuacht\u00e1n"}, {"def": "P\u00e0ipear-naidheachd"}, {"def": "Premsa"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"}, {"def": "Tidning"}, {"def": "\uc2e0\ubb38"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"}, {"def": "Newspaper"}, {"def": "Dagbla\u00f0"}, {"def": "Giornale"}, {"def": "\u5831\u7d19"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "Ajaleht"}, {"def": "Egunkari"}, {"def": "Noviny"}, {"def": "\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"}, {"def": "Papur newydd"}, {"def": "\u65b0\u805e"}, {"def": "Q\u0259zet"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "Ziar"}, {"def": "Avis"}, {"def": "\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"}, {"def": "Gazete"}, {"def": "Krant"}], "edmConceptPrefLabelLangAware": {"no": ["Avis"], "de": ["Zeitung"], "fi": ["Sanomalehti"], "be": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "ru": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "def": ["Zeitung"], "pt": ["Jornal"], "bg": ["\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"], "lt": ["Laikra\u0161tis"], "hr": ["Novine"], "lv": ["Laikraksts"], "fr": ["Journal"], "hu": ["\u00dajs\u00e1g"], "bs": ["Novine"], "hy": ["\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"], "ka": ["\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"], "uk": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "sk": ["Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"], "sl": ["\u010casopis"], "ga": ["Nuacht\u00e1n"], "gd": ["P\u00e0ipear-naidheachd"], "ca": ["Premsa"], "mk": ["\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"], "sq": ["Gazeta"], "sr": ["\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"], "sv": ["Tidning"], "ko": ["\uc2e0\ubb38"], "gl": ["Prensa escrita"], "el": ["\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"], "en": ["Newspaper"], "is": ["Dagbla\u00f0"], "it": ["Giornale"], "zh": ["\u5831\u7d19"], "es": ["Prensa escrita"], "et": ["Ajaleht"], "eu": ["Egunkari"], "cs": ["Noviny"], "ar": ["\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"], "cy": ["Papur newydd"], "ja": ["\u65b0\u805e"], "az": ["Q\u0259zet"], "pl": ["Gazeta"], "ro": ["Ziar"], "da": ["Avis"], "he": ["\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"], "tr": ["Gazete"], "nl": ["Krant"]}, "edmDatasetName": ["9200300_Ag_EU_TEL_a0600_Newspapers_ONB"], "edmIsShownAt": ["http://anno.onb.ac.at/cgi-content/anno?apm=0&aid=wrz&datum=18480725"], "edmIsShownBy": ["http://iiif.onb.ac.at/images/ANNO/wrz18480725/00000001/full/full/0/default.jpg"], "edmPlace": ["http://d-nb.info/gnd/4066009-6"], "edmPlaceLabel": [{"def": "Wien"}], "edmPlaceLabelLangAware": {"def": ["Wien"]}, "edmPreview": ["https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=http%3A%2F%2Fiiif.onb.ac.at%2Fimages%2FANNO%2Fwrz18480725%2F00000001%2Ffull%2Ffull%2F0%2Fdefault.jpg&type=TEXT"], "europeanaCollectionName": ["9200300_Ag_EU_TEL_a0600_Newspapers_ONB"], "europeanaCompleteness": 5, "guid": "https://www.europeana.eu/item/9200300/BibliographicResource_3000051835766?utm_source=api&utm_medium=api&utm_campaign=J6W44jvPV", "id": "/9200300/BibliographicResource_3000051835766", "index": 0, "language": ["de"], "link": "https://europeana.eu/api/v2/record/9200300/BibliographicResource_3000051835766.json?wskey=J6W44jvPV", "previewNoDistribute": false, "provider": ["The European Library"], "rights": ["http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/"], "score": 2.0740511, "timestamp": 1586466247460, "timestamp_created": "2019-03-14T14:43:29.796Z", "timestamp_created_epoch": 1552574609796, "timestamp_update": "2019-03-14T14:43:29.796Z", "timestamp_update_epoch": 1552574609796, "title": ["Wiener Zeitung - 1848-07-25"], "type": "TEXT", "ugc": [false]}, {"completeness": 5, "country": ["Germany"], "dataProvider": ["Te\u00dfmann Library"], "dcLanguage": ["deu"], "dcLanguageLangAware": {"def": ["deu"]}, "dcTitleLangAware": {"def": ["Bozner Zeitung - 1848-09-29"]}, "edmConcept": ["http://data.europeana.eu/concept/base/18"], "edmConceptLabel": [{"def": "Avis"}, {"def": "Zeitung"}, {"def": "Sanomalehti"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Jornal"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Laikra\u0161tis"}, {"def": "Novine"}, {"def": "Laikraksts"}, {"def": "Journal"}, {"def": "\u00dajs\u00e1g"}, {"def": "Novine"}, {"def": "\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"}, {"def": "\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"}, {"def": "\u010casopis"}, {"def": "Nuacht\u00e1n"}, {"def": "P\u00e0ipear-naidheachd"}, {"def": "Premsa"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"}, {"def": "Tidning"}, {"def": "\uc2e0\ubb38"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"}, {"def": "Newspaper"}, {"def": "Dagbla\u00f0"}, {"def": "Giornale"}, {"def": "\u5831\u7d19"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "Ajaleht"}, {"def": "Egunkari"}, {"def": "Noviny"}, {"def": "\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"}, {"def": "Papur newydd"}, {"def": "\u65b0\u805e"}, {"def": "Q\u0259zet"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "Ziar"}, {"def": "Avis"}, {"def": "\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"}, {"def": "Gazete"}, {"def": "Krant"}], "edmConceptPrefLabelLangAware": {"no": ["Avis"], "de": ["Zeitung"], "fi": ["Sanomalehti"], "be": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "ru": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "pt": ["Jornal"], "bg": ["\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"], "lt": ["Laikra\u0161tis"], "hr": ["Novine"], "lv": ["Laikraksts"], "fr": ["Journal"], "hu": ["\u00dajs\u00e1g"], "bs": ["Novine"], "hy": ["\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"], "ka": ["\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"], "uk": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "sk": ["Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"], "sl": ["\u010casopis"], "ga": ["Nuacht\u00e1n"], "gd": ["P\u00e0ipear-naidheachd"], "ca": ["Premsa"], "mk": ["\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"], "sq": ["Gazeta"], "sr": ["\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"], "sv": ["Tidning"], "ko": ["\uc2e0\ubb38"], "gl": ["Prensa escrita"], "el": ["\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"], "en": ["Newspaper"], "is": ["Dagbla\u00f0"], "it": ["Giornale"], "zh": ["\u5831\u7d19"], "es": ["Prensa escrita"], "et": ["Ajaleht"], "eu": ["Egunkari"], "cs": ["Noviny"], "ar": ["\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"], "cy": ["Papur newydd"], "ja": ["\u65b0\u805e"], "az": ["Q\u0259zet"], "pl": ["Gazeta"], "ro": ["Ziar"], "da": ["Avis"], "he": ["\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"], "tr": ["Gazete"], "nl": ["Krant"]}, "edmDatasetName": ["9200333_Newspapers_TessmannLibrary"], "edmIsShownBy": ["https://iiif.europeana.eu/image/NZ5AV7PPLXGA7VNDV7YHRGDGCI3W4MPNW3AT3GEZ5GYBCBDRO7EQ/presentation_images/97b63e10-0332-11e6-95c4-fa163e60dd72/node-1/image/LFT/Bozner_Zeitung/1848/09/29/1848_09_0023/full/full/0/default.jpg"], "edmPreview": ["https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fiiif.europeana.eu%2Fimage%2FNZ5AV7PPLXGA7VNDV7YHRGDGCI3W4MPNW3AT3GEZ5GYBCBDRO7EQ%2Fpresentation_images%2F97b63e10-0332-11e6-95c4-fa163e60dd72%2Fnode-1%2Fimage%2FLFT%2FBozner_Zeitung%2F1848%2F09%2F29%2F1848_09_0023%2Ffull%2Ffull%2F0%2Fdefault.jpg&type=TEXT"], "europeanaCollectionName": ["9200333_Newspapers_TessmannLibrary"], "europeanaCompleteness": 5, "guid": "https://www.europeana.eu/item/9200333/BibliographicResource_3000058978938?utm_source=api&utm_medium=api&utm_campaign=J6W44jvPV", "id": "/9200333/BibliographicResource_3000058978938", "index": 0, "language": ["de"], "link": "https://europeana.eu/api/v2/record/9200333/BibliographicResource_3000058978938.json?wskey=J6W44jvPV", "previewNoDistribute": false, "provider": ["The European Library"], "rights": ["http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/"], "score": 2.0733724, "timestamp": 1586690581424, "timestamp_created": "2019-03-31T12:29:48.344Z", "timestamp_created_epoch": 1554035388344, "timestamp_update": "2019-03-31T12:29:48.344Z", "timestamp_update_epoch": 1554035388344, "title": ["Bozner Zeitung - 1848-09-29"], "type": "TEXT", "ugc": [false]}, {"completeness": 5, "country": ["Germany"], "dataProvider": ["Te\u00dfmann Library"], "dcLanguage": ["deu"], "dcLanguageLangAware": {"def": ["deu"]}, "dcTitleLangAware": {"def": ["Bote f\u00fcr Tirol - 1848-02-07"]}, "edmConcept": ["http://data.europeana.eu/concept/base/18"], "edmConceptLabel": [{"def": "Avis"}, {"def": "Zeitung"}, {"def": "Sanomalehti"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Jornal"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Laikra\u0161tis"}, {"def": "Novine"}, {"def": "Laikraksts"}, {"def": "Journal"}, {"def": "\u00dajs\u00e1g"}, {"def": "Novine"}, {"def": "\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"}, {"def": "\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"}, {"def": "\u010casopis"}, {"def": "Nuacht\u00e1n"}, {"def": "P\u00e0ipear-naidheachd"}, {"def": "Premsa"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"}, {"def": "Tidning"}, {"def": "\uc2e0\ubb38"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"}, {"def": "Newspaper"}, {"def": "Dagbla\u00f0"}, {"def": "Giornale"}, {"def": "\u5831\u7d19"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "Ajaleht"}, {"def": "Egunkari"}, {"def": "Noviny"}, {"def": "\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"}, {"def": "Papur newydd"}, {"def": "\u65b0\u805e"}, {"def": "Q\u0259zet"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "Ziar"}, {"def": "Avis"}, {"def": "\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"}, {"def": "Gazete"}, {"def": "Krant"}], "edmConceptPrefLabelLangAware": {"no": ["Avis"], "de": ["Zeitung"], "fi": ["Sanomalehti"], "be": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "ru": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "pt": ["Jornal"], "bg": ["\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"], "lt": ["Laikra\u0161tis"], "hr": ["Novine"], "lv": ["Laikraksts"], "fr": ["Journal"], "hu": ["\u00dajs\u00e1g"], "bs": ["Novine"], "hy": ["\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"], "ka": ["\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"], "uk": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "sk": ["Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"], "sl": ["\u010casopis"], "ga": ["Nuacht\u00e1n"], "gd": ["P\u00e0ipear-naidheachd"], "ca": ["Premsa"], "mk": ["\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"], "sq": ["Gazeta"], "sr": ["\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"], "sv": ["Tidning"], "ko": ["\uc2e0\ubb38"], "gl": ["Prensa escrita"], "el": ["\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"], "en": ["Newspaper"], "is": ["Dagbla\u00f0"], "it": ["Giornale"], "zh": ["\u5831\u7d19"], "es": ["Prensa escrita"], "et": ["Ajaleht"], "eu": ["Egunkari"], "cs": ["Noviny"], "ar": ["\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"], "cy": ["Papur newydd"], "ja": ["\u65b0\u805e"], "az": ["Q\u0259zet"], "pl": ["Gazeta"], "ro": ["Ziar"], "da": ["Avis"], "he": ["\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"], "tr": ["Gazete"], "nl": ["Krant"]}, "edmDatasetName": ["9200333_Newspapers_TessmannLibrary"], "edmIsShownBy": ["https://iiif.europeana.eu/image/6RLPUUWZ2RXQDH4CHW5ZEEEKPW327AKXIVYX7XBO2E43LKTYEZ7Q/presentation_images/55819ea0-02f5-11e6-95c4-fa163e60dd72/node-1/image/LFT/Bote_f\u00fcr_Tirol/1848/02/07/BTV_18480207_01/full/full/0/default.jpg"], "edmPreview": ["https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fiiif.europeana.eu%2Fimage%2F6RLPUUWZ2RXQDH4CHW5ZEEEKPW327AKXIVYX7XBO2E43LKTYEZ7Q%2Fpresentation_images%2F55819ea0-02f5-11e6-95c4-fa163e60dd72%2Fnode-1%2Fimage%2FLFT%2FBote_f%C3%BCr_Tirol%2F1848%2F02%2F07%2FBTV_18480207_01%2Ffull%2Ffull%2F0%2Fdefault.jpg&type=TEXT"], "europeanaCollectionName": ["9200333_Newspapers_TessmannLibrary"], "europeanaCompleteness": 5, "guid": "https://www.europeana.eu/item/9200333/BibliographicResource_3000059014777?utm_source=api&utm_medium=api&utm_campaign=J6W44jvPV", "id": "/9200333/BibliographicResource_3000059014777", "index": 0, "language": ["de"], "link": "https://europeana.eu/api/v2/record/9200333/BibliographicResource_3000059014777.json?wskey=J6W44jvPV", "previewNoDistribute": false, "provider": ["The European Library"], "rights": ["http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/"], "score": 2.06122, "timestamp": 1586688019454, "timestamp_created": "2019-03-31T13:05:16.293Z", "timestamp_created_epoch": 1554037516293, "timestamp_update": "2019-03-31T13:05:16.293Z", "timestamp_update_epoch": 1554037516293, "title": ["Bote f\u00fcr Tirol - 1848-02-07"], "type": "TEXT", "ugc": [false]}, {"completeness": 5, "country": ["Germany"], "dataProvider": ["Te\u00dfmann Library"], "dcLanguage": ["deu"], "dcLanguageLangAware": {"def": ["deu"]}, "dcTitleLangAware": {"def": ["Bote f\u00fcr Tirol - 1848-11-02"]}, "edmConcept": ["http://data.europeana.eu/concept/base/18"], "edmConceptLabel": [{"def": "Avis"}, {"def": "Zeitung"}, {"def": "Sanomalehti"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Jornal"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Laikra\u0161tis"}, {"def": "Novine"}, {"def": "Laikraksts"}, {"def": "Journal"}, {"def": "\u00dajs\u00e1g"}, {"def": "Novine"}, {"def": "\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"}, {"def": "\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"}, {"def": "\u010casopis"}, {"def": "Nuacht\u00e1n"}, {"def": "P\u00e0ipear-naidheachd"}, {"def": "Premsa"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"}, {"def": "Tidning"}, {"def": "\uc2e0\ubb38"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"}, {"def": "Newspaper"}, {"def": "Dagbla\u00f0"}, {"def": "Giornale"}, {"def": "\u5831\u7d19"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "Ajaleht"}, {"def": "Egunkari"}, {"def": "Noviny"}, {"def": "\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"}, {"def": "Papur newydd"}, {"def": "\u65b0\u805e"}, {"def": "Q\u0259zet"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "Ziar"}, {"def": "Avis"}, {"def": "\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"}, {"def": "Gazete"}, {"def": "Krant"}], "edmConceptPrefLabelLangAware": {"no": ["Avis"], "de": ["Zeitung"], "fi": ["Sanomalehti"], "be": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "ru": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "pt": ["Jornal"], "bg": ["\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"], "lt": ["Laikra\u0161tis"], "hr": ["Novine"], "lv": ["Laikraksts"], "fr": ["Journal"], "hu": ["\u00dajs\u00e1g"], "bs": ["Novine"], "hy": ["\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"], "ka": ["\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"], "uk": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "sk": ["Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"], "sl": ["\u010casopis"], "ga": ["Nuacht\u00e1n"], "gd": ["P\u00e0ipear-naidheachd"], "ca": ["Premsa"], "mk": ["\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"], "sq": ["Gazeta"], "sr": ["\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"], "sv": ["Tidning"], "ko": ["\uc2e0\ubb38"], "gl": ["Prensa escrita"], "el": ["\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"], "en": ["Newspaper"], "is": ["Dagbla\u00f0"], "it": ["Giornale"], "zh": ["\u5831\u7d19"], "es": ["Prensa escrita"], "et": ["Ajaleht"], "eu": ["Egunkari"], "cs": ["Noviny"], "ar": ["\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"], "cy": ["Papur newydd"], "ja": ["\u65b0\u805e"], "az": ["Q\u0259zet"], "pl": ["Gazeta"], "ro": ["Ziar"], "da": ["Avis"], "he": ["\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"], "tr": ["Gazete"], "nl": ["Krant"]}, "edmDatasetName": ["9200333_Newspapers_TessmannLibrary"], "edmIsShownBy": ["https://iiif.europeana.eu/image/6E52R5NKTLNZ6IFM5AFXCUSDXV3HK3RRC26WTVSE7GIPRBANJQWA/presentation_images/f9285b70-02fa-11e6-95c4-fa163e60dd72/node-1/image/LFT/Bote_f\u00fcr_Tirol/1848/11/02/BTV_18481102_01/full/full/0/default.jpg"], "edmPreview": ["https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fiiif.europeana.eu%2Fimage%2F6E52R5NKTLNZ6IFM5AFXCUSDXV3HK3RRC26WTVSE7GIPRBANJQWA%2Fpresentation_images%2Ff9285b70-02fa-11e6-95c4-fa163e60dd72%2Fnode-1%2Fimage%2FLFT%2FBote_f%C3%BCr_Tirol%2F1848%2F11%2F02%2FBTV_18481102_01%2Ffull%2Ffull%2F0%2Fdefault.jpg&type=TEXT"], "europeanaCollectionName": ["9200333_Newspapers_TessmannLibrary"], "europeanaCompleteness": 5, "guid": "https://www.europeana.eu/item/9200333/BibliographicResource_3000059014726?utm_source=api&utm_medium=api&utm_campaign=J6W44jvPV", "id": "/9200333/BibliographicResource_3000059014726", "index": 0, "language": ["de"], "link": "https://europeana.eu/api/v2/record/9200333/BibliographicResource_3000059014726.json?wskey=J6W44jvPV", "previewNoDistribute": false, "provider": ["The European Library"], "rights": ["http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/"], "score": 2.06122, "timestamp": 1586688019454, "timestamp_created": "2019-03-31T11:18:13.740Z", "timestamp_created_epoch": 1554031093740, "timestamp_update": "2019-03-31T11:18:13.740Z", "timestamp_update_epoch": 1554031093740, "title": ["Bote f\u00fcr Tirol - 1848-11-02"], "type": "TEXT", "ugc": [false]}, {"completeness": 5, "country": ["Austria"], "dataProvider": ["\u00d6sterreichische Nationalbibliothek - Austrian National Library"], "dcLanguage": ["deu"], "dcLanguageLangAware": {"def": ["deu"]}, "dcTitleLangAware": {"def": ["Wiener Zeitung - 1848-10-19"]}, "dctermsSpatial": ["http://d-nb.info/gnd/4066009-6"], "edmConcept": ["http://d-nb.info/gnd/4067510-5", "http://data.europeana.eu/concept/base/18"], "edmConceptLabel": [{"def": "Zeitung"}, {"def": "Avis"}, {"def": "Zeitung"}, {"def": "Sanomalehti"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Jornal"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Laikra\u0161tis"}, {"def": "Novine"}, {"def": "Laikraksts"}, {"def": "Journal"}, {"def": "\u00dajs\u00e1g"}, {"def": "Novine"}, {"def": "\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"}, {"def": "\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"}, {"def": "\u010casopis"}, {"def": "Nuacht\u00e1n"}, {"def": "P\u00e0ipear-naidheachd"}, {"def": "Premsa"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"}, {"def": "Tidning"}, {"def": "\uc2e0\ubb38"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"}, {"def": "Newspaper"}, {"def": "Dagbla\u00f0"}, {"def": "Giornale"}, {"def": "\u5831\u7d19"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "Ajaleht"}, {"def": "Egunkari"}, {"def": "Noviny"}, {"def": "\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"}, {"def": "Papur newydd"}, {"def": "\u65b0\u805e"}, {"def": "Q\u0259zet"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "Ziar"}, {"def": "Avis"}, {"def": "\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"}, {"def": "Gazete"}, {"def": "Krant"}], "edmConceptPrefLabelLangAware": {"no": ["Avis"], "de": ["Zeitung"], "fi": ["Sanomalehti"], "be": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "ru": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "def": ["Zeitung"], "pt": ["Jornal"], "bg": ["\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"], "lt": ["Laikra\u0161tis"], "hr": ["Novine"], "lv": ["Laikraksts"], "fr": ["Journal"], "hu": ["\u00dajs\u00e1g"], "bs": ["Novine"], "hy": ["\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"], "ka": ["\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"], "uk": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "sk": ["Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"], "sl": ["\u010casopis"], "ga": ["Nuacht\u00e1n"], "gd": ["P\u00e0ipear-naidheachd"], "ca": ["Premsa"], "mk": ["\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"], "sq": ["Gazeta"], "sr": ["\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"], "sv": ["Tidning"], "ko": ["\uc2e0\ubb38"], "gl": ["Prensa escrita"], "el": ["\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"], "en": ["Newspaper"], "is": ["Dagbla\u00f0"], "it": ["Giornale"], "zh": ["\u5831\u7d19"], "es": ["Prensa escrita"], "et": ["Ajaleht"], "eu": ["Egunkari"], "cs": ["Noviny"], "ar": ["\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"], "cy": ["Papur newydd"], "ja": ["\u65b0\u805e"], "az": ["Q\u0259zet"], "pl": ["Gazeta"], "ro": ["Ziar"], "da": ["Avis"], "he": ["\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"], "tr": ["Gazete"], "nl": ["Krant"]}, "edmDatasetName": ["9200300_Ag_EU_TEL_a0600_Newspapers_ONB"], "edmIsShownAt": ["http://anno.onb.ac.at/cgi-content/anno?apm=0&aid=wrz&datum=18481019"], "edmIsShownBy": ["http://iiif.onb.ac.at/images/ANNO/wrz18481019/00000001/full/full/0/default.jpg"], "edmPlace": ["http://d-nb.info/gnd/4066009-6"], "edmPlaceLabel": [{"def": "Wien"}], "edmPlaceLabelLangAware": {"def": ["Wien"]}, "edmPreview": ["https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=http%3A%2F%2Fiiif.onb.ac.at%2Fimages%2FANNO%2Fwrz18481019%2F00000001%2Ffull%2Ffull%2F0%2Fdefault.jpg&type=TEXT"], "europeanaCollectionName": ["9200300_Ag_EU_TEL_a0600_Newspapers_ONB"], "europeanaCompleteness": 5, "guid": "https://www.europeana.eu/item/9200300/BibliographicResource_3000051840918?utm_source=api&utm_medium=api&utm_campaign=J6W44jvPV", "id": "/9200300/BibliographicResource_3000051840918", "index": 0, "language": ["de"], "link": "https://europeana.eu/api/v2/record/9200300/BibliographicResource_3000051840918.json?wskey=J6W44jvPV", "previewNoDistribute": false, "provider": ["The European Library"], "rights": ["http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/"], "score": 2.0572007, "timestamp": 1586465765753, "timestamp_created": "2019-03-14T14:20:16.341Z", "timestamp_created_epoch": 1552573216341, "timestamp_update": "2019-03-14T14:20:16.341Z", "timestamp_update_epoch": 1552573216341, "title": ["Wiener Zeitung - 1848-10-19"], "type": "TEXT", "ugc": [false]}, {"completeness": 5, "country": ["Germany"], "dataProvider": ["Hamburg State Library"], "dcLanguage": ["de"], "dcLanguageLangAware": {"def": ["de"]}, "dcTitleLangAware": {"def": ["B\u00f6rsen-Halle - 1848-03-10"]}, "edmConcept": ["http://data.europeana.eu/concept/base/18"], "edmConceptLabel": [{"def": "Avis"}, {"def": "Zeitung"}, {"def": "Sanomalehti"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Jornal"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Laikra\u0161tis"}, {"def": "Novine"}, {"def": "Laikraksts"}, {"def": "Journal"}, {"def": "\u00dajs\u00e1g"}, {"def": "Novine"}, {"def": "\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"}, {"def": "\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"}, {"def": "\u010casopis"}, {"def": "Nuacht\u00e1n"}, {"def": "P\u00e0ipear-naidheachd"}, {"def": "Premsa"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"}, {"def": "Tidning"}, {"def": "\uc2e0\ubb38"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"}, {"def": "Newspaper"}, {"def": "Dagbla\u00f0"}, {"def": "Giornale"}, {"def": "\u5831\u7d19"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "Ajaleht"}, {"def": "Egunkari"}, {"def": "Noviny"}, {"def": "\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"}, {"def": "Papur newydd"}, {"def": "\u65b0\u805e"}, {"def": "Q\u0259zet"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "Ziar"}, {"def": "Avis"}, {"def": "\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"}, {"def": "Gazete"}, {"def": "Krant"}], "edmConceptPrefLabelLangAware": {"no": ["Avis"], "de": ["Zeitung"], "fi": ["Sanomalehti"], "be": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "ru": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "pt": ["Jornal"], "bg": ["\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"], "lt": ["Laikra\u0161tis"], "hr": ["Novine"], "lv": ["Laikraksts"], "fr": ["Journal"], "hu": ["\u00dajs\u00e1g"], "bs": ["Novine"], "hy": ["\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"], "ka": ["\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"], "uk": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "sk": ["Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"], "sl": ["\u010casopis"], "ga": ["Nuacht\u00e1n"], "gd": ["P\u00e0ipear-naidheachd"], "ca": ["Premsa"], "mk": ["\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"], "sq": ["Gazeta"], "sr": ["\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"], "sv": ["Tidning"], "ko": ["\uc2e0\ubb38"], "gl": ["Prensa escrita"], "el": ["\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"], "en": ["Newspaper"], "is": ["Dagbla\u00f0"], "it": ["Giornale"], "zh": ["\u5831\u7d19"], "es": ["Prensa escrita"], "et": ["Ajaleht"], "eu": ["Egunkari"], "cs": ["Noviny"], "ar": ["\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"], "cy": ["Papur newydd"], "ja": ["\u65b0\u805e"], "az": ["Q\u0259zet"], "pl": ["Gazeta"], "ro": ["Ziar"], "da": ["Avis"], "he": ["\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"], "tr": ["Gazete"], "nl": ["Krant"]}, "edmDatasetName": ["9200338_Ag_EU_TEL_a0621_Newspapers_HamburgLibrary"], "edmIsShownBy": ["https://iiif.europeana.eu/image/SRKMKRZJOMSYXQJX4CXE2EIP3AKFISUN3RDTF3VBXHNMRDOWUTHQ/presentation_images/98562250-0197-11e6-a696-fa163e2dd531/node-3/image/SUBHH/B\u00f6rsen-Halle/1848/03/10/00000001/full/full/0/default.jpg"], "edmPreview": ["https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fiiif.europeana.eu%2Fimage%2FSRKMKRZJOMSYXQJX4CXE2EIP3AKFISUN3RDTF3VBXHNMRDOWUTHQ%2Fpresentation_images%2F98562250-0197-11e6-a696-fa163e2dd531%2Fnode-3%2Fimage%2FSUBHH%2FB%C3%B6rsen-Halle%2F1848%2F03%2F10%2F00000001%2Ffull%2Ffull%2F0%2Fdefault.jpg&type=TEXT"], "europeanaCollectionName": ["9200338_Ag_EU_TEL_a0621_Newspapers_HamburgLibrary"], "europeanaCompleteness": 5, "guid": "https://www.europeana.eu/item/9200338/BibliographicResource_3000117695350?utm_source=api&utm_medium=api&utm_campaign=J6W44jvPV", "id": "/9200338/BibliographicResource_3000117695350", "index": 0, "language": ["de"], "link": "https://europeana.eu/api/v2/record/9200338/BibliographicResource_3000117695350.json?wskey=J6W44jvPV", "previewNoDistribute": false, "provider": ["The European Library"], "rights": ["http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/"], "score": 2.0572007, "timestamp": 1586536823255, "timestamp_created": "2014-12-03T14:34:04.389Z", "timestamp_created_epoch": 1417617244389, "timestamp_update": "2018-06-26T08:52:07.938Z", "timestamp_update_epoch": 1530003127938, "title": ["B\u00f6rsen-Halle - 1848-03-10"], "type": "TEXT", "ugc": [false]}, {"completeness": 5, "country": ["Germany"], "dataProvider": ["Hamburg State Library"], "dcLanguage": ["de"], "dcLanguageLangAware": {"def": ["de"]}, "dcTitleLangAware": {"def": ["B\u00f6rsen-Halle - 1848-03-24"]}, "edmConcept": ["http://data.europeana.eu/concept/base/18"], "edmConceptLabel": [{"def": "Avis"}, {"def": "Zeitung"}, {"def": "Sanomalehti"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Jornal"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Laikra\u0161tis"}, {"def": "Novine"}, {"def": "Laikraksts"}, {"def": "Journal"}, {"def": "\u00dajs\u00e1g"}, {"def": "Novine"}, {"def": "\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"}, {"def": "\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"}, {"def": "\u010casopis"}, {"def": "Nuacht\u00e1n"}, {"def": "P\u00e0ipear-naidheachd"}, {"def": "Premsa"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"}, {"def": "Tidning"}, {"def": "\uc2e0\ubb38"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"}, {"def": "Newspaper"}, {"def": "Dagbla\u00f0"}, {"def": "Giornale"}, {"def": "\u5831\u7d19"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "Ajaleht"}, {"def": "Egunkari"}, {"def": "Noviny"}, {"def": "\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"}, {"def": "Papur newydd"}, {"def": "\u65b0\u805e"}, {"def": "Q\u0259zet"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "Ziar"}, {"def": "Avis"}, {"def": "\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"}, {"def": "Gazete"}, {"def": "Krant"}], "edmConceptPrefLabelLangAware": {"no": ["Avis"], "de": ["Zeitung"], "fi": ["Sanomalehti"], "be": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "ru": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "pt": ["Jornal"], "bg": ["\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"], "lt": ["Laikra\u0161tis"], "hr": ["Novine"], "lv": ["Laikraksts"], "fr": ["Journal"], "hu": ["\u00dajs\u00e1g"], "bs": ["Novine"], "hy": ["\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"], "ka": ["\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"], "uk": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "sk": ["Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"], "sl": ["\u010casopis"], "ga": ["Nuacht\u00e1n"], "gd": ["P\u00e0ipear-naidheachd"], "ca": ["Premsa"], "mk": ["\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"], "sq": ["Gazeta"], "sr": ["\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"], "sv": ["Tidning"], "ko": ["\uc2e0\ubb38"], "gl": ["Prensa escrita"], "el": ["\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"], "en": ["Newspaper"], "is": ["Dagbla\u00f0"], "it": ["Giornale"], "zh": ["\u5831\u7d19"], "es": ["Prensa escrita"], "et": ["Ajaleht"], "eu": ["Egunkari"], "cs": ["Noviny"], "ar": ["\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"], "cy": ["Papur newydd"], "ja": ["\u65b0\u805e"], "az": ["Q\u0259zet"], "pl": ["Gazeta"], "ro": ["Ziar"], "da": ["Avis"], "he": ["\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"], "tr": ["Gazete"], "nl": ["Krant"]}, "edmDatasetName": ["9200338_Ag_EU_TEL_a0621_Newspapers_HamburgLibrary"], "edmIsShownBy": ["https://iiif.europeana.eu/image/GIK4PVFBJAEFH4HP3SKPU7QBA2X46N2K2BSXZ3S7V5S44SDYXJCA/presentation_images/c83d6dd0-0196-11e6-a696-fa163e2dd531/node-3/image/SUBHH/B\u00f6rsen-Halle/1848/03/24/00000001/full/full/0/default.jpg"], "edmPreview": ["https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fiiif.europeana.eu%2Fimage%2FGIK4PVFBJAEFH4HP3SKPU7QBA2X46N2K2BSXZ3S7V5S44SDYXJCA%2Fpresentation_images%2Fc83d6dd0-0196-11e6-a696-fa163e2dd531%2Fnode-3%2Fimage%2FSUBHH%2FB%C3%B6rsen-Halle%2F1848%2F03%2F24%2F00000001%2Ffull%2Ffull%2F0%2Fdefault.jpg&type=TEXT"], "europeanaCollectionName": ["9200338_Ag_EU_TEL_a0621_Newspapers_HamburgLibrary"], "europeanaCompleteness": 5, "guid": "https://www.europeana.eu/item/9200338/BibliographicResource_3000117695342?utm_source=api&utm_medium=api&utm_campaign=J6W44jvPV", "id": "/9200338/BibliographicResource_3000117695342", "index": 0, "language": ["de"], "link": "https://europeana.eu/api/v2/record/9200338/BibliographicResource_3000117695342.json?wskey=J6W44jvPV", "previewNoDistribute": false, "provider": ["The European Library"], "rights": ["http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/"], "score": 2.0572007, "timestamp": 1586552472299, "timestamp_created": "2014-12-03T14:34:04.321Z", "timestamp_created_epoch": 1417617244321, "timestamp_update": "2018-06-26T08:52:07.734Z", "timestamp_update_epoch": 1530003127734, "title": ["B\u00f6rsen-Halle - 1848-03-24"], "type": "TEXT", "ugc": [false]}, {"completeness": 5, "country": ["Germany"], "dataProvider": ["Hamburg State Library"], "dcLanguage": ["de"], "dcLanguageLangAware": {"def": ["de"]}, "dcTitleLangAware": {"def": ["B\u00f6rsen-Halle - 1848-03-31"]}, "edmConcept": ["http://data.europeana.eu/concept/base/18"], "edmConceptLabel": [{"def": "Avis"}, {"def": "Zeitung"}, {"def": "Sanomalehti"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Jornal"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Laikra\u0161tis"}, {"def": "Novine"}, {"def": "Laikraksts"}, {"def": "Journal"}, {"def": "\u00dajs\u00e1g"}, {"def": "Novine"}, {"def": "\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"}, {"def": "\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"}, {"def": "\u010casopis"}, {"def": "Nuacht\u00e1n"}, {"def": "P\u00e0ipear-naidheachd"}, {"def": "Premsa"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"}, {"def": "Tidning"}, {"def": "\uc2e0\ubb38"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"}, {"def": "Newspaper"}, {"def": "Dagbla\u00f0"}, {"def": "Giornale"}, {"def": "\u5831\u7d19"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "Ajaleht"}, {"def": "Egunkari"}, {"def": "Noviny"}, {"def": "\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"}, {"def": "Papur newydd"}, {"def": "\u65b0\u805e"}, {"def": "Q\u0259zet"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "Ziar"}, {"def": "Avis"}, {"def": "\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"}, {"def": "Gazete"}, {"def": "Krant"}], "edmConceptPrefLabelLangAware": {"no": ["Avis"], "de": ["Zeitung"], "fi": ["Sanomalehti"], "be": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "ru": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "pt": ["Jornal"], "bg": ["\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"], "lt": ["Laikra\u0161tis"], "hr": ["Novine"], "lv": ["Laikraksts"], "fr": ["Journal"], "hu": ["\u00dajs\u00e1g"], "bs": ["Novine"], "hy": ["\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"], "ka": ["\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"], "uk": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "sk": ["Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"], "sl": ["\u010casopis"], "ga": ["Nuacht\u00e1n"], "gd": ["P\u00e0ipear-naidheachd"], "ca": ["Premsa"], "mk": ["\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"], "sq": ["Gazeta"], "sr": ["\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"], "sv": ["Tidning"], "ko": ["\uc2e0\ubb38"], "gl": ["Prensa escrita"], "el": ["\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"], "en": ["Newspaper"], "is": ["Dagbla\u00f0"], "it": ["Giornale"], "zh": ["\u5831\u7d19"], "es": ["Prensa escrita"], "et": ["Ajaleht"], "eu": ["Egunkari"], "cs": ["Noviny"], "ar": ["\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"], "cy": ["Papur newydd"], "ja": ["\u65b0\u805e"], "az": ["Q\u0259zet"], "pl": ["Gazeta"], "ro": ["Ziar"], "da": ["Avis"], "he": ["\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"], "tr": ["Gazete"], "nl": ["Krant"]}, "edmDatasetName": ["9200338_Ag_EU_TEL_a0621_Newspapers_HamburgLibrary"], "edmIsShownBy": ["https://iiif.europeana.eu/image/WMO6S7RSK55GSL3VF3P4OB4BGTEJWTKNDX3KHRAX5HWYCAEDJGIQ/presentation_images/b9a497c0-0197-11e6-a696-fa163e2dd531/node-3/image/SUBHH/B\u00f6rsen-Halle/1848/03/31/00000001/full/full/0/default.jpg"], "edmPreview": ["https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fiiif.europeana.eu%2Fimage%2FWMO6S7RSK55GSL3VF3P4OB4BGTEJWTKNDX3KHRAX5HWYCAEDJGIQ%2Fpresentation_images%2Fb9a497c0-0197-11e6-a696-fa163e2dd531%2Fnode-3%2Fimage%2FSUBHH%2FB%C3%B6rsen-Halle%2F1848%2F03%2F31%2F00000001%2Ffull%2Ffull%2F0%2Fdefault.jpg&type=TEXT"], "europeanaCollectionName": ["9200338_Ag_EU_TEL_a0621_Newspapers_HamburgLibrary"], "europeanaCompleteness": 5, "guid": "https://www.europeana.eu/item/9200338/BibliographicResource_3000117695204?utm_source=api&utm_medium=api&utm_campaign=J6W44jvPV", "id": "/9200338/BibliographicResource_3000117695204", "index": 0, "language": ["de"], "link": "https://europeana.eu/api/v2/record/9200338/BibliographicResource_3000117695204.json?wskey=J6W44jvPV", "previewNoDistribute": false, "provider": ["The European Library"], "rights": ["http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/"], "score": 2.0572007, "timestamp": 1586536823255, "timestamp_created": "2014-12-03T14:34:03.205Z", "timestamp_created_epoch": 1417617243205, "timestamp_update": "2018-06-26T08:52:05.964Z", "timestamp_update_epoch": 1530003125964, "title": ["B\u00f6rsen-Halle - 1848-03-31"], "type": "TEXT", "ugc": [false]}, {"completeness": 5, "country": ["Germany"], "dataProvider": ["Hamburg State Library"], "dcLanguage": ["de"], "dcLanguageLangAware": {"def": ["de"]}, "dcTitleLangAware": {"def": ["Hamburger Nachrichten - 1848-02-29"]}, "edmConcept": ["http://data.europeana.eu/concept/base/18"], "edmConceptLabel": [{"def": "Avis"}, {"def": "Zeitung"}, {"def": "Sanomalehti"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Jornal"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Laikra\u0161tis"}, {"def": "Novine"}, {"def": "Laikraksts"}, {"def": "Journal"}, {"def": "\u00dajs\u00e1g"}, {"def": "Novine"}, {"def": "\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"}, {"def": "\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"}, {"def": "\u010casopis"}, {"def": "Nuacht\u00e1n"}, {"def": "P\u00e0ipear-naidheachd"}, {"def": "Premsa"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"}, {"def": "Tidning"}, {"def": "\uc2e0\ubb38"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"}, {"def": "Newspaper"}, {"def": "Dagbla\u00f0"}, {"def": "Giornale"}, {"def": "\u5831\u7d19"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "Ajaleht"}, {"def": "Egunkari"}, {"def": "Noviny"}, {"def": "\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"}, {"def": "Papur newydd"}, {"def": "\u65b0\u805e"}, {"def": "Q\u0259zet"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "Ziar"}, {"def": "Avis"}, {"def": "\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"}, {"def": "Gazete"}, {"def": "Krant"}], "edmConceptPrefLabelLangAware": {"no": ["Avis"], "de": ["Zeitung"], "fi": ["Sanomalehti"], "be": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "ru": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "pt": ["Jornal"], "bg": ["\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"], "lt": ["Laikra\u0161tis"], "hr": ["Novine"], "lv": ["Laikraksts"], "fr": ["Journal"], "hu": ["\u00dajs\u00e1g"], "bs": ["Novine"], "hy": ["\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"], "ka": ["\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"], "uk": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "sk": ["Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"], "sl": ["\u010casopis"], "ga": ["Nuacht\u00e1n"], "gd": ["P\u00e0ipear-naidheachd"], "ca": ["Premsa"], "mk": ["\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"], "sq": ["Gazeta"], "sr": ["\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"], "sv": ["Tidning"], "ko": ["\uc2e0\ubb38"], "gl": ["Prensa escrita"], "el": ["\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"], "en": ["Newspaper"], "is": ["Dagbla\u00f0"], "it": ["Giornale"], "zh": ["\u5831\u7d19"], "es": ["Prensa escrita"], "et": ["Ajaleht"], "eu": ["Egunkari"], "cs": ["Noviny"], "ar": ["\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"], "cy": ["Papur newydd"], "ja": ["\u65b0\u805e"], "az": ["Q\u0259zet"], "pl": ["Gazeta"], "ro": ["Ziar"], "da": ["Avis"], "he": ["\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"], "tr": ["Gazete"], "nl": ["Krant"]}, "edmDatasetName": ["9200338_Ag_EU_TEL_a0621_Newspapers_HamburgLibrary"], "edmIsShownBy": ["https://iiif.europeana.eu/image/PONAKATDMXFKKUTPPQQRUE3HNYRKOO5BGHTK4RKOS7UHJE5JFA3A/presentation_images/36eaff40-01ce-11e6-a696-fa163e2dd531/node-3/image/SUBHH/Hamburger_Nachrichten/1848/02/29/1/18480229_1-0001/full/full/0/default.jpg"], "edmPreview": ["https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fiiif.europeana.eu%2Fimage%2FPONAKATDMXFKKUTPPQQRUE3HNYRKOO5BGHTK4RKOS7UHJE5JFA3A%2Fpresentation_images%2F36eaff40-01ce-11e6-a696-fa163e2dd531%2Fnode-3%2Fimage%2FSUBHH%2FHamburger_Nachrichten%2F1848%2F02%2F29%2F1%2F18480229_1-0001%2Ffull%2Ffull%2F0%2Fdefault.jpg&type=TEXT"], "europeanaCollectionName": ["9200338_Ag_EU_TEL_a0621_Newspapers_HamburgLibrary"], "europeanaCompleteness": 5, "guid": "https://www.europeana.eu/item/9200338/BibliographicResource_3000117650332?utm_source=api&utm_medium=api&utm_campaign=J6W44jvPV", "id": "/9200338/BibliographicResource_3000117650332", "index": 0, "language": ["de"], "link": "https://europeana.eu/api/v2/record/9200338/BibliographicResource_3000117650332.json?wskey=J6W44jvPV", "previewNoDistribute": false, "provider": ["The European Library"], "rights": ["http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/"], "score": 2.0572007, "timestamp": 1586541003725, "timestamp_created": "2014-12-03T14:28:29.608Z", "timestamp_created_epoch": 1417616909608, "timestamp_update": "2018-06-26T08:42:59.615Z", "timestamp_update_epoch": 1530002579615, "title": ["Hamburger Nachrichten - 1848-02-29"], "type": "TEXT", "ugc": [false]}, {"completeness": 5, "country": ["Germany"], "dataProvider": ["Hamburg State Library"], "dcLanguage": ["de"], "dcLanguageLangAware": {"def": ["de"]}, "dcTitleLangAware": {"def": ["Hamburger Nachrichten - 1848-06-13"]}, "edmConcept": ["http://data.europeana.eu/concept/base/18"], "edmConceptLabel": [{"def": "Avis"}, {"def": "Zeitung"}, {"def": "Sanomalehti"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Jornal"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Laikra\u0161tis"}, {"def": "Novine"}, {"def": "Laikraksts"}, {"def": "Journal"}, {"def": "\u00dajs\u00e1g"}, {"def": "Novine"}, {"def": "\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"}, {"def": "\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"}, {"def": "\u010casopis"}, {"def": "Nuacht\u00e1n"}, {"def": "P\u00e0ipear-naidheachd"}, {"def": "Premsa"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"}, {"def": "Tidning"}, {"def": "\uc2e0\ubb38"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"}, {"def": "Newspaper"}, {"def": "Dagbla\u00f0"}, {"def": "Giornale"}, {"def": "\u5831\u7d19"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "Ajaleht"}, {"def": "Egunkari"}, {"def": "Noviny"}, {"def": "\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"}, {"def": "Papur newydd"}, {"def": "\u65b0\u805e"}, {"def": "Q\u0259zet"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "Ziar"}, {"def": "Avis"}, {"def": "\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"}, {"def": "Gazete"}, {"def": "Krant"}], "edmConceptPrefLabelLangAware": {"no": ["Avis"], "de": ["Zeitung"], "fi": ["Sanomalehti"], "be": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "ru": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "pt": ["Jornal"], "bg": ["\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"], "lt": ["Laikra\u0161tis"], "hr": ["Novine"], "lv": ["Laikraksts"], "fr": ["Journal"], "hu": ["\u00dajs\u00e1g"], "bs": ["Novine"], "hy": ["\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"], "ka": ["\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"], "uk": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "sk": ["Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"], "sl": ["\u010casopis"], "ga": ["Nuacht\u00e1n"], "gd": ["P\u00e0ipear-naidheachd"], "ca": ["Premsa"], "mk": ["\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"], "sq": ["Gazeta"], "sr": ["\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"], "sv": ["Tidning"], "ko": ["\uc2e0\ubb38"], "gl": ["Prensa escrita"], "el": ["\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"], "en": ["Newspaper"], "is": ["Dagbla\u00f0"], "it": ["Giornale"], "zh": ["\u5831\u7d19"], "es": ["Prensa escrita"], "et": ["Ajaleht"], "eu": ["Egunkari"], "cs": ["Noviny"], "ar": ["\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"], "cy": ["Papur newydd"], "ja": ["\u65b0\u805e"], "az": ["Q\u0259zet"], "pl": ["Gazeta"], "ro": ["Ziar"], "da": ["Avis"], "he": ["\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"], "tr": ["Gazete"], "nl": ["Krant"]}, "edmDatasetName": ["9200338_Ag_EU_TEL_a0621_Newspapers_HamburgLibrary"], "edmIsShownBy": ["https://iiif.europeana.eu/image/2E2LCULVWQQH4YYFKPO6MBNPTZBU5WBIGZMYQMBJTZHFMQPPTJMA/presentation_images/c84afd60-01cd-11e6-a696-fa163e2dd531/node-3/image/SUBHH/Hamburger_Nachrichten/1848/06/13/1/18480613_1-0001/full/full/0/default.jpg"], "edmPreview": ["https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fiiif.europeana.eu%2Fimage%2F2E2LCULVWQQH4YYFKPO6MBNPTZBU5WBIGZMYQMBJTZHFMQPPTJMA%2Fpresentation_images%2Fc84afd60-01cd-11e6-a696-fa163e2dd531%2Fnode-3%2Fimage%2FSUBHH%2FHamburger_Nachrichten%2F1848%2F06%2F13%2F1%2F18480613_1-0001%2Ffull%2Ffull%2F0%2Fdefault.jpg&type=TEXT"], "europeanaCollectionName": ["9200338_Ag_EU_TEL_a0621_Newspapers_HamburgLibrary"], "europeanaCompleteness": 5, "guid": "https://www.europeana.eu/item/9200338/BibliographicResource_3000117650316?utm_source=api&utm_medium=api&utm_campaign=J6W44jvPV", "id": "/9200338/BibliographicResource_3000117650316", "index": 0, "language": ["de"], "link": "https://europeana.eu/api/v2/record/9200338/BibliographicResource_3000117650316.json?wskey=J6W44jvPV", "previewNoDistribute": false, "provider": ["The European Library"], "rights": ["http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/"], "score": 2.0572007, "timestamp": 1586541003725, "timestamp_created": "2014-12-03T14:28:29.471Z", "timestamp_created_epoch": 1417616909471, "timestamp_update": "2018-06-26T08:42:59.434Z", "timestamp_update_epoch": 1530002579434, "title": ["Hamburger Nachrichten - 1848-06-13"], "type": "TEXT", "ugc": [false]}, {"completeness": 5, "country": ["Germany"], "dataProvider": ["Te\u00dfmann Library"], "dcLanguage": ["deu"], "dcLanguageLangAware": {"def": ["deu"]}, "dcTitleLangAware": {"def": ["Bozner Zeitung - 1848-09-22"]}, "edmConcept": ["http://data.europeana.eu/concept/base/18"], "edmConceptLabel": [{"def": "Avis"}, {"def": "Zeitung"}, {"def": "Sanomalehti"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Jornal"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Laikra\u0161tis"}, {"def": "Novine"}, {"def": "Laikraksts"}, {"def": "Journal"}, {"def": "\u00dajs\u00e1g"}, {"def": "Novine"}, {"def": "\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"}, {"def": "\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"}, {"def": "\u010casopis"}, {"def": "Nuacht\u00e1n"}, {"def": "P\u00e0ipear-naidheachd"}, {"def": "Premsa"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"}, {"def": "Tidning"}, {"def": "\uc2e0\ubb38"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"}, {"def": "Newspaper"}, {"def": "Dagbla\u00f0"}, {"def": "Giornale"}, {"def": "\u5831\u7d19"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "Ajaleht"}, {"def": "Egunkari"}, {"def": "Noviny"}, {"def": "\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"}, {"def": "Papur newydd"}, {"def": "\u65b0\u805e"}, {"def": "Q\u0259zet"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "Ziar"}, {"def": "Avis"}, {"def": "\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"}, {"def": "Gazete"}, {"def": "Krant"}], "edmConceptPrefLabelLangAware": {"no": ["Avis"], "de": ["Zeitung"], "fi": ["Sanomalehti"], "be": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "ru": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "pt": ["Jornal"], "bg": ["\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"], "lt": ["Laikra\u0161tis"], "hr": ["Novine"], "lv": ["Laikraksts"], "fr": ["Journal"], "hu": ["\u00dajs\u00e1g"], "bs": ["Novine"], "hy": ["\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"], "ka": ["\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"], "uk": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "sk": ["Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"], "sl": ["\u010casopis"], "ga": ["Nuacht\u00e1n"], "gd": ["P\u00e0ipear-naidheachd"], "ca": ["Premsa"], "mk": ["\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"], "sq": ["Gazeta"], "sr": ["\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"], "sv": ["Tidning"], "ko": ["\uc2e0\ubb38"], "gl": ["Prensa escrita"], "el": ["\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"], "en": ["Newspaper"], "is": ["Dagbla\u00f0"], "it": ["Giornale"], "zh": ["\u5831\u7d19"], "es": ["Prensa escrita"], "et": ["Ajaleht"], "eu": ["Egunkari"], "cs": ["Noviny"], "ar": ["\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"], "cy": ["Papur newydd"], "ja": ["\u65b0\u805e"], "az": ["Q\u0259zet"], "pl": ["Gazeta"], "ro": ["Ziar"], "da": ["Avis"], "he": ["\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"], "tr": ["Gazete"], "nl": ["Krant"]}, "edmDatasetName": ["9200333_Newspapers_TessmannLibrary"], "edmIsShownBy": ["https://iiif.europeana.eu/image/3WUBOKOG7KWWPX6POBALJWZLA5YOFEP434OYHVCLUSSIWHFRN7EQ/presentation_images/b2a5fe90-0332-11e6-95c4-fa163e60dd72/node-1/image/LFT/Bozner_Zeitung/1848/09/22/1848_09_0017/full/full/0/default.jpg"], "edmPreview": ["https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fiiif.europeana.eu%2Fimage%2F3WUBOKOG7KWWPX6POBALJWZLA5YOFEP434OYHVCLUSSIWHFRN7EQ%2Fpresentation_images%2Fb2a5fe90-0332-11e6-95c4-fa163e60dd72%2Fnode-1%2Fimage%2FLFT%2FBozner_Zeitung%2F1848%2F09%2F22%2F1848_09_0017%2Ffull%2Ffull%2F0%2Fdefault.jpg&type=TEXT"], "europeanaCollectionName": ["9200333_Newspapers_TessmannLibrary"], "europeanaCompleteness": 5, "guid": "https://www.europeana.eu/item/9200333/BibliographicResource_3000058978969?utm_source=api&utm_medium=api&utm_campaign=J6W44jvPV", "id": "/9200333/BibliographicResource_3000058978969", "index": 0, "language": ["de"], "link": "https://europeana.eu/api/v2/record/9200333/BibliographicResource_3000058978969.json?wskey=J6W44jvPV", "previewNoDistribute": false, "provider": ["The European Library"], "rights": ["http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/"], "score": 2.0514703, "timestamp": 1586690581317, "timestamp_created": "2019-03-31T11:03:49.304Z", "timestamp_created_epoch": 1554030229304, "timestamp_update": "2019-03-31T11:03:49.304Z", "timestamp_update_epoch": 1554030229304, "title": ["Bozner Zeitung - 1848-09-22"], "type": "TEXT", "ugc": [false]}, {"completeness": 5, "country": ["Germany"], "dataProvider": ["Te\u00dfmann Library"], "dcLanguage": ["deu"], "dcLanguageLangAware": {"def": ["deu"]}, "dcTitleLangAware": {"def": ["Bote f\u00fcr Tirol - 1848-12-07"]}, "edmConcept": ["http://data.europeana.eu/concept/base/18"], "edmConceptLabel": [{"def": "Avis"}, {"def": "Zeitung"}, {"def": "Sanomalehti"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Jornal"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Laikra\u0161tis"}, {"def": "Novine"}, {"def": "Laikraksts"}, {"def": "Journal"}, {"def": "\u00dajs\u00e1g"}, {"def": "Novine"}, {"def": "\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"}, {"def": "\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"}, {"def": "\u010casopis"}, {"def": "Nuacht\u00e1n"}, {"def": "P\u00e0ipear-naidheachd"}, {"def": "Premsa"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"}, {"def": "Tidning"}, {"def": "\uc2e0\ubb38"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"}, {"def": "Newspaper"}, {"def": "Dagbla\u00f0"}, {"def": "Giornale"}, {"def": "\u5831\u7d19"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "Ajaleht"}, {"def": "Egunkari"}, {"def": "Noviny"}, {"def": "\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"}, {"def": "Papur newydd"}, {"def": "\u65b0\u805e"}, {"def": "Q\u0259zet"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "Ziar"}, {"def": "Avis"}, {"def": "\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"}, {"def": "Gazete"}, {"def": "Krant"}], "edmConceptPrefLabelLangAware": {"no": ["Avis"], "de": ["Zeitung"], "fi": ["Sanomalehti"], "be": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "ru": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "pt": ["Jornal"], "bg": ["\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"], "lt": ["Laikra\u0161tis"], "hr": ["Novine"], "lv": ["Laikraksts"], "fr": ["Journal"], "hu": ["\u00dajs\u00e1g"], "bs": ["Novine"], "hy": ["\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"], "ka": ["\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"], "uk": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "sk": ["Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"], "sl": ["\u010casopis"], "ga": ["Nuacht\u00e1n"], "gd": ["P\u00e0ipear-naidheachd"], "ca": ["Premsa"], "mk": ["\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"], "sq": ["Gazeta"], "sr": ["\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"], "sv": ["Tidning"], "ko": ["\uc2e0\ubb38"], "gl": ["Prensa escrita"], "el": ["\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"], "en": ["Newspaper"], "is": ["Dagbla\u00f0"], "it": ["Giornale"], "zh": ["\u5831\u7d19"], "es": ["Prensa escrita"], "et": ["Ajaleht"], "eu": ["Egunkari"], "cs": ["Noviny"], "ar": ["\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"], "cy": ["Papur newydd"], "ja": ["\u65b0\u805e"], "az": ["Q\u0259zet"], "pl": ["Gazeta"], "ro": ["Ziar"], "da": ["Avis"], "he": ["\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"], "tr": ["Gazete"], "nl": ["Krant"]}, "edmDatasetName": ["9200333_Newspapers_TessmannLibrary"], "edmIsShownBy": ["https://iiif.europeana.eu/image/TPI4XMQ2R6G5YW6HLPYSBKHKRTT4WTNJ2A2NINMRVKP6S5E3UZNQ/presentation_images/29267100-02ff-11e6-95c4-fa163e60dd72/node-1/image/LFT/Bote_f\u00fcr_Tirol/1848/12/07/BTV_18481207_01/full/full/0/default.jpg"], "edmPreview": ["https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fiiif.europeana.eu%2Fimage%2FTPI4XMQ2R6G5YW6HLPYSBKHKRTT4WTNJ2A2NINMRVKP6S5E3UZNQ%2Fpresentation_images%2F29267100-02ff-11e6-95c4-fa163e60dd72%2Fnode-1%2Fimage%2FLFT%2FBote_f%C3%BCr_Tirol%2F1848%2F12%2F07%2FBTV_18481207_01%2Ffull%2Ffull%2F0%2Fdefault.jpg&type=TEXT"], "europeanaCollectionName": ["9200333_Newspapers_TessmannLibrary"], "europeanaCompleteness": 5, "guid": "https://www.europeana.eu/item/9200333/BibliographicResource_3000059014871?utm_source=api&utm_medium=api&utm_campaign=J6W44jvPV", "id": "/9200333/BibliographicResource_3000059014871", "index": 0, "language": ["de"], "link": "https://europeana.eu/api/v2/record/9200333/BibliographicResource_3000059014871.json?wskey=J6W44jvPV", "previewNoDistribute": false, "provider": ["The European Library"], "rights": ["http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/"], "score": 2.0408173, "timestamp": 1586688019487, "timestamp_created": "2019-03-31T13:52:46.046Z", "timestamp_created_epoch": 1554040366046, "timestamp_update": "2019-03-31T13:52:46.046Z", "timestamp_update_epoch": 1554040366046, "title": ["Bote f\u00fcr Tirol - 1848-12-07"], "type": "TEXT", "ugc": [false]}, {"completeness": 5, "country": ["Germany"], "dataProvider": ["Hamburg State Library"], "dcLanguage": ["de"], "dcLanguageLangAware": {"def": ["de"]}, "dcTitleLangAware": {"def": ["Hamburger Nachrichten - 1848-03-09"]}, "edmConcept": ["http://data.europeana.eu/concept/base/18"], "edmConceptLabel": [{"def": "Avis"}, {"def": "Zeitung"}, {"def": "Sanomalehti"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Jornal"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Laikra\u0161tis"}, {"def": "Novine"}, {"def": "Laikraksts"}, {"def": "Journal"}, {"def": "\u00dajs\u00e1g"}, {"def": "Novine"}, {"def": "\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"}, {"def": "\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"}, {"def": "\u010casopis"}, {"def": "Nuacht\u00e1n"}, {"def": "P\u00e0ipear-naidheachd"}, {"def": "Premsa"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"}, {"def": "Tidning"}, {"def": "\uc2e0\ubb38"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"}, {"def": "Newspaper"}, {"def": "Dagbla\u00f0"}, {"def": "Giornale"}, {"def": "\u5831\u7d19"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "Ajaleht"}, {"def": "Egunkari"}, {"def": "Noviny"}, {"def": "\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"}, {"def": "Papur newydd"}, {"def": "\u65b0\u805e"}, {"def": "Q\u0259zet"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "Ziar"}, {"def": "Avis"}, {"def": "\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"}, {"def": "Gazete"}, {"def": "Krant"}], "edmConceptPrefLabelLangAware": {"no": ["Avis"], "de": ["Zeitung"], "fi": ["Sanomalehti"], "be": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "ru": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "pt": ["Jornal"], "bg": ["\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"], "lt": ["Laikra\u0161tis"], "hr": ["Novine"], "lv": ["Laikraksts"], "fr": ["Journal"], "hu": ["\u00dajs\u00e1g"], "bs": ["Novine"], "hy": ["\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"], "ka": ["\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"], "uk": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "sk": ["Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"], "sl": ["\u010casopis"], "ga": ["Nuacht\u00e1n"], "gd": ["P\u00e0ipear-naidheachd"], "ca": ["Premsa"], "mk": ["\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"], "sq": ["Gazeta"], "sr": ["\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"], "sv": ["Tidning"], "ko": ["\uc2e0\ubb38"], "gl": ["Prensa escrita"], "el": ["\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"], "en": ["Newspaper"], "is": ["Dagbla\u00f0"], "it": ["Giornale"], "zh": ["\u5831\u7d19"], "es": ["Prensa escrita"], "et": ["Ajaleht"], "eu": ["Egunkari"], "cs": ["Noviny"], "ar": ["\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"], "cy": ["Papur newydd"], "ja": ["\u65b0\u805e"], "az": ["Q\u0259zet"], "pl": ["Gazeta"], "ro": ["Ziar"], "da": ["Avis"], "he": ["\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"], "tr": ["Gazete"], "nl": ["Krant"]}, "edmDatasetName": ["9200338_Ag_EU_TEL_a0621_Newspapers_HamburgLibrary"], "edmIsShownBy": ["https://iiif.europeana.eu/image/XBEPVJH6UV4PIB53FQG7COHU5C4RPMFTVE6LHXA7P5EBTETMSBZA/presentation_images/86b92140-01ca-11e6-a696-fa163e2dd531/node-3/image/SUBHH/Hamburger_Nachrichten/1848/03/09/1/18480309_1-0001/full/full/0/default.jpg"], "edmPreview": ["https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fiiif.europeana.eu%2Fimage%2FXBEPVJH6UV4PIB53FQG7COHU5C4RPMFTVE6LHXA7P5EBTETMSBZA%2Fpresentation_images%2F86b92140-01ca-11e6-a696-fa163e2dd531%2Fnode-3%2Fimage%2FSUBHH%2FHamburger_Nachrichten%2F1848%2F03%2F09%2F1%2F18480309_1-0001%2Ffull%2Ffull%2F0%2Fdefault.jpg&type=TEXT"], "europeanaCollectionName": ["9200338_Ag_EU_TEL_a0621_Newspapers_HamburgLibrary"], "europeanaCompleteness": 5, "guid": "https://www.europeana.eu/item/9200338/BibliographicResource_3000117650407?utm_source=api&utm_medium=api&utm_campaign=J6W44jvPV", "id": "/9200338/BibliographicResource_3000117650407", "index": 0, "language": ["de"], "link": "https://europeana.eu/api/v2/record/9200338/BibliographicResource_3000117650407.json?wskey=J6W44jvPV", "previewNoDistribute": false, "provider": ["The European Library"], "rights": ["http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/"], "score": 2.0372908, "timestamp": 1586541003739, "timestamp_created": "2014-12-03T14:28:30.279Z", "timestamp_created_epoch": 1417616910279, "timestamp_update": "2018-06-26T08:43:01.016Z", "timestamp_update_epoch": 1530002581016, "title": ["Hamburger Nachrichten - 1848-03-09"], "type": "TEXT", "ugc": [false]}, {"completeness": 5, "country": ["Germany"], "dataProvider": ["Hamburg State Library"], "dcLanguage": ["de"], "dcLanguageLangAware": {"def": ["de"]}, "dcTitleLangAware": {"def": ["Hamburger Nachrichten - 1848-02-07"]}, "edmConcept": ["http://data.europeana.eu/concept/base/18"], "edmConceptLabel": [{"def": "Avis"}, {"def": "Zeitung"}, {"def": "Sanomalehti"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Jornal"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Laikra\u0161tis"}, {"def": "Novine"}, {"def": "Laikraksts"}, {"def": "Journal"}, {"def": "\u00dajs\u00e1g"}, {"def": "Novine"}, {"def": "\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"}, {"def": "\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"}, {"def": "\u010casopis"}, {"def": "Nuacht\u00e1n"}, {"def": "P\u00e0ipear-naidheachd"}, {"def": "Premsa"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"}, {"def": "Tidning"}, {"def": "\uc2e0\ubb38"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"}, {"def": "Newspaper"}, {"def": "Dagbla\u00f0"}, {"def": "Giornale"}, {"def": "\u5831\u7d19"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "Ajaleht"}, {"def": "Egunkari"}, {"def": "Noviny"}, {"def": "\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"}, {"def": "Papur newydd"}, {"def": "\u65b0\u805e"}, {"def": "Q\u0259zet"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "Ziar"}, {"def": "Avis"}, {"def": "\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"}, {"def": "Gazete"}, {"def": "Krant"}], "edmConceptPrefLabelLangAware": {"no": ["Avis"], "de": ["Zeitung"], "fi": ["Sanomalehti"], "be": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "ru": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "pt": ["Jornal"], "bg": ["\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"], "lt": ["Laikra\u0161tis"], "hr": ["Novine"], "lv": ["Laikraksts"], "fr": ["Journal"], "hu": ["\u00dajs\u00e1g"], "bs": ["Novine"], "hy": ["\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"], "ka": ["\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"], "uk": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "sk": ["Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"], "sl": ["\u010casopis"], "ga": ["Nuacht\u00e1n"], "gd": ["P\u00e0ipear-naidheachd"], "ca": ["Premsa"], "mk": ["\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"], "sq": ["Gazeta"], "sr": ["\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"], "sv": ["Tidning"], "ko": ["\uc2e0\ubb38"], "gl": ["Prensa escrita"], "el": ["\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"], "en": ["Newspaper"], "is": ["Dagbla\u00f0"], "it": ["Giornale"], "zh": ["\u5831\u7d19"], "es": ["Prensa escrita"], "et": ["Ajaleht"], "eu": ["Egunkari"], "cs": ["Noviny"], "ar": ["\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"], "cy": ["Papur newydd"], "ja": ["\u65b0\u805e"], "az": ["Q\u0259zet"], "pl": ["Gazeta"], "ro": ["Ziar"], "da": ["Avis"], "he": ["\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"], "tr": ["Gazete"], "nl": ["Krant"]}, "edmDatasetName": ["9200338_Ag_EU_TEL_a0621_Newspapers_HamburgLibrary"], "edmIsShownBy": ["https://iiif.europeana.eu/image/JTQGUMW3IQNDHOM3EAOAYCFQSEI4SNBFAFKHRVYHECXLB4AXED6Q/presentation_images/8fb826c0-01ce-11e6-a696-fa163e2dd531/node-3/image/SUBHH/Hamburger_Nachrichten/1848/02/07/1/18480207_1-0001/full/full/0/default.jpg"], "edmPreview": ["https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fiiif.europeana.eu%2Fimage%2FJTQGUMW3IQNDHOM3EAOAYCFQSEI4SNBFAFKHRVYHECXLB4AXED6Q%2Fpresentation_images%2F8fb826c0-01ce-11e6-a696-fa163e2dd531%2Fnode-3%2Fimage%2FSUBHH%2FHamburger_Nachrichten%2F1848%2F02%2F07%2F1%2F18480207_1-0001%2Ffull%2Ffull%2F0%2Fdefault.jpg&type=TEXT"], "europeanaCollectionName": ["9200338_Ag_EU_TEL_a0621_Newspapers_HamburgLibrary"], "europeanaCompleteness": 5, "guid": "https://www.europeana.eu/item/9200338/BibliographicResource_3000117650293?utm_source=api&utm_medium=api&utm_campaign=J6W44jvPV", "id": "/9200338/BibliographicResource_3000117650293", "index": 0, "language": ["de"], "link": "https://europeana.eu/api/v2/record/9200338/BibliographicResource_3000117650293.json?wskey=J6W44jvPV", "previewNoDistribute": false, "provider": ["The European Library"], "rights": ["http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/"], "score": 2.0372908, "timestamp": 1586541910686, "timestamp_created": "2014-12-03T14:28:29.238Z", "timestamp_created_epoch": 1417616909238, "timestamp_update": "2018-06-26T08:42:59.157Z", "timestamp_update_epoch": 1530002579157, "title": ["Hamburger Nachrichten - 1848-02-07"], "type": "TEXT", "ugc": [false]}, {"completeness": 5, "country": ["Germany"], "dataProvider": ["Hamburg State Library"], "dcLanguage": ["de"], "dcLanguageLangAware": {"def": ["de"]}, "dcTitleLangAware": {"def": ["Hamburger Nachrichten - 1848-03-03"]}, "edmConcept": ["http://data.europeana.eu/concept/base/18"], "edmConceptLabel": [{"def": "Avis"}, {"def": "Zeitung"}, {"def": "Sanomalehti"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Jornal"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Laikra\u0161tis"}, {"def": "Novine"}, {"def": "Laikraksts"}, {"def": "Journal"}, {"def": "\u00dajs\u00e1g"}, {"def": "Novine"}, {"def": "\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"}, {"def": "\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"}, {"def": "\u010casopis"}, {"def": "Nuacht\u00e1n"}, {"def": "P\u00e0ipear-naidheachd"}, {"def": "Premsa"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"}, {"def": "Tidning"}, {"def": "\uc2e0\ubb38"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"}, {"def": "Newspaper"}, {"def": "Dagbla\u00f0"}, {"def": "Giornale"}, {"def": "\u5831\u7d19"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "Ajaleht"}, {"def": "Egunkari"}, {"def": "Noviny"}, {"def": "\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"}, {"def": "Papur newydd"}, {"def": "\u65b0\u805e"}, {"def": "Q\u0259zet"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "Ziar"}, {"def": "Avis"}, {"def": "\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"}, {"def": "Gazete"}, {"def": "Krant"}], "edmConceptPrefLabelLangAware": {"no": ["Avis"], "de": ["Zeitung"], "fi": ["Sanomalehti"], "be": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "ru": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "pt": ["Jornal"], "bg": ["\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"], "lt": ["Laikra\u0161tis"], "hr": ["Novine"], "lv": ["Laikraksts"], "fr": ["Journal"], "hu": ["\u00dajs\u00e1g"], "bs": ["Novine"], "hy": ["\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"], "ka": ["\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"], "uk": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "sk": ["Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"], "sl": ["\u010casopis"], "ga": ["Nuacht\u00e1n"], "gd": ["P\u00e0ipear-naidheachd"], "ca": ["Premsa"], "mk": ["\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"], "sq": ["Gazeta"], "sr": ["\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"], "sv": ["Tidning"], "ko": ["\uc2e0\ubb38"], "gl": ["Prensa escrita"], "el": ["\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"], "en": ["Newspaper"], "is": ["Dagbla\u00f0"], "it": ["Giornale"], "zh": ["\u5831\u7d19"], "es": ["Prensa escrita"], "et": ["Ajaleht"], "eu": ["Egunkari"], "cs": ["Noviny"], "ar": ["\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"], "cy": ["Papur newydd"], "ja": ["\u65b0\u805e"], "az": ["Q\u0259zet"], "pl": ["Gazeta"], "ro": ["Ziar"], "da": ["Avis"], "he": ["\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"], "tr": ["Gazete"], "nl": ["Krant"]}, "edmDatasetName": ["9200338_Ag_EU_TEL_a0621_Newspapers_HamburgLibrary"], "edmIsShownBy": ["https://iiif.europeana.eu/image/HPKV3PTKC4K3X3XKFIWNMRKD5SHUZA6CTKGUBZ2K4ZFHJOHF3HPA/presentation_images/c78d0bf0-01ca-11e6-a696-fa163e2dd531/node-3/image/SUBHH/Hamburger_Nachrichten/1848/03/03/1/18480303_1-0001/full/full/0/default.jpg"], "edmPreview": ["https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fiiif.europeana.eu%2Fimage%2FHPKV3PTKC4K3X3XKFIWNMRKD5SHUZA6CTKGUBZ2K4ZFHJOHF3HPA%2Fpresentation_images%2Fc78d0bf0-01ca-11e6-a696-fa163e2dd531%2Fnode-3%2Fimage%2FSUBHH%2FHamburger_Nachrichten%2F1848%2F03%2F03%2F1%2F18480303_1-0001%2Ffull%2Ffull%2F0%2Fdefault.jpg&type=TEXT"], "europeanaCollectionName": ["9200338_Ag_EU_TEL_a0621_Newspapers_HamburgLibrary"], "europeanaCompleteness": 5, "guid": "https://www.europeana.eu/item/9200338/BibliographicResource_3000117650288?utm_source=api&utm_medium=api&utm_campaign=J6W44jvPV", "id": "/9200338/BibliographicResource_3000117650288", "index": 0, "language": ["de"], "link": "https://europeana.eu/api/v2/record/9200338/BibliographicResource_3000117650288.json?wskey=J6W44jvPV", "previewNoDistribute": false, "provider": ["The European Library"], "rights": ["http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/"], "score": 2.0372908, "timestamp": 1586541003739, "timestamp_created": "2014-12-03T14:28:29.220Z", "timestamp_created_epoch": 1417616909220, "timestamp_update": "2018-06-26T08:42:59.113Z", "timestamp_update_epoch": 1530002579113, "title": ["Hamburger Nachrichten - 1848-03-03"], "type": "TEXT", "ugc": [false]}, {"completeness": 5, "country": ["Austria"], "dataProvider": ["\u00d6sterreichische Nationalbibliothek - Austrian National Library"], "dcLanguage": ["deu"], "dcLanguageLangAware": {"def": ["deu"]}, "dcTitleLangAware": {"def": ["Der Humorist - 1848-05-24"]}, "dctermsSpatial": ["http://d-nb.info/gnd/4066009-6"], "edmConcept": ["http://d-nb.info/gnd/4020517-4", "http://d-nb.info/gnd/4026170-0", "http://d-nb.info/gnd/4051752-4", "http://data.europeana.eu/concept/base/18"], "edmConceptLabel": [{"def": "Geschichte"}, {"def": "Humor"}, {"def": "Satire"}, {"def": "Avis"}, {"def": "Zeitung"}, {"def": "Sanomalehti"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Jornal"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Laikra\u0161tis"}, {"def": "Novine"}, {"def": "Laikraksts"}, {"def": "Journal"}, {"def": "\u00dajs\u00e1g"}, {"def": "Novine"}, {"def": "\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"}, {"def": "\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"}, {"def": "\u010casopis"}, {"def": "Nuacht\u00e1n"}, {"def": "P\u00e0ipear-naidheachd"}, {"def": "Premsa"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"}, {"def": "Tidning"}, {"def": "\uc2e0\ubb38"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"}, {"def": "Newspaper"}, {"def": "Dagbla\u00f0"}, {"def": "Giornale"}, {"def": "\u5831\u7d19"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "Ajaleht"}, {"def": "Egunkari"}, {"def": "Noviny"}, {"def": "\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"}, {"def": "Papur newydd"}, {"def": "\u65b0\u805e"}, {"def": "Q\u0259zet"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "Ziar"}, {"def": "Avis"}, {"def": "\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"}, {"def": "Gazete"}, {"def": "Krant"}], "edmConceptPrefLabelLangAware": {"no": ["Avis"], "de": ["Zeitung"], "fi": ["Sanomalehti"], "be": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "ru": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "def": ["Geschichte", "Satire", "Humor"], "pt": ["Jornal"], "bg": ["\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"], "lt": ["Laikra\u0161tis"], "hr": ["Novine"], "lv": ["Laikraksts"], "fr": ["Journal"], "hu": ["\u00dajs\u00e1g"], "bs": ["Novine"], "hy": ["\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"], "ka": ["\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"], "uk": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "sk": ["Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"], "sl": ["\u010casopis"], "ga": ["Nuacht\u00e1n"], "gd": ["P\u00e0ipear-naidheachd"], "ca": ["Premsa"], "mk": ["\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"], "sq": ["Gazeta"], "sr": ["\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"], "sv": ["Tidning"], "ko": ["\uc2e0\ubb38"], "gl": ["Prensa escrita"], "el": ["\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"], "en": ["Newspaper"], "is": ["Dagbla\u00f0"], "it": ["Giornale"], "zh": ["\u5831\u7d19"], "es": ["Prensa escrita"], "et": ["Ajaleht"], "eu": ["Egunkari"], "cs": ["Noviny"], "ar": ["\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"], "cy": ["Papur newydd"], "ja": ["\u65b0\u805e"], "az": ["Q\u0259zet"], "pl": ["Gazeta"], "ro": ["Ziar"], "da": ["Avis"], "he": ["\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"], "tr": ["Gazete"], "nl": ["Krant"]}, "edmDatasetName": ["9200300_Ag_EU_TEL_a0600_Newspapers_ONB"], "edmIsShownAt": ["http://anno.onb.ac.at/cgi-content/anno?apm=0&aid=hum&datum=18480524"], "edmIsShownBy": ["http://iiif.onb.ac.at/images/ANNO/hum18480524/00000001/full/full/0/default.jpg"], "edmPlace": ["http://d-nb.info/gnd/4066009-6"], "edmPlaceLabel": [{"def": "Wien"}], "edmPlaceLabelLangAware": {"def": ["Wien"]}, "edmPreview": ["https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=http%3A%2F%2Fiiif.onb.ac.at%2Fimages%2FANNO%2Fhum18480524%2F00000001%2Ffull%2Ffull%2F0%2Fdefault.jpg&type=TEXT"], "europeanaCollectionName": ["9200300_Ag_EU_TEL_a0600_Newspapers_ONB"], "europeanaCompleteness": 5, "guid": "https://www.europeana.eu/item/9200300/BibliographicResource_3000051844242?utm_source=api&utm_medium=api&utm_campaign=J6W44jvPV", "id": "/9200300/BibliographicResource_3000051844242", "index": 0, "language": ["de"], "link": "https://europeana.eu/api/v2/record/9200300/BibliographicResource_3000051844242.json?wskey=J6W44jvPV", "previewNoDistribute": false, "provider": ["The European Library"], "rights": ["http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/"], "score": 2.0350683, "timestamp": 1586465291277, "timestamp_created": "2019-03-14T16:28:20.912Z", "timestamp_created_epoch": 1552580900912, "timestamp_update": "2019-03-14T16:28:20.912Z", "timestamp_update_epoch": 1552580900912, "title": ["Der Humorist - 1848-05-24"], "type": "TEXT", "ugc": [false]}, {"completeness": 5, "country": ["Austria"], "dataProvider": ["\u00d6sterreichische Nationalbibliothek - Austrian National Library"], "dcLanguage": ["deu"], "dcLanguageLangAware": {"def": ["deu"]}, "dcTitleLangAware": {"def": ["Der Humorist - 1848-04-25"]}, "dctermsSpatial": ["http://d-nb.info/gnd/4066009-6"], "edmConcept": ["http://d-nb.info/gnd/4020517-4", "http://d-nb.info/gnd/4026170-0", "http://d-nb.info/gnd/4051752-4", "http://data.europeana.eu/concept/base/18"], "edmConceptLabel": [{"def": "Geschichte"}, {"def": "Humor"}, {"def": "Satire"}, {"def": "Avis"}, {"def": "Zeitung"}, {"def": "Sanomalehti"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Jornal"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Laikra\u0161tis"}, {"def": "Novine"}, {"def": "Laikraksts"}, {"def": "Journal"}, {"def": "\u00dajs\u00e1g"}, {"def": "Novine"}, {"def": "\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"}, {"def": "\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"}, {"def": "\u010casopis"}, {"def": "Nuacht\u00e1n"}, {"def": "P\u00e0ipear-naidheachd"}, {"def": "Premsa"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"}, {"def": "Tidning"}, {"def": "\uc2e0\ubb38"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"}, {"def": "Newspaper"}, {"def": "Dagbla\u00f0"}, {"def": "Giornale"}, {"def": "\u5831\u7d19"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "Ajaleht"}, {"def": "Egunkari"}, {"def": "Noviny"}, {"def": "\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"}, {"def": "Papur newydd"}, {"def": "\u65b0\u805e"}, {"def": "Q\u0259zet"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "Ziar"}, {"def": "Avis"}, {"def": "\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"}, {"def": "Gazete"}, {"def": "Krant"}], "edmConceptPrefLabelLangAware": {"no": ["Avis"], "de": ["Zeitung"], "fi": ["Sanomalehti"], "be": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "ru": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "def": ["Geschichte", "Satire", "Humor"], "pt": ["Jornal"], "bg": ["\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"], "lt": ["Laikra\u0161tis"], "hr": ["Novine"], "lv": ["Laikraksts"], "fr": ["Journal"], "hu": ["\u00dajs\u00e1g"], "bs": ["Novine"], "hy": ["\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"], "ka": ["\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"], "uk": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "sk": ["Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"], "sl": ["\u010casopis"], "ga": ["Nuacht\u00e1n"], "gd": ["P\u00e0ipear-naidheachd"], "ca": ["Premsa"], "mk": ["\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"], "sq": ["Gazeta"], "sr": ["\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"], "sv": ["Tidning"], "ko": ["\uc2e0\ubb38"], "gl": ["Prensa escrita"], "el": ["\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"], "en": ["Newspaper"], "is": ["Dagbla\u00f0"], "it": ["Giornale"], "zh": ["\u5831\u7d19"], "es": ["Prensa escrita"], "et": ["Ajaleht"], "eu": ["Egunkari"], "cs": ["Noviny"], "ar": ["\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"], "cy": ["Papur newydd"], "ja": ["\u65b0\u805e"], "az": ["Q\u0259zet"], "pl": ["Gazeta"], "ro": ["Ziar"], "da": ["Avis"], "he": ["\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"], "tr": ["Gazete"], "nl": ["Krant"]}, "edmDatasetName": ["9200300_Ag_EU_TEL_a0600_Newspapers_ONB"], "edmIsShownAt": ["http://anno.onb.ac.at/cgi-content/anno?apm=0&aid=hum&datum=18480425"], "edmIsShownBy": ["http://iiif.onb.ac.at/images/ANNO/hum18480425/00000001/full/full/0/default.jpg"], "edmPlace": ["http://d-nb.info/gnd/4066009-6"], "edmPlaceLabel": [{"def": "Wien"}], "edmPlaceLabelLangAware": {"def": ["Wien"]}, "edmPreview": ["https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=http%3A%2F%2Fiiif.onb.ac.at%2Fimages%2FANNO%2Fhum18480425%2F00000001%2Ffull%2Ffull%2F0%2Fdefault.jpg&type=TEXT"], "europeanaCollectionName": ["9200300_Ag_EU_TEL_a0600_Newspapers_ONB"], "europeanaCompleteness": 5, "guid": "https://www.europeana.eu/item/9200300/BibliographicResource_3000051861579?utm_source=api&utm_medium=api&utm_campaign=J6W44jvPV", "id": "/9200300/BibliographicResource_3000051861579", "index": 0, "language": ["de"], "link": "https://europeana.eu/api/v2/record/9200300/BibliographicResource_3000051861579.json?wskey=J6W44jvPV", "previewNoDistribute": false, "provider": ["The European Library"], "rights": ["http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/"], "score": 2.0350683, "timestamp": 1586463693673, "timestamp_created": "2019-03-14T16:18:16.705Z", "timestamp_created_epoch": 1552580296705, "timestamp_update": "2019-03-14T16:18:16.705Z", "timestamp_update_epoch": 1552580296705, "title": ["Der Humorist - 1848-04-25"], "type": "TEXT", "ugc": [false]}, {"completeness": 5, "country": ["Austria"], "dataProvider": ["\u00d6sterreichische Nationalbibliothek - Austrian National Library"], "dcLanguage": ["deu"], "dcLanguageLangAware": {"def": ["deu"]}, "dcTitleLangAware": {"def": ["Der Humorist - 1848-05-04"]}, "dctermsSpatial": ["http://d-nb.info/gnd/4066009-6"], "edmConcept": ["http://d-nb.info/gnd/4020517-4", "http://d-nb.info/gnd/4026170-0", "http://d-nb.info/gnd/4051752-4", "http://data.europeana.eu/concept/base/18"], "edmConceptLabel": [{"def": "Geschichte"}, {"def": "Humor"}, {"def": "Satire"}, {"def": "Avis"}, {"def": "Zeitung"}, {"def": "Sanomalehti"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Jornal"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Laikra\u0161tis"}, {"def": "Novine"}, {"def": "Laikraksts"}, {"def": "Journal"}, {"def": "\u00dajs\u00e1g"}, {"def": "Novine"}, {"def": "\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"}, {"def": "\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"}, {"def": "\u010casopis"}, {"def": "Nuacht\u00e1n"}, {"def": "P\u00e0ipear-naidheachd"}, {"def": "Premsa"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"}, {"def": "Tidning"}, {"def": "\uc2e0\ubb38"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"}, {"def": "Newspaper"}, {"def": "Dagbla\u00f0"}, {"def": "Giornale"}, {"def": "\u5831\u7d19"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "Ajaleht"}, {"def": "Egunkari"}, {"def": "Noviny"}, {"def": "\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"}, {"def": "Papur newydd"}, {"def": "\u65b0\u805e"}, {"def": "Q\u0259zet"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "Ziar"}, {"def": "Avis"}, {"def": "\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"}, {"def": "Gazete"}, {"def": "Krant"}], "edmConceptPrefLabelLangAware": {"no": ["Avis"], "de": ["Zeitung"], "fi": ["Sanomalehti"], "be": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "ru": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "def": ["Geschichte", "Satire", "Humor"], "pt": ["Jornal"], "bg": ["\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"], "lt": ["Laikra\u0161tis"], "hr": ["Novine"], "lv": ["Laikraksts"], "fr": ["Journal"], "hu": ["\u00dajs\u00e1g"], "bs": ["Novine"], "hy": ["\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"], "ka": ["\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"], "uk": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "sk": ["Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"], "sl": ["\u010casopis"], "ga": ["Nuacht\u00e1n"], "gd": ["P\u00e0ipear-naidheachd"], "ca": ["Premsa"], "mk": ["\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"], "sq": ["Gazeta"], "sr": ["\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"], "sv": ["Tidning"], "ko": ["\uc2e0\ubb38"], "gl": ["Prensa escrita"], "el": ["\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"], "en": ["Newspaper"], "is": ["Dagbla\u00f0"], "it": ["Giornale"], "zh": ["\u5831\u7d19"], "es": ["Prensa escrita"], "et": ["Ajaleht"], "eu": ["Egunkari"], "cs": ["Noviny"], "ar": ["\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"], "cy": ["Papur newydd"], "ja": ["\u65b0\u805e"], "az": ["Q\u0259zet"], "pl": ["Gazeta"], "ro": ["Ziar"], "da": ["Avis"], "he": ["\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"], "tr": ["Gazete"], "nl": ["Krant"]}, "edmDatasetName": ["9200300_Ag_EU_TEL_a0600_Newspapers_ONB"], "edmIsShownAt": ["http://anno.onb.ac.at/cgi-content/anno?apm=0&aid=hum&datum=18480504"], "edmIsShownBy": ["http://iiif.onb.ac.at/images/ANNO/hum18480504/00000001/full/full/0/default.jpg"], "edmPlace": ["http://d-nb.info/gnd/4066009-6"], "edmPlaceLabel": [{"def": "Wien"}], "edmPlaceLabelLangAware": {"def": ["Wien"]}, "edmPreview": ["https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=http%3A%2F%2Fiiif.onb.ac.at%2Fimages%2FANNO%2Fhum18480504%2F00000001%2Ffull%2Ffull%2F0%2Fdefault.jpg&type=TEXT"], "europeanaCollectionName": ["9200300_Ag_EU_TEL_a0600_Newspapers_ONB"], "europeanaCompleteness": 5, "guid": "https://www.europeana.eu/item/9200300/BibliographicResource_3000051821275?utm_source=api&utm_medium=api&utm_campaign=J6W44jvPV", "id": "/9200300/BibliographicResource_3000051821275", "index": 0, "language": ["de"], "link": "https://europeana.eu/api/v2/record/9200300/BibliographicResource_3000051821275.json?wskey=J6W44jvPV", "previewNoDistribute": false, "provider": ["The European Library"], "rights": ["http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/"], "score": 2.0350683, "timestamp": 1586467577759, "timestamp_created": "2019-03-14T15:09:18.071Z", "timestamp_created_epoch": 1552576158071, "timestamp_update": "2019-03-14T15:09:18.071Z", "timestamp_update_epoch": 1552576158071, "title": ["Der Humorist - 1848-05-04"], "type": "TEXT", "ugc": [false]}, {"completeness": 5, "country": ["Austria"], "dataProvider": ["\u00d6sterreichische Nationalbibliothek - Austrian National Library"], "dcLanguage": ["deu"], "dcLanguageLangAware": {"def": ["deu"]}, "dcTitleLangAware": {"def": ["Der Humorist - 1848-03-10"]}, "dctermsSpatial": ["http://d-nb.info/gnd/4066009-6"], "edmConcept": ["http://d-nb.info/gnd/4020517-4", "http://d-nb.info/gnd/4026170-0", "http://d-nb.info/gnd/4051752-4", "http://data.europeana.eu/concept/base/18"], "edmConceptLabel": [{"def": "Geschichte"}, {"def": "Humor"}, {"def": "Satire"}, {"def": "Avis"}, {"def": "Zeitung"}, {"def": "Sanomalehti"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Jornal"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Laikra\u0161tis"}, {"def": "Novine"}, {"def": "Laikraksts"}, {"def": "Journal"}, {"def": "\u00dajs\u00e1g"}, {"def": "Novine"}, {"def": "\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"}, {"def": "\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"}, {"def": "\u010casopis"}, {"def": "Nuacht\u00e1n"}, {"def": "P\u00e0ipear-naidheachd"}, {"def": "Premsa"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"}, {"def": "Tidning"}, {"def": "\uc2e0\ubb38"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"}, {"def": "Newspaper"}, {"def": "Dagbla\u00f0"}, {"def": "Giornale"}, {"def": "\u5831\u7d19"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "Ajaleht"}, {"def": "Egunkari"}, {"def": "Noviny"}, {"def": "\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"}, {"def": "Papur newydd"}, {"def": "\u65b0\u805e"}, {"def": "Q\u0259zet"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "Ziar"}, {"def": "Avis"}, {"def": "\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"}, {"def": "Gazete"}, {"def": "Krant"}], "edmConceptPrefLabelLangAware": {"no": ["Avis"], "de": ["Zeitung"], "fi": ["Sanomalehti"], "be": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "ru": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "def": ["Geschichte", "Satire", "Humor"], "pt": ["Jornal"], "bg": ["\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"], "lt": ["Laikra\u0161tis"], "hr": ["Novine"], "lv": ["Laikraksts"], "fr": ["Journal"], "hu": ["\u00dajs\u00e1g"], "bs": ["Novine"], "hy": ["\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"], "ka": ["\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"], "uk": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "sk": ["Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"], "sl": ["\u010casopis"], "ga": ["Nuacht\u00e1n"], "gd": ["P\u00e0ipear-naidheachd"], "ca": ["Premsa"], "mk": ["\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"], "sq": ["Gazeta"], "sr": ["\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"], "sv": ["Tidning"], "ko": ["\uc2e0\ubb38"], "gl": ["Prensa escrita"], "el": ["\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"], "en": ["Newspaper"], "is": ["Dagbla\u00f0"], "it": ["Giornale"], "zh": ["\u5831\u7d19"], "es": ["Prensa escrita"], "et": ["Ajaleht"], "eu": ["Egunkari"], "cs": ["Noviny"], "ar": ["\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"], "cy": ["Papur newydd"], "ja": ["\u65b0\u805e"], "az": ["Q\u0259zet"], "pl": ["Gazeta"], "ro": ["Ziar"], "da": ["Avis"], "he": ["\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"], "tr": ["Gazete"], "nl": ["Krant"]}, "edmDatasetName": ["9200300_Ag_EU_TEL_a0600_Newspapers_ONB"], "edmIsShownAt": ["http://anno.onb.ac.at/cgi-content/anno?apm=0&aid=hum&datum=18480310"], "edmIsShownBy": ["http://iiif.onb.ac.at/images/ANNO/hum18480310/00000001/full/full/0/default.jpg"], "edmPlace": ["http://d-nb.info/gnd/4066009-6"], "edmPlaceLabel": [{"def": "Wien"}], "edmPlaceLabelLangAware": {"def": ["Wien"]}, "edmPreview": ["https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=http%3A%2F%2Fiiif.onb.ac.at%2Fimages%2FANNO%2Fhum18480310%2F00000001%2Ffull%2Ffull%2F0%2Fdefault.jpg&type=TEXT"], "europeanaCollectionName": ["9200300_Ag_EU_TEL_a0600_Newspapers_ONB"], "europeanaCompleteness": 5, "guid": "https://www.europeana.eu/item/9200300/BibliographicResource_3000051787868?utm_source=api&utm_medium=api&utm_campaign=J6W44jvPV", "id": "/9200300/BibliographicResource_3000051787868", "index": 0, "language": ["de"], "link": "https://europeana.eu/api/v2/record/9200300/BibliographicResource_3000051787868.json?wskey=J6W44jvPV", "previewNoDistribute": false, "provider": ["The European Library"], "rights": ["http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/"], "score": 2.0350683, "timestamp": 1586470633263, "timestamp_created": "2019-03-14T13:41:54.319Z", "timestamp_created_epoch": 1552570914319, "timestamp_update": "2019-03-14T13:41:54.319Z", "timestamp_update_epoch": 1552570914319, "title": ["Der Humorist - 1848-03-10"], "type": "TEXT", "ugc": [false]}, {"completeness": 5, "country": ["Austria"], "dataProvider": ["\u00d6sterreichische Nationalbibliothek - Austrian National Library"], "dcLanguage": ["deu"], "dcLanguageLangAware": {"def": ["deu"]}, "dcTitleLangAware": {"def": ["Der Humorist - 1848-11-29"]}, "dctermsSpatial": ["http://d-nb.info/gnd/4066009-6"], "edmConcept": ["http://d-nb.info/gnd/4020517-4", "http://d-nb.info/gnd/4026170-0", "http://d-nb.info/gnd/4051752-4", "http://data.europeana.eu/concept/base/18"], "edmConceptLabel": [{"def": "Geschichte"}, {"def": "Humor"}, {"def": "Satire"}, {"def": "Avis"}, {"def": "Zeitung"}, {"def": "Sanomalehti"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Jornal"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Laikra\u0161tis"}, {"def": "Novine"}, {"def": "Laikraksts"}, {"def": "Journal"}, {"def": "\u00dajs\u00e1g"}, {"def": "Novine"}, {"def": "\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"}, {"def": "\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"}, {"def": "\u010casopis"}, {"def": "Nuacht\u00e1n"}, {"def": "P\u00e0ipear-naidheachd"}, {"def": "Premsa"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"}, {"def": "Tidning"}, {"def": "\uc2e0\ubb38"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"}, {"def": "Newspaper"}, {"def": "Dagbla\u00f0"}, {"def": "Giornale"}, {"def": "\u5831\u7d19"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "Ajaleht"}, {"def": "Egunkari"}, {"def": "Noviny"}, {"def": "\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"}, {"def": "Papur newydd"}, {"def": "\u65b0\u805e"}, {"def": "Q\u0259zet"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "Ziar"}, {"def": "Avis"}, {"def": "\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"}, {"def": "Gazete"}, {"def": "Krant"}], "edmConceptPrefLabelLangAware": {"no": ["Avis"], "de": ["Zeitung"], "fi": ["Sanomalehti"], "be": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "ru": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "def": ["Geschichte", "Satire", "Humor"], "pt": ["Jornal"], "bg": ["\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"], "lt": ["Laikra\u0161tis"], "hr": ["Novine"], "lv": ["Laikraksts"], "fr": ["Journal"], "hu": ["\u00dajs\u00e1g"], "bs": ["Novine"], "hy": ["\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"], "ka": ["\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"], "uk": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "sk": ["Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"], "sl": ["\u010casopis"], "ga": ["Nuacht\u00e1n"], "gd": ["P\u00e0ipear-naidheachd"], "ca": ["Premsa"], "mk": ["\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"], "sq": ["Gazeta"], "sr": ["\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"], "sv": ["Tidning"], "ko": ["\uc2e0\ubb38"], "gl": ["Prensa escrita"], "el": ["\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"], "en": ["Newspaper"], "is": ["Dagbla\u00f0"], "it": ["Giornale"], "zh": ["\u5831\u7d19"], "es": ["Prensa escrita"], "et": ["Ajaleht"], "eu": ["Egunkari"], "cs": ["Noviny"], "ar": ["\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"], "cy": ["Papur newydd"], "ja": ["\u65b0\u805e"], "az": ["Q\u0259zet"], "pl": ["Gazeta"], "ro": ["Ziar"], "da": ["Avis"], "he": ["\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"], "tr": ["Gazete"], "nl": ["Krant"]}, "edmDatasetName": ["9200300_Ag_EU_TEL_a0600_Newspapers_ONB"], "edmIsShownAt": ["http://anno.onb.ac.at/cgi-content/anno?apm=0&aid=hum&datum=18481129"], "edmIsShownBy": ["http://iiif.onb.ac.at/images/ANNO/hum18481129/00000001/full/full/0/default.jpg"], "edmPlace": ["http://d-nb.info/gnd/4066009-6"], "edmPlaceLabel": [{"def": "Wien"}], "edmPlaceLabelLangAware": {"def": ["Wien"]}, "edmPreview": ["https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=http%3A%2F%2Fiiif.onb.ac.at%2Fimages%2FANNO%2Fhum18481129%2F00000001%2Ffull%2Ffull%2F0%2Fdefault.jpg&type=TEXT"], "europeanaCollectionName": ["9200300_Ag_EU_TEL_a0600_Newspapers_ONB"], "europeanaCompleteness": 5, "guid": "https://www.europeana.eu/item/9200300/BibliographicResource_3000051845279?utm_source=api&utm_medium=api&utm_campaign=J6W44jvPV", "id": "/9200300/BibliographicResource_3000051845279", "index": 0, "language": ["de"], "link": "https://europeana.eu/api/v2/record/9200300/BibliographicResource_3000051845279.json?wskey=J6W44jvPV", "previewNoDistribute": false, "provider": ["The European Library"], "rights": ["http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/"], "score": 2.0324492, "timestamp": 1586465195826, "timestamp_created": "2019-03-14T15:20:20.721Z", "timestamp_created_epoch": 1552576820721, "timestamp_update": "2019-03-14T15:20:20.721Z", "timestamp_update_epoch": 1552576820721, "title": ["Der Humorist - 1848-11-29"], "type": "TEXT", "ugc": [false]}, {"completeness": 5, "country": ["Austria"], "dataProvider": ["\u00d6sterreichische Nationalbibliothek - Austrian National Library"], "dcLanguage": ["deu"], "dcLanguageLangAware": {"def": ["deu"]}, "dcTitleLangAware": {"def": ["Der Humorist - 1848-11-28"]}, "dctermsSpatial": ["http://d-nb.info/gnd/4066009-6"], "edmConcept": ["http://d-nb.info/gnd/4020517-4", "http://d-nb.info/gnd/4026170-0", "http://d-nb.info/gnd/4051752-4", "http://data.europeana.eu/concept/base/18"], "edmConceptLabel": [{"def": "Geschichte"}, {"def": "Humor"}, {"def": "Satire"}, {"def": "Avis"}, {"def": "Zeitung"}, {"def": "Sanomalehti"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Jornal"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Laikra\u0161tis"}, {"def": "Novine"}, {"def": "Laikraksts"}, {"def": "Journal"}, {"def": "\u00dajs\u00e1g"}, {"def": "Novine"}, {"def": "\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"}, {"def": "\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"}, {"def": "\u010casopis"}, {"def": "Nuacht\u00e1n"}, {"def": "P\u00e0ipear-naidheachd"}, {"def": "Premsa"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"}, {"def": "Tidning"}, {"def": "\uc2e0\ubb38"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"}, {"def": "Newspaper"}, {"def": "Dagbla\u00f0"}, {"def": "Giornale"}, {"def": "\u5831\u7d19"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "Ajaleht"}, {"def": "Egunkari"}, {"def": "Noviny"}, {"def": "\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"}, {"def": "Papur newydd"}, {"def": "\u65b0\u805e"}, {"def": "Q\u0259zet"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "Ziar"}, {"def": "Avis"}, {"def": "\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"}, {"def": "Gazete"}, {"def": "Krant"}], "edmConceptPrefLabelLangAware": {"no": ["Avis"], "de": ["Zeitung"], "fi": ["Sanomalehti"], "be": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "ru": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "def": ["Geschichte", "Satire", "Humor"], "pt": ["Jornal"], "bg": ["\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"], "lt": ["Laikra\u0161tis"], "hr": ["Novine"], "lv": ["Laikraksts"], "fr": ["Journal"], "hu": ["\u00dajs\u00e1g"], "bs": ["Novine"], "hy": ["\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"], "ka": ["\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"], "uk": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "sk": ["Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"], "sl": ["\u010casopis"], "ga": ["Nuacht\u00e1n"], "gd": ["P\u00e0ipear-naidheachd"], "ca": ["Premsa"], "mk": ["\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"], "sq": ["Gazeta"], "sr": ["\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"], "sv": ["Tidning"], "ko": ["\uc2e0\ubb38"], "gl": ["Prensa escrita"], "el": ["\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"], "en": ["Newspaper"], "is": ["Dagbla\u00f0"], "it": ["Giornale"], "zh": ["\u5831\u7d19"], "es": ["Prensa escrita"], "et": ["Ajaleht"], "eu": ["Egunkari"], "cs": ["Noviny"], "ar": ["\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"], "cy": ["Papur newydd"], "ja": ["\u65b0\u805e"], "az": ["Q\u0259zet"], "pl": ["Gazeta"], "ro": ["Ziar"], "da": ["Avis"], "he": ["\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"], "tr": ["Gazete"], "nl": ["Krant"]}, "edmDatasetName": ["9200300_Ag_EU_TEL_a0600_Newspapers_ONB"], "edmIsShownAt": ["http://anno.onb.ac.at/cgi-content/anno?apm=0&aid=hum&datum=18481128"], "edmIsShownBy": ["http://iiif.onb.ac.at/images/ANNO/hum18481128/00000001/full/full/0/default.jpg"], "edmPlace": ["http://d-nb.info/gnd/4066009-6"], "edmPlaceLabel": [{"def": "Wien"}], "edmPlaceLabelLangAware": {"def": ["Wien"]}, "edmPreview": ["https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=http%3A%2F%2Fiiif.onb.ac.at%2Fimages%2FANNO%2Fhum18481128%2F00000001%2Ffull%2Ffull%2F0%2Fdefault.jpg&type=TEXT"], "europeanaCollectionName": ["9200300_Ag_EU_TEL_a0600_Newspapers_ONB"], "europeanaCompleteness": 5, "guid": "https://www.europeana.eu/item/9200300/BibliographicResource_3000051856313?utm_source=api&utm_medium=api&utm_campaign=J6W44jvPV", "id": "/9200300/BibliographicResource_3000051856313", "index": 0, "language": ["de"], "link": "https://europeana.eu/api/v2/record/9200300/BibliographicResource_3000051856313.json?wskey=J6W44jvPV", "previewNoDistribute": false, "provider": ["The European Library"], "rights": ["http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/"], "score": 2.0324492, "timestamp": 1586464253606, "timestamp_created": "2019-03-14T14:24:12.380Z", "timestamp_created_epoch": 1552573452380, "timestamp_update": "2019-03-14T14:24:12.380Z", "timestamp_update_epoch": 1552573452380, "title": ["Der Humorist - 1848-11-28"], "type": "TEXT", "ugc": [false]}, {"completeness": 5, "country": ["Austria"], "dataProvider": ["\u00d6sterreichische Nationalbibliothek - Austrian National Library"], "dcLanguage": ["deu"], "dcLanguageLangAware": {"def": ["deu"]}, "dcTitleLangAware": {"def": ["Wiener Zeitung - 1848-08-15"]}, "dctermsSpatial": ["http://d-nb.info/gnd/4066009-6"], "edmConcept": ["http://d-nb.info/gnd/4067510-5", "http://data.europeana.eu/concept/base/18"], "edmConceptLabel": [{"def": "Zeitung"}, {"def": "Avis"}, {"def": "Zeitung"}, {"def": "Sanomalehti"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Jornal"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Laikra\u0161tis"}, {"def": "Novine"}, {"def": "Laikraksts"}, {"def": "Journal"}, {"def": "\u00dajs\u00e1g"}, {"def": "Novine"}, {"def": "\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"}, {"def": "\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"}, {"def": "\u010casopis"}, {"def": "Nuacht\u00e1n"}, {"def": "P\u00e0ipear-naidheachd"}, {"def": "Premsa"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"}, {"def": "Tidning"}, {"def": "\uc2e0\ubb38"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"}, {"def": "Newspaper"}, {"def": "Dagbla\u00f0"}, {"def": "Giornale"}, {"def": "\u5831\u7d19"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "Ajaleht"}, {"def": "Egunkari"}, {"def": "Noviny"}, {"def": "\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"}, {"def": "Papur newydd"}, {"def": "\u65b0\u805e"}, {"def": "Q\u0259zet"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "Ziar"}, {"def": "Avis"}, {"def": "\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"}, {"def": "Gazete"}, {"def": "Krant"}], "edmConceptPrefLabelLangAware": {"no": ["Avis"], "de": ["Zeitung"], "fi": ["Sanomalehti"], "be": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "ru": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "def": ["Zeitung"], "pt": ["Jornal"], "bg": ["\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"], "lt": ["Laikra\u0161tis"], "hr": ["Novine"], "lv": ["Laikraksts"], "fr": ["Journal"], "hu": ["\u00dajs\u00e1g"], "bs": ["Novine"], "hy": ["\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"], "ka": ["\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"], "uk": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "sk": ["Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"], "sl": ["\u010casopis"], "ga": ["Nuacht\u00e1n"], "gd": ["P\u00e0ipear-naidheachd"], "ca": ["Premsa"], "mk": ["\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"], "sq": ["Gazeta"], "sr": ["\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"], "sv": ["Tidning"], "ko": ["\uc2e0\ubb38"], "gl": ["Prensa escrita"], "el": ["\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"], "en": ["Newspaper"], "is": ["Dagbla\u00f0"], "it": ["Giornale"], "zh": ["\u5831\u7d19"], "es": ["Prensa escrita"], "et": ["Ajaleht"], "eu": ["Egunkari"], "cs": ["Noviny"], "ar": ["\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"], "cy": ["Papur newydd"], "ja": ["\u65b0\u805e"], "az": ["Q\u0259zet"], "pl": ["Gazeta"], "ro": ["Ziar"], "da": ["Avis"], "he": ["\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"], "tr": ["Gazete"], "nl": ["Krant"]}, "edmDatasetName": ["9200300_Ag_EU_TEL_a0600_Newspapers_ONB"], "edmIsShownAt": ["http://anno.onb.ac.at/cgi-content/anno?apm=0&aid=wrz&datum=18480815"], "edmIsShownBy": ["http://iiif.onb.ac.at/images/ANNO/wrz18480815/00000001/full/full/0/default.jpg"], "edmPlace": ["http://d-nb.info/gnd/4066009-6"], "edmPlaceLabel": [{"def": "Wien"}], "edmPlaceLabelLangAware": {"def": ["Wien"]}, "edmPreview": ["https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=http%3A%2F%2Fiiif.onb.ac.at%2Fimages%2FANNO%2Fwrz18480815%2F00000001%2Ffull%2Ffull%2F0%2Fdefault.jpg&type=TEXT"], "europeanaCollectionName": ["9200300_Ag_EU_TEL_a0600_Newspapers_ONB"], "europeanaCompleteness": 5, "guid": "https://www.europeana.eu/item/9200300/BibliographicResource_3000051847053?utm_source=api&utm_medium=api&utm_campaign=J6W44jvPV", "id": "/9200300/BibliographicResource_3000051847053", "index": 0, "language": ["de"], "link": "https://europeana.eu/api/v2/record/9200300/BibliographicResource_3000051847053.json?wskey=J6W44jvPV", "previewNoDistribute": false, "provider": ["The European Library"], "rights": ["http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/"], "score": 2.0233593, "timestamp": 1586465100108, "timestamp_created": "2019-03-14T15:49:57.145Z", "timestamp_created_epoch": 1552578597145, "timestamp_update": "2019-03-14T15:49:57.145Z", "timestamp_update_epoch": 1552578597145, "title": ["Wiener Zeitung - 1848-08-15"], "type": "TEXT", "ugc": [false]}, {"completeness": 5, "country": ["Austria"], "dataProvider": ["\u00d6sterreichische Nationalbibliothek - Austrian National Library"], "dcLanguage": ["deu"], "dcLanguageLangAware": {"def": ["deu"]}, "dcTitleLangAware": {"def": ["Der Humorist - 1848-12-21"]}, "dctermsSpatial": ["http://d-nb.info/gnd/4066009-6"], "edmConcept": ["http://d-nb.info/gnd/4020517-4", "http://d-nb.info/gnd/4026170-0", "http://d-nb.info/gnd/4051752-4", "http://data.europeana.eu/concept/base/18"], "edmConceptLabel": [{"def": "Geschichte"}, {"def": "Humor"}, {"def": "Satire"}, {"def": "Avis"}, {"def": "Zeitung"}, {"def": "Sanomalehti"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Jornal"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Laikra\u0161tis"}, {"def": "Novine"}, {"def": "Laikraksts"}, {"def": "Journal"}, {"def": "\u00dajs\u00e1g"}, {"def": "Novine"}, {"def": "\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"}, {"def": "\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"}, {"def": "\u010casopis"}, {"def": "Nuacht\u00e1n"}, {"def": "P\u00e0ipear-naidheachd"}, {"def": "Premsa"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"}, {"def": "Tidning"}, {"def": "\uc2e0\ubb38"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"}, {"def": "Newspaper"}, {"def": "Dagbla\u00f0"}, {"def": "Giornale"}, {"def": "\u5831\u7d19"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "Ajaleht"}, {"def": "Egunkari"}, {"def": "Noviny"}, {"def": "\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"}, {"def": "Papur newydd"}, {"def": "\u65b0\u805e"}, {"def": "Q\u0259zet"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "Ziar"}, {"def": "Avis"}, {"def": "\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"}, {"def": "Gazete"}, {"def": "Krant"}], "edmConceptPrefLabelLangAware": {"no": ["Avis"], "de": ["Zeitung"], "fi": ["Sanomalehti"], "be": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "ru": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "def": ["Geschichte", "Satire", "Humor"], "pt": ["Jornal"], "bg": ["\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"], "lt": ["Laikra\u0161tis"], "hr": ["Novine"], "lv": ["Laikraksts"], "fr": ["Journal"], "hu": ["\u00dajs\u00e1g"], "bs": ["Novine"], "hy": ["\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"], "ka": ["\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"], "uk": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "sk": ["Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"], "sl": ["\u010casopis"], "ga": ["Nuacht\u00e1n"], "gd": ["P\u00e0ipear-naidheachd"], "ca": ["Premsa"], "mk": ["\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"], "sq": ["Gazeta"], "sr": ["\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"], "sv": ["Tidning"], "ko": ["\uc2e0\ubb38"], "gl": ["Prensa escrita"], "el": ["\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"], "en": ["Newspaper"], "is": ["Dagbla\u00f0"], "it": ["Giornale"], "zh": ["\u5831\u7d19"], "es": ["Prensa escrita"], "et": ["Ajaleht"], "eu": ["Egunkari"], "cs": ["Noviny"], "ar": ["\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"], "cy": ["Papur newydd"], "ja": ["\u65b0\u805e"], "az": ["Q\u0259zet"], "pl": ["Gazeta"], "ro": ["Ziar"], "da": ["Avis"], "he": ["\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"], "tr": ["Gazete"], "nl": ["Krant"]}, "edmDatasetName": ["9200300_Ag_EU_TEL_a0600_Newspapers_ONB"], "edmIsShownAt": ["http://anno.onb.ac.at/cgi-content/anno?apm=0&aid=hum&datum=18481221"], "edmIsShownBy": ["http://iiif.onb.ac.at/images/ANNO/hum18481221/00000001/full/full/0/default.jpg"], "edmPlace": ["http://d-nb.info/gnd/4066009-6"], "edmPlaceLabel": [{"def": "Wien"}], "edmPlaceLabelLangAware": {"def": ["Wien"]}, "edmPreview": ["https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=http%3A%2F%2Fiiif.onb.ac.at%2Fimages%2FANNO%2Fhum18481221%2F00000001%2Ffull%2Ffull%2F0%2Fdefault.jpg&type=TEXT"], "europeanaCollectionName": ["9200300_Ag_EU_TEL_a0600_Newspapers_ONB"], "europeanaCompleteness": 5, "guid": "https://www.europeana.eu/item/9200300/BibliographicResource_3000051814884?utm_source=api&utm_medium=api&utm_campaign=J6W44jvPV", "id": "/9200300/BibliographicResource_3000051814884", "index": 0, "language": ["de"], "link": "https://europeana.eu/api/v2/record/9200300/BibliographicResource_3000051814884.json?wskey=J6W44jvPV", "previewNoDistribute": false, "provider": ["The European Library"], "rights": ["http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/"], "score": 2.021925, "timestamp": 1586468153687, "timestamp_created": "2019-03-14T17:04:41.034Z", "timestamp_created_epoch": 1552583081034, "timestamp_update": "2019-03-14T17:04:41.034Z", "timestamp_update_epoch": 1552583081034, "title": ["Der Humorist - 1848-12-21"], "type": "TEXT", "ugc": [false]}, {"completeness": 5, "country": ["Austria"], "dataProvider": ["\u00d6sterreichische Nationalbibliothek - Austrian National Library"], "dcLanguage": ["deu"], "dcLanguageLangAware": {"def": ["deu"]}, "dcTitleLangAware": {"def": ["Wiener Zeitung - 1848-03-28"]}, "dctermsSpatial": ["http://d-nb.info/gnd/4066009-6"], "edmConcept": ["http://d-nb.info/gnd/4067510-5", "http://data.europeana.eu/concept/base/18"], "edmConceptLabel": [{"def": "Zeitung"}, {"def": "Avis"}, {"def": "Zeitung"}, {"def": "Sanomalehti"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Jornal"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Laikra\u0161tis"}, {"def": "Novine"}, {"def": "Laikraksts"}, {"def": "Journal"}, {"def": "\u00dajs\u00e1g"}, {"def": "Novine"}, {"def": "\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"}, {"def": "\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"}, {"def": "\u010casopis"}, {"def": "Nuacht\u00e1n"}, {"def": "P\u00e0ipear-naidheachd"}, {"def": "Premsa"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"}, {"def": "Tidning"}, {"def": "\uc2e0\ubb38"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"}, {"def": "Newspaper"}, {"def": "Dagbla\u00f0"}, {"def": "Giornale"}, {"def": "\u5831\u7d19"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "Ajaleht"}, {"def": "Egunkari"}, {"def": "Noviny"}, {"def": "\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"}, {"def": "Papur newydd"}, {"def": "\u65b0\u805e"}, {"def": "Q\u0259zet"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "Ziar"}, {"def": "Avis"}, {"def": "\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"}, {"def": "Gazete"}, {"def": "Krant"}], "edmConceptPrefLabelLangAware": {"no": ["Avis"], "de": ["Zeitung"], "fi": ["Sanomalehti"], "be": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "ru": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "def": ["Zeitung"], "pt": ["Jornal"], "bg": ["\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"], "lt": ["Laikra\u0161tis"], "hr": ["Novine"], "lv": ["Laikraksts"], "fr": ["Journal"], "hu": ["\u00dajs\u00e1g"], "bs": ["Novine"], "hy": ["\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"], "ka": ["\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"], "uk": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "sk": ["Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"], "sl": ["\u010casopis"], "ga": ["Nuacht\u00e1n"], "gd": ["P\u00e0ipear-naidheachd"], "ca": ["Premsa"], "mk": ["\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"], "sq": ["Gazeta"], "sr": ["\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"], "sv": ["Tidning"], "ko": ["\uc2e0\ubb38"], "gl": ["Prensa escrita"], "el": ["\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"], "en": ["Newspaper"], "is": ["Dagbla\u00f0"], "it": ["Giornale"], "zh": ["\u5831\u7d19"], "es": ["Prensa escrita"], "et": ["Ajaleht"], "eu": ["Egunkari"], "cs": ["Noviny"], "ar": ["\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"], "cy": ["Papur newydd"], "ja": ["\u65b0\u805e"], "az": ["Q\u0259zet"], "pl": ["Gazeta"], "ro": ["Ziar"], "da": ["Avis"], "he": ["\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"], "tr": ["Gazete"], "nl": ["Krant"]}, "edmDatasetName": ["9200300_Ag_EU_TEL_a0600_Newspapers_ONB"], "edmIsShownAt": ["http://anno.onb.ac.at/cgi-content/anno?apm=0&aid=wrz&datum=18480328"], "edmIsShownBy": ["http://iiif.onb.ac.at/images/ANNO/wrz18480328/00000001/full/full/0/default.jpg"], "edmPlace": ["http://d-nb.info/gnd/4066009-6"], "edmPlaceLabel": [{"def": "Wien"}], "edmPlaceLabelLangAware": {"def": ["Wien"]}, "edmPreview": ["https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=http%3A%2F%2Fiiif.onb.ac.at%2Fimages%2FANNO%2Fwrz18480328%2F00000001%2Ffull%2Ffull%2F0%2Fdefault.jpg&type=TEXT"], "europeanaCollectionName": ["9200300_Ag_EU_TEL_a0600_Newspapers_ONB"], "europeanaCompleteness": 5, "guid": "https://www.europeana.eu/item/9200300/BibliographicResource_3000051783613?utm_source=api&utm_medium=api&utm_campaign=J6W44jvPV", "id": "/9200300/BibliographicResource_3000051783613", "index": 0, "language": ["de"], "link": "https://europeana.eu/api/v2/record/9200300/BibliographicResource_3000051783613.json?wskey=J6W44jvPV", "previewNoDistribute": false, "provider": ["The European Library"], "rights": ["http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/"], "score": 2.0175552, "timestamp": 1586471203473, "timestamp_created": "2019-03-14T15:56:04.738Z", "timestamp_created_epoch": 1552578964738, "timestamp_update": "2019-03-14T15:56:04.738Z", "timestamp_update_epoch": 1552578964738, "title": ["Wiener Zeitung - 1848-03-28"], "type": "TEXT", "ugc": [false]}, {"completeness": 5, "country": ["Austria"], "dataProvider": ["\u00d6sterreichische Nationalbibliothek - Austrian National Library"], "dcLanguage": ["deu"], "dcLanguageLangAware": {"def": ["deu"]}, "dcTitleLangAware": {"def": ["Der Humorist - 1848-04-07"]}, "dctermsSpatial": ["http://d-nb.info/gnd/4066009-6"], "edmConcept": ["http://d-nb.info/gnd/4020517-4", "http://d-nb.info/gnd/4026170-0", "http://d-nb.info/gnd/4051752-4", "http://data.europeana.eu/concept/base/18"], "edmConceptLabel": [{"def": "Geschichte"}, {"def": "Humor"}, {"def": "Satire"}, {"def": "Avis"}, {"def": "Zeitung"}, {"def": "Sanomalehti"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Jornal"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Laikra\u0161tis"}, {"def": "Novine"}, {"def": "Laikraksts"}, {"def": "Journal"}, {"def": "\u00dajs\u00e1g"}, {"def": "Novine"}, {"def": "\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"}, {"def": "\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"}, {"def": "\u010casopis"}, {"def": "Nuacht\u00e1n"}, {"def": "P\u00e0ipear-naidheachd"}, {"def": "Premsa"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"}, {"def": "Tidning"}, {"def": "\uc2e0\ubb38"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"}, {"def": "Newspaper"}, {"def": "Dagbla\u00f0"}, {"def": "Giornale"}, {"def": "\u5831\u7d19"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "Ajaleht"}, {"def": "Egunkari"}, {"def": "Noviny"}, {"def": "\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"}, {"def": "Papur newydd"}, {"def": "\u65b0\u805e"}, {"def": "Q\u0259zet"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "Ziar"}, {"def": "Avis"}, {"def": "\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"}, {"def": "Gazete"}, {"def": "Krant"}], "edmConceptPrefLabelLangAware": {"no": ["Avis"], "de": ["Zeitung"], "fi": ["Sanomalehti"], "be": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "ru": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "def": ["Geschichte", "Satire", "Humor"], "pt": ["Jornal"], "bg": ["\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"], "lt": ["Laikra\u0161tis"], "hr": ["Novine"], "lv": ["Laikraksts"], "fr": ["Journal"], "hu": ["\u00dajs\u00e1g"], "bs": ["Novine"], "hy": ["\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"], "ka": ["\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"], "uk": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "sk": ["Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"], "sl": ["\u010casopis"], "ga": ["Nuacht\u00e1n"], "gd": ["P\u00e0ipear-naidheachd"], "ca": ["Premsa"], "mk": ["\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"], "sq": ["Gazeta"], "sr": ["\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"], "sv": ["Tidning"], "ko": ["\uc2e0\ubb38"], "gl": ["Prensa escrita"], "el": ["\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"], "en": ["Newspaper"], "is": ["Dagbla\u00f0"], "it": ["Giornale"], "zh": ["\u5831\u7d19"], "es": ["Prensa escrita"], "et": ["Ajaleht"], "eu": ["Egunkari"], "cs": ["Noviny"], "ar": ["\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"], "cy": ["Papur newydd"], "ja": ["\u65b0\u805e"], "az": ["Q\u0259zet"], "pl": ["Gazeta"], "ro": ["Ziar"], "da": ["Avis"], "he": ["\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"], "tr": ["Gazete"], "nl": ["Krant"]}, "edmDatasetName": ["9200300_Ag_EU_TEL_a0600_Newspapers_ONB"], "edmIsShownAt": ["http://anno.onb.ac.at/cgi-content/anno?apm=0&aid=hum&datum=18480407"], "edmIsShownBy": ["http://iiif.onb.ac.at/images/ANNO/hum18480407/00000001/full/full/0/default.jpg"], "edmPlace": ["http://d-nb.info/gnd/4066009-6"], "edmPlaceLabel": [{"def": "Wien"}], "edmPlaceLabelLangAware": {"def": ["Wien"]}, "edmPreview": ["https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=http%3A%2F%2Fiiif.onb.ac.at%2Fimages%2FANNO%2Fhum18480407%2F00000001%2Ffull%2Ffull%2F0%2Fdefault.jpg&type=TEXT"], "europeanaCollectionName": ["9200300_Ag_EU_TEL_a0600_Newspapers_ONB"], "europeanaCompleteness": 5, "guid": "https://www.europeana.eu/item/9200300/BibliographicResource_3000051788397?utm_source=api&utm_medium=api&utm_campaign=J6W44jvPV", "id": "/9200300/BibliographicResource_3000051788397", "index": 0, "language": ["de"], "link": "https://europeana.eu/api/v2/record/9200300/BibliographicResource_3000051788397.json?wskey=J6W44jvPV", "previewNoDistribute": false, "provider": ["The European Library"], "rights": ["http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/"], "score": 2.016442, "timestamp": 1586470728839, "timestamp_created": "2019-03-14T14:40:43.097Z", "timestamp_created_epoch": 1552574443097, "timestamp_update": "2019-03-14T14:40:43.097Z", "timestamp_update_epoch": 1552574443097, "title": ["Der Humorist - 1848-04-07"], "type": "TEXT", "ugc": [false]}, {"completeness": 5, "country": ["Austria"], "dataProvider": ["\u00d6sterreichische Nationalbibliothek - Austrian National Library"], "dcLanguage": ["deu"], "dcLanguageLangAware": {"def": ["deu"]}, "dcTitleLangAware": {"def": ["Der Humorist - 1848-07-04"]}, "dctermsSpatial": ["http://d-nb.info/gnd/4066009-6"], "edmConcept": ["http://d-nb.info/gnd/4020517-4", "http://d-nb.info/gnd/4026170-0", "http://d-nb.info/gnd/4051752-4", "http://data.europeana.eu/concept/base/18"], "edmConceptLabel": [{"def": "Geschichte"}, {"def": "Humor"}, {"def": "Satire"}, {"def": "Avis"}, {"def": "Zeitung"}, {"def": "Sanomalehti"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Jornal"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Laikra\u0161tis"}, {"def": "Novine"}, {"def": "Laikraksts"}, {"def": "Journal"}, {"def": "\u00dajs\u00e1g"}, {"def": "Novine"}, {"def": "\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"}, {"def": "\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"}, {"def": "\u010casopis"}, {"def": "Nuacht\u00e1n"}, {"def": "P\u00e0ipear-naidheachd"}, {"def": "Premsa"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"}, {"def": "Tidning"}, {"def": "\uc2e0\ubb38"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"}, {"def": "Newspaper"}, {"def": "Dagbla\u00f0"}, {"def": "Giornale"}, {"def": "\u5831\u7d19"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "Ajaleht"}, {"def": "Egunkari"}, {"def": "Noviny"}, {"def": "\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"}, {"def": "Papur newydd"}, {"def": "\u65b0\u805e"}, {"def": "Q\u0259zet"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "Ziar"}, {"def": "Avis"}, {"def": "\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"}, {"def": "Gazete"}, {"def": "Krant"}], "edmConceptPrefLabelLangAware": {"no": ["Avis"], "de": ["Zeitung"], "fi": ["Sanomalehti"], "be": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "ru": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "def": ["Geschichte", "Satire", "Humor"], "pt": ["Jornal"], "bg": ["\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"], "lt": ["Laikra\u0161tis"], "hr": ["Novine"], "lv": ["Laikraksts"], "fr": ["Journal"], "hu": ["\u00dajs\u00e1g"], "bs": ["Novine"], "hy": ["\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"], "ka": ["\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"], "uk": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "sk": ["Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"], "sl": ["\u010casopis"], "ga": ["Nuacht\u00e1n"], "gd": ["P\u00e0ipear-naidheachd"], "ca": ["Premsa"], "mk": ["\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"], "sq": ["Gazeta"], "sr": ["\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"], "sv": ["Tidning"], "ko": ["\uc2e0\ubb38"], "gl": ["Prensa escrita"], "el": ["\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"], "en": ["Newspaper"], "is": ["Dagbla\u00f0"], "it": ["Giornale"], "zh": ["\u5831\u7d19"], "es": ["Prensa escrita"], "et": ["Ajaleht"], "eu": ["Egunkari"], "cs": ["Noviny"], "ar": ["\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"], "cy": ["Papur newydd"], "ja": ["\u65b0\u805e"], "az": ["Q\u0259zet"], "pl": ["Gazeta"], "ro": ["Ziar"], "da": ["Avis"], "he": ["\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"], "tr": ["Gazete"], "nl": ["Krant"]}, "edmDatasetName": ["9200300_Ag_EU_TEL_a0600_Newspapers_ONB"], "edmIsShownAt": ["http://anno.onb.ac.at/cgi-content/anno?apm=0&aid=hum&datum=18480704"], "edmIsShownBy": ["http://iiif.onb.ac.at/images/ANNO/hum18480704/00000001/full/full/0/default.jpg"], "edmPlace": ["http://d-nb.info/gnd/4066009-6"], "edmPlaceLabel": [{"def": "Wien"}], "edmPlaceLabelLangAware": {"def": ["Wien"]}, "edmPreview": ["https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=http%3A%2F%2Fiiif.onb.ac.at%2Fimages%2FANNO%2Fhum18480704%2F00000001%2Ffull%2Ffull%2F0%2Fdefault.jpg&type=TEXT"], "europeanaCollectionName": ["9200300_Ag_EU_TEL_a0600_Newspapers_ONB"], "europeanaCompleteness": 5, "guid": "https://www.europeana.eu/item/9200300/BibliographicResource_3000051830731?utm_source=api&utm_medium=api&utm_campaign=J6W44jvPV", "id": "/9200300/BibliographicResource_3000051830731", "index": 0, "language": ["de"], "link": "https://europeana.eu/api/v2/record/9200300/BibliographicResource_3000051830731.json?wskey=J6W44jvPV", "previewNoDistribute": false, "provider": ["The European Library"], "rights": ["http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/"], "score": 2.016442, "timestamp": 1586466713299, "timestamp_created": "2019-03-14T14:03:06.240Z", "timestamp_created_epoch": 1552572186240, "timestamp_update": "2019-03-14T14:03:06.240Z", "timestamp_update_epoch": 1552572186240, "title": ["Der Humorist - 1848-07-04"], "type": "TEXT", "ugc": [false]}, {"completeness": 5, "country": ["Austria"], "dataProvider": ["\u00d6sterreichische Nationalbibliothek - Austrian National Library"], "dcLanguage": ["deu"], "dcLanguageLangAware": {"def": ["deu"]}, "dcTitleLangAware": {"def": ["Der Humorist - 1848-05-12"]}, "dctermsSpatial": ["http://d-nb.info/gnd/4066009-6"], "edmConcept": ["http://d-nb.info/gnd/4020517-4", "http://d-nb.info/gnd/4026170-0", "http://d-nb.info/gnd/4051752-4", "http://data.europeana.eu/concept/base/18"], "edmConceptLabel": [{"def": "Geschichte"}, {"def": "Humor"}, {"def": "Satire"}, {"def": "Avis"}, {"def": "Zeitung"}, {"def": "Sanomalehti"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Jornal"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Laikra\u0161tis"}, {"def": "Novine"}, {"def": "Laikraksts"}, {"def": "Journal"}, {"def": "\u00dajs\u00e1g"}, {"def": "Novine"}, {"def": "\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"}, {"def": "\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"}, {"def": "\u010casopis"}, {"def": "Nuacht\u00e1n"}, {"def": "P\u00e0ipear-naidheachd"}, {"def": "Premsa"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"}, {"def": "Tidning"}, {"def": "\uc2e0\ubb38"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"}, {"def": "Newspaper"}, {"def": "Dagbla\u00f0"}, {"def": "Giornale"}, {"def": "\u5831\u7d19"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "Ajaleht"}, {"def": "Egunkari"}, {"def": "Noviny"}, {"def": "\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"}, {"def": "Papur newydd"}, {"def": "\u65b0\u805e"}, {"def": "Q\u0259zet"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "Ziar"}, {"def": "Avis"}, {"def": "\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"}, {"def": "Gazete"}, {"def": "Krant"}], "edmConceptPrefLabelLangAware": {"no": ["Avis"], "de": ["Zeitung"], "fi": ["Sanomalehti"], "be": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "ru": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "def": ["Geschichte", "Satire", "Humor"], "pt": ["Jornal"], "bg": ["\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"], "lt": ["Laikra\u0161tis"], "hr": ["Novine"], "lv": ["Laikraksts"], "fr": ["Journal"], "hu": ["\u00dajs\u00e1g"], "bs": ["Novine"], "hy": ["\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"], "ka": ["\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"], "uk": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "sk": ["Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"], "sl": ["\u010casopis"], "ga": ["Nuacht\u00e1n"], "gd": ["P\u00e0ipear-naidheachd"], "ca": ["Premsa"], "mk": ["\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"], "sq": ["Gazeta"], "sr": ["\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"], "sv": ["Tidning"], "ko": ["\uc2e0\ubb38"], "gl": ["Prensa escrita"], "el": ["\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"], "en": ["Newspaper"], "is": ["Dagbla\u00f0"], "it": ["Giornale"], "zh": ["\u5831\u7d19"], "es": ["Prensa escrita"], "et": ["Ajaleht"], "eu": ["Egunkari"], "cs": ["Noviny"], "ar": ["\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"], "cy": ["Papur newydd"], "ja": ["\u65b0\u805e"], "az": ["Q\u0259zet"], "pl": ["Gazeta"], "ro": ["Ziar"], "da": ["Avis"], "he": ["\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"], "tr": ["Gazete"], "nl": ["Krant"]}, "edmDatasetName": ["9200300_Ag_EU_TEL_a0600_Newspapers_ONB"], "edmIsShownAt": ["http://anno.onb.ac.at/cgi-content/anno?apm=0&aid=hum&datum=18480512"], "edmIsShownBy": ["http://iiif.onb.ac.at/images/ANNO/hum18480512/00000001/full/full/0/default.jpg"], "edmPlace": ["http://d-nb.info/gnd/4066009-6"], "edmPlaceLabel": [{"def": "Wien"}], "edmPlaceLabelLangAware": {"def": ["Wien"]}, "edmPreview": ["https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=http%3A%2F%2Fiiif.onb.ac.at%2Fimages%2FANNO%2Fhum18480512%2F00000001%2Ffull%2Ffull%2F0%2Fdefault.jpg&type=TEXT"], "europeanaCollectionName": ["9200300_Ag_EU_TEL_a0600_Newspapers_ONB"], "europeanaCompleteness": 5, "guid": "https://www.europeana.eu/item/9200300/BibliographicResource_3000051823830?utm_source=api&utm_medium=api&utm_campaign=J6W44jvPV", "id": "/9200300/BibliographicResource_3000051823830", "index": 0, "language": ["de"], "link": "https://europeana.eu/api/v2/record/9200300/BibliographicResource_3000051823830.json?wskey=J6W44jvPV", "previewNoDistribute": false, "provider": ["The European Library"], "rights": ["http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/"], "score": 2.016442, "timestamp": 1586467284739, "timestamp_created": "2019-03-14T13:14:23.295Z", "timestamp_created_epoch": 1552569263295, "timestamp_update": "2019-03-14T13:14:23.295Z", "timestamp_update_epoch": 1552569263295, "title": ["Der Humorist - 1848-05-12"], "type": "TEXT", "ugc": [false]}, {"completeness": 5, "country": ["Germany"], "dataProvider": ["Hamburg State Library"], "dcLanguage": ["de"], "dcLanguageLangAware": {"def": ["de"]}, "dcTitleLangAware": {"def": ["B\u00f6rsen-Halle - 1848-04-28"]}, "edmConcept": ["http://data.europeana.eu/concept/base/18"], "edmConceptLabel": [{"def": "Avis"}, {"def": "Zeitung"}, {"def": "Sanomalehti"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Jornal"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Laikra\u0161tis"}, {"def": "Novine"}, {"def": "Laikraksts"}, {"def": "Journal"}, {"def": "\u00dajs\u00e1g"}, {"def": "Novine"}, {"def": "\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"}, {"def": "\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"}, {"def": "\u010casopis"}, {"def": "Nuacht\u00e1n"}, {"def": "P\u00e0ipear-naidheachd"}, {"def": "Premsa"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"}, {"def": "Tidning"}, {"def": "\uc2e0\ubb38"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"}, {"def": "Newspaper"}, {"def": "Dagbla\u00f0"}, {"def": "Giornale"}, {"def": "\u5831\u7d19"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "Ajaleht"}, {"def": "Egunkari"}, {"def": "Noviny"}, {"def": "\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"}, {"def": "Papur newydd"}, {"def": "\u65b0\u805e"}, {"def": "Q\u0259zet"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "Ziar"}, {"def": "Avis"}, {"def": "\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"}, {"def": "Gazete"}, {"def": "Krant"}], "edmConceptPrefLabelLangAware": {"no": ["Avis"], "de": ["Zeitung"], "fi": ["Sanomalehti"], "be": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "ru": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "pt": ["Jornal"], "bg": ["\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"], "lt": ["Laikra\u0161tis"], "hr": ["Novine"], "lv": ["Laikraksts"], "fr": ["Journal"], "hu": ["\u00dajs\u00e1g"], "bs": ["Novine"], "hy": ["\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"], "ka": ["\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"], "uk": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "sk": ["Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"], "sl": ["\u010casopis"], "ga": ["Nuacht\u00e1n"], "gd": ["P\u00e0ipear-naidheachd"], "ca": ["Premsa"], "mk": ["\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"], "sq": ["Gazeta"], "sr": ["\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"], "sv": ["Tidning"], "ko": ["\uc2e0\ubb38"], "gl": ["Prensa escrita"], "el": ["\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"], "en": ["Newspaper"], "is": ["Dagbla\u00f0"], "it": ["Giornale"], "zh": ["\u5831\u7d19"], "es": ["Prensa escrita"], "et": ["Ajaleht"], "eu": ["Egunkari"], "cs": ["Noviny"], "ar": ["\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"], "cy": ["Papur newydd"], "ja": ["\u65b0\u805e"], "az": ["Q\u0259zet"], "pl": ["Gazeta"], "ro": ["Ziar"], "da": ["Avis"], "he": ["\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"], "tr": ["Gazete"], "nl": ["Krant"]}, "edmDatasetName": ["9200338_Ag_EU_TEL_a0621_Newspapers_HamburgLibrary"], "edmIsShownBy": ["https://iiif.europeana.eu/image/VT3GRUP3WORRK4XTHZHM7QALITOAYWVZHXWAEF7CAEIDSIYOJTUA/presentation_images/b8dcbe70-0198-11e6-a696-fa163e2dd531/node-3/image/SUBHH/B\u00f6rsen-Halle/1848/04/28/00000001/full/full/0/default.jpg"], "edmPreview": ["https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fiiif.europeana.eu%2Fimage%2FVT3GRUP3WORRK4XTHZHM7QALITOAYWVZHXWAEF7CAEIDSIYOJTUA%2Fpresentation_images%2Fb8dcbe70-0198-11e6-a696-fa163e2dd531%2Fnode-3%2Fimage%2FSUBHH%2FB%C3%B6rsen-Halle%2F1848%2F04%2F28%2F00000001%2Ffull%2Ffull%2F0%2Fdefault.jpg&type=TEXT"], "europeanaCollectionName": ["9200338_Ag_EU_TEL_a0621_Newspapers_HamburgLibrary"], "europeanaCompleteness": 5, "guid": "https://www.europeana.eu/item/9200338/BibliographicResource_3000117695420?utm_source=api&utm_medium=api&utm_campaign=J6W44jvPV", "id": "/9200338/BibliographicResource_3000117695420", "index": 0, "language": ["de"], "link": "https://europeana.eu/api/v2/record/9200338/BibliographicResource_3000117695420.json?wskey=J6W44jvPV", "previewNoDistribute": false, "provider": ["The European Library"], "rights": ["http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/"], "score": 2.00722, "timestamp": 1586536823255, "timestamp_created": "2014-12-03T14:34:05.756Z", "timestamp_created_epoch": 1417617245756, "timestamp_update": "2018-06-26T08:52:08.738Z", "timestamp_update_epoch": 1530003128738, "title": ["B\u00f6rsen-Halle - 1848-04-28"], "type": "TEXT", "ugc": [false]}, {"completeness": 5, "country": ["Austria"], "dataProvider": ["\u00d6sterreichische Nationalbibliothek - Austrian National Library"], "dcLanguage": ["deu"], "dcLanguageLangAware": {"def": ["deu"]}, "dcTitleLangAware": {"def": ["Klagenfurter Zeitung - 1848-09-16"]}, "dctermsSpatial": ["http://d-nb.info/gnd/4030921-6"], "edmConcept": ["http://d-nb.info/gnd/4067510-5", "http://data.europeana.eu/concept/base/18"], "edmConceptLabel": [{"def": "Zeitung"}, {"def": "Avis"}, {"def": "Zeitung"}, {"def": "Sanomalehti"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Jornal"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Laikra\u0161tis"}, {"def": "Novine"}, {"def": "Laikraksts"}, {"def": "Journal"}, {"def": "\u00dajs\u00e1g"}, {"def": "Novine"}, {"def": "\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"}, {"def": "\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"}, {"def": "\u010casopis"}, {"def": "Nuacht\u00e1n"}, {"def": "P\u00e0ipear-naidheachd"}, {"def": "Premsa"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"}, {"def": "Tidning"}, {"def": "\uc2e0\ubb38"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"}, {"def": "Newspaper"}, {"def": "Dagbla\u00f0"}, {"def": "Giornale"}, {"def": "\u5831\u7d19"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "Ajaleht"}, {"def": "Egunkari"}, {"def": "Noviny"}, {"def": "\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"}, {"def": "Papur newydd"}, {"def": "\u65b0\u805e"}, {"def": "Q\u0259zet"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "Ziar"}, {"def": "Avis"}, {"def": "\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"}, {"def": "Gazete"}, {"def": "Krant"}], "edmConceptPrefLabelLangAware": {"no": ["Avis"], "de": ["Zeitung"], "fi": ["Sanomalehti"], "be": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "ru": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "def": ["Zeitung"], "pt": ["Jornal"], "bg": ["\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"], "lt": ["Laikra\u0161tis"], "hr": ["Novine"], "lv": ["Laikraksts"], "fr": ["Journal"], "hu": ["\u00dajs\u00e1g"], "bs": ["Novine"], "hy": ["\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"], "ka": ["\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"], "uk": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "sk": ["Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"], "sl": ["\u010casopis"], "ga": ["Nuacht\u00e1n"], "gd": ["P\u00e0ipear-naidheachd"], "ca": ["Premsa"], "mk": ["\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"], "sq": ["Gazeta"], "sr": ["\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"], "sv": ["Tidning"], "ko": ["\uc2e0\ubb38"], "gl": ["Prensa escrita"], "el": ["\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"], "en": ["Newspaper"], "is": ["Dagbla\u00f0"], "it": ["Giornale"], "zh": ["\u5831\u7d19"], "es": ["Prensa escrita"], "et": ["Ajaleht"], "eu": ["Egunkari"], "cs": ["Noviny"], "ar": ["\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"], "cy": ["Papur newydd"], "ja": ["\u65b0\u805e"], "az": ["Q\u0259zet"], "pl": ["Gazeta"], "ro": ["Ziar"], "da": ["Avis"], "he": ["\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"], "tr": ["Gazete"], "nl": ["Krant"]}, "edmDatasetName": ["9200300_Ag_EU_TEL_a0600_Newspapers_ONB"], "edmIsShownAt": ["http://anno.onb.ac.at/cgi-content/anno?apm=0&aid=kfz&datum=18480916"], "edmIsShownBy": ["http://iiif.onb.ac.at/images/ANNO/kfz18480916/00000001/full/full/0/default.jpg"], "edmPlace": ["http://d-nb.info/gnd/4030921-6"], "edmPlaceLabel": [{"def": "Klagenfurt"}], "edmPlaceLabelLangAware": {"def": ["Klagenfurt"]}, "edmPreview": ["https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=http%3A%2F%2Fiiif.onb.ac.at%2Fimages%2FANNO%2Fkfz18480916%2F00000001%2Ffull%2Ffull%2F0%2Fdefault.jpg&type=TEXT"], "europeanaCollectionName": ["9200300_Ag_EU_TEL_a0600_Newspapers_ONB"], "europeanaCompleteness": 5, "guid": "https://www.europeana.eu/item/9200300/BibliographicResource_3000051784507?utm_source=api&utm_medium=api&utm_campaign=J6W44jvPV", "id": "/9200300/BibliographicResource_3000051784507", "index": 0, "language": ["de"], "link": "https://europeana.eu/api/v2/record/9200300/BibliographicResource_3000051784507.json?wskey=J6W44jvPV", "previewNoDistribute": false, "provider": ["The European Library"], "rights": ["http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/"], "score": 2.003512, "timestamp": 1586471108716, "timestamp_created": "2019-03-14T17:29:06.067Z", "timestamp_created_epoch": 1552584546067, "timestamp_update": "2019-03-14T17:29:06.067Z", "timestamp_update_epoch": 1552584546067, "title": ["Klagenfurter Zeitung - 1848-09-16"], "type": "TEXT", "ugc": [false]}, {"completeness": 5, "country": ["Germany"], "dataProvider": ["Te\u00dfmann Library"], "dcLanguage": ["deu"], "dcLanguageLangAware": {"def": ["deu"]}, "dcTitleLangAware": {"def": ["Bote f\u00fcr Tirol - 1848-04-04"]}, "edmConcept": ["http://data.europeana.eu/concept/base/18"], "edmConceptLabel": [{"def": "Avis"}, {"def": "Zeitung"}, {"def": "Sanomalehti"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Jornal"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Laikra\u0161tis"}, {"def": "Novine"}, {"def": "Laikraksts"}, {"def": "Journal"}, {"def": "\u00dajs\u00e1g"}, {"def": "Novine"}, {"def": "\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"}, {"def": "\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"}, {"def": "\u010casopis"}, {"def": "Nuacht\u00e1n"}, {"def": "P\u00e0ipear-naidheachd"}, {"def": "Premsa"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"}, {"def": "Tidning"}, {"def": "\uc2e0\ubb38"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"}, {"def": "Newspaper"}, {"def": "Dagbla\u00f0"}, {"def": "Giornale"}, {"def": "\u5831\u7d19"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "Ajaleht"}, {"def": "Egunkari"}, {"def": "Noviny"}, {"def": "\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"}, {"def": "Papur newydd"}, {"def": "\u65b0\u805e"}, {"def": "Q\u0259zet"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "Ziar"}, {"def": "Avis"}, {"def": "\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"}, {"def": "Gazete"}, {"def": "Krant"}], "edmConceptPrefLabelLangAware": {"no": ["Avis"], "de": ["Zeitung"], "fi": ["Sanomalehti"], "be": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "ru": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "pt": ["Jornal"], "bg": ["\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"], "lt": ["Laikra\u0161tis"], "hr": ["Novine"], "lv": ["Laikraksts"], "fr": ["Journal"], "hu": ["\u00dajs\u00e1g"], "bs": ["Novine"], "hy": ["\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"], "ka": ["\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"], "uk": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "sk": ["Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"], "sl": ["\u010casopis"], "ga": ["Nuacht\u00e1n"], "gd": ["P\u00e0ipear-naidheachd"], "ca": ["Premsa"], "mk": ["\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"], "sq": ["Gazeta"], "sr": ["\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"], "sv": ["Tidning"], "ko": ["\uc2e0\ubb38"], "gl": ["Prensa escrita"], "el": ["\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"], "en": ["Newspaper"], "is": ["Dagbla\u00f0"], "it": ["Giornale"], "zh": ["\u5831\u7d19"], "es": ["Prensa escrita"], "et": ["Ajaleht"], "eu": ["Egunkari"], "cs": ["Noviny"], "ar": ["\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"], "cy": ["Papur newydd"], "ja": ["\u65b0\u805e"], "az": ["Q\u0259zet"], "pl": ["Gazeta"], "ro": ["Ziar"], "da": ["Avis"], "he": ["\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"], "tr": ["Gazete"], "nl": ["Krant"]}, "edmDatasetName": ["9200333_Newspapers_TessmannLibrary"], "edmIsShownBy": ["https://iiif.europeana.eu/image/4R3JPM2IBN6UIAZO3AM32PE7LZF7M6H3AITMOOTDDP5FYOF3JV2A/presentation_images/80c98de0-02f3-11e6-95c4-fa163e60dd72/node-1/image/LFT/Bote_f\u00fcr_Tirol/1848/04/04/BTV_18480404_01/full/full/0/default.jpg"], "edmPreview": ["https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fiiif.europeana.eu%2Fimage%2F4R3JPM2IBN6UIAZO3AM32PE7LZF7M6H3AITMOOTDDP5FYOF3JV2A%2Fpresentation_images%2F80c98de0-02f3-11e6-95c4-fa163e60dd72%2Fnode-1%2Fimage%2FLFT%2FBote_f%C3%BCr_Tirol%2F1848%2F04%2F04%2FBTV_18480404_01%2Ffull%2Ffull%2F0%2Fdefault.jpg&type=TEXT"], "europeanaCollectionName": ["9200333_Newspapers_TessmannLibrary"], "europeanaCompleteness": 5, "guid": "https://www.europeana.eu/item/9200333/BibliographicResource_3000059014763?utm_source=api&utm_medium=api&utm_campaign=J6W44jvPV", "id": "/9200333/BibliographicResource_3000059014763", "index": 0, "language": ["de"], "link": "https://europeana.eu/api/v2/record/9200333/BibliographicResource_3000059014763.json?wskey=J6W44jvPV", "previewNoDistribute": false, "provider": ["The European Library"], "rights": ["http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/"], "score": 1.9981534, "timestamp": 1586688019454, "timestamp_created": "2019-03-31T13:51:18.459Z", "timestamp_created_epoch": 1554040278459, "timestamp_update": "2019-03-31T13:51:18.459Z", "timestamp_update_epoch": 1554040278459, "title": ["Bote f\u00fcr Tirol - 1848-04-04"], "type": "TEXT", "ugc": [false]}, {"completeness": 5, "country": ["Germany"], "dataProvider": ["Te\u00dfmann Library"], "dcLanguage": ["deu"], "dcLanguageLangAware": {"def": ["deu"]}, "dcTitleLangAware": {"def": ["Bote f\u00fcr Tirol - 1848-06-20"]}, "edmConcept": ["http://data.europeana.eu/concept/base/18"], "edmConceptLabel": [{"def": "Avis"}, {"def": "Zeitung"}, {"def": "Sanomalehti"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Jornal"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Laikra\u0161tis"}, {"def": "Novine"}, {"def": "Laikraksts"}, {"def": "Journal"}, {"def": "\u00dajs\u00e1g"}, {"def": "Novine"}, {"def": "\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"}, {"def": "\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"}, {"def": "\u010casopis"}, {"def": "Nuacht\u00e1n"}, {"def": "P\u00e0ipear-naidheachd"}, {"def": "Premsa"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"}, {"def": "Tidning"}, {"def": "\uc2e0\ubb38"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"}, {"def": "Newspaper"}, {"def": "Dagbla\u00f0"}, {"def": "Giornale"}, {"def": "\u5831\u7d19"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "Ajaleht"}, {"def": "Egunkari"}, {"def": "Noviny"}, {"def": "\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"}, {"def": "Papur newydd"}, {"def": "\u65b0\u805e"}, {"def": "Q\u0259zet"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "Ziar"}, {"def": "Avis"}, {"def": "\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"}, {"def": "Gazete"}, {"def": "Krant"}], "edmConceptPrefLabelLangAware": {"no": ["Avis"], "de": ["Zeitung"], "fi": ["Sanomalehti"], "be": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "ru": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "pt": ["Jornal"], "bg": ["\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"], "lt": ["Laikra\u0161tis"], "hr": ["Novine"], "lv": ["Laikraksts"], "fr": ["Journal"], "hu": ["\u00dajs\u00e1g"], "bs": ["Novine"], "hy": ["\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"], "ka": ["\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"], "uk": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "sk": ["Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"], "sl": ["\u010casopis"], "ga": ["Nuacht\u00e1n"], "gd": ["P\u00e0ipear-naidheachd"], "ca": ["Premsa"], "mk": ["\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"], "sq": ["Gazeta"], "sr": ["\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"], "sv": ["Tidning"], "ko": ["\uc2e0\ubb38"], "gl": ["Prensa escrita"], "el": ["\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"], "en": ["Newspaper"], "is": ["Dagbla\u00f0"], "it": ["Giornale"], "zh": ["\u5831\u7d19"], "es": ["Prensa escrita"], "et": ["Ajaleht"], "eu": ["Egunkari"], "cs": ["Noviny"], "ar": ["\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"], "cy": ["Papur newydd"], "ja": ["\u65b0\u805e"], "az": ["Q\u0259zet"], "pl": ["Gazeta"], "ro": ["Ziar"], "da": ["Avis"], "he": ["\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"], "tr": ["Gazete"], "nl": ["Krant"]}, "edmDatasetName": ["9200333_Newspapers_TessmannLibrary"], "edmIsShownBy": ["https://iiif.europeana.eu/image/6NBUYVO4OQMYPJBZ6GI4I2DMWFXLIDUQAH7PG7NCUE3C5XZXCVSQ/presentation_images/45a074a0-02f7-11e6-95c4-fa163e60dd72/node-1/image/LFT/Bote_f\u00fcr_Tirol/1848/06/20/BTV_18480620_01/full/full/0/default.jpg"], "edmPreview": ["https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fiiif.europeana.eu%2Fimage%2F6NBUYVO4OQMYPJBZ6GI4I2DMWFXLIDUQAH7PG7NCUE3C5XZXCVSQ%2Fpresentation_images%2F45a074a0-02f7-11e6-95c4-fa163e60dd72%2Fnode-1%2Fimage%2FLFT%2FBote_f%C3%BCr_Tirol%2F1848%2F06%2F20%2FBTV_18480620_01%2Ffull%2Ffull%2F0%2Fdefault.jpg&type=TEXT"], "europeanaCollectionName": ["9200333_Newspapers_TessmannLibrary"], "europeanaCompleteness": 5, "guid": "https://www.europeana.eu/item/9200333/BibliographicResource_3000059014891?utm_source=api&utm_medium=api&utm_campaign=J6W44jvPV", "id": "/9200333/BibliographicResource_3000059014891", "index": 0, "language": ["de"], "link": "https://europeana.eu/api/v2/record/9200333/BibliographicResource_3000059014891.json?wskey=J6W44jvPV", "previewNoDistribute": false, "provider": ["The European Library"], "rights": ["http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/"], "score": 1.9981534, "timestamp": 1586688019454, "timestamp_created": "2019-03-31T13:30:39.302Z", "timestamp_created_epoch": 1554039039302, "timestamp_update": "2019-03-31T13:30:39.302Z", "timestamp_update_epoch": 1554039039302, "title": ["Bote f\u00fcr Tirol - 1848-06-20"], "type": "TEXT", "ugc": [false]}, {"completeness": 5, "country": ["Austria"], "dataProvider": ["\u00d6sterreichische Nationalbibliothek - Austrian National Library"], "dcLanguage": ["deu"], "dcLanguageLangAware": {"def": ["deu"]}, "dcTitleLangAware": {"def": ["Der Humorist - 1848-08-11"]}, "dctermsSpatial": ["http://d-nb.info/gnd/4066009-6"], "edmConcept": ["http://d-nb.info/gnd/4020517-4", "http://d-nb.info/gnd/4026170-0", "http://d-nb.info/gnd/4051752-4", "http://data.europeana.eu/concept/base/18"], "edmConceptLabel": [{"def": "Geschichte"}, {"def": "Humor"}, {"def": "Satire"}, {"def": "Avis"}, {"def": "Zeitung"}, {"def": "Sanomalehti"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Jornal"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Laikra\u0161tis"}, {"def": "Novine"}, {"def": "Laikraksts"}, {"def": "Journal"}, {"def": "\u00dajs\u00e1g"}, {"def": "Novine"}, {"def": "\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"}, {"def": "\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"}, {"def": "\u010casopis"}, {"def": "Nuacht\u00e1n"}, {"def": "P\u00e0ipear-naidheachd"}, {"def": "Premsa"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"}, {"def": "Tidning"}, {"def": "\uc2e0\ubb38"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"}, {"def": "Newspaper"}, {"def": "Dagbla\u00f0"}, {"def": "Giornale"}, {"def": "\u5831\u7d19"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "Ajaleht"}, {"def": "Egunkari"}, {"def": "Noviny"}, {"def": "\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"}, {"def": "Papur newydd"}, {"def": "\u65b0\u805e"}, {"def": "Q\u0259zet"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "Ziar"}, {"def": "Avis"}, {"def": "\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"}, {"def": "Gazete"}, {"def": "Krant"}], "edmConceptPrefLabelLangAware": {"no": ["Avis"], "de": ["Zeitung"], "fi": ["Sanomalehti"], "be": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "ru": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "def": ["Geschichte", "Satire", "Humor"], "pt": ["Jornal"], "bg": ["\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"], "lt": ["Laikra\u0161tis"], "hr": ["Novine"], "lv": ["Laikraksts"], "fr": ["Journal"], "hu": ["\u00dajs\u00e1g"], "bs": ["Novine"], "hy": ["\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"], "ka": ["\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"], "uk": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "sk": ["Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"], "sl": ["\u010casopis"], "ga": ["Nuacht\u00e1n"], "gd": ["P\u00e0ipear-naidheachd"], "ca": ["Premsa"], "mk": ["\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"], "sq": ["Gazeta"], "sr": ["\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"], "sv": ["Tidning"], "ko": ["\uc2e0\ubb38"], "gl": ["Prensa escrita"], "el": ["\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"], "en": ["Newspaper"], "is": ["Dagbla\u00f0"], "it": ["Giornale"], "zh": ["\u5831\u7d19"], "es": ["Prensa escrita"], "et": ["Ajaleht"], "eu": ["Egunkari"], "cs": ["Noviny"], "ar": ["\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"], "cy": ["Papur newydd"], "ja": ["\u65b0\u805e"], "az": ["Q\u0259zet"], "pl": ["Gazeta"], "ro": ["Ziar"], "da": ["Avis"], "he": ["\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"], "tr": ["Gazete"], "nl": ["Krant"]}, "edmDatasetName": ["9200300_Ag_EU_TEL_a0600_Newspapers_ONB"], "edmIsShownAt": ["http://anno.onb.ac.at/cgi-content/anno?apm=0&aid=hum&datum=18480811"], "edmIsShownBy": ["http://iiif.onb.ac.at/images/ANNO/hum18480811/00000001/full/full/0/default.jpg"], "edmPlace": ["http://d-nb.info/gnd/4066009-6"], "edmPlaceLabel": [{"def": "Wien"}], "edmPlaceLabelLangAware": {"def": ["Wien"]}, "edmPreview": ["https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=http%3A%2F%2Fiiif.onb.ac.at%2Fimages%2FANNO%2Fhum18480811%2F00000001%2Ffull%2Ffull%2F0%2Fdefault.jpg&type=TEXT"], "europeanaCollectionName": ["9200300_Ag_EU_TEL_a0600_Newspapers_ONB"], "europeanaCompleteness": 5, "guid": "https://www.europeana.eu/item/9200300/BibliographicResource_3000051854140?utm_source=api&utm_medium=api&utm_campaign=J6W44jvPV", "id": "/9200300/BibliographicResource_3000051854140", "index": 0, "language": ["de"], "link": "https://europeana.eu/api/v2/record/9200300/BibliographicResource_3000051854140.json?wskey=J6W44jvPV", "previewNoDistribute": false, "provider": ["The European Library"], "rights": ["http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/"], "score": 1.9981534, "timestamp": 1586464443843, "timestamp_created": "2019-03-14T17:21:24.811Z", "timestamp_created_epoch": 1552584084811, "timestamp_update": "2019-03-14T17:21:24.811Z", "timestamp_update_epoch": 1552584084811, "title": ["Der Humorist - 1848-08-11"], "type": "TEXT", "ugc": [false]}, {"completeness": 5, "country": ["Austria"], "dataProvider": ["\u00d6sterreichische Nationalbibliothek - Austrian National Library"], "dcLanguage": ["deu"], "dcLanguageLangAware": {"def": ["deu"]}, "dcTitleLangAware": {"def": ["Der Humorist - 1848-07-18"]}, "dctermsSpatial": ["http://d-nb.info/gnd/4066009-6"], "edmConcept": ["http://d-nb.info/gnd/4020517-4", "http://d-nb.info/gnd/4026170-0", "http://d-nb.info/gnd/4051752-4", "http://data.europeana.eu/concept/base/18"], "edmConceptLabel": [{"def": "Geschichte"}, {"def": "Humor"}, {"def": "Satire"}, {"def": "Avis"}, {"def": "Zeitung"}, {"def": "Sanomalehti"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Jornal"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Laikra\u0161tis"}, {"def": "Novine"}, {"def": "Laikraksts"}, {"def": "Journal"}, {"def": "\u00dajs\u00e1g"}, {"def": "Novine"}, {"def": "\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"}, {"def": "\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"}, {"def": "\u010casopis"}, {"def": "Nuacht\u00e1n"}, {"def": "P\u00e0ipear-naidheachd"}, {"def": "Premsa"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"}, {"def": "Tidning"}, {"def": "\uc2e0\ubb38"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"}, {"def": "Newspaper"}, {"def": "Dagbla\u00f0"}, {"def": "Giornale"}, {"def": "\u5831\u7d19"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "Ajaleht"}, {"def": "Egunkari"}, {"def": "Noviny"}, {"def": "\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"}, {"def": "Papur newydd"}, {"def": "\u65b0\u805e"}, {"def": "Q\u0259zet"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "Ziar"}, {"def": "Avis"}, {"def": "\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"}, {"def": "Gazete"}, {"def": "Krant"}], "edmConceptPrefLabelLangAware": {"no": ["Avis"], "de": ["Zeitung"], "fi": ["Sanomalehti"], "be": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "ru": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "def": ["Geschichte", "Satire", "Humor"], "pt": ["Jornal"], "bg": ["\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"], "lt": ["Laikra\u0161tis"], "hr": ["Novine"], "lv": ["Laikraksts"], "fr": ["Journal"], "hu": ["\u00dajs\u00e1g"], "bs": ["Novine"], "hy": ["\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"], "ka": ["\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"], "uk": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "sk": ["Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"], "sl": ["\u010casopis"], "ga": ["Nuacht\u00e1n"], "gd": ["P\u00e0ipear-naidheachd"], "ca": ["Premsa"], "mk": ["\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"], "sq": ["Gazeta"], "sr": ["\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"], "sv": ["Tidning"], "ko": ["\uc2e0\ubb38"], "gl": ["Prensa escrita"], "el": ["\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"], "en": ["Newspaper"], "is": ["Dagbla\u00f0"], "it": ["Giornale"], "zh": ["\u5831\u7d19"], "es": ["Prensa escrita"], "et": ["Ajaleht"], "eu": ["Egunkari"], "cs": ["Noviny"], "ar": ["\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"], "cy": ["Papur newydd"], "ja": ["\u65b0\u805e"], "az": ["Q\u0259zet"], "pl": ["Gazeta"], "ro": ["Ziar"], "da": ["Avis"], "he": ["\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"], "tr": ["Gazete"], "nl": ["Krant"]}, "edmDatasetName": ["9200300_Ag_EU_TEL_a0600_Newspapers_ONB"], "edmIsShownAt": ["http://anno.onb.ac.at/cgi-content/anno?apm=0&aid=hum&datum=18480718"], "edmIsShownBy": ["http://iiif.onb.ac.at/images/ANNO/hum18480718/00000001/full/full/0/default.jpg"], "edmPlace": ["http://d-nb.info/gnd/4066009-6"], "edmPlaceLabel": [{"def": "Wien"}], "edmPlaceLabelLangAware": {"def": ["Wien"]}, "edmPreview": ["https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=http%3A%2F%2Fiiif.onb.ac.at%2Fimages%2FANNO%2Fhum18480718%2F00000001%2Ffull%2Ffull%2F0%2Fdefault.jpg&type=TEXT"], "europeanaCollectionName": ["9200300_Ag_EU_TEL_a0600_Newspapers_ONB"], "europeanaCompleteness": 5, "guid": "https://www.europeana.eu/item/9200300/BibliographicResource_3000051851812?utm_source=api&utm_medium=api&utm_campaign=J6W44jvPV", "id": "/9200300/BibliographicResource_3000051851812", "index": 0, "language": ["de"], "link": "https://europeana.eu/api/v2/record/9200300/BibliographicResource_3000051851812.json?wskey=J6W44jvPV", "previewNoDistribute": false, "provider": ["The European Library"], "rights": ["http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/"], "score": 1.9981534, "timestamp": 1586464635323, "timestamp_created": "2019-03-14T16:48:23.506Z", "timestamp_created_epoch": 1552582103506, "timestamp_update": "2019-03-14T16:48:23.506Z", "timestamp_update_epoch": 1552582103506, "title": ["Der Humorist - 1848-07-18"], "type": "TEXT", "ugc": [false]}, {"completeness": 5, "country": ["Austria"], "dataProvider": ["\u00d6sterreichische Nationalbibliothek - Austrian National Library"], "dcLanguage": ["deu"], "dcLanguageLangAware": {"def": ["deu"]}, "dcTitleLangAware": {"def": ["Der Humorist - 1848-01-18"]}, "dctermsSpatial": ["http://d-nb.info/gnd/4066009-6"], "edmConcept": ["http://d-nb.info/gnd/4020517-4", "http://d-nb.info/gnd/4026170-0", "http://d-nb.info/gnd/4051752-4", "http://data.europeana.eu/concept/base/18"], "edmConceptLabel": [{"def": "Geschichte"}, {"def": "Humor"}, {"def": "Satire"}, {"def": "Avis"}, {"def": "Zeitung"}, {"def": "Sanomalehti"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Jornal"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Laikra\u0161tis"}, {"def": "Novine"}, {"def": "Laikraksts"}, {"def": "Journal"}, {"def": "\u00dajs\u00e1g"}, {"def": "Novine"}, {"def": "\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"}, {"def": "\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"}, {"def": "\u010casopis"}, {"def": "Nuacht\u00e1n"}, {"def": "P\u00e0ipear-naidheachd"}, {"def": "Premsa"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"}, {"def": "Tidning"}, {"def": "\uc2e0\ubb38"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"}, {"def": "Newspaper"}, {"def": "Dagbla\u00f0"}, {"def": "Giornale"}, {"def": "\u5831\u7d19"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "Ajaleht"}, {"def": "Egunkari"}, {"def": "Noviny"}, {"def": "\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"}, {"def": "Papur newydd"}, {"def": "\u65b0\u805e"}, {"def": "Q\u0259zet"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "Ziar"}, {"def": "Avis"}, {"def": "\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"}, {"def": "Gazete"}, {"def": "Krant"}], "edmConceptPrefLabelLangAware": {"no": ["Avis"], "de": ["Zeitung"], "fi": ["Sanomalehti"], "be": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "ru": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "def": ["Geschichte", "Satire", "Humor"], "pt": ["Jornal"], "bg": ["\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"], "lt": ["Laikra\u0161tis"], "hr": ["Novine"], "lv": ["Laikraksts"], "fr": ["Journal"], "hu": ["\u00dajs\u00e1g"], "bs": ["Novine"], "hy": ["\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"], "ka": ["\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"], "uk": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "sk": ["Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"], "sl": ["\u010casopis"], "ga": ["Nuacht\u00e1n"], "gd": ["P\u00e0ipear-naidheachd"], "ca": ["Premsa"], "mk": ["\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"], "sq": ["Gazeta"], "sr": ["\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"], "sv": ["Tidning"], "ko": ["\uc2e0\ubb38"], "gl": ["Prensa escrita"], "el": ["\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"], "en": ["Newspaper"], "is": ["Dagbla\u00f0"], "it": ["Giornale"], "zh": ["\u5831\u7d19"], "es": ["Prensa escrita"], "et": ["Ajaleht"], "eu": ["Egunkari"], "cs": ["Noviny"], "ar": ["\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"], "cy": ["Papur newydd"], "ja": ["\u65b0\u805e"], "az": ["Q\u0259zet"], "pl": ["Gazeta"], "ro": ["Ziar"], "da": ["Avis"], "he": ["\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"], "tr": ["Gazete"], "nl": ["Krant"]}, "edmDatasetName": ["9200300_Ag_EU_TEL_a0600_Newspapers_ONB"], "edmIsShownAt": ["http://anno.onb.ac.at/cgi-content/anno?apm=0&aid=hum&datum=18480118"], "edmIsShownBy": ["http://iiif.onb.ac.at/images/ANNO/hum18480118/00000001/full/full/0/default.jpg"], "edmPlace": ["http://d-nb.info/gnd/4066009-6"], "edmPlaceLabel": [{"def": "Wien"}], "edmPlaceLabelLangAware": {"def": ["Wien"]}, "edmPreview": ["https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=http%3A%2F%2Fiiif.onb.ac.at%2Fimages%2FANNO%2Fhum18480118%2F00000001%2Ffull%2Ffull%2F0%2Fdefault.jpg&type=TEXT"], "europeanaCollectionName": ["9200300_Ag_EU_TEL_a0600_Newspapers_ONB"], "europeanaCompleteness": 5, "guid": "https://www.europeana.eu/item/9200300/BibliographicResource_3000051862802?utm_source=api&utm_medium=api&utm_campaign=J6W44jvPV", "id": "/9200300/BibliographicResource_3000051862802", "index": 0, "language": ["de"], "link": "https://europeana.eu/api/v2/record/9200300/BibliographicResource_3000051862802.json?wskey=J6W44jvPV", "previewNoDistribute": false, "provider": ["The European Library"], "rights": ["http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/"], "score": 1.9981534, "timestamp": 1586463502870, "timestamp_created": "2019-03-14T15:04:03.238Z", "timestamp_created_epoch": 1552575843238, "timestamp_update": "2019-03-14T15:04:03.238Z", "timestamp_update_epoch": 1552575843238, "title": ["Der Humorist - 1848-01-18"], "type": "TEXT", "ugc": [false]}, {"completeness": 5, "country": ["Austria"], "dataProvider": ["\u00d6sterreichische Nationalbibliothek - Austrian National Library"], "dcLanguage": ["deu"], "dcLanguageLangAware": {"def": ["deu"]}, "dcTitleLangAware": {"def": ["Der Humorist - 1848-08-29"]}, "dctermsSpatial": ["http://d-nb.info/gnd/4066009-6"], "edmConcept": ["http://d-nb.info/gnd/4020517-4", "http://d-nb.info/gnd/4026170-0", "http://d-nb.info/gnd/4051752-4", "http://data.europeana.eu/concept/base/18"], "edmConceptLabel": [{"def": "Geschichte"}, {"def": "Humor"}, {"def": "Satire"}, {"def": "Avis"}, {"def": "Zeitung"}, {"def": "Sanomalehti"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Jornal"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Laikra\u0161tis"}, {"def": "Novine"}, {"def": "Laikraksts"}, {"def": "Journal"}, {"def": "\u00dajs\u00e1g"}, {"def": "Novine"}, {"def": "\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"}, {"def": "\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"}, {"def": "\u010casopis"}, {"def": "Nuacht\u00e1n"}, {"def": "P\u00e0ipear-naidheachd"}, {"def": "Premsa"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"}, {"def": "Tidning"}, {"def": "\uc2e0\ubb38"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"}, {"def": "Newspaper"}, {"def": "Dagbla\u00f0"}, {"def": "Giornale"}, {"def": "\u5831\u7d19"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "Ajaleht"}, {"def": "Egunkari"}, {"def": "Noviny"}, {"def": "\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"}, {"def": "Papur newydd"}, {"def": "\u65b0\u805e"}, {"def": "Q\u0259zet"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "Ziar"}, {"def": "Avis"}, {"def": "\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"}, {"def": "Gazete"}, {"def": "Krant"}], "edmConceptPrefLabelLangAware": {"no": ["Avis"], "de": ["Zeitung"], "fi": ["Sanomalehti"], "be": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "ru": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "def": ["Geschichte", "Satire", "Humor"], "pt": ["Jornal"], "bg": ["\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"], "lt": ["Laikra\u0161tis"], "hr": ["Novine"], "lv": ["Laikraksts"], "fr": ["Journal"], "hu": ["\u00dajs\u00e1g"], "bs": ["Novine"], "hy": ["\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"], "ka": ["\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"], "uk": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "sk": ["Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"], "sl": ["\u010casopis"], "ga": ["Nuacht\u00e1n"], "gd": ["P\u00e0ipear-naidheachd"], "ca": ["Premsa"], "mk": ["\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"], "sq": ["Gazeta"], "sr": ["\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"], "sv": ["Tidning"], "ko": ["\uc2e0\ubb38"], "gl": ["Prensa escrita"], "el": ["\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"], "en": ["Newspaper"], "is": ["Dagbla\u00f0"], "it": ["Giornale"], "zh": ["\u5831\u7d19"], "es": ["Prensa escrita"], "et": ["Ajaleht"], "eu": ["Egunkari"], "cs": ["Noviny"], "ar": ["\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"], "cy": ["Papur newydd"], "ja": ["\u65b0\u805e"], "az": ["Q\u0259zet"], "pl": ["Gazeta"], "ro": ["Ziar"], "da": ["Avis"], "he": ["\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"], "tr": ["Gazete"], "nl": ["Krant"]}, "edmDatasetName": ["9200300_Ag_EU_TEL_a0600_Newspapers_ONB"], "edmIsShownAt": ["http://anno.onb.ac.at/cgi-content/anno?apm=0&aid=hum&datum=18480829"], "edmIsShownBy": ["http://iiif.onb.ac.at/images/ANNO/hum18480829/00000001/full/full/0/default.jpg"], "edmPlace": ["http://d-nb.info/gnd/4066009-6"], "edmPlaceLabel": [{"def": "Wien"}], "edmPlaceLabelLangAware": {"def": ["Wien"]}, "edmPreview": ["https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=http%3A%2F%2Fiiif.onb.ac.at%2Fimages%2FANNO%2Fhum18480829%2F00000001%2Ffull%2Ffull%2F0%2Fdefault.jpg&type=TEXT"], "europeanaCollectionName": ["9200300_Ag_EU_TEL_a0600_Newspapers_ONB"], "europeanaCompleteness": 5, "guid": "https://www.europeana.eu/item/9200300/BibliographicResource_3000051825683?utm_source=api&utm_medium=api&utm_campaign=J6W44jvPV", "id": "/9200300/BibliographicResource_3000051825683", "index": 0, "language": ["de"], "link": "https://europeana.eu/api/v2/record/9200300/BibliographicResource_3000051825683.json?wskey=J6W44jvPV", "previewNoDistribute": false, "provider": ["The European Library"], "rights": ["http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/"], "score": 1.9981534, "timestamp": 1586467094376, "timestamp_created": "2019-03-14T13:21:22.257Z", "timestamp_created_epoch": 1552569682257, "timestamp_update": "2019-03-14T13:21:22.257Z", "timestamp_update_epoch": 1552569682257, "title": ["Der Humorist - 1848-08-29"], "type": "TEXT", "ugc": [false]}, {"completeness": 5, "country": ["Austria"], "dataProvider": ["\u00d6sterreichische Nationalbibliothek - Austrian National Library"], "dcLanguage": ["deu"], "dcLanguageLangAware": {"def": ["deu"]}, "dcTitleLangAware": {"def": ["Der Humorist - 1848-08-05"]}, "dctermsSpatial": ["http://d-nb.info/gnd/4066009-6"], "edmConcept": ["http://d-nb.info/gnd/4020517-4", "http://d-nb.info/gnd/4026170-0", "http://d-nb.info/gnd/4051752-4", "http://data.europeana.eu/concept/base/18"], "edmConceptLabel": [{"def": "Geschichte"}, {"def": "Humor"}, {"def": "Satire"}, {"def": "Avis"}, {"def": "Zeitung"}, {"def": "Sanomalehti"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Jornal"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Laikra\u0161tis"}, {"def": "Novine"}, {"def": "Laikraksts"}, {"def": "Journal"}, {"def": "\u00dajs\u00e1g"}, {"def": "Novine"}, {"def": "\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"}, {"def": "\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"}, {"def": "\u010casopis"}, {"def": "Nuacht\u00e1n"}, {"def": "P\u00e0ipear-naidheachd"}, {"def": "Premsa"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"}, {"def": "Tidning"}, {"def": "\uc2e0\ubb38"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"}, {"def": "Newspaper"}, {"def": "Dagbla\u00f0"}, {"def": "Giornale"}, {"def": "\u5831\u7d19"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "Ajaleht"}, {"def": "Egunkari"}, {"def": "Noviny"}, {"def": "\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"}, {"def": "Papur newydd"}, {"def": "\u65b0\u805e"}, {"def": "Q\u0259zet"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "Ziar"}, {"def": "Avis"}, {"def": "\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"}, {"def": "Gazete"}, {"def": "Krant"}], "edmConceptPrefLabelLangAware": {"no": ["Avis"], "de": ["Zeitung"], "fi": ["Sanomalehti"], "be": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "ru": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "def": ["Geschichte", "Satire", "Humor"], "pt": ["Jornal"], "bg": ["\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"], "lt": ["Laikra\u0161tis"], "hr": ["Novine"], "lv": ["Laikraksts"], "fr": ["Journal"], "hu": ["\u00dajs\u00e1g"], "bs": ["Novine"], "hy": ["\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"], "ka": ["\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"], "uk": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "sk": ["Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"], "sl": ["\u010casopis"], "ga": ["Nuacht\u00e1n"], "gd": ["P\u00e0ipear-naidheachd"], "ca": ["Premsa"], "mk": ["\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"], "sq": ["Gazeta"], "sr": ["\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"], "sv": ["Tidning"], "ko": ["\uc2e0\ubb38"], "gl": ["Prensa escrita"], "el": ["\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"], "en": ["Newspaper"], "is": ["Dagbla\u00f0"], "it": ["Giornale"], "zh": ["\u5831\u7d19"], "es": ["Prensa escrita"], "et": ["Ajaleht"], "eu": ["Egunkari"], "cs": ["Noviny"], "ar": ["\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"], "cy": ["Papur newydd"], "ja": ["\u65b0\u805e"], "az": ["Q\u0259zet"], "pl": ["Gazeta"], "ro": ["Ziar"], "da": ["Avis"], "he": ["\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"], "tr": ["Gazete"], "nl": ["Krant"]}, "edmDatasetName": ["9200300_Ag_EU_TEL_a0600_Newspapers_ONB"], "edmIsShownAt": ["http://anno.onb.ac.at/cgi-content/anno?apm=0&aid=hum&datum=18480805"], "edmIsShownBy": ["http://iiif.onb.ac.at/images/ANNO/hum18480805/00000001/full/full/0/default.jpg"], "edmPlace": ["http://d-nb.info/gnd/4066009-6"], "edmPlaceLabel": [{"def": "Wien"}], "edmPlaceLabelLangAware": {"def": ["Wien"]}, "edmPreview": ["https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=http%3A%2F%2Fiiif.onb.ac.at%2Fimages%2FANNO%2Fhum18480805%2F00000001%2Ffull%2Ffull%2F0%2Fdefault.jpg&type=TEXT"], "europeanaCollectionName": ["9200300_Ag_EU_TEL_a0600_Newspapers_ONB"], "europeanaCompleteness": 5, "guid": "https://www.europeana.eu/item/9200300/BibliographicResource_3000051848176?utm_source=api&utm_medium=api&utm_campaign=J6W44jvPV", "id": "/9200300/BibliographicResource_3000051848176", "index": 0, "language": ["de"], "link": "https://europeana.eu/api/v2/record/9200300/BibliographicResource_3000051848176.json?wskey=J6W44jvPV", "previewNoDistribute": false, "provider": ["The European Library"], "rights": ["http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/"], "score": 1.9954466, "timestamp": 1586465004807, "timestamp_created": "2019-03-14T17:45:47.062Z", "timestamp_created_epoch": 1552585547062, "timestamp_update": "2019-03-14T17:45:47.062Z", "timestamp_update_epoch": 1552585547062, "title": ["Der Humorist - 1848-08-05"], "type": "TEXT", "ugc": [false]}, {"completeness": 5, "country": ["Austria"], "dataProvider": ["\u00d6sterreichische Nationalbibliothek - Austrian National Library"], "dcLanguage": ["deu"], "dcLanguageLangAware": {"def": ["deu"]}, "dcTitleLangAware": {"def": ["Der Humorist - 1848-03-06"]}, "dctermsSpatial": ["http://d-nb.info/gnd/4066009-6"], "edmConcept": ["http://d-nb.info/gnd/4020517-4", "http://d-nb.info/gnd/4026170-0", "http://d-nb.info/gnd/4051752-4", "http://data.europeana.eu/concept/base/18"], "edmConceptLabel": [{"def": "Geschichte"}, {"def": "Humor"}, {"def": "Satire"}, {"def": "Avis"}, {"def": "Zeitung"}, {"def": "Sanomalehti"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Jornal"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Laikra\u0161tis"}, {"def": "Novine"}, {"def": "Laikraksts"}, {"def": "Journal"}, {"def": "\u00dajs\u00e1g"}, {"def": "Novine"}, {"def": "\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"}, {"def": "\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"}, {"def": "\u010casopis"}, {"def": "Nuacht\u00e1n"}, {"def": "P\u00e0ipear-naidheachd"}, {"def": "Premsa"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"}, {"def": "Tidning"}, {"def": "\uc2e0\ubb38"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"}, {"def": "Newspaper"}, {"def": "Dagbla\u00f0"}, {"def": "Giornale"}, {"def": "\u5831\u7d19"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "Ajaleht"}, {"def": "Egunkari"}, {"def": "Noviny"}, {"def": "\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"}, {"def": "Papur newydd"}, {"def": "\u65b0\u805e"}, {"def": "Q\u0259zet"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "Ziar"}, {"def": "Avis"}, {"def": "\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"}, {"def": "Gazete"}, {"def": "Krant"}], "edmConceptPrefLabelLangAware": {"no": ["Avis"], "de": ["Zeitung"], "fi": ["Sanomalehti"], "be": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "ru": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "def": ["Geschichte", "Satire", "Humor"], "pt": ["Jornal"], "bg": ["\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"], "lt": ["Laikra\u0161tis"], "hr": ["Novine"], "lv": ["Laikraksts"], "fr": ["Journal"], "hu": ["\u00dajs\u00e1g"], "bs": ["Novine"], "hy": ["\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"], "ka": ["\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"], "uk": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "sk": ["Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"], "sl": ["\u010casopis"], "ga": ["Nuacht\u00e1n"], "gd": ["P\u00e0ipear-naidheachd"], "ca": ["Premsa"], "mk": ["\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"], "sq": ["Gazeta"], "sr": ["\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"], "sv": ["Tidning"], "ko": ["\uc2e0\ubb38"], "gl": ["Prensa escrita"], "el": ["\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"], "en": ["Newspaper"], "is": ["Dagbla\u00f0"], "it": ["Giornale"], "zh": ["\u5831\u7d19"], "es": ["Prensa escrita"], "et": ["Ajaleht"], "eu": ["Egunkari"], "cs": ["Noviny"], "ar": ["\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"], "cy": ["Papur newydd"], "ja": ["\u65b0\u805e"], "az": ["Q\u0259zet"], "pl": ["Gazeta"], "ro": ["Ziar"], "da": ["Avis"], "he": ["\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"], "tr": ["Gazete"], "nl": ["Krant"]}, "edmDatasetName": ["9200300_Ag_EU_TEL_a0600_Newspapers_ONB"], "edmIsShownAt": ["http://anno.onb.ac.at/cgi-content/anno?apm=0&aid=hum&datum=18480306"], "edmIsShownBy": ["http://iiif.onb.ac.at/images/ANNO/hum18480306/00000001/full/full/0/default.jpg"], "edmPlace": ["http://d-nb.info/gnd/4066009-6"], "edmPlaceLabel": [{"def": "Wien"}], "edmPlaceLabelLangAware": {"def": ["Wien"]}, "edmPreview": ["https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=http%3A%2F%2Fiiif.onb.ac.at%2Fimages%2FANNO%2Fhum18480306%2F00000001%2Ffull%2Ffull%2F0%2Fdefault.jpg&type=TEXT"], "europeanaCollectionName": ["9200300_Ag_EU_TEL_a0600_Newspapers_ONB"], "europeanaCompleteness": 5, "guid": "https://www.europeana.eu/item/9200300/BibliographicResource_3000051839412?utm_source=api&utm_medium=api&utm_campaign=J6W44jvPV", "id": "/9200300/BibliographicResource_3000051839412", "index": 0, "language": ["de"], "link": "https://europeana.eu/api/v2/record/9200300/BibliographicResource_3000051839412.json?wskey=J6W44jvPV", "previewNoDistribute": false, "provider": ["The European Library"], "rights": ["http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/"], "score": 1.9954466, "timestamp": 1586465765705, "timestamp_created": "2019-03-14T16:27:36.286Z", "timestamp_created_epoch": 1552580856286, "timestamp_update": "2019-03-14T16:27:36.286Z", "timestamp_update_epoch": 1552580856286, "title": ["Der Humorist - 1848-03-06"], "type": "TEXT", "ugc": [false]}, {"completeness": 5, "country": ["Austria"], "dataProvider": ["\u00d6sterreichische Nationalbibliothek - Austrian National Library"], "dcLanguage": ["deu"], "dcLanguageLangAware": {"def": ["deu"]}, "dcTitleLangAware": {"def": ["Der Humorist - 1848-03-23"]}, "dctermsSpatial": ["http://d-nb.info/gnd/4066009-6"], "edmConcept": ["http://d-nb.info/gnd/4020517-4", "http://d-nb.info/gnd/4026170-0", "http://d-nb.info/gnd/4051752-4", "http://data.europeana.eu/concept/base/18"], "edmConceptLabel": [{"def": "Geschichte"}, {"def": "Humor"}, {"def": "Satire"}, {"def": "Avis"}, {"def": "Zeitung"}, {"def": "Sanomalehti"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Jornal"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Laikra\u0161tis"}, {"def": "Novine"}, {"def": "Laikraksts"}, {"def": "Journal"}, {"def": "\u00dajs\u00e1g"}, {"def": "Novine"}, {"def": "\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"}, {"def": "\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"}, {"def": "\u010casopis"}, {"def": "Nuacht\u00e1n"}, {"def": "P\u00e0ipear-naidheachd"}, {"def": "Premsa"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"}, {"def": "Tidning"}, {"def": "\uc2e0\ubb38"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"}, {"def": "Newspaper"}, {"def": "Dagbla\u00f0"}, {"def": "Giornale"}, {"def": "\u5831\u7d19"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "Ajaleht"}, {"def": "Egunkari"}, {"def": "Noviny"}, {"def": "\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"}, {"def": "Papur newydd"}, {"def": "\u65b0\u805e"}, {"def": "Q\u0259zet"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "Ziar"}, {"def": "Avis"}, {"def": "\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"}, {"def": "Gazete"}, {"def": "Krant"}], "edmConceptPrefLabelLangAware": {"no": ["Avis"], "de": ["Zeitung"], "fi": ["Sanomalehti"], "be": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "ru": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "def": ["Geschichte", "Satire", "Humor"], "pt": ["Jornal"], "bg": ["\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"], "lt": ["Laikra\u0161tis"], "hr": ["Novine"], "lv": ["Laikraksts"], "fr": ["Journal"], "hu": ["\u00dajs\u00e1g"], "bs": ["Novine"], "hy": ["\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"], "ka": ["\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"], "uk": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "sk": ["Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"], "sl": ["\u010casopis"], "ga": ["Nuacht\u00e1n"], "gd": ["P\u00e0ipear-naidheachd"], "ca": ["Premsa"], "mk": ["\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"], "sq": ["Gazeta"], "sr": ["\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"], "sv": ["Tidning"], "ko": ["\uc2e0\ubb38"], "gl": ["Prensa escrita"], "el": ["\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"], "en": ["Newspaper"], "is": ["Dagbla\u00f0"], "it": ["Giornale"], "zh": ["\u5831\u7d19"], "es": ["Prensa escrita"], "et": ["Ajaleht"], "eu": ["Egunkari"], "cs": ["Noviny"], "ar": ["\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"], "cy": ["Papur newydd"], "ja": ["\u65b0\u805e"], "az": ["Q\u0259zet"], "pl": ["Gazeta"], "ro": ["Ziar"], "da": ["Avis"], "he": ["\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"], "tr": ["Gazete"], "nl": ["Krant"]}, "edmDatasetName": ["9200300_Ag_EU_TEL_a0600_Newspapers_ONB"], "edmIsShownAt": ["http://anno.onb.ac.at/cgi-content/anno?apm=0&aid=hum&datum=18480323"], "edmIsShownBy": ["http://iiif.onb.ac.at/images/ANNO/hum18480323/00000001/full/full/0/default.jpg"], "edmPlace": ["http://d-nb.info/gnd/4066009-6"], "edmPlaceLabel": [{"def": "Wien"}], "edmPlaceLabelLangAware": {"def": ["Wien"]}, "edmPreview": ["https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=http%3A%2F%2Fiiif.onb.ac.at%2Fimages%2FANNO%2Fhum18480323%2F00000001%2Ffull%2Ffull%2F0%2Fdefault.jpg&type=TEXT"], "europeanaCollectionName": ["9200300_Ag_EU_TEL_a0600_Newspapers_ONB"], "europeanaCompleteness": 5, "guid": "https://www.europeana.eu/item/9200300/BibliographicResource_3000051852819?utm_source=api&utm_medium=api&utm_campaign=J6W44jvPV", "id": "/9200300/BibliographicResource_3000051852819", "index": 0, "language": ["de"], "link": "https://europeana.eu/api/v2/record/9200300/BibliographicResource_3000051852819.json?wskey=J6W44jvPV", "previewNoDistribute": false, "provider": ["The European Library"], "rights": ["http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/"], "score": 1.9954466, "timestamp": 1586464538634, "timestamp_created": "2019-03-14T13:52:30.497Z", "timestamp_created_epoch": 1552571550497, "timestamp_update": "2019-03-14T13:52:30.497Z", "timestamp_update_epoch": 1552571550497, "title": ["Der Humorist - 1848-03-23"], "type": "TEXT", "ugc": [false]}, {"completeness": 5, "country": ["Austria"], "dataProvider": ["\u00d6sterreichische Nationalbibliothek - Austrian National Library"], "dcLanguage": ["deu"], "dcLanguageLangAware": {"def": ["deu"]}, "dcTitleLangAware": {"def": ["Wiener Zeitung - 1848-06-19"]}, "dctermsSpatial": ["http://d-nb.info/gnd/4066009-6"], "edmConcept": ["http://d-nb.info/gnd/4067510-5", "http://data.europeana.eu/concept/base/18"], "edmConceptLabel": [{"def": "Zeitung"}, {"def": "Avis"}, {"def": "Zeitung"}, {"def": "Sanomalehti"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Jornal"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Laikra\u0161tis"}, {"def": "Novine"}, {"def": "Laikraksts"}, {"def": "Journal"}, {"def": "\u00dajs\u00e1g"}, {"def": "Novine"}, {"def": "\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"}, {"def": "\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"}, {"def": "\u010casopis"}, {"def": "Nuacht\u00e1n"}, {"def": "P\u00e0ipear-naidheachd"}, {"def": "Premsa"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"}, {"def": "Tidning"}, {"def": "\uc2e0\ubb38"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"}, {"def": "Newspaper"}, {"def": "Dagbla\u00f0"}, {"def": "Giornale"}, {"def": "\u5831\u7d19"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "Ajaleht"}, {"def": "Egunkari"}, {"def": "Noviny"}, {"def": "\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"}, {"def": "Papur newydd"}, {"def": "\u65b0\u805e"}, {"def": "Q\u0259zet"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "Ziar"}, {"def": "Avis"}, {"def": "\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"}, {"def": "Gazete"}, {"def": "Krant"}], "edmConceptPrefLabelLangAware": {"no": ["Avis"], "de": ["Zeitung"], "fi": ["Sanomalehti"], "be": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "ru": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "def": ["Zeitung"], "pt": ["Jornal"], "bg": ["\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"], "lt": ["Laikra\u0161tis"], "hr": ["Novine"], "lv": ["Laikraksts"], "fr": ["Journal"], "hu": ["\u00dajs\u00e1g"], "bs": ["Novine"], "hy": ["\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"], "ka": ["\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"], "uk": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "sk": ["Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"], "sl": ["\u010casopis"], "ga": ["Nuacht\u00e1n"], "gd": ["P\u00e0ipear-naidheachd"], "ca": ["Premsa"], "mk": ["\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"], "sq": ["Gazeta"], "sr": ["\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"], "sv": ["Tidning"], "ko": ["\uc2e0\ubb38"], "gl": ["Prensa escrita"], "el": ["\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"], "en": ["Newspaper"], "is": ["Dagbla\u00f0"], "it": ["Giornale"], "zh": ["\u5831\u7d19"], "es": ["Prensa escrita"], "et": ["Ajaleht"], "eu": ["Egunkari"], "cs": ["Noviny"], "ar": ["\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"], "cy": ["Papur newydd"], "ja": ["\u65b0\u805e"], "az": ["Q\u0259zet"], "pl": ["Gazeta"], "ro": ["Ziar"], "da": ["Avis"], "he": ["\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"], "tr": ["Gazete"], "nl": ["Krant"]}, "edmDatasetName": ["9200300_Ag_EU_TEL_a0600_Newspapers_ONB"], "edmIsShownAt": ["http://anno.onb.ac.at/cgi-content/anno?apm=0&aid=wrz&datum=18480619"], "edmIsShownBy": ["http://iiif.onb.ac.at/images/ANNO/wrz18480619/00000001/full/full/0/default.jpg"], "edmPlace": ["http://d-nb.info/gnd/4066009-6"], "edmPlaceLabel": [{"def": "Wien"}], "edmPlaceLabelLangAware": {"def": ["Wien"]}, "edmPreview": ["https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=http%3A%2F%2Fiiif.onb.ac.at%2Fimages%2FANNO%2Fwrz18480619%2F00000001%2Ffull%2Ffull%2F0%2Fdefault.jpg&type=TEXT"], "europeanaCollectionName": ["9200300_Ag_EU_TEL_a0600_Newspapers_ONB"], "europeanaCompleteness": 5, "guid": "https://www.europeana.eu/item/9200300/BibliographicResource_3000051860462?utm_source=api&utm_medium=api&utm_campaign=J6W44jvPV", "id": "/9200300/BibliographicResource_3000051860462", "index": 0, "language": ["de"], "link": "https://europeana.eu/api/v2/record/9200300/BibliographicResource_3000051860462.json?wskey=J6W44jvPV", "previewNoDistribute": false, "provider": ["The European Library"], "rights": ["http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/"], "score": 1.9880203, "timestamp": 1586463876298, "timestamp_created": "2019-03-14T15:16:04.813Z", "timestamp_created_epoch": 1552576564813, "timestamp_update": "2019-03-14T15:16:04.813Z", "timestamp_update_epoch": 1552576564813, "title": ["Wiener Zeitung - 1848-06-19"], "type": "TEXT", "ugc": [false]}, {"completeness": 5, "country": ["Austria"], "dataProvider": ["\u00d6sterreichische Nationalbibliothek - Austrian National Library"], "dcLanguage": ["deu"], "dcLanguageLangAware": {"def": ["deu"]}, "dcTitleLangAware": {"def": ["Wiener Zeitung - 1848-03-16"]}, "dctermsSpatial": ["http://d-nb.info/gnd/4066009-6"], "edmConcept": ["http://d-nb.info/gnd/4067510-5", "http://data.europeana.eu/concept/base/18"], "edmConceptLabel": [{"def": "Zeitung"}, {"def": "Avis"}, {"def": "Zeitung"}, {"def": "Sanomalehti"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Jornal"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Laikra\u0161tis"}, {"def": "Novine"}, {"def": "Laikraksts"}, {"def": "Journal"}, {"def": "\u00dajs\u00e1g"}, {"def": "Novine"}, {"def": "\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"}, {"def": "\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"}, {"def": "\u010casopis"}, {"def": "Nuacht\u00e1n"}, {"def": "P\u00e0ipear-naidheachd"}, {"def": "Premsa"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"}, {"def": "Tidning"}, {"def": "\uc2e0\ubb38"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"}, {"def": "Newspaper"}, {"def": "Dagbla\u00f0"}, {"def": "Giornale"}, {"def": "\u5831\u7d19"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "Ajaleht"}, {"def": "Egunkari"}, {"def": "Noviny"}, {"def": "\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"}, {"def": "Papur newydd"}, {"def": "\u65b0\u805e"}, {"def": "Q\u0259zet"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "Ziar"}, {"def": "Avis"}, {"def": "\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"}, {"def": "Gazete"}, {"def": "Krant"}], "edmConceptPrefLabelLangAware": {"no": ["Avis"], "de": ["Zeitung"], "fi": ["Sanomalehti"], "be": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "ru": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "def": ["Zeitung"], "pt": ["Jornal"], "bg": ["\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"], "lt": ["Laikra\u0161tis"], "hr": ["Novine"], "lv": ["Laikraksts"], "fr": ["Journal"], "hu": ["\u00dajs\u00e1g"], "bs": ["Novine"], "hy": ["\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"], "ka": ["\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"], "uk": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "sk": ["Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"], "sl": ["\u010casopis"], "ga": ["Nuacht\u00e1n"], "gd": ["P\u00e0ipear-naidheachd"], "ca": ["Premsa"], "mk": ["\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"], "sq": ["Gazeta"], "sr": ["\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"], "sv": ["Tidning"], "ko": ["\uc2e0\ubb38"], "gl": ["Prensa escrita"], "el": ["\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"], "en": ["Newspaper"], "is": ["Dagbla\u00f0"], "it": ["Giornale"], "zh": ["\u5831\u7d19"], "es": ["Prensa escrita"], "et": ["Ajaleht"], "eu": ["Egunkari"], "cs": ["Noviny"], "ar": ["\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"], "cy": ["Papur newydd"], "ja": ["\u65b0\u805e"], "az": ["Q\u0259zet"], "pl": ["Gazeta"], "ro": ["Ziar"], "da": ["Avis"], "he": ["\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"], "tr": ["Gazete"], "nl": ["Krant"]}, "edmDatasetName": ["9200300_Ag_EU_TEL_a0600_Newspapers_ONB"], "edmIsShownAt": ["http://anno.onb.ac.at/cgi-content/anno?apm=0&aid=wrz&datum=18480316"], "edmIsShownBy": ["http://iiif.onb.ac.at/images/ANNO/wrz18480316/00000001/full/full/0/default.jpg"], "edmPlace": ["http://d-nb.info/gnd/4066009-6"], "edmPlaceLabel": [{"def": "Wien"}], "edmPlaceLabelLangAware": {"def": ["Wien"]}, "edmPreview": ["https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=http%3A%2F%2Fiiif.onb.ac.at%2Fimages%2FANNO%2Fwrz18480316%2F00000001%2Ffull%2Ffull%2F0%2Fdefault.jpg&type=TEXT"], "europeanaCollectionName": ["9200300_Ag_EU_TEL_a0600_Newspapers_ONB"], "europeanaCompleteness": 5, "guid": "https://www.europeana.eu/item/9200300/BibliographicResource_3000051864336?utm_source=api&utm_medium=api&utm_campaign=J6W44jvPV", "id": "/9200300/BibliographicResource_3000051864336", "index": 0, "language": ["de"], "link": "https://europeana.eu/api/v2/record/9200300/BibliographicResource_3000051864336.json?wskey=J6W44jvPV", "previewNoDistribute": false, "provider": ["The European Library"], "rights": ["http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/"], "score": 1.9880203, "timestamp": 1586463502936, "timestamp_created": "2019-03-14T13:08:16.990Z", "timestamp_created_epoch": 1552568896990, "timestamp_update": "2019-03-14T13:08:16.990Z", "timestamp_update_epoch": 1552568896990, "title": ["Wiener Zeitung - 1848-03-16"], "type": "TEXT", "ugc": [false]}, {"completeness": 5, "country": ["Germany"], "dataProvider": ["Hamburg State Library"], "dcLanguage": ["de"], "dcLanguageLangAware": {"def": ["de"]}, "dcTitleLangAware": {"def": ["B\u00f6rsen-Halle - 1848-04-21"]}, "edmConcept": ["http://data.europeana.eu/concept/base/18"], "edmConceptLabel": [{"def": "Avis"}, {"def": "Zeitung"}, {"def": "Sanomalehti"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Jornal"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Laikra\u0161tis"}, {"def": "Novine"}, {"def": "Laikraksts"}, {"def": "Journal"}, {"def": "\u00dajs\u00e1g"}, {"def": "Novine"}, {"def": "\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"}, {"def": "\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"}, {"def": "\u010casopis"}, {"def": "Nuacht\u00e1n"}, {"def": "P\u00e0ipear-naidheachd"}, {"def": "Premsa"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"}, {"def": "Tidning"}, {"def": "\uc2e0\ubb38"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"}, {"def": "Newspaper"}, {"def": "Dagbla\u00f0"}, {"def": "Giornale"}, {"def": "\u5831\u7d19"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "Ajaleht"}, {"def": "Egunkari"}, {"def": "Noviny"}, {"def": "\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"}, {"def": "Papur newydd"}, {"def": "\u65b0\u805e"}, {"def": "Q\u0259zet"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "Ziar"}, {"def": "Avis"}, {"def": "\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"}, {"def": "Gazete"}, {"def": "Krant"}], "edmConceptPrefLabelLangAware": {"no": ["Avis"], "de": ["Zeitung"], "fi": ["Sanomalehti"], "be": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "ru": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "pt": ["Jornal"], "bg": ["\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"], "lt": ["Laikra\u0161tis"], "hr": ["Novine"], "lv": ["Laikraksts"], "fr": ["Journal"], "hu": ["\u00dajs\u00e1g"], "bs": ["Novine"], "hy": ["\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"], "ka": ["\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"], "uk": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "sk": ["Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"], "sl": ["\u010casopis"], "ga": ["Nuacht\u00e1n"], "gd": ["P\u00e0ipear-naidheachd"], "ca": ["Premsa"], "mk": ["\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"], "sq": ["Gazeta"], "sr": ["\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"], "sv": ["Tidning"], "ko": ["\uc2e0\ubb38"], "gl": ["Prensa escrita"], "el": ["\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"], "en": ["Newspaper"], "is": ["Dagbla\u00f0"], "it": ["Giornale"], "zh": ["\u5831\u7d19"], "es": ["Prensa escrita"], "et": ["Ajaleht"], "eu": ["Egunkari"], "cs": ["Noviny"], "ar": ["\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"], "cy": ["Papur newydd"], "ja": ["\u65b0\u805e"], "az": ["Q\u0259zet"], "pl": ["Gazeta"], "ro": ["Ziar"], "da": ["Avis"], "he": ["\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"], "tr": ["Gazete"], "nl": ["Krant"]}, "edmDatasetName": ["9200338_Ag_EU_TEL_a0621_Newspapers_HamburgLibrary"], "edmIsShownBy": ["https://iiif.europeana.eu/image/XBCXVXM6GMJI22BLJC2WAM4LRKXAID6DIDME3HWL54VGWBXEKQNQ/presentation_images/038f5280-0198-11e6-a696-fa163e2dd531/node-3/image/SUBHH/B\u00f6rsen-Halle/1848/04/21/00000001/full/full/0/default.jpg"], "edmPreview": ["https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fiiif.europeana.eu%2Fimage%2FXBCXVXM6GMJI22BLJC2WAM4LRKXAID6DIDME3HWL54VGWBXEKQNQ%2Fpresentation_images%2F038f5280-0198-11e6-a696-fa163e2dd531%2Fnode-3%2Fimage%2FSUBHH%2FB%C3%B6rsen-Halle%2F1848%2F04%2F21%2F00000001%2Ffull%2Ffull%2F0%2Fdefault.jpg&type=TEXT"], "europeanaCollectionName": ["9200338_Ag_EU_TEL_a0621_Newspapers_HamburgLibrary"], "europeanaCompleteness": 5, "guid": "https://www.europeana.eu/item/9200338/BibliographicResource_3000117695429?utm_source=api&utm_medium=api&utm_campaign=J6W44jvPV", "id": "/9200338/BibliographicResource_3000117695429", "index": 0, "language": ["de"], "link": "https://europeana.eu/api/v2/record/9200338/BibliographicResource_3000117695429.json?wskey=J6W44jvPV", "previewNoDistribute": false, "provider": ["The European Library"], "rights": ["http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/"], "score": 1.9880203, "timestamp": 1586552472324, "timestamp_created": "2014-12-03T14:34:05.863Z", "timestamp_created_epoch": 1417617245863, "timestamp_update": "2018-06-26T08:52:08.841Z", "timestamp_update_epoch": 1530003128841, "title": ["B\u00f6rsen-Halle - 1848-04-21"], "type": "TEXT", "ugc": [false]}, {"completeness": 5, "country": ["Austria"], "dataProvider": ["\u00d6sterreichische Nationalbibliothek - Austrian National Library"], "dcLanguage": ["deu"], "dcLanguageLangAware": {"def": ["deu"]}, "dcTitleLangAware": {"def": ["Wiener Zeitung - 1848-07-08"]}, "dctermsSpatial": ["http://d-nb.info/gnd/4066009-6"], "edmConcept": ["http://d-nb.info/gnd/4067510-5", "http://data.europeana.eu/concept/base/18"], "edmConceptLabel": [{"def": "Zeitung"}, {"def": "Avis"}, {"def": "Zeitung"}, {"def": "Sanomalehti"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Jornal"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Laikra\u0161tis"}, {"def": "Novine"}, {"def": "Laikraksts"}, {"def": "Journal"}, {"def": "\u00dajs\u00e1g"}, {"def": "Novine"}, {"def": "\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"}, {"def": "\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"}, {"def": "\u010casopis"}, {"def": "Nuacht\u00e1n"}, {"def": "P\u00e0ipear-naidheachd"}, {"def": "Premsa"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"}, {"def": "Tidning"}, {"def": "\uc2e0\ubb38"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"}, {"def": "Newspaper"}, {"def": "Dagbla\u00f0"}, {"def": "Giornale"}, {"def": "\u5831\u7d19"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "Ajaleht"}, {"def": "Egunkari"}, {"def": "Noviny"}, {"def": "\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"}, {"def": "Papur newydd"}, {"def": "\u65b0\u805e"}, {"def": "Q\u0259zet"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "Ziar"}, {"def": "Avis"}, {"def": "\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"}, {"def": "Gazete"}, {"def": "Krant"}], "edmConceptPrefLabelLangAware": {"no": ["Avis"], "de": ["Zeitung"], "fi": ["Sanomalehti"], "be": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "ru": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "def": ["Zeitung"], "pt": ["Jornal"], "bg": ["\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"], "lt": ["Laikra\u0161tis"], "hr": ["Novine"], "lv": ["Laikraksts"], "fr": ["Journal"], "hu": ["\u00dajs\u00e1g"], "bs": ["Novine"], "hy": ["\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"], "ka": ["\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"], "uk": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "sk": ["Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"], "sl": ["\u010casopis"], "ga": ["Nuacht\u00e1n"], "gd": ["P\u00e0ipear-naidheachd"], "ca": ["Premsa"], "mk": ["\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"], "sq": ["Gazeta"], "sr": ["\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"], "sv": ["Tidning"], "ko": ["\uc2e0\ubb38"], "gl": ["Prensa escrita"], "el": ["\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"], "en": ["Newspaper"], "is": ["Dagbla\u00f0"], "it": ["Giornale"], "zh": ["\u5831\u7d19"], "es": ["Prensa escrita"], "et": ["Ajaleht"], "eu": ["Egunkari"], "cs": ["Noviny"], "ar": ["\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"], "cy": ["Papur newydd"], "ja": ["\u65b0\u805e"], "az": ["Q\u0259zet"], "pl": ["Gazeta"], "ro": ["Ziar"], "da": ["Avis"], "he": ["\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"], "tr": ["Gazete"], "nl": ["Krant"]}, "edmDatasetName": ["9200300_Ag_EU_TEL_a0600_Newspapers_ONB"], "edmIsShownAt": ["http://anno.onb.ac.at/cgi-content/anno?apm=0&aid=wrz&datum=18480708"], "edmIsShownBy": ["http://iiif.onb.ac.at/images/ANNO/wrz18480708/00000001/full/full/0/default.jpg"], "edmPlace": ["http://d-nb.info/gnd/4066009-6"], "edmPlaceLabel": [{"def": "Wien"}], "edmPlaceLabelLangAware": {"def": ["Wien"]}, "edmPreview": ["https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=http%3A%2F%2Fiiif.onb.ac.at%2Fimages%2FANNO%2Fwrz18480708%2F00000001%2Ffull%2Ffull%2F0%2Fdefault.jpg&type=TEXT"], "europeanaCollectionName": ["9200300_Ag_EU_TEL_a0600_Newspapers_ONB"], "europeanaCompleteness": 5, "guid": "https://www.europeana.eu/item/9200300/BibliographicResource_3000051841628?utm_source=api&utm_medium=api&utm_campaign=J6W44jvPV", "id": "/9200300/BibliographicResource_3000051841628", "index": 0, "language": ["de"], "link": "https://europeana.eu/api/v2/record/9200300/BibliographicResource_3000051841628.json?wskey=J6W44jvPV", "previewNoDistribute": false, "provider": ["The European Library"], "rights": ["http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/"], "score": 1.9812676, "timestamp": 1586465680165, "timestamp_created": "2019-03-14T16:24:30.030Z", "timestamp_created_epoch": 1552580670030, "timestamp_update": "2019-03-14T16:24:30.030Z", "timestamp_update_epoch": 1552580670030, "title": ["Wiener Zeitung - 1848-07-08"], "type": "TEXT", "ugc": [false]}, {"completeness": 5, "country": ["Austria"], "dataProvider": ["\u00d6sterreichische Nationalbibliothek - Austrian National Library"], "dcLanguage": ["deu"], "dcLanguageLangAware": {"def": ["deu"]}, "dcTitleLangAware": {"def": ["Der Humorist - 1848-05-17"]}, "dctermsSpatial": ["http://d-nb.info/gnd/4066009-6"], "edmConcept": ["http://d-nb.info/gnd/4020517-4", "http://d-nb.info/gnd/4026170-0", "http://d-nb.info/gnd/4051752-4", "http://data.europeana.eu/concept/base/18"], "edmConceptLabel": [{"def": "Geschichte"}, {"def": "Humor"}, {"def": "Satire"}, {"def": "Avis"}, {"def": "Zeitung"}, {"def": "Sanomalehti"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Jornal"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Laikra\u0161tis"}, {"def": "Novine"}, {"def": "Laikraksts"}, {"def": "Journal"}, {"def": "\u00dajs\u00e1g"}, {"def": "Novine"}, {"def": "\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"}, {"def": "\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"}, {"def": "\u010casopis"}, {"def": "Nuacht\u00e1n"}, {"def": "P\u00e0ipear-naidheachd"}, {"def": "Premsa"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"}, {"def": "Tidning"}, {"def": "\uc2e0\ubb38"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"}, {"def": "Newspaper"}, {"def": "Dagbla\u00f0"}, {"def": "Giornale"}, {"def": "\u5831\u7d19"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "Ajaleht"}, {"def": "Egunkari"}, {"def": "Noviny"}, {"def": "\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"}, {"def": "Papur newydd"}, {"def": "\u65b0\u805e"}, {"def": "Q\u0259zet"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "Ziar"}, {"def": "Avis"}, {"def": "\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"}, {"def": "Gazete"}, {"def": "Krant"}], "edmConceptPrefLabelLangAware": {"no": ["Avis"], "de": ["Zeitung"], "fi": ["Sanomalehti"], "be": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "ru": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "def": ["Geschichte", "Satire", "Humor"], "pt": ["Jornal"], "bg": ["\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"], "lt": ["Laikra\u0161tis"], "hr": ["Novine"], "lv": ["Laikraksts"], "fr": ["Journal"], "hu": ["\u00dajs\u00e1g"], "bs": ["Novine"], "hy": ["\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"], "ka": ["\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"], "uk": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "sk": ["Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"], "sl": ["\u010casopis"], "ga": ["Nuacht\u00e1n"], "gd": ["P\u00e0ipear-naidheachd"], "ca": ["Premsa"], "mk": ["\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"], "sq": ["Gazeta"], "sr": ["\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"], "sv": ["Tidning"], "ko": ["\uc2e0\ubb38"], "gl": ["Prensa escrita"], "el": ["\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"], "en": ["Newspaper"], "is": ["Dagbla\u00f0"], "it": ["Giornale"], "zh": ["\u5831\u7d19"], "es": ["Prensa escrita"], "et": ["Ajaleht"], "eu": ["Egunkari"], "cs": ["Noviny"], "ar": ["\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"], "cy": ["Papur newydd"], "ja": ["\u65b0\u805e"], "az": ["Q\u0259zet"], "pl": ["Gazeta"], "ro": ["Ziar"], "da": ["Avis"], "he": ["\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"], "tr": ["Gazete"], "nl": ["Krant"]}, "edmDatasetName": ["9200300_Ag_EU_TEL_a0600_Newspapers_ONB"], "edmIsShownAt": ["http://anno.onb.ac.at/cgi-content/anno?apm=0&aid=hum&datum=18480517"], "edmIsShownBy": ["http://iiif.onb.ac.at/images/ANNO/hum18480517/00000001/full/full/0/default.jpg"], "edmPlace": ["http://d-nb.info/gnd/4066009-6"], "edmPlaceLabel": [{"def": "Wien"}], "edmPlaceLabelLangAware": {"def": ["Wien"]}, "edmPreview": ["https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=http%3A%2F%2Fiiif.onb.ac.at%2Fimages%2FANNO%2Fhum18480517%2F00000001%2Ffull%2Ffull%2F0%2Fdefault.jpg&type=TEXT"], "europeanaCollectionName": ["9200300_Ag_EU_TEL_a0600_Newspapers_ONB"], "europeanaCompleteness": 5, "guid": "https://www.europeana.eu/item/9200300/BibliographicResource_3000051855331?utm_source=api&utm_medium=api&utm_campaign=J6W44jvPV", "id": "/9200300/BibliographicResource_3000051855331", "index": 0, "language": ["de"], "link": "https://europeana.eu/api/v2/record/9200300/BibliographicResource_3000051855331.json?wskey=J6W44jvPV", "previewNoDistribute": false, "provider": ["The European Library"], "rights": ["http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/"], "score": 1.9801939, "timestamp": 1586464348446, "timestamp_created": "2019-03-14T16:26:09.965Z", "timestamp_created_epoch": 1552580769965, "timestamp_update": "2019-03-14T16:26:09.965Z", "timestamp_update_epoch": 1552580769965, "title": ["Der Humorist - 1848-05-17"], "type": "TEXT", "ugc": [false]}, {"completeness": 5, "country": ["Austria"], "dataProvider": ["\u00d6sterreichische Nationalbibliothek - Austrian National Library"], "dcLanguage": ["deu"], "dcLanguageLangAware": {"def": ["deu"]}, "dcTitleLangAware": {"def": ["Der Humorist - 1848-08-16"]}, "dctermsSpatial": ["http://d-nb.info/gnd/4066009-6"], "edmConcept": ["http://d-nb.info/gnd/4020517-4", "http://d-nb.info/gnd/4026170-0", "http://d-nb.info/gnd/4051752-4", "http://data.europeana.eu/concept/base/18"], "edmConceptLabel": [{"def": "Geschichte"}, {"def": "Humor"}, {"def": "Satire"}, {"def": "Avis"}, {"def": "Zeitung"}, {"def": "Sanomalehti"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Jornal"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Laikra\u0161tis"}, {"def": "Novine"}, {"def": "Laikraksts"}, {"def": "Journal"}, {"def": "\u00dajs\u00e1g"}, {"def": "Novine"}, {"def": "\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"}, {"def": "\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"}, {"def": "\u010casopis"}, {"def": "Nuacht\u00e1n"}, {"def": "P\u00e0ipear-naidheachd"}, {"def": "Premsa"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"}, {"def": "Tidning"}, {"def": "\uc2e0\ubb38"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"}, {"def": "Newspaper"}, {"def": "Dagbla\u00f0"}, {"def": "Giornale"}, {"def": "\u5831\u7d19"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "Ajaleht"}, {"def": "Egunkari"}, {"def": "Noviny"}, {"def": "\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"}, {"def": "Papur newydd"}, {"def": "\u65b0\u805e"}, {"def": "Q\u0259zet"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "Ziar"}, {"def": "Avis"}, {"def": "\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"}, {"def": "Gazete"}, {"def": "Krant"}], "edmConceptPrefLabelLangAware": {"no": ["Avis"], "de": ["Zeitung"], "fi": ["Sanomalehti"], "be": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "ru": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "def": ["Geschichte", "Satire", "Humor"], "pt": ["Jornal"], "bg": ["\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"], "lt": ["Laikra\u0161tis"], "hr": ["Novine"], "lv": ["Laikraksts"], "fr": ["Journal"], "hu": ["\u00dajs\u00e1g"], "bs": ["Novine"], "hy": ["\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"], "ka": ["\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"], "uk": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "sk": ["Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"], "sl": ["\u010casopis"], "ga": ["Nuacht\u00e1n"], "gd": ["P\u00e0ipear-naidheachd"], "ca": ["Premsa"], "mk": ["\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"], "sq": ["Gazeta"], "sr": ["\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"], "sv": ["Tidning"], "ko": ["\uc2e0\ubb38"], "gl": ["Prensa escrita"], "el": ["\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"], "en": ["Newspaper"], "is": ["Dagbla\u00f0"], "it": ["Giornale"], "zh": ["\u5831\u7d19"], "es": ["Prensa escrita"], "et": ["Ajaleht"], "eu": ["Egunkari"], "cs": ["Noviny"], "ar": ["\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"], "cy": ["Papur newydd"], "ja": ["\u65b0\u805e"], "az": ["Q\u0259zet"], "pl": ["Gazeta"], "ro": ["Ziar"], "da": ["Avis"], "he": ["\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"], "tr": ["Gazete"], "nl": ["Krant"]}, "edmDatasetName": ["9200300_Ag_EU_TEL_a0600_Newspapers_ONB"], "edmIsShownAt": ["http://anno.onb.ac.at/cgi-content/anno?apm=0&aid=hum&datum=18480816"], "edmIsShownBy": ["http://iiif.onb.ac.at/images/ANNO/hum18480816/00000001/full/full/0/default.jpg"], "edmPlace": ["http://d-nb.info/gnd/4066009-6"], "edmPlaceLabel": [{"def": "Wien"}], "edmPlaceLabelLangAware": {"def": ["Wien"]}, "edmPreview": ["https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=http%3A%2F%2Fiiif.onb.ac.at%2Fimages%2FANNO%2Fhum18480816%2F00000001%2Ffull%2Ffull%2F0%2Fdefault.jpg&type=TEXT"], "europeanaCollectionName": ["9200300_Ag_EU_TEL_a0600_Newspapers_ONB"], "europeanaCompleteness": 5, "guid": "https://www.europeana.eu/item/9200300/BibliographicResource_3000051825877?utm_source=api&utm_medium=api&utm_campaign=J6W44jvPV", "id": "/9200300/BibliographicResource_3000051825877", "index": 0, "language": ["de"], "link": "https://europeana.eu/api/v2/record/9200300/BibliographicResource_3000051825877.json?wskey=J6W44jvPV", "previewNoDistribute": false, "provider": ["The European Library"], "rights": ["http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/"], "score": 1.9801939, "timestamp": 1586467094376, "timestamp_created": "2019-03-14T14:56:31.689Z", "timestamp_created_epoch": 1552575391689, "timestamp_update": "2019-03-14T14:56:31.689Z", "timestamp_update_epoch": 1552575391689, "title": ["Der Humorist - 1848-08-16"], "type": "TEXT", "ugc": [false]}, {"completeness": 5, "country": ["Austria"], "dataProvider": ["\u00d6sterreichische Nationalbibliothek - Austrian National Library"], "dcLanguage": ["deu"], "dcLanguageLangAware": {"def": ["deu"]}, "dcTitleLangAware": {"def": ["Der Humorist - 1848-08-22"]}, "dctermsSpatial": ["http://d-nb.info/gnd/4066009-6"], "edmConcept": ["http://d-nb.info/gnd/4020517-4", "http://d-nb.info/gnd/4026170-0", "http://d-nb.info/gnd/4051752-4", "http://data.europeana.eu/concept/base/18"], "edmConceptLabel": [{"def": "Geschichte"}, {"def": "Humor"}, {"def": "Satire"}, {"def": "Avis"}, {"def": "Zeitung"}, {"def": "Sanomalehti"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Jornal"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Laikra\u0161tis"}, {"def": "Novine"}, {"def": "Laikraksts"}, {"def": "Journal"}, {"def": "\u00dajs\u00e1g"}, {"def": "Novine"}, {"def": "\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"}, {"def": "\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"}, {"def": "\u010casopis"}, {"def": "Nuacht\u00e1n"}, {"def": "P\u00e0ipear-naidheachd"}, {"def": "Premsa"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"}, {"def": "Tidning"}, {"def": "\uc2e0\ubb38"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"}, {"def": "Newspaper"}, {"def": "Dagbla\u00f0"}, {"def": "Giornale"}, {"def": "\u5831\u7d19"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "Ajaleht"}, {"def": "Egunkari"}, {"def": "Noviny"}, {"def": "\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"}, {"def": "Papur newydd"}, {"def": "\u65b0\u805e"}, {"def": "Q\u0259zet"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "Ziar"}, {"def": "Avis"}, {"def": "\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"}, {"def": "Gazete"}, {"def": "Krant"}], "edmConceptPrefLabelLangAware": {"no": ["Avis"], "de": ["Zeitung"], "fi": ["Sanomalehti"], "be": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "ru": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "def": ["Geschichte", "Satire", "Humor"], "pt": ["Jornal"], "bg": ["\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"], "lt": ["Laikra\u0161tis"], "hr": ["Novine"], "lv": ["Laikraksts"], "fr": ["Journal"], "hu": ["\u00dajs\u00e1g"], "bs": ["Novine"], "hy": ["\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"], "ka": ["\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"], "uk": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "sk": ["Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"], "sl": ["\u010casopis"], "ga": ["Nuacht\u00e1n"], "gd": ["P\u00e0ipear-naidheachd"], "ca": ["Premsa"], "mk": ["\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"], "sq": ["Gazeta"], "sr": ["\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"], "sv": ["Tidning"], "ko": ["\uc2e0\ubb38"], "gl": ["Prensa escrita"], "el": ["\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"], "en": ["Newspaper"], "is": ["Dagbla\u00f0"], "it": ["Giornale"], "zh": ["\u5831\u7d19"], "es": ["Prensa escrita"], "et": ["Ajaleht"], "eu": ["Egunkari"], "cs": ["Noviny"], "ar": ["\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"], "cy": ["Papur newydd"], "ja": ["\u65b0\u805e"], "az": ["Q\u0259zet"], "pl": ["Gazeta"], "ro": ["Ziar"], "da": ["Avis"], "he": ["\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"], "tr": ["Gazete"], "nl": ["Krant"]}, "edmDatasetName": ["9200300_Ag_EU_TEL_a0600_Newspapers_ONB"], "edmIsShownAt": ["http://anno.onb.ac.at/cgi-content/anno?apm=0&aid=hum&datum=18480822"], "edmIsShownBy": ["http://iiif.onb.ac.at/images/ANNO/hum18480822/00000001/full/full/0/default.jpg"], "edmPlace": ["http://d-nb.info/gnd/4066009-6"], "edmPlaceLabel": [{"def": "Wien"}], "edmPlaceLabelLangAware": {"def": ["Wien"]}, "edmPreview": ["https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=http%3A%2F%2Fiiif.onb.ac.at%2Fimages%2FANNO%2Fhum18480822%2F00000001%2Ffull%2Ffull%2F0%2Fdefault.jpg&type=TEXT"], "europeanaCollectionName": ["9200300_Ag_EU_TEL_a0600_Newspapers_ONB"], "europeanaCompleteness": 5, "guid": "https://www.europeana.eu/item/9200300/BibliographicResource_3000051858756?utm_source=api&utm_medium=api&utm_campaign=J6W44jvPV", "id": "/9200300/BibliographicResource_3000051858756", "index": 0, "language": ["de"], "link": "https://europeana.eu/api/v2/record/9200300/BibliographicResource_3000051858756.json?wskey=J6W44jvPV", "previewNoDistribute": false, "provider": ["The European Library"], "rights": ["http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/"], "score": 1.9801939, "timestamp": 1586463876337, "timestamp_created": "2019-03-14T14:26:17.094Z", "timestamp_created_epoch": 1552573577094, "timestamp_update": "2019-03-14T14:26:17.094Z", "timestamp_update_epoch": 1552573577094, "title": ["Der Humorist - 1848-08-22"], "type": "TEXT", "ugc": [false]}, {"completeness": 5, "country": ["Germany"], "dataProvider": ["Te\u00dfmann Library"], "dcLanguage": ["deu"], "dcLanguageLangAware": {"def": ["deu"]}, "dcTitleLangAware": {"def": ["Bote f\u00fcr Tirol - 1848-06-17"]}, "edmConcept": ["http://data.europeana.eu/concept/base/18"], "edmConceptLabel": [{"def": "Avis"}, {"def": "Zeitung"}, {"def": "Sanomalehti"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Jornal"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Laikra\u0161tis"}, {"def": "Novine"}, {"def": "Laikraksts"}, {"def": "Journal"}, {"def": "\u00dajs\u00e1g"}, {"def": "Novine"}, {"def": "\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"}, {"def": "\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"}, {"def": "\u010casopis"}, {"def": "Nuacht\u00e1n"}, {"def": "P\u00e0ipear-naidheachd"}, {"def": "Premsa"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"}, {"def": "Tidning"}, {"def": "\uc2e0\ubb38"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"}, {"def": "Newspaper"}, {"def": "Dagbla\u00f0"}, {"def": "Giornale"}, {"def": "\u5831\u7d19"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "Ajaleht"}, {"def": "Egunkari"}, {"def": "Noviny"}, {"def": "\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"}, {"def": "Papur newydd"}, {"def": "\u65b0\u805e"}, {"def": "Q\u0259zet"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "Ziar"}, {"def": "Avis"}, {"def": "\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"}, {"def": "Gazete"}, {"def": "Krant"}], "edmConceptPrefLabelLangAware": {"no": ["Avis"], "de": ["Zeitung"], "fi": ["Sanomalehti"], "be": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "ru": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "pt": ["Jornal"], "bg": ["\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"], "lt": ["Laikra\u0161tis"], "hr": ["Novine"], "lv": ["Laikraksts"], "fr": ["Journal"], "hu": ["\u00dajs\u00e1g"], "bs": ["Novine"], "hy": ["\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"], "ka": ["\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"], "uk": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "sk": ["Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"], "sl": ["\u010casopis"], "ga": ["Nuacht\u00e1n"], "gd": ["P\u00e0ipear-naidheachd"], "ca": ["Premsa"], "mk": ["\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"], "sq": ["Gazeta"], "sr": ["\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"], "sv": ["Tidning"], "ko": ["\uc2e0\ubb38"], "gl": ["Prensa escrita"], "el": ["\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"], "en": ["Newspaper"], "is": ["Dagbla\u00f0"], "it": ["Giornale"], "zh": ["\u5831\u7d19"], "es": ["Prensa escrita"], "et": ["Ajaleht"], "eu": ["Egunkari"], "cs": ["Noviny"], "ar": ["\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"], "cy": ["Papur newydd"], "ja": ["\u65b0\u805e"], "az": ["Q\u0259zet"], "pl": ["Gazeta"], "ro": ["Ziar"], "da": ["Avis"], "he": ["\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"], "tr": ["Gazete"], "nl": ["Krant"]}, "edmDatasetName": ["9200333_Newspapers_TessmannLibrary"], "edmIsShownBy": ["https://iiif.europeana.eu/image/KYKOHA4NV7KENGYQCKK2TEWGGNRW43YPARCUFXZAACX6NRE3GEBA/presentation_images/66cff060-02f7-11e6-95c4-fa163e60dd72/node-1/image/LFT/Bote_f\u00fcr_Tirol/1848/06/17/BTV_18480617_01/full/full/0/default.jpg"], "edmPreview": ["https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fiiif.europeana.eu%2Fimage%2FKYKOHA4NV7KENGYQCKK2TEWGGNRW43YPARCUFXZAACX6NRE3GEBA%2Fpresentation_images%2F66cff060-02f7-11e6-95c4-fa163e60dd72%2Fnode-1%2Fimage%2FLFT%2FBote_f%C3%BCr_Tirol%2F1848%2F06%2F17%2FBTV_18480617_01%2Ffull%2Ffull%2F0%2Fdefault.jpg&type=TEXT"], "europeanaCollectionName": ["9200333_Newspapers_TessmannLibrary"], "europeanaCompleteness": 5, "guid": "https://www.europeana.eu/item/9200333/BibliographicResource_3000059014734?utm_source=api&utm_medium=api&utm_campaign=J6W44jvPV", "id": "/9200333/BibliographicResource_3000059014734", "index": 0, "language": ["de"], "link": "https://europeana.eu/api/v2/record/9200333/BibliographicResource_3000059014734.json?wskey=J6W44jvPV", "previewNoDistribute": false, "provider": ["The European Library"], "rights": ["http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/"], "score": 1.9774457, "timestamp": 1586688019487, "timestamp_created": "2019-03-31T13:55:55.862Z", "timestamp_created_epoch": 1554040555862, "timestamp_update": "2019-03-31T13:55:55.862Z", "timestamp_update_epoch": 1554040555862, "title": ["Bote f\u00fcr Tirol - 1848-06-17"], "type": "TEXT", "ugc": [false]}, {"completeness": 5, "country": ["Austria"], "dataProvider": ["\u00d6sterreichische Nationalbibliothek - Austrian National Library"], "dcLanguage": ["deu"], "dcLanguageLangAware": {"def": ["deu"]}, "dcTitleLangAware": {"def": ["Der Humorist - 1848-04-28"]}, "dctermsSpatial": ["http://d-nb.info/gnd/4066009-6"], "edmConcept": ["http://d-nb.info/gnd/4020517-4", "http://d-nb.info/gnd/4026170-0", "http://d-nb.info/gnd/4051752-4", "http://data.europeana.eu/concept/base/18"], "edmConceptLabel": [{"def": "Geschichte"}, {"def": "Humor"}, {"def": "Satire"}, {"def": "Avis"}, {"def": "Zeitung"}, {"def": "Sanomalehti"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Jornal"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Laikra\u0161tis"}, {"def": "Novine"}, {"def": "Laikraksts"}, {"def": "Journal"}, {"def": "\u00dajs\u00e1g"}, {"def": "Novine"}, {"def": "\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"}, {"def": "\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"}, {"def": "\u010casopis"}, {"def": "Nuacht\u00e1n"}, {"def": "P\u00e0ipear-naidheachd"}, {"def": "Premsa"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"}, {"def": "Tidning"}, {"def": "\uc2e0\ubb38"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"}, {"def": "Newspaper"}, {"def": "Dagbla\u00f0"}, {"def": "Giornale"}, {"def": "\u5831\u7d19"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "Ajaleht"}, {"def": "Egunkari"}, {"def": "Noviny"}, {"def": "\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"}, {"def": "Papur newydd"}, {"def": "\u65b0\u805e"}, {"def": "Q\u0259zet"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "Ziar"}, {"def": "Avis"}, {"def": "\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"}, {"def": "Gazete"}, {"def": "Krant"}], "edmConceptPrefLabelLangAware": {"no": ["Avis"], "de": ["Zeitung"], "fi": ["Sanomalehti"], "be": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "ru": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "def": ["Geschichte", "Satire", "Humor"], "pt": ["Jornal"], "bg": ["\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"], "lt": ["Laikra\u0161tis"], "hr": ["Novine"], "lv": ["Laikraksts"], "fr": ["Journal"], "hu": ["\u00dajs\u00e1g"], "bs": ["Novine"], "hy": ["\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"], "ka": ["\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"], "uk": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "sk": ["Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"], "sl": ["\u010casopis"], "ga": ["Nuacht\u00e1n"], "gd": ["P\u00e0ipear-naidheachd"], "ca": ["Premsa"], "mk": ["\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"], "sq": ["Gazeta"], "sr": ["\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"], "sv": ["Tidning"], "ko": ["\uc2e0\ubb38"], "gl": ["Prensa escrita"], "el": ["\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"], "en": ["Newspaper"], "is": ["Dagbla\u00f0"], "it": ["Giornale"], "zh": ["\u5831\u7d19"], "es": ["Prensa escrita"], "et": ["Ajaleht"], "eu": ["Egunkari"], "cs": ["Noviny"], "ar": ["\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"], "cy": ["Papur newydd"], "ja": ["\u65b0\u805e"], "az": ["Q\u0259zet"], "pl": ["Gazeta"], "ro": ["Ziar"], "da": ["Avis"], "he": ["\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"], "tr": ["Gazete"], "nl": ["Krant"]}, "edmDatasetName": ["9200300_Ag_EU_TEL_a0600_Newspapers_ONB"], "edmIsShownAt": ["http://anno.onb.ac.at/cgi-content/anno?apm=0&aid=hum&datum=18480428"], "edmIsShownBy": ["http://iiif.onb.ac.at/images/ANNO/hum18480428/00000001/full/full/0/default.jpg"], "edmPlace": ["http://d-nb.info/gnd/4066009-6"], "edmPlaceLabel": [{"def": "Wien"}], "edmPlaceLabelLangAware": {"def": ["Wien"]}, "edmPreview": ["https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=http%3A%2F%2Fiiif.onb.ac.at%2Fimages%2FANNO%2Fhum18480428%2F00000001%2Ffull%2Ffull%2F0%2Fdefault.jpg&type=TEXT"], "europeanaCollectionName": ["9200300_Ag_EU_TEL_a0600_Newspapers_ONB"], "europeanaCompleteness": 5, "guid": "https://www.europeana.eu/item/9200300/BibliographicResource_3000051840033?utm_source=api&utm_medium=api&utm_campaign=J6W44jvPV", "id": "/9200300/BibliographicResource_3000051840033", "index": 0, "language": ["de"], "link": "https://europeana.eu/api/v2/record/9200300/BibliographicResource_3000051840033.json?wskey=J6W44jvPV", "previewNoDistribute": false, "provider": ["The European Library"], "rights": ["http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/"], "score": 1.9774457, "timestamp": 1586465680231, "timestamp_created": "2019-03-14T16:10:13.391Z", "timestamp_created_epoch": 1552579813391, "timestamp_update": "2019-03-14T16:10:13.391Z", "timestamp_update_epoch": 1552579813391, "title": ["Der Humorist - 1848-04-28"], "type": "TEXT", "ugc": [false]}, {"completeness": 5, "country": ["Austria"], "dataProvider": ["\u00d6sterreichische Nationalbibliothek - Austrian National Library"], "dcLanguage": ["deu"], "dcLanguageLangAware": {"def": ["deu"]}, "dcTitleLangAware": {"def": ["Der Humorist - 1848-07-10"]}, "dctermsSpatial": ["http://d-nb.info/gnd/4066009-6"], "edmConcept": ["http://d-nb.info/gnd/4020517-4", "http://d-nb.info/gnd/4026170-0", "http://d-nb.info/gnd/4051752-4", "http://data.europeana.eu/concept/base/18"], "edmConceptLabel": [{"def": "Geschichte"}, {"def": "Humor"}, {"def": "Satire"}, {"def": "Avis"}, {"def": "Zeitung"}, {"def": "Sanomalehti"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Jornal"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Laikra\u0161tis"}, {"def": "Novine"}, {"def": "Laikraksts"}, {"def": "Journal"}, {"def": "\u00dajs\u00e1g"}, {"def": "Novine"}, {"def": "\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"}, {"def": "\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"}, {"def": "\u010casopis"}, {"def": "Nuacht\u00e1n"}, {"def": "P\u00e0ipear-naidheachd"}, {"def": "Premsa"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"}, {"def": "Tidning"}, {"def": "\uc2e0\ubb38"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"}, {"def": "Newspaper"}, {"def": "Dagbla\u00f0"}, {"def": "Giornale"}, {"def": "\u5831\u7d19"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "Ajaleht"}, {"def": "Egunkari"}, {"def": "Noviny"}, {"def": "\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"}, {"def": "Papur newydd"}, {"def": "\u65b0\u805e"}, {"def": "Q\u0259zet"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "Ziar"}, {"def": "Avis"}, {"def": "\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"}, {"def": "Gazete"}, {"def": "Krant"}], "edmConceptPrefLabelLangAware": {"no": ["Avis"], "de": ["Zeitung"], "fi": ["Sanomalehti"], "be": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "ru": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "def": ["Geschichte", "Satire", "Humor"], "pt": ["Jornal"], "bg": ["\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"], "lt": ["Laikra\u0161tis"], "hr": ["Novine"], "lv": ["Laikraksts"], "fr": ["Journal"], "hu": ["\u00dajs\u00e1g"], "bs": ["Novine"], "hy": ["\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"], "ka": ["\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"], "uk": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "sk": ["Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"], "sl": ["\u010casopis"], "ga": ["Nuacht\u00e1n"], "gd": ["P\u00e0ipear-naidheachd"], "ca": ["Premsa"], "mk": ["\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"], "sq": ["Gazeta"], "sr": ["\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"], "sv": ["Tidning"], "ko": ["\uc2e0\ubb38"], "gl": ["Prensa escrita"], "el": ["\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"], "en": ["Newspaper"], "is": ["Dagbla\u00f0"], "it": ["Giornale"], "zh": ["\u5831\u7d19"], "es": ["Prensa escrita"], "et": ["Ajaleht"], "eu": ["Egunkari"], "cs": ["Noviny"], "ar": ["\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"], "cy": ["Papur newydd"], "ja": ["\u65b0\u805e"], "az": ["Q\u0259zet"], "pl": ["Gazeta"], "ro": ["Ziar"], "da": ["Avis"], "he": ["\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"], "tr": ["Gazete"], "nl": ["Krant"]}, "edmDatasetName": ["9200300_Ag_EU_TEL_a0600_Newspapers_ONB"], "edmIsShownAt": ["http://anno.onb.ac.at/cgi-content/anno?apm=0&aid=hum&datum=18480710"], "edmIsShownBy": ["http://iiif.onb.ac.at/images/ANNO/hum18480710/00000001/full/full/0/default.jpg"], "edmPlace": ["http://d-nb.info/gnd/4066009-6"], "edmPlaceLabel": [{"def": "Wien"}], "edmPlaceLabelLangAware": {"def": ["Wien"]}, "edmPreview": ["https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=http%3A%2F%2Fiiif.onb.ac.at%2Fimages%2FANNO%2Fhum18480710%2F00000001%2Ffull%2Ffull%2F0%2Fdefault.jpg&type=TEXT"], "europeanaCollectionName": ["9200300_Ag_EU_TEL_a0600_Newspapers_ONB"], "europeanaCompleteness": 5, "guid": "https://www.europeana.eu/item/9200300/BibliographicResource_3000051832410?utm_source=api&utm_medium=api&utm_campaign=J6W44jvPV", "id": "/9200300/BibliographicResource_3000051832410", "index": 0, "language": ["de"], "link": "https://europeana.eu/api/v2/record/9200300/BibliographicResource_3000051832410.json?wskey=J6W44jvPV", "previewNoDistribute": false, "provider": ["The European Library"], "rights": ["http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/"], "score": 1.9774457, "timestamp": 1586466535133, "timestamp_created": "2019-03-14T15:39:55.040Z", "timestamp_created_epoch": 1552577995040, "timestamp_update": "2019-03-14T15:39:55.040Z", "timestamp_update_epoch": 1552577995040, "title": ["Der Humorist - 1848-07-10"], "type": "TEXT", "ugc": [false]}, {"completeness": 5, "country": ["Austria"], "dataProvider": ["\u00d6sterreichische Nationalbibliothek - Austrian National Library"], "dcLanguage": ["deu"], "dcLanguageLangAware": {"def": ["deu"]}, "dcTitleLangAware": {"def": ["Der Humorist - 1848-05-03"]}, "dctermsSpatial": ["http://d-nb.info/gnd/4066009-6"], "edmConcept": ["http://d-nb.info/gnd/4020517-4", "http://d-nb.info/gnd/4026170-0", "http://d-nb.info/gnd/4051752-4", "http://data.europeana.eu/concept/base/18"], "edmConceptLabel": [{"def": "Geschichte"}, {"def": "Humor"}, {"def": "Satire"}, {"def": "Avis"}, {"def": "Zeitung"}, {"def": "Sanomalehti"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Jornal"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Laikra\u0161tis"}, {"def": "Novine"}, {"def": "Laikraksts"}, {"def": "Journal"}, {"def": "\u00dajs\u00e1g"}, {"def": "Novine"}, {"def": "\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"}, {"def": "\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"}, {"def": "\u010casopis"}, {"def": "Nuacht\u00e1n"}, {"def": "P\u00e0ipear-naidheachd"}, {"def": "Premsa"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"}, {"def": "Tidning"}, {"def": "\uc2e0\ubb38"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"}, {"def": "Newspaper"}, {"def": "Dagbla\u00f0"}, {"def": "Giornale"}, {"def": "\u5831\u7d19"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "Ajaleht"}, {"def": "Egunkari"}, {"def": "Noviny"}, {"def": "\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"}, {"def": "Papur newydd"}, {"def": "\u65b0\u805e"}, {"def": "Q\u0259zet"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "Ziar"}, {"def": "Avis"}, {"def": "\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"}, {"def": "Gazete"}, {"def": "Krant"}], "edmConceptPrefLabelLangAware": {"no": ["Avis"], "de": ["Zeitung"], "fi": ["Sanomalehti"], "be": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "ru": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "def": ["Geschichte", "Satire", "Humor"], "pt": ["Jornal"], "bg": ["\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"], "lt": ["Laikra\u0161tis"], "hr": ["Novine"], "lv": ["Laikraksts"], "fr": ["Journal"], "hu": ["\u00dajs\u00e1g"], "bs": ["Novine"], "hy": ["\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"], "ka": ["\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"], "uk": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "sk": ["Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"], "sl": ["\u010casopis"], "ga": ["Nuacht\u00e1n"], "gd": ["P\u00e0ipear-naidheachd"], "ca": ["Premsa"], "mk": ["\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"], "sq": ["Gazeta"], "sr": ["\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"], "sv": ["Tidning"], "ko": ["\uc2e0\ubb38"], "gl": ["Prensa escrita"], "el": ["\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"], "en": ["Newspaper"], "is": ["Dagbla\u00f0"], "it": ["Giornale"], "zh": ["\u5831\u7d19"], "es": ["Prensa escrita"], "et": ["Ajaleht"], "eu": ["Egunkari"], "cs": ["Noviny"], "ar": ["\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"], "cy": ["Papur newydd"], "ja": ["\u65b0\u805e"], "az": ["Q\u0259zet"], "pl": ["Gazeta"], "ro": ["Ziar"], "da": ["Avis"], "he": ["\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"], "tr": ["Gazete"], "nl": ["Krant"]}, "edmDatasetName": ["9200300_Ag_EU_TEL_a0600_Newspapers_ONB"], "edmIsShownAt": ["http://anno.onb.ac.at/cgi-content/anno?apm=0&aid=hum&datum=18480503"], "edmIsShownBy": ["http://iiif.onb.ac.at/images/ANNO/hum18480503/00000001/full/full/0/default.jpg"], "edmPlace": ["http://d-nb.info/gnd/4066009-6"], "edmPlaceLabel": [{"def": "Wien"}], "edmPlaceLabelLangAware": {"def": ["Wien"]}, "edmPreview": ["https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=http%3A%2F%2Fiiif.onb.ac.at%2Fimages%2FANNO%2Fhum18480503%2F00000001%2Ffull%2Ffull%2F0%2Fdefault.jpg&type=TEXT"], "europeanaCollectionName": ["9200300_Ag_EU_TEL_a0600_Newspapers_ONB"], "europeanaCompleteness": 5, "guid": "https://www.europeana.eu/item/9200300/BibliographicResource_3000051852375?utm_source=api&utm_medium=api&utm_campaign=J6W44jvPV", "id": "/9200300/BibliographicResource_3000051852375", "index": 0, "language": ["de"], "link": "https://europeana.eu/api/v2/record/9200300/BibliographicResource_3000051852375.json?wskey=J6W44jvPV", "previewNoDistribute": false, "provider": ["The European Library"], "rights": ["http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/"], "score": 1.9774457, "timestamp": 1586464538634, "timestamp_created": "2019-03-14T14:57:48.465Z", "timestamp_created_epoch": 1552575468465, "timestamp_update": "2019-03-14T14:57:48.465Z", "timestamp_update_epoch": 1552575468465, "title": ["Der Humorist - 1848-05-03"], "type": "TEXT", "ugc": [false]}, {"completeness": 5, "country": ["Austria"], "dataProvider": ["\u00d6sterreichische Nationalbibliothek - Austrian National Library"], "dcLanguage": ["deu"], "dcLanguageLangAware": {"def": ["deu"]}, "dcTitleLangAware": {"def": ["Der Humorist - 1848-09-16"]}, "dctermsSpatial": ["http://d-nb.info/gnd/4066009-6"], "edmConcept": ["http://d-nb.info/gnd/4020517-4", "http://d-nb.info/gnd/4026170-0", "http://d-nb.info/gnd/4051752-4", "http://data.europeana.eu/concept/base/18"], "edmConceptLabel": [{"def": "Geschichte"}, {"def": "Humor"}, {"def": "Satire"}, {"def": "Avis"}, {"def": "Zeitung"}, {"def": "Sanomalehti"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Jornal"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Laikra\u0161tis"}, {"def": "Novine"}, {"def": "Laikraksts"}, {"def": "Journal"}, {"def": "\u00dajs\u00e1g"}, {"def": "Novine"}, {"def": "\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"}, {"def": "\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"}, {"def": "\u010casopis"}, {"def": "Nuacht\u00e1n"}, {"def": "P\u00e0ipear-naidheachd"}, {"def": "Premsa"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"}, {"def": "Tidning"}, {"def": "\uc2e0\ubb38"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"}, {"def": "Newspaper"}, {"def": "Dagbla\u00f0"}, {"def": "Giornale"}, {"def": "\u5831\u7d19"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "Ajaleht"}, {"def": "Egunkari"}, {"def": "Noviny"}, {"def": "\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"}, {"def": "Papur newydd"}, {"def": "\u65b0\u805e"}, {"def": "Q\u0259zet"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "Ziar"}, {"def": "Avis"}, {"def": "\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"}, {"def": "Gazete"}, {"def": "Krant"}], "edmConceptPrefLabelLangAware": {"no": ["Avis"], "de": ["Zeitung"], "fi": ["Sanomalehti"], "be": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "ru": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "def": ["Geschichte", "Satire", "Humor"], "pt": ["Jornal"], "bg": ["\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"], "lt": ["Laikra\u0161tis"], "hr": ["Novine"], "lv": ["Laikraksts"], "fr": ["Journal"], "hu": ["\u00dajs\u00e1g"], "bs": ["Novine"], "hy": ["\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"], "ka": ["\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"], "uk": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "sk": ["Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"], "sl": ["\u010casopis"], "ga": ["Nuacht\u00e1n"], "gd": ["P\u00e0ipear-naidheachd"], "ca": ["Premsa"], "mk": ["\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"], "sq": ["Gazeta"], "sr": ["\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"], "sv": ["Tidning"], "ko": ["\uc2e0\ubb38"], "gl": ["Prensa escrita"], "el": ["\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"], "en": ["Newspaper"], "is": ["Dagbla\u00f0"], "it": ["Giornale"], "zh": ["\u5831\u7d19"], "es": ["Prensa escrita"], "et": ["Ajaleht"], "eu": ["Egunkari"], "cs": ["Noviny"], "ar": ["\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"], "cy": ["Papur newydd"], "ja": ["\u65b0\u805e"], "az": ["Q\u0259zet"], "pl": ["Gazeta"], "ro": ["Ziar"], "da": ["Avis"], "he": ["\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"], "tr": ["Gazete"], "nl": ["Krant"]}, "edmDatasetName": ["9200300_Ag_EU_TEL_a0600_Newspapers_ONB"], "edmIsShownAt": ["http://anno.onb.ac.at/cgi-content/anno?apm=0&aid=hum&datum=18480916"], "edmIsShownBy": ["http://iiif.onb.ac.at/images/ANNO/hum18480916/00000001/full/full/0/default.jpg"], "edmPlace": ["http://d-nb.info/gnd/4066009-6"], "edmPlaceLabel": [{"def": "Wien"}], "edmPlaceLabelLangAware": {"def": ["Wien"]}, "edmPreview": ["https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=http%3A%2F%2Fiiif.onb.ac.at%2Fimages%2FANNO%2Fhum18480916%2F00000001%2Ffull%2Ffull%2F0%2Fdefault.jpg&type=TEXT"], "europeanaCollectionName": ["9200300_Ag_EU_TEL_a0600_Newspapers_ONB"], "europeanaCompleteness": 5, "guid": "https://www.europeana.eu/item/9200300/BibliographicResource_3000051831274?utm_source=api&utm_medium=api&utm_campaign=J6W44jvPV", "id": "/9200300/BibliographicResource_3000051831274", "index": 0, "language": ["de"], "link": "https://europeana.eu/api/v2/record/9200300/BibliographicResource_3000051831274.json?wskey=J6W44jvPV", "previewNoDistribute": false, "provider": ["The European Library"], "rights": ["http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/"], "score": 1.9774457, "timestamp": 1586466535133, "timestamp_created": "2019-03-14T13:25:40.867Z", "timestamp_created_epoch": 1552569940867, "timestamp_update": "2019-03-14T13:25:40.867Z", "timestamp_update_epoch": 1552569940867, "title": ["Der Humorist - 1848-09-16"], "type": "TEXT", "ugc": [false]}, {"completeness": 5, "country": ["Germany"], "dataProvider": ["Te\u00dfmann Library"], "dcLanguage": ["deu"], "dcLanguageLangAware": {"def": ["deu"]}, "dcTitleLangAware": {"def": ["Bote f\u00fcr Tirol - 1848-04-24"]}, "edmConcept": ["http://data.europeana.eu/concept/base/18"], "edmConceptLabel": [{"def": "Avis"}, {"def": "Zeitung"}, {"def": "Sanomalehti"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Jornal"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Laikra\u0161tis"}, {"def": "Novine"}, {"def": "Laikraksts"}, {"def": "Journal"}, {"def": "\u00dajs\u00e1g"}, {"def": "Novine"}, {"def": "\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"}, {"def": "\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"}, {"def": "\u010casopis"}, {"def": "Nuacht\u00e1n"}, {"def": "P\u00e0ipear-naidheachd"}, {"def": "Premsa"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"}, {"def": "Tidning"}, {"def": "\uc2e0\ubb38"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"}, {"def": "Newspaper"}, {"def": "Dagbla\u00f0"}, {"def": "Giornale"}, {"def": "\u5831\u7d19"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "Ajaleht"}, {"def": "Egunkari"}, {"def": "Noviny"}, {"def": "\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"}, {"def": "Papur newydd"}, {"def": "\u65b0\u805e"}, {"def": "Q\u0259zet"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "Ziar"}, {"def": "Avis"}, {"def": "\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"}, {"def": "Gazete"}, {"def": "Krant"}], "edmConceptPrefLabelLangAware": {"no": ["Avis"], "de": ["Zeitung"], "fi": ["Sanomalehti"], "be": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "ru": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "pt": ["Jornal"], "bg": ["\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"], "lt": ["Laikra\u0161tis"], "hr": ["Novine"], "lv": ["Laikraksts"], "fr": ["Journal"], "hu": ["\u00dajs\u00e1g"], "bs": ["Novine"], "hy": ["\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"], "ka": ["\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"], "uk": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "sk": ["Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"], "sl": ["\u010casopis"], "ga": ["Nuacht\u00e1n"], "gd": ["P\u00e0ipear-naidheachd"], "ca": ["Premsa"], "mk": ["\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"], "sq": ["Gazeta"], "sr": ["\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"], "sv": ["Tidning"], "ko": ["\uc2e0\ubb38"], "gl": ["Prensa escrita"], "el": ["\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"], "en": ["Newspaper"], "is": ["Dagbla\u00f0"], "it": ["Giornale"], "zh": ["\u5831\u7d19"], "es": ["Prensa escrita"], "et": ["Ajaleht"], "eu": ["Egunkari"], "cs": ["Noviny"], "ar": ["\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"], "cy": ["Papur newydd"], "ja": ["\u65b0\u805e"], "az": ["Q\u0259zet"], "pl": ["Gazeta"], "ro": ["Ziar"], "da": ["Avis"], "he": ["\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"], "tr": ["Gazete"], "nl": ["Krant"]}, "edmDatasetName": ["9200333_Newspapers_TessmannLibrary"], "edmIsShownBy": ["https://iiif.europeana.eu/image/NYXVYZAL4IZEMBBHGQDAACPQO7KWOGVCIDRMX7KEHSYJYGM5JPTA/presentation_images/fadd9440-02f4-11e6-95c4-fa163e60dd72/node-1/image/LFT/Bote_f\u00fcr_Tirol/1848/04/24/BTV_18480424_01/full/full/0/default.jpg"], "edmPreview": ["https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Fiiif.europeana.eu%2Fimage%2FNYXVYZAL4IZEMBBHGQDAACPQO7KWOGVCIDRMX7KEHSYJYGM5JPTA%2Fpresentation_images%2Ffadd9440-02f4-11e6-95c4-fa163e60dd72%2Fnode-1%2Fimage%2FLFT%2FBote_f%C3%BCr_Tirol%2F1848%2F04%2F24%2FBTV_18480424_01%2Ffull%2Ffull%2F0%2Fdefault.jpg&type=TEXT"], "europeanaCollectionName": ["9200333_Newspapers_TessmannLibrary"], "europeanaCompleteness": 5, "guid": "https://www.europeana.eu/item/9200333/BibliographicResource_3000059014814?utm_source=api&utm_medium=api&utm_campaign=J6W44jvPV", "id": "/9200333/BibliographicResource_3000059014814", "index": 0, "language": ["de"], "link": "https://europeana.eu/api/v2/record/9200333/BibliographicResource_3000059014814.json?wskey=J6W44jvPV", "previewNoDistribute": false, "provider": ["The European Library"], "rights": ["http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/"], "score": 1.9767833, "timestamp": 1586688019508, "timestamp_created": "2019-03-31T11:35:45.524Z", "timestamp_created_epoch": 1554032145524, "timestamp_update": "2019-03-31T11:35:45.524Z", "timestamp_update_epoch": 1554032145524, "title": ["Bote f\u00fcr Tirol - 1848-04-24"], "type": "TEXT", "ugc": [false]}, {"completeness": 5, "country": ["Austria"], "dataProvider": ["\u00d6sterreichische Nationalbibliothek - Austrian National Library"], "dcLanguage": ["deu"], "dcLanguageLangAware": {"def": ["deu"]}, "dcTitleLangAware": {"def": ["Klagenfurter Zeitung - 1848-10-10"]}, "dctermsSpatial": ["http://d-nb.info/gnd/4030921-6"], "edmConcept": ["http://d-nb.info/gnd/4067510-5", "http://data.europeana.eu/concept/base/18"], "edmConceptLabel": [{"def": "Zeitung"}, {"def": "Avis"}, {"def": "Zeitung"}, {"def": "Sanomalehti"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Jornal"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Laikra\u0161tis"}, {"def": "Novine"}, {"def": "Laikraksts"}, {"def": "Journal"}, {"def": "\u00dajs\u00e1g"}, {"def": "Novine"}, {"def": "\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"}, {"def": "\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"}, {"def": "\u010casopis"}, {"def": "Nuacht\u00e1n"}, {"def": "P\u00e0ipear-naidheachd"}, {"def": "Premsa"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"}, {"def": "Tidning"}, {"def": "\uc2e0\ubb38"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"}, {"def": "Newspaper"}, {"def": "Dagbla\u00f0"}, {"def": "Giornale"}, {"def": "\u5831\u7d19"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "Ajaleht"}, {"def": "Egunkari"}, {"def": "Noviny"}, {"def": "\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"}, {"def": "Papur newydd"}, {"def": "\u65b0\u805e"}, {"def": "Q\u0259zet"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "Ziar"}, {"def": "Avis"}, {"def": "\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"}, {"def": "Gazete"}, {"def": "Krant"}], "edmConceptPrefLabelLangAware": {"no": ["Avis"], "de": ["Zeitung"], "fi": ["Sanomalehti"], "be": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "ru": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "def": ["Zeitung"], "pt": ["Jornal"], "bg": ["\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"], "lt": ["Laikra\u0161tis"], "hr": ["Novine"], "lv": ["Laikraksts"], "fr": ["Journal"], "hu": ["\u00dajs\u00e1g"], "bs": ["Novine"], "hy": ["\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"], "ka": ["\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"], "uk": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "sk": ["Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"], "sl": ["\u010casopis"], "ga": ["Nuacht\u00e1n"], "gd": ["P\u00e0ipear-naidheachd"], "ca": ["Premsa"], "mk": ["\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"], "sq": ["Gazeta"], "sr": ["\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"], "sv": ["Tidning"], "ko": ["\uc2e0\ubb38"], "gl": ["Prensa escrita"], "el": ["\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"], "en": ["Newspaper"], "is": ["Dagbla\u00f0"], "it": ["Giornale"], "zh": ["\u5831\u7d19"], "es": ["Prensa escrita"], "et": ["Ajaleht"], "eu": ["Egunkari"], "cs": ["Noviny"], "ar": ["\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"], "cy": ["Papur newydd"], "ja": ["\u65b0\u805e"], "az": ["Q\u0259zet"], "pl": ["Gazeta"], "ro": ["Ziar"], "da": ["Avis"], "he": ["\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"], "tr": ["Gazete"], "nl": ["Krant"]}, "edmDatasetName": ["9200300_Ag_EU_TEL_a0600_Newspapers_ONB"], "edmIsShownAt": ["http://anno.onb.ac.at/cgi-content/anno?apm=0&aid=kfz&datum=18481010"], "edmIsShownBy": ["http://iiif.onb.ac.at/images/ANNO/kfz18481010/00000001/full/full/0/default.jpg"], "edmPlace": ["http://d-nb.info/gnd/4030921-6"], "edmPlaceLabel": [{"def": "Klagenfurt"}], "edmPlaceLabelLangAware": {"def": ["Klagenfurt"]}, "edmPreview": ["https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=http%3A%2F%2Fiiif.onb.ac.at%2Fimages%2FANNO%2Fkfz18481010%2F00000001%2Ffull%2Ffull%2F0%2Fdefault.jpg&type=TEXT"], "europeanaCollectionName": ["9200300_Ag_EU_TEL_a0600_Newspapers_ONB"], "europeanaCompleteness": 5, "guid": "https://www.europeana.eu/item/9200300/BibliographicResource_3000051858654?utm_source=api&utm_medium=api&utm_campaign=J6W44jvPV", "id": "/9200300/BibliographicResource_3000051858654", "index": 0, "language": ["de"], "link": "https://europeana.eu/api/v2/record/9200300/BibliographicResource_3000051858654.json?wskey=J6W44jvPV", "previewNoDistribute": false, "provider": ["The European Library"], "rights": ["http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/"], "score": 1.9767833, "timestamp": 1586463970935, "timestamp_created": "2019-03-14T15:38:15.045Z", "timestamp_created_epoch": 1552577895045, "timestamp_update": "2019-03-14T15:38:15.045Z", "timestamp_update_epoch": 1552577895045, "title": ["Klagenfurter Zeitung - 1848-10-10"], "type": "TEXT", "ugc": [false]}, {"completeness": 5, "country": ["Austria"], "dataProvider": ["\u00d6sterreichische Nationalbibliothek - Austrian National Library"], "dcLanguage": ["deu"], "dcLanguageLangAware": {"def": ["deu"]}, "dcTitleLangAware": {"def": ["Wiener Zeitung - 1848-05-31"]}, "dctermsSpatial": ["http://d-nb.info/gnd/4066009-6"], "edmConcept": ["http://d-nb.info/gnd/4067510-5", "http://data.europeana.eu/concept/base/18"], "edmConceptLabel": [{"def": "Zeitung"}, {"def": "Avis"}, {"def": "Zeitung"}, {"def": "Sanomalehti"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Jornal"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Laikra\u0161tis"}, {"def": "Novine"}, {"def": "Laikraksts"}, {"def": "Journal"}, {"def": "\u00dajs\u00e1g"}, {"def": "Novine"}, {"def": "\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"}, {"def": "\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"}, {"def": "\u010casopis"}, {"def": "Nuacht\u00e1n"}, {"def": "P\u00e0ipear-naidheachd"}, {"def": "Premsa"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"}, {"def": "Tidning"}, {"def": "\uc2e0\ubb38"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"}, {"def": "Newspaper"}, {"def": "Dagbla\u00f0"}, {"def": "Giornale"}, {"def": "\u5831\u7d19"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "Ajaleht"}, {"def": "Egunkari"}, {"def": "Noviny"}, {"def": "\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"}, {"def": "Papur newydd"}, {"def": "\u65b0\u805e"}, {"def": "Q\u0259zet"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "Ziar"}, {"def": "Avis"}, {"def": "\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"}, {"def": "Gazete"}, {"def": "Krant"}], "edmConceptPrefLabelLangAware": {"no": ["Avis"], "de": ["Zeitung"], "fi": ["Sanomalehti"], "be": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "ru": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "def": ["Zeitung"], "pt": ["Jornal"], "bg": ["\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"], "lt": ["Laikra\u0161tis"], "hr": ["Novine"], "lv": ["Laikraksts"], "fr": ["Journal"], "hu": ["\u00dajs\u00e1g"], "bs": ["Novine"], "hy": ["\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"], "ka": ["\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"], "uk": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "sk": ["Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"], "sl": ["\u010casopis"], "ga": ["Nuacht\u00e1n"], "gd": ["P\u00e0ipear-naidheachd"], "ca": ["Premsa"], "mk": ["\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"], "sq": ["Gazeta"], "sr": ["\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"], "sv": ["Tidning"], "ko": ["\uc2e0\ubb38"], "gl": ["Prensa escrita"], "el": ["\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"], "en": ["Newspaper"], "is": ["Dagbla\u00f0"], "it": ["Giornale"], "zh": ["\u5831\u7d19"], "es": ["Prensa escrita"], "et": ["Ajaleht"], "eu": ["Egunkari"], "cs": ["Noviny"], "ar": ["\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"], "cy": ["Papur newydd"], "ja": ["\u65b0\u805e"], "az": ["Q\u0259zet"], "pl": ["Gazeta"], "ro": ["Ziar"], "da": ["Avis"], "he": ["\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"], "tr": ["Gazete"], "nl": ["Krant"]}, "edmDatasetName": ["9200300_Ag_EU_TEL_a0600_Newspapers_ONB"], "edmIsShownAt": ["http://anno.onb.ac.at/cgi-content/anno?apm=0&aid=wrz&datum=18480531"], "edmIsShownBy": ["http://iiif.onb.ac.at/images/ANNO/wrz18480531/00000001/full/full/0/default.jpg"], "edmPlace": ["http://d-nb.info/gnd/4066009-6"], "edmPlaceLabel": [{"def": "Wien"}], "edmPlaceLabelLangAware": {"def": ["Wien"]}, "edmPreview": ["https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=http%3A%2F%2Fiiif.onb.ac.at%2Fimages%2FANNO%2Fwrz18480531%2F00000001%2Ffull%2Ffull%2F0%2Fdefault.jpg&type=TEXT"], "europeanaCollectionName": ["9200300_Ag_EU_TEL_a0600_Newspapers_ONB"], "europeanaCompleteness": 5, "guid": "https://www.europeana.eu/item/9200300/BibliographicResource_3000051840478?utm_source=api&utm_medium=api&utm_campaign=J6W44jvPV", "id": "/9200300/BibliographicResource_3000051840478", "index": 0, "language": ["de"], "link": "https://europeana.eu/api/v2/record/9200300/BibliographicResource_3000051840478.json?wskey=J6W44jvPV", "previewNoDistribute": false, "provider": ["The European Library"], "rights": ["http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/"], "score": 1.9726689, "timestamp": 1586465680384, "timestamp_created": "2019-03-14T17:35:58.754Z", "timestamp_created_epoch": 1552584958754, "timestamp_update": "2019-03-14T17:35:58.754Z", "timestamp_update_epoch": 1552584958754, "title": ["Wiener Zeitung - 1848-05-31"], "type": "TEXT", "ugc": [false]}, {"completeness": 5, "country": ["Austria"], "dataProvider": ["\u00d6sterreichische Nationalbibliothek - Austrian National Library"], "dcLanguage": ["deu"], "dcLanguageLangAware": {"def": ["deu"]}, "dcTitleLangAware": {"def": ["Wiener Zeitung - 1848-11-14"]}, "dctermsSpatial": ["http://d-nb.info/gnd/4066009-6"], "edmConcept": ["http://d-nb.info/gnd/4067510-5", "http://data.europeana.eu/concept/base/18"], "edmConceptLabel": [{"def": "Zeitung"}, {"def": "Avis"}, {"def": "Zeitung"}, {"def": "Sanomalehti"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Jornal"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Laikra\u0161tis"}, {"def": "Novine"}, {"def": "Laikraksts"}, {"def": "Journal"}, {"def": "\u00dajs\u00e1g"}, {"def": "Novine"}, {"def": "\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"}, {"def": "\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"}, {"def": "\u010casopis"}, {"def": "Nuacht\u00e1n"}, {"def": "P\u00e0ipear-naidheachd"}, {"def": "Premsa"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"}, {"def": "Tidning"}, {"def": "\uc2e0\ubb38"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"}, {"def": "Newspaper"}, {"def": "Dagbla\u00f0"}, {"def": "Giornale"}, {"def": "\u5831\u7d19"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "Ajaleht"}, {"def": "Egunkari"}, {"def": "Noviny"}, {"def": "\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"}, {"def": "Papur newydd"}, {"def": "\u65b0\u805e"}, {"def": "Q\u0259zet"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "Ziar"}, {"def": "Avis"}, {"def": "\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"}, {"def": "Gazete"}, {"def": "Krant"}], "edmConceptPrefLabelLangAware": {"no": ["Avis"], "de": ["Zeitung"], "fi": ["Sanomalehti"], "be": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "ru": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "def": ["Zeitung"], "pt": ["Jornal"], "bg": ["\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"], "lt": ["Laikra\u0161tis"], "hr": ["Novine"], "lv": ["Laikraksts"], "fr": ["Journal"], "hu": ["\u00dajs\u00e1g"], "bs": ["Novine"], "hy": ["\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"], "ka": ["\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"], "uk": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "sk": ["Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"], "sl": ["\u010casopis"], "ga": ["Nuacht\u00e1n"], "gd": ["P\u00e0ipear-naidheachd"], "ca": ["Premsa"], "mk": ["\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"], "sq": ["Gazeta"], "sr": ["\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"], "sv": ["Tidning"], "ko": ["\uc2e0\ubb38"], "gl": ["Prensa escrita"], "el": ["\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"], "en": ["Newspaper"], "is": ["Dagbla\u00f0"], "it": ["Giornale"], "zh": ["\u5831\u7d19"], "es": ["Prensa escrita"], "et": ["Ajaleht"], "eu": ["Egunkari"], "cs": ["Noviny"], "ar": ["\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"], "cy": ["Papur newydd"], "ja": ["\u65b0\u805e"], "az": ["Q\u0259zet"], "pl": ["Gazeta"], "ro": ["Ziar"], "da": ["Avis"], "he": ["\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"], "tr": ["Gazete"], "nl": ["Krant"]}, "edmDatasetName": ["9200300_Ag_EU_TEL_a0600_Newspapers_ONB"], "edmIsShownAt": ["http://anno.onb.ac.at/cgi-content/anno?apm=0&aid=wrz&datum=18481114"], "edmIsShownBy": ["http://iiif.onb.ac.at/images/ANNO/wrz18481114/00000001/full/full/0/default.jpg"], "edmPlace": ["http://d-nb.info/gnd/4066009-6"], "edmPlaceLabel": [{"def": "Wien"}], "edmPlaceLabelLangAware": {"def": ["Wien"]}, "edmPreview": ["https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=http%3A%2F%2Fiiif.onb.ac.at%2Fimages%2FANNO%2Fwrz18481114%2F00000001%2Ffull%2Ffull%2F0%2Fdefault.jpg&type=TEXT"], "europeanaCollectionName": ["9200300_Ag_EU_TEL_a0600_Newspapers_ONB"], "europeanaCompleteness": 5, "guid": "https://www.europeana.eu/item/9200300/BibliographicResource_3000051850071?utm_source=api&utm_medium=api&utm_campaign=J6W44jvPV", "id": "/9200300/BibliographicResource_3000051850071", "index": 0, "language": ["de"], "link": "https://europeana.eu/api/v2/record/9200300/BibliographicResource_3000051850071.json?wskey=J6W44jvPV", "previewNoDistribute": false, "provider": ["The European Library"], "rights": ["http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/"], "score": 1.9726689, "timestamp": 1586464816003, "timestamp_created": "2019-03-14T16:54:57.871Z", "timestamp_created_epoch": 1552582497871, "timestamp_update": "2019-03-14T16:54:57.871Z", "timestamp_update_epoch": 1552582497871, "title": ["Wiener Zeitung - 1848-11-14"], "type": "TEXT", "ugc": [false]}, {"completeness": 5, "country": ["Austria"], "dataProvider": ["\u00d6sterreichische Nationalbibliothek - Austrian National Library"], "dcLanguage": ["deu"], "dcLanguageLangAware": {"def": ["deu"]}, "dcTitleLangAware": {"def": ["Wiener Zeitung - 1848-12-23"]}, "dctermsSpatial": ["http://d-nb.info/gnd/4066009-6"], "edmConcept": ["http://d-nb.info/gnd/4067510-5", "http://data.europeana.eu/concept/base/18"], "edmConceptLabel": [{"def": "Zeitung"}, {"def": "Avis"}, {"def": "Zeitung"}, {"def": "Sanomalehti"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Jornal"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Laikra\u0161tis"}, {"def": "Novine"}, {"def": "Laikraksts"}, {"def": "Journal"}, {"def": "\u00dajs\u00e1g"}, {"def": "Novine"}, {"def": "\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"}, {"def": "\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"}, {"def": "\u010casopis"}, {"def": "Nuacht\u00e1n"}, {"def": "P\u00e0ipear-naidheachd"}, {"def": "Premsa"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"}, {"def": "Tidning"}, {"def": "\uc2e0\ubb38"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"}, {"def": "Newspaper"}, {"def": "Dagbla\u00f0"}, {"def": "Giornale"}, {"def": "\u5831\u7d19"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "Ajaleht"}, {"def": "Egunkari"}, {"def": "Noviny"}, {"def": "\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"}, {"def": "Papur newydd"}, {"def": "\u65b0\u805e"}, {"def": "Q\u0259zet"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "Ziar"}, {"def": "Avis"}, {"def": "\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"}, {"def": "Gazete"}, {"def": "Krant"}], "edmConceptPrefLabelLangAware": {"no": ["Avis"], "de": ["Zeitung"], "fi": ["Sanomalehti"], "be": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "ru": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "def": ["Zeitung"], "pt": ["Jornal"], "bg": ["\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"], "lt": ["Laikra\u0161tis"], "hr": ["Novine"], "lv": ["Laikraksts"], "fr": ["Journal"], "hu": ["\u00dajs\u00e1g"], "bs": ["Novine"], "hy": ["\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"], "ka": ["\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"], "uk": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "sk": ["Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"], "sl": ["\u010casopis"], "ga": ["Nuacht\u00e1n"], "gd": ["P\u00e0ipear-naidheachd"], "ca": ["Premsa"], "mk": ["\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"], "sq": ["Gazeta"], "sr": ["\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"], "sv": ["Tidning"], "ko": ["\uc2e0\ubb38"], "gl": ["Prensa escrita"], "el": ["\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"], "en": ["Newspaper"], "is": ["Dagbla\u00f0"], "it": ["Giornale"], "zh": ["\u5831\u7d19"], "es": ["Prensa escrita"], "et": ["Ajaleht"], "eu": ["Egunkari"], "cs": ["Noviny"], "ar": ["\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"], "cy": ["Papur newydd"], "ja": ["\u65b0\u805e"], "az": ["Q\u0259zet"], "pl": ["Gazeta"], "ro": ["Ziar"], "da": ["Avis"], "he": ["\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"], "tr": ["Gazete"], "nl": ["Krant"]}, "edmDatasetName": ["9200300_Ag_EU_TEL_a0600_Newspapers_ONB"], "edmIsShownAt": ["http://anno.onb.ac.at/cgi-content/anno?apm=0&aid=wrz&datum=18481223"], "edmIsShownBy": ["http://iiif.onb.ac.at/images/ANNO/wrz18481223/00000001/full/full/0/default.jpg"], "edmPlace": ["http://d-nb.info/gnd/4066009-6"], "edmPlaceLabel": [{"def": "Wien"}], "edmPlaceLabelLangAware": {"def": ["Wien"]}, "edmPreview": ["https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=http%3A%2F%2Fiiif.onb.ac.at%2Fimages%2FANNO%2Fwrz18481223%2F00000001%2Ffull%2Ffull%2F0%2Fdefault.jpg&type=TEXT"], "europeanaCollectionName": ["9200300_Ag_EU_TEL_a0600_Newspapers_ONB"], "europeanaCompleteness": 5, "guid": "https://www.europeana.eu/item/9200300/BibliographicResource_3000051853206?utm_source=api&utm_medium=api&utm_campaign=J6W44jvPV", "id": "/9200300/BibliographicResource_3000051853206", "index": 0, "language": ["de"], "link": "https://europeana.eu/api/v2/record/9200300/BibliographicResource_3000051853206.json?wskey=J6W44jvPV", "previewNoDistribute": false, "provider": ["The European Library"], "rights": ["http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/"], "score": 1.9726689, "timestamp": 1586464538670, "timestamp_created": "2019-03-14T12:59:03.877Z", "timestamp_created_epoch": 1552568343877, "timestamp_update": "2019-03-14T12:59:03.877Z", "timestamp_update_epoch": 1552568343877, "title": ["Wiener Zeitung - 1848-12-23"], "type": "TEXT", "ugc": [false]}, {"completeness": 5, "country": ["Austria"], "dataProvider": ["\u00d6sterreichische Nationalbibliothek - Austrian National Library"], "dcLanguage": ["deu"], "dcLanguageLangAware": {"def": ["deu"]}, "dcTitleLangAware": {"def": ["Wiener Zeitung - 1848-06-01"]}, "dctermsSpatial": ["http://d-nb.info/gnd/4066009-6"], "edmConcept": ["http://d-nb.info/gnd/4067510-5", "http://data.europeana.eu/concept/base/18"], "edmConceptLabel": [{"def": "Zeitung"}, {"def": "Avis"}, {"def": "Zeitung"}, {"def": "Sanomalehti"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Jornal"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Laikra\u0161tis"}, {"def": "Novine"}, {"def": "Laikraksts"}, {"def": "Journal"}, {"def": "\u00dajs\u00e1g"}, {"def": "Novine"}, {"def": "\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"}, {"def": "\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"}, {"def": "\u010casopis"}, {"def": "Nuacht\u00e1n"}, {"def": "P\u00e0ipear-naidheachd"}, {"def": "Premsa"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"}, {"def": "Tidning"}, {"def": "\uc2e0\ubb38"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"}, {"def": "Newspaper"}, {"def": "Dagbla\u00f0"}, {"def": "Giornale"}, {"def": "\u5831\u7d19"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "Ajaleht"}, {"def": "Egunkari"}, {"def": "Noviny"}, {"def": "\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"}, {"def": "Papur newydd"}, {"def": "\u65b0\u805e"}, {"def": "Q\u0259zet"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "Ziar"}, {"def": "Avis"}, {"def": "\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"}, {"def": "Gazete"}, {"def": "Krant"}], "edmConceptPrefLabelLangAware": {"no": ["Avis"], "de": ["Zeitung"], "fi": ["Sanomalehti"], "be": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "ru": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "def": ["Zeitung"], "pt": ["Jornal"], "bg": ["\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"], "lt": ["Laikra\u0161tis"], "hr": ["Novine"], "lv": ["Laikraksts"], "fr": ["Journal"], "hu": ["\u00dajs\u00e1g"], "bs": ["Novine"], "hy": ["\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"], "ka": ["\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"], "uk": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "sk": ["Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"], "sl": ["\u010casopis"], "ga": ["Nuacht\u00e1n"], "gd": ["P\u00e0ipear-naidheachd"], "ca": ["Premsa"], "mk": ["\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"], "sq": ["Gazeta"], "sr": ["\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"], "sv": ["Tidning"], "ko": ["\uc2e0\ubb38"], "gl": ["Prensa escrita"], "el": ["\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"], "en": ["Newspaper"], "is": ["Dagbla\u00f0"], "it": ["Giornale"], "zh": ["\u5831\u7d19"], "es": ["Prensa escrita"], "et": ["Ajaleht"], "eu": ["Egunkari"], "cs": ["Noviny"], "ar": ["\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"], "cy": ["Papur newydd"], "ja": ["\u65b0\u805e"], "az": ["Q\u0259zet"], "pl": ["Gazeta"], "ro": ["Ziar"], "da": ["Avis"], "he": ["\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"], "tr": ["Gazete"], "nl": ["Krant"]}, "edmDatasetName": ["9200300_Ag_EU_TEL_a0600_Newspapers_ONB"], "edmIsShownAt": ["http://anno.onb.ac.at/cgi-content/anno?apm=0&aid=wrz&datum=18480601"], "edmIsShownBy": ["http://iiif.onb.ac.at/images/ANNO/wrz18480601/00000001/full/full/0/default.jpg"], "edmPlace": ["http://d-nb.info/gnd/4066009-6"], "edmPlaceLabel": [{"def": "Wien"}], "edmPlaceLabelLangAware": {"def": ["Wien"]}, "edmPreview": ["https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=http%3A%2F%2Fiiif.onb.ac.at%2Fimages%2FANNO%2Fwrz18480601%2F00000001%2Ffull%2Ffull%2F0%2Fdefault.jpg&type=TEXT"], "europeanaCollectionName": ["9200300_Ag_EU_TEL_a0600_Newspapers_ONB"], "europeanaCompleteness": 5, "guid": "https://www.europeana.eu/item/9200300/BibliographicResource_3000051834389?utm_source=api&utm_medium=api&utm_campaign=J6W44jvPV", "id": "/9200300/BibliographicResource_3000051834389", "index": 0, "language": ["de"], "link": "https://europeana.eu/api/v2/record/9200300/BibliographicResource_3000051834389.json?wskey=J6W44jvPV", "previewNoDistribute": false, "provider": ["The European Library"], "rights": ["http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/"], "score": 1.9675457, "timestamp": 1586466342330, "timestamp_created": "2019-03-14T13:40:21.137Z", "timestamp_created_epoch": 1552570821137, "timestamp_update": "2019-03-14T13:40:21.137Z", "timestamp_update_epoch": 1552570821137, "title": ["Wiener Zeitung - 1848-06-01"], "type": "TEXT", "ugc": [false]}, {"completeness": 5, "country": ["Austria"], "dataProvider": ["\u00d6sterreichische Nationalbibliothek - Austrian National Library"], "dcLanguage": ["deu"], "dcLanguageLangAware": {"def": ["deu"]}, "dcTitleLangAware": {"def": ["Der Humorist - 1848-04-13"]}, "dctermsSpatial": ["http://d-nb.info/gnd/4066009-6"], "edmConcept": ["http://d-nb.info/gnd/4020517-4", "http://d-nb.info/gnd/4026170-0", "http://d-nb.info/gnd/4051752-4", "http://data.europeana.eu/concept/base/18"], "edmConceptLabel": [{"def": "Geschichte"}, {"def": "Humor"}, {"def": "Satire"}, {"def": "Avis"}, {"def": "Zeitung"}, {"def": "Sanomalehti"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Jornal"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Laikra\u0161tis"}, {"def": "Novine"}, {"def": "Laikraksts"}, {"def": "Journal"}, {"def": "\u00dajs\u00e1g"}, {"def": "Novine"}, {"def": "\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"}, {"def": "\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"}, {"def": "\u010casopis"}, {"def": "Nuacht\u00e1n"}, {"def": "P\u00e0ipear-naidheachd"}, {"def": "Premsa"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"}, {"def": "Tidning"}, {"def": "\uc2e0\ubb38"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"}, {"def": "Newspaper"}, {"def": "Dagbla\u00f0"}, {"def": "Giornale"}, {"def": "\u5831\u7d19"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "Ajaleht"}, {"def": "Egunkari"}, {"def": "Noviny"}, {"def": "\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"}, {"def": "Papur newydd"}, {"def": "\u65b0\u805e"}, {"def": "Q\u0259zet"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "Ziar"}, {"def": "Avis"}, {"def": "\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"}, {"def": "Gazete"}, {"def": "Krant"}], "edmConceptPrefLabelLangAware": {"no": ["Avis"], "de": ["Zeitung"], "fi": ["Sanomalehti"], "be": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "ru": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "def": ["Geschichte", "Satire", "Humor"], "pt": ["Jornal"], "bg": ["\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"], "lt": ["Laikra\u0161tis"], "hr": ["Novine"], "lv": ["Laikraksts"], "fr": ["Journal"], "hu": ["\u00dajs\u00e1g"], "bs": ["Novine"], "hy": ["\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"], "ka": ["\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"], "uk": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "sk": ["Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"], "sl": ["\u010casopis"], "ga": ["Nuacht\u00e1n"], "gd": ["P\u00e0ipear-naidheachd"], "ca": ["Premsa"], "mk": ["\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"], "sq": ["Gazeta"], "sr": ["\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"], "sv": ["Tidning"], "ko": ["\uc2e0\ubb38"], "gl": ["Prensa escrita"], "el": ["\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"], "en": ["Newspaper"], "is": ["Dagbla\u00f0"], "it": ["Giornale"], "zh": ["\u5831\u7d19"], "es": ["Prensa escrita"], "et": ["Ajaleht"], "eu": ["Egunkari"], "cs": ["Noviny"], "ar": ["\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"], "cy": ["Papur newydd"], "ja": ["\u65b0\u805e"], "az": ["Q\u0259zet"], "pl": ["Gazeta"], "ro": ["Ziar"], "da": ["Avis"], "he": ["\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"], "tr": ["Gazete"], "nl": ["Krant"]}, "edmDatasetName": ["9200300_Ag_EU_TEL_a0600_Newspapers_ONB"], "edmIsShownAt": ["http://anno.onb.ac.at/cgi-content/anno?apm=0&aid=hum&datum=18480413"], "edmIsShownBy": ["http://iiif.onb.ac.at/images/ANNO/hum18480413/00000001/full/full/0/default.jpg"], "edmPlace": ["http://d-nb.info/gnd/4066009-6"], "edmPlaceLabel": [{"def": "Wien"}], "edmPlaceLabelLangAware": {"def": ["Wien"]}, "edmPreview": ["https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=http%3A%2F%2Fiiif.onb.ac.at%2Fimages%2FANNO%2Fhum18480413%2F00000001%2Ffull%2Ffull%2F0%2Fdefault.jpg&type=TEXT"], "europeanaCollectionName": ["9200300_Ag_EU_TEL_a0600_Newspapers_ONB"], "europeanaCompleteness": 5, "guid": "https://www.europeana.eu/item/9200300/BibliographicResource_3000051824228?utm_source=api&utm_medium=api&utm_campaign=J6W44jvPV", "id": "/9200300/BibliographicResource_3000051824228", "index": 0, "language": ["de"], "link": "https://europeana.eu/api/v2/record/9200300/BibliographicResource_3000051824228.json?wskey=J6W44jvPV", "previewNoDistribute": false, "provider": ["The European Library"], "rights": ["http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/"], "score": 1.9671326, "timestamp": 1586467284699, "timestamp_created": "2019-03-14T15:52:34.398Z", "timestamp_created_epoch": 1552578754398, "timestamp_update": "2019-03-14T15:52:34.398Z", "timestamp_update_epoch": 1552578754398, "title": ["Der Humorist - 1848-04-13"], "type": "TEXT", "ugc": [false]}, {"completeness": 5, "country": ["Austria"], "dataProvider": ["\u00d6sterreichische Nationalbibliothek - Austrian National Library"], "dcLanguage": ["deu"], "dcLanguageLangAware": {"def": ["deu"]}, "dcTitleLangAware": {"def": ["Der Humorist - 1848-03-15"]}, "dctermsSpatial": ["http://d-nb.info/gnd/4066009-6"], "edmConcept": ["http://d-nb.info/gnd/4020517-4", "http://d-nb.info/gnd/4026170-0", "http://d-nb.info/gnd/4051752-4", "http://data.europeana.eu/concept/base/18"], "edmConceptLabel": [{"def": "Geschichte"}, {"def": "Humor"}, {"def": "Satire"}, {"def": "Avis"}, {"def": "Zeitung"}, {"def": "Sanomalehti"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Jornal"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Laikra\u0161tis"}, {"def": "Novine"}, {"def": "Laikraksts"}, {"def": "Journal"}, {"def": "\u00dajs\u00e1g"}, {"def": "Novine"}, {"def": "\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"}, {"def": "\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"}, {"def": "\u010casopis"}, {"def": "Nuacht\u00e1n"}, {"def": "P\u00e0ipear-naidheachd"}, {"def": "Premsa"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"}, {"def": "Tidning"}, {"def": "\uc2e0\ubb38"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"}, {"def": "Newspaper"}, {"def": "Dagbla\u00f0"}, {"def": "Giornale"}, {"def": "\u5831\u7d19"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "Ajaleht"}, {"def": "Egunkari"}, {"def": "Noviny"}, {"def": "\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"}, {"def": "Papur newydd"}, {"def": "\u65b0\u805e"}, {"def": "Q\u0259zet"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "Ziar"}, {"def": "Avis"}, {"def": "\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"}, {"def": "Gazete"}, {"def": "Krant"}], "edmConceptPrefLabelLangAware": {"no": ["Avis"], "de": ["Zeitung"], "fi": ["Sanomalehti"], "be": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "ru": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "def": ["Geschichte", "Satire", "Humor"], "pt": ["Jornal"], "bg": ["\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"], "lt": ["Laikra\u0161tis"], "hr": ["Novine"], "lv": ["Laikraksts"], "fr": ["Journal"], "hu": ["\u00dajs\u00e1g"], "bs": ["Novine"], "hy": ["\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"], "ka": ["\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"], "uk": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "sk": ["Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"], "sl": ["\u010casopis"], "ga": ["Nuacht\u00e1n"], "gd": ["P\u00e0ipear-naidheachd"], "ca": ["Premsa"], "mk": ["\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"], "sq": ["Gazeta"], "sr": ["\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"], "sv": ["Tidning"], "ko": ["\uc2e0\ubb38"], "gl": ["Prensa escrita"], "el": ["\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"], "en": ["Newspaper"], "is": ["Dagbla\u00f0"], "it": ["Giornale"], "zh": ["\u5831\u7d19"], "es": ["Prensa escrita"], "et": ["Ajaleht"], "eu": ["Egunkari"], "cs": ["Noviny"], "ar": ["\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"], "cy": ["Papur newydd"], "ja": ["\u65b0\u805e"], "az": ["Q\u0259zet"], "pl": ["Gazeta"], "ro": ["Ziar"], "da": ["Avis"], "he": ["\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"], "tr": ["Gazete"], "nl": ["Krant"]}, "edmDatasetName": ["9200300_Ag_EU_TEL_a0600_Newspapers_ONB"], "edmIsShownAt": ["http://anno.onb.ac.at/cgi-content/anno?apm=0&aid=hum&datum=18480315"], "edmIsShownBy": ["http://iiif.onb.ac.at/images/ANNO/hum18480315/00000001/full/full/0/default.jpg"], "edmPlace": ["http://d-nb.info/gnd/4066009-6"], "edmPlaceLabel": [{"def": "Wien"}], "edmPlaceLabelLangAware": {"def": ["Wien"]}, "edmPreview": ["https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=http%3A%2F%2Fiiif.onb.ac.at%2Fimages%2FANNO%2Fhum18480315%2F00000001%2Ffull%2Ffull%2F0%2Fdefault.jpg&type=TEXT"], "europeanaCollectionName": ["9200300_Ag_EU_TEL_a0600_Newspapers_ONB"], "europeanaCompleteness": 5, "guid": "https://www.europeana.eu/item/9200300/BibliographicResource_3000051855298?utm_source=api&utm_medium=api&utm_campaign=J6W44jvPV", "id": "/9200300/BibliographicResource_3000051855298", "index": 0, "language": ["de"], "link": "https://europeana.eu/api/v2/record/9200300/BibliographicResource_3000051855298.json?wskey=J6W44jvPV", "previewNoDistribute": false, "provider": ["The European Library"], "rights": ["http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/"], "score": 1.9671326, "timestamp": 1586464348436, "timestamp_created": "2019-03-14T14:38:04.639Z", "timestamp_created_epoch": 1552574284639, "timestamp_update": "2019-03-14T14:38:04.639Z", "timestamp_update_epoch": 1552574284639, "title": ["Der Humorist - 1848-03-15"], "type": "TEXT", "ugc": [false]}, {"completeness": 5, "country": ["Austria"], "dataProvider": ["\u00d6sterreichische Nationalbibliothek - Austrian National Library"], "dcLanguage": ["deu"], "dcLanguageLangAware": {"def": ["deu"]}, "dcTitleLangAware": {"def": ["Der Humorist - 1848-07-22"]}, "dctermsSpatial": ["http://d-nb.info/gnd/4066009-6"], "edmConcept": ["http://d-nb.info/gnd/4020517-4", "http://d-nb.info/gnd/4026170-0", "http://d-nb.info/gnd/4051752-4", "http://data.europeana.eu/concept/base/18"], "edmConceptLabel": [{"def": "Geschichte"}, {"def": "Humor"}, {"def": "Satire"}, {"def": "Avis"}, {"def": "Zeitung"}, {"def": "Sanomalehti"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Jornal"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Laikra\u0161tis"}, {"def": "Novine"}, {"def": "Laikraksts"}, {"def": "Journal"}, {"def": "\u00dajs\u00e1g"}, {"def": "Novine"}, {"def": "\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"}, {"def": "\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"}, {"def": "\u010casopis"}, {"def": "Nuacht\u00e1n"}, {"def": "P\u00e0ipear-naidheachd"}, {"def": "Premsa"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"}, {"def": "Tidning"}, {"def": "\uc2e0\ubb38"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"}, {"def": "Newspaper"}, {"def": "Dagbla\u00f0"}, {"def": "Giornale"}, {"def": "\u5831\u7d19"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "Ajaleht"}, {"def": "Egunkari"}, {"def": "Noviny"}, {"def": "\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"}, {"def": "Papur newydd"}, {"def": "\u65b0\u805e"}, {"def": "Q\u0259zet"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "Ziar"}, {"def": "Avis"}, {"def": "\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"}, {"def": "Gazete"}, {"def": "Krant"}], "edmConceptPrefLabelLangAware": {"no": ["Avis"], "de": ["Zeitung"], "fi": ["Sanomalehti"], "be": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "ru": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "def": ["Geschichte", "Satire", "Humor"], "pt": ["Jornal"], "bg": ["\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"], "lt": ["Laikra\u0161tis"], "hr": ["Novine"], "lv": ["Laikraksts"], "fr": ["Journal"], "hu": ["\u00dajs\u00e1g"], "bs": ["Novine"], "hy": ["\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"], "ka": ["\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"], "uk": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "sk": ["Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"], "sl": ["\u010casopis"], "ga": ["Nuacht\u00e1n"], "gd": ["P\u00e0ipear-naidheachd"], "ca": ["Premsa"], "mk": ["\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"], "sq": ["Gazeta"], "sr": ["\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"], "sv": ["Tidning"], "ko": ["\uc2e0\ubb38"], "gl": ["Prensa escrita"], "el": ["\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"], "en": ["Newspaper"], "is": ["Dagbla\u00f0"], "it": ["Giornale"], "zh": ["\u5831\u7d19"], "es": ["Prensa escrita"], "et": ["Ajaleht"], "eu": ["Egunkari"], "cs": ["Noviny"], "ar": ["\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"], "cy": ["Papur newydd"], "ja": ["\u65b0\u805e"], "az": ["Q\u0259zet"], "pl": ["Gazeta"], "ro": ["Ziar"], "da": ["Avis"], "he": ["\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"], "tr": ["Gazete"], "nl": ["Krant"]}, "edmDatasetName": ["9200300_Ag_EU_TEL_a0600_Newspapers_ONB"], "edmIsShownAt": ["http://anno.onb.ac.at/cgi-content/anno?apm=0&aid=hum&datum=18480722"], "edmIsShownBy": ["http://iiif.onb.ac.at/images/ANNO/hum18480722/00000001/full/full/0/default.jpg"], "edmPlace": ["http://d-nb.info/gnd/4066009-6"], "edmPlaceLabel": [{"def": "Wien"}], "edmPlaceLabelLangAware": {"def": ["Wien"]}, "edmPreview": ["https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=http%3A%2F%2Fiiif.onb.ac.at%2Fimages%2FANNO%2Fhum18480722%2F00000001%2Ffull%2Ffull%2F0%2Fdefault.jpg&type=TEXT"], "europeanaCollectionName": ["9200300_Ag_EU_TEL_a0600_Newspapers_ONB"], "europeanaCompleteness": 5, "guid": "https://www.europeana.eu/item/9200300/BibliographicResource_3000051782884?utm_source=api&utm_medium=api&utm_campaign=J6W44jvPV", "id": "/9200300/BibliographicResource_3000051782884", "index": 0, "language": ["de"], "link": "https://europeana.eu/api/v2/record/9200300/BibliographicResource_3000051782884.json?wskey=J6W44jvPV", "previewNoDistribute": false, "provider": ["The European Library"], "rights": ["http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/"], "score": 1.9671326, "timestamp": 1586471203453, "timestamp_created": "2019-03-14T14:06:31.159Z", "timestamp_created_epoch": 1552572391159, "timestamp_update": "2019-03-14T14:06:31.159Z", "timestamp_update_epoch": 1552572391159, "title": ["Der Humorist - 1848-07-22"], "type": "TEXT", "ugc": [false]}, {"completeness": 5, "country": ["Austria"], "dataProvider": ["\u00d6sterreichische Nationalbibliothek - Austrian National Library"], "dcLanguage": ["deu"], "dcLanguageLangAware": {"def": ["deu"]}, "dcTitleLangAware": {"def": ["Der Humorist - 1848-01-10"]}, "dctermsSpatial": ["http://d-nb.info/gnd/4066009-6"], "edmConcept": ["http://d-nb.info/gnd/4020517-4", "http://d-nb.info/gnd/4026170-0", "http://d-nb.info/gnd/4051752-4", "http://data.europeana.eu/concept/base/18"], "edmConceptLabel": [{"def": "Geschichte"}, {"def": "Humor"}, {"def": "Satire"}, {"def": "Avis"}, {"def": "Zeitung"}, {"def": "Sanomalehti"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Jornal"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Laikra\u0161tis"}, {"def": "Novine"}, {"def": "Laikraksts"}, {"def": "Journal"}, {"def": "\u00dajs\u00e1g"}, {"def": "Novine"}, {"def": "\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"}, {"def": "\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"}, {"def": "\u010casopis"}, {"def": "Nuacht\u00e1n"}, {"def": "P\u00e0ipear-naidheachd"}, {"def": "Premsa"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"}, {"def": "Tidning"}, {"def": "\uc2e0\ubb38"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"}, {"def": "Newspaper"}, {"def": "Dagbla\u00f0"}, {"def": "Giornale"}, {"def": "\u5831\u7d19"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "Ajaleht"}, {"def": "Egunkari"}, {"def": "Noviny"}, {"def": "\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"}, {"def": "Papur newydd"}, {"def": "\u65b0\u805e"}, {"def": "Q\u0259zet"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "Ziar"}, {"def": "Avis"}, {"def": "\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"}, {"def": "Gazete"}, {"def": "Krant"}], "edmConceptPrefLabelLangAware": {"no": ["Avis"], "de": ["Zeitung"], "fi": ["Sanomalehti"], "be": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "ru": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "def": ["Geschichte", "Satire", "Humor"], "pt": ["Jornal"], "bg": ["\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"], "lt": ["Laikra\u0161tis"], "hr": ["Novine"], "lv": ["Laikraksts"], "fr": ["Journal"], "hu": ["\u00dajs\u00e1g"], "bs": ["Novine"], "hy": ["\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"], "ka": ["\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"], "uk": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "sk": ["Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"], "sl": ["\u010casopis"], "ga": ["Nuacht\u00e1n"], "gd": ["P\u00e0ipear-naidheachd"], "ca": ["Premsa"], "mk": ["\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"], "sq": ["Gazeta"], "sr": ["\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"], "sv": ["Tidning"], "ko": ["\uc2e0\ubb38"], "gl": ["Prensa escrita"], "el": ["\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"], "en": ["Newspaper"], "is": ["Dagbla\u00f0"], "it": ["Giornale"], "zh": ["\u5831\u7d19"], "es": ["Prensa escrita"], "et": ["Ajaleht"], "eu": ["Egunkari"], "cs": ["Noviny"], "ar": ["\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"], "cy": ["Papur newydd"], "ja": ["\u65b0\u805e"], "az": ["Q\u0259zet"], "pl": ["Gazeta"], "ro": ["Ziar"], "da": ["Avis"], "he": ["\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"], "tr": ["Gazete"], "nl": ["Krant"]}, "edmDatasetName": ["9200300_Ag_EU_TEL_a0600_Newspapers_ONB"], "edmIsShownAt": ["http://anno.onb.ac.at/cgi-content/anno?apm=0&aid=hum&datum=18480110"], "edmIsShownBy": ["http://iiif.onb.ac.at/images/ANNO/hum18480110/00000001/full/full/0/default.jpg"], "edmPlace": ["http://d-nb.info/gnd/4066009-6"], "edmPlaceLabel": [{"def": "Wien"}], "edmPlaceLabelLangAware": {"def": ["Wien"]}, "edmPreview": ["https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=http%3A%2F%2Fiiif.onb.ac.at%2Fimages%2FANNO%2Fhum18480110%2F00000001%2Ffull%2Ffull%2F0%2Fdefault.jpg&type=TEXT"], "europeanaCollectionName": ["9200300_Ag_EU_TEL_a0600_Newspapers_ONB"], "europeanaCompleteness": 5, "guid": "https://www.europeana.eu/item/9200300/BibliographicResource_3000051863013?utm_source=api&utm_medium=api&utm_campaign=J6W44jvPV", "id": "/9200300/BibliographicResource_3000051863013", "index": 0, "language": ["de"], "link": "https://europeana.eu/api/v2/record/9200300/BibliographicResource_3000051863013.json?wskey=J6W44jvPV", "previewNoDistribute": false, "provider": ["The European Library"], "rights": ["http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/"], "score": 1.9671326, "timestamp": 1586463598523, "timestamp_created": "2019-03-14T13:19:55.242Z", "timestamp_created_epoch": 1552569595242, "timestamp_update": "2019-03-14T13:19:55.242Z", "timestamp_update_epoch": 1552569595242, "title": ["Der Humorist - 1848-01-10"], "type": "TEXT", "ugc": [false]}, {"completeness": 5, "country": ["Austria"], "dataProvider": ["\u00d6sterreichische Nationalbibliothek - Austrian National Library"], "dcLanguage": ["deu"], "dcLanguageLangAware": {"def": ["deu"]}, "dcTitleLangAware": {"def": ["Wiener Zeitung - 1848-09-13"]}, "dctermsSpatial": ["http://d-nb.info/gnd/4066009-6"], "edmConcept": ["http://d-nb.info/gnd/4067510-5", "http://data.europeana.eu/concept/base/18"], "edmConceptLabel": [{"def": "Zeitung"}, {"def": "Avis"}, {"def": "Zeitung"}, {"def": "Sanomalehti"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Jornal"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Laikra\u0161tis"}, {"def": "Novine"}, {"def": "Laikraksts"}, {"def": "Journal"}, {"def": "\u00dajs\u00e1g"}, {"def": "Novine"}, {"def": "\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"}, {"def": "\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"}, {"def": "\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"}, {"def": "Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"}, {"def": "\u010casopis"}, {"def": "Nuacht\u00e1n"}, {"def": "P\u00e0ipear-naidheachd"}, {"def": "Premsa"}, {"def": "\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"}, {"def": "Tidning"}, {"def": "\uc2e0\ubb38"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"}, {"def": "Newspaper"}, {"def": "Dagbla\u00f0"}, {"def": "Giornale"}, {"def": "\u5831\u7d19"}, {"def": "Prensa escrita"}, {"def": "Ajaleht"}, {"def": "Egunkari"}, {"def": "Noviny"}, {"def": "\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"}, {"def": "Papur newydd"}, {"def": "\u65b0\u805e"}, {"def": "Q\u0259zet"}, {"def": "Gazeta"}, {"def": "Ziar"}, {"def": "Avis"}, {"def": "\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"}, {"def": "Gazete"}, {"def": "Krant"}], "edmConceptPrefLabelLangAware": {"no": ["Avis"], "de": ["Zeitung"], "fi": ["Sanomalehti"], "be": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "ru": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "def": ["Zeitung"], "pt": ["Jornal"], "bg": ["\u0412\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"], "lt": ["Laikra\u0161tis"], "hr": ["Novine"], "lv": ["Laikraksts"], "fr": ["Journal"], "hu": ["\u00dajs\u00e1g"], "bs": ["Novine"], "hy": ["\u053c\u0580\u0561\u0563\u056b\u0580"], "ka": ["\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"], "uk": ["\u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"], "sk": ["Denn\u00edk (\u017eurnalistika)"], "sl": ["\u010casopis"], "ga": ["Nuacht\u00e1n"], "gd": ["P\u00e0ipear-naidheachd"], "ca": ["Premsa"], "mk": ["\u0412\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"], "sq": ["Gazeta"], "sr": ["\u041d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"], "sv": ["Tidning"], "ko": ["\uc2e0\ubb38"], "gl": ["Prensa escrita"], "el": ["\u0395\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"], "en": ["Newspaper"], "is": ["Dagbla\u00f0"], "it": ["Giornale"], "zh": ["\u5831\u7d19"], "es": ["Prensa escrita"], "et": ["Ajaleht"], "eu": ["Egunkari"], "cs": ["Noviny"], "ar": ["\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"], "cy": ["Papur newydd"], "ja": ["\u65b0\u805e"], "az": ["Q\u0259zet"], "pl": ["Gazeta"], "ro": ["Ziar"], "da": ["Avis"], "he": ["\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"], "tr": ["Gazete"], "nl": ["Krant"]}, "edmDatasetName": ["9200300_Ag_EU_TEL_a0600_Newspapers_ONB"], "edmIsShownAt": ["http://anno.onb.ac.at/cgi-content/anno?apm=0&aid=wrz&datum=18480913"], "edmIsShownBy": ["http://iiif.onb.ac.at/images/ANNO/wrz18480913/00000001/full/full/0/default.jpg"], "edmPlace": ["http://d-nb.info/gnd/4066009-6"], "edmPlaceLabel": [{"def": "Wien"}], "edmPlaceLabelLangAware": {"def": ["Wien"]}, "edmPreview": ["https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=http%3A%2F%2Fiiif.onb.ac.at%2Fimages%2FANNO%2Fwrz18480913%2F00000001%2Ffull%2Ffull%2F0%2Fdefault.jpg&type=TEXT"], "europeanaCollectionName": ["9200300_Ag_EU_TEL_a0600_Newspapers_ONB"], "europeanaCompleteness": 5, "guid": "https://www.europeana.eu/item/9200300/BibliographicResource_3000051845178?utm_source=api&utm_medium=api&utm_campaign=J6W44jvPV", "id": "/9200300/BibliographicResource_3000051845178", "index": 0, "language": ["de"], "link": "https://europeana.eu/api/v2/record/9200300/BibliographicResource_3000051845178.json?wskey=J6W44jvPV", "previewNoDistribute": false, "provider": ["The European Library"], "rights": ["http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/"], "score": 1.9621807, "timestamp": 1586465195590, "timestamp_created": "2019-03-14T16:14:13.778Z", "timestamp_created_epoch": 1552580053778, "timestamp_update": "2019-03-14T16:14:13.778Z", "timestamp_update_epoch": 1552580053778, "title": ["Wiener Zeitung - 1848-09-13"], "type": "TEXT", "ugc": [false]}], "hits": [{"scope": "/9200333/BibliographicResource_3000059014871", "selectors": [{"field": "rdf:value", "prefix": ". ^ ^ der Februar - ", "exact": "Revolution", "suffix": " und des ersten Jahres der fr\u00e4nz\u00f6sischen Republik von 1S48. "}]}, {"scope": "/9200300/BibliographicResource_3000051861579", "selectors": [{"field": "rdf:value", "prefix": "it, nach der Juli-", "exact": "Revolution", "suffix": ", als der gallische Hahn bereits \u201ezum zweite\u00bb Male kr\u00e4hte,\" w\u00e4hrend der Dauer eines viel gepriesene\u00bb, aber nur scheinbaren und h\u00f6chst tr\u00fcgerische\u00bb Friedens, wo die Geister, durch das Huste-milieu und die Aristokratie des Wahl-CensuS\nallseitig niedergedr\u00fcckt, aus Unmuth und Verzweiflung das heimliche Werk der Zerst\u00f6rung begannen, und langsam und ger\u00e4uschlos, aber um fo sicherer die Fundamente der Staaten aush\u00f6hlten \u2014 erst in neuester Zeit fing eS in dem alten Gem\u00e4uer unserer Staats-Berfassung unheimlich an zu knistern. "}]}, {"scope": "/9200300/BibliographicResource_3000051840478", "selectors": [{"field": "rdf:value", "prefix": "Je wehr die Errungenschaften unserer ", "exact": "Revolution", "suffix": " durch die auf's neue th\u00e4tige Partei der Reaction\u00e4re gef\u00e4hrdet erscheinen, desto entschiedener tritt auch bei uns der Ra dikalismus mit seinen Forderungen auf. "}]}, {"scope": "/9200300/BibliographicResource_3000051855331", "selectors": [{"field": "rdf:value", "prefix": "Zhr habt der staunenden Welt den beispiellosen Beweis geliefert, da\u00df selbst im rasendsten Sturm der Leicenschasten die unwiierftehlichen Massen durch deutsches RechtSges\u00fchl, deutsche Klarheit, deutsche Intelligenz geleitet zu werden verm\u00f6gen und diese glorreiche Erscheinung gibt uns die beruhigende Ueberzeugung, da\u00df es selbst des warnende\u00bb Beispiels des Rachbarlandes nicht bed\u00fcrfen wird, um zu ver hindern, da\u00df die deutsche ", "exact": "Revolution", "suffix": " in Anarchie und grenzenloses Elend ausarte. "}]}, {"scope": "/9200300/BibliographicResource_3000051855298", "selectors": [{"field": "rdf:value", "prefix": ". \u2014 Von dem Benehmen Rothschilds w\u00e4hrend der franz\u00f6sischen ", "exact": "Revolution", "suffix": " melden Privatbriefe so ehren werthe Z\u00fcge, da\u00df an der Aufrichtigkeit seines patriotischen Handelns l\u00e4nger zu zweifeln, schreiendes Unrecht sein w\u00fcrde. "}]}, {"scope": "/9200300/BibliographicResource_3000051851812", "selectors": [{"field": "rdf:value", "prefix": "Die Ver schw\u00f6rung gegen Bibisco war wohl schzn lange ange zettelt, allein die ", "exact": "Revolution", "suffix": " in Frankreich hat den Plan zum Sturze desselben dahin ge\u00e4ndert, da\u00df di\u00ab Um w\u00e4lzung jezt im Sinne einer Befreiung des Volkes geschah. "}]}, {"scope": "/9200300/BibliographicResource_3000051851304", "selectors": [{"field": "rdf:value", "prefix": "Wir stehen nicht auf dem Boden der ", "exact": "Revolution", "suffix": " , sondern auf dem Boden der Ge schichte (? "}]}, {"scope": "/9200300/BibliographicResource_3000051821275", "selectors": [{"field": "rdf:value", "prefix": "Diese Haufe\u00bb sind seltsam und verschiedenartig mit Gewehren, Pistolen, S\u00e4beln, Schwertern, Piken oder aus St\u00f6cken gebildete\u00bb Lanzen bewaffnet; fr\u00f6hlich aber ziehen sie in den Streit und durchsuchen auf ihrem Wege die H\u00e4user \u00bbach Gewehre\u00bb. s Alle diese Rekruten der ", "exact": "Revolution", "suffix": " schaareN sich an den Ausg\u00e4ngen der nach dem Carroussel^latze f\u00fchrende\u00bb Stra\u00dfen. "}]}, {"scope": "/9200300/BibliographicResource_3000051853206", "selectors": [{"field": "rdf:value", "prefix": "Diese Entscheidung ist ein deutlicher Protest von Seite der Franz\u00f6 sischen Nation gegen die Republik, gegen die republikanische Partei und gegen die ", "exact": "Revolution", "suffix": ", durch welche diese Partei die letzte Dynastie entthront, und die oberste Gewalt an sich gerissen hat. "}]}, {"scope": "/9200338/BibliographicResource_3000117695484", "selectors": [{"field": "rdf:value", "prefix": "Du ", "exact": "Revolution", "suffix": " ist vollbracht, und sie ,st eure der erstan nensweitbrstru der Geschichte. "}]}, {"scope": "/9200300/BibliographicResource_3000051852238", "selectors": [{"field": "rdf:value", "prefix": "Thiers' Geschichte Franz\u00f6sischen ", "exact": "Revolution", "suffix": ". Nach der 18 Original-Ausgabe \u00fcbersetzt von Walther 6. "}]}, {"scope": "/9200338/BibliographicResource_3000117650332", "selectors": [{"field": "rdf:value", "prefix": "Die lul> ", "exact": "Revolution", "suffix": " war nur eine Meutere\u00bb in\u00bb Derglriche mit tm Brwrgung de\u00ab beutige\u00bb Zage\u00ab Die luilmien werten unter tem Geschr\u00ab: Nieter Mit Ludwig Philipp \u00bb de lagert. "}]}, {"scope": "/9200333/BibliographicResource_3000059014763", "selectors": [{"field": "rdf:value", "prefix": "Polen\u00bb' Aus Warschau und Kalisch sind Nachrichten aus Berlin eingetroffen: die Ger\u00fcchte von einer ausgebrocheuen ", "exact": "Revolution", "suffix": " an ersterem Orte best\u00e4tigen sich nicht; aus Kalisch erfahre\u00bb wir, da\u00df bedeutende russische Streitkr\u00e4ste (sie werden auf 120,000 Mann angegeben) US hart an die preu\u00dfische. "}]}, {"scope": "/9200338/BibliographicResource_3000117650293", "selectors": [{"field": "rdf:value", "prefix": "Da\u00ab ist unsere Politik unt wir halten um >v irster tarau, sr mrbr Chancen trr ", "exact": "Revolution", "suffix": " mit tr\u00ab Knrae\u00ab \u00bb\u00bb .\u00bb> \u00bbrrn unt Nack Austen uin un\u00ab lirr auilauckrn s>err von Lamartine solstl trm riilaearustesrnlen Weae Wo sick um irstrnt eine Ckanc, trr "}]}, {"scope": "/9200338/BibliographicResource_3000117695361", "selectors": [{"field": "rdf:value", "prefix": "Lfsidenmann bat von \u00bber erste\u00bb sranzonschen ", "exact": "Revolution", "suffix": " geredet, wenn wi, den zsianz dieser "}]}, {"scope": "/9200300/BibliographicResource_3000051825877", "selectors": [{"field": "rdf:value", "prefix": "Au\u00dferdem war der Augenblick, wo man loszubrechen versuchte, der ung\u00fcnstigste; im M\u00e4rz, als die Regie rungen selbst eingesch\u00fcchtert waren und dem gewaltigen Strom der Ereignisse gegen\u00fcber sich selbst und ihrem Schicksale wicht recht vertrauten, als namentlich die besitzenden Klassen, der beg\u00fcterte Mittelstand einige durch die Pariser Juniereignisse noch nicht ged\u00e4mpfte Revolutionslust in den Gliedern sp\u00fcrte, zu der Zeit d\u00fcrfte auch die ", "exact": "Revolution", "suffix": " in Irland, einmal begonnen, einen st\u00fcrmischeren Charakter angenommen haben. "}]}, {"scope": "/9200300/BibliographicResource_3000051784507", "selectors": [{"field": "rdf:value", "prefix": "Auf diesem Standpunkte ist die Appellation an das \u00bb\u00bb-t\u00fcrliche Recht, also sogar die ", "exact": "Revolution", "suffix": ", jeder Zeit zu rechtfertigen. "}]}, {"scope": "/9200300/BibliographicResource_3000051841628", "selectors": [{"field": "rdf:value", "prefix": "Der Stadt Vicenza allein hat die ", "exact": "Revolution", "suffix": " 11 Millionen Lire gekostet. "}]}, {"scope": "/9200300/BibliographicResource_3000051864336", "selectors": [{"field": "rdf:value", "prefix": "^'EH\u00f6pa7di<.Nqchricht \u00f6on der Franz\u00f6sischen ", "exact": "Revolution", "suffix": " ttnd den furchtbaren und g^her^nDvdllen Nahmen \u201eW^llblik\" aufnehmen'w\u00fcrde, ver Wch so viele Geister verwtrrt.\" "}]}, {"scope": "/9200300/BibliographicResource_3000051856313", "selectors": [{"field": "rdf:value", "prefix": "ensH in Wien, welcher ganz allein die M\u00e4rz-", "exact": "Revolution", "suffix": " schon zwei Monat voraus wu\u00dfte? "}]}, {"scope": "/9200300/BibliographicResource_3000051847053", "selectors": [{"field": "rdf:value", "prefix": "Er nennt den Charakter jenes SrurmeS eher einen politischen, als socialen- Die Juni-", "exact": "Revolu", "suffix": " tion sei dagegen entschieden social, der Ausbruch der im Lurembourg gepredigten Lehren. "}]}, {"scope": "/9200338/BibliographicResource_3000117695232", "selectors": [{"field": "rdf:value", "prefix": "Ihr badl den \"sten, schwersten Schrill durch eine ftiedlichr ", "exact": "Revolution", "suffix": " gemachi: ibr solltet aus sie so viel 'Vcrlrauru gew\u00f6nne\" baden, um zu wi\u00dft\u00bb, ba\u00df ihr auf demselben Wege auch zu\u00bb, Ziele komme\u00bb mu\u00df\u00ab. "}]}, {"scope": "/9200333/BibliographicResource_3000059014891", "selectors": [{"field": "rdf:value", "exact": "Revolution", "suffix": " zu erdr\u00fccken. (Fry.O. P. A.Ztg.) . Nordb crg. Einstweilige!"}]}, {"scope": "/9200333/BibliographicResource_3000059014775", "selectors": [{"field": "rdf:value", "prefix": "M\u00e4rz auSgebrochene ", "exact": "Revolution", "suffix": " her vorgerufen zuhaben, wird inir jetzt in einem andern Wiener Blatte (der Oesterreichische Courier Sir. 185 vom 3. "}]}, {"scope": "/9200333/BibliographicResource_3000059014777", "selectors": [{"field": "rdf:value", "prefix": "Unsere Faktionen aber verlangen die Wiederanfachung dir ", "exact": "Revolution", "suffix": " in Europa uud einen Universalkrieg. "}]}, {"scope": "/9200300/BibliographicResource_3000051852286", "selectors": [{"field": "rdf:value", "prefix": "Ich bef\u00fcrchte eine zweite ", "exact": "Revolution", "suffix": ". Die VgiiZvtt!\u00bb 6i SoloSna meldet aus Pisaro vom 20. "}]}, {"scope": "/9200333/BibliographicResource_3000058978969", "selectors": [{"field": "rdf:value", "prefix": "., Die Mai-", "exact": "Revolution", "suffix": " in Wien in ihrer Entwicklung und ihren Folgen dargestellt. 8 Ebend. 848. br. 15 kr. "}]}, {"scope": "/9200333/BibliographicResource_3000059014814", "selectors": [{"field": "rdf:value", "prefix": "Ihr wi\u00dft', wie eS-nach der ersten franz\u00f6sischen ", "exact": "Revolution", "suffix": " und unter Napoleon mit dem deutschen Reich gegangen, wie es aus Mangel au innerer Einheit zertheilt, unterjocht, gedr\u00fcckt und dem Volke so viel Schmach und Ungl\u00fcck zugef\u00fcgt worden, da\u00df es sich endlich im Jahre lSl3 wie Ein Mann erhob, die Fcan-\"<-n nach den blutigsten K\u00e4mpfen \u00fcber den Nbein jagte und'sie zwang, Deutschlands frei und im Frieden zulassen. "}]}, {"scope": "/9200300/BibliographicResource_3000051862802", "selectors": [{"field": "rdf:value", "prefix": ". \u2014 Das alte kurf\u00fcrstliche ReffdenzschloZ in Mainz, fi\u00fcher eines der gl\u00e4nzendste\u00bb Schl\u00f6sser am Rhein\u00ab, zur Zeit per franz\u00f6sischen ", "exact": "Revolution", "suffix": " seines Glanzes beraubt, und w\u00e4hrend des Krieges als Lazareth, in den Zwan ziger und Drei\u00dfiger-Jahren als Lagerhaus benutzt, wurde seit ett\u00f6a zehn Jahren durch die Munificenz des GemeinteratheS fast g\u00e4nzlich hergestellt. "}]}, {"scope": "/9200338/BibliographicResource_3000117695350", "selectors": [{"field": "rdf:value", "prefix": "., *stder heben wiirilrn. knl \u2022In\u2019 AAnsr Hrr ihre Kniffe in diesen Papieren sitzend \u00fcberraschte \u00bbi\u00ab wir der Bill* die \u00abn ur fmnrnsisrhe ", "exact": "Revolution", "suffix": ". "}]}, {"scope": "/9200300/BibliographicResource_3000051782374", "selectors": [{"field": "rdf:value", "prefix": "Ich glaube nicht, da\u00df, wenn der Herr Minister der ausw\u00e4r tigen Angelegenheiten seinem Bothschafter Instruktionen zu geben h\u00e4tte, er sich witlf\u00e4hliM zeigen w\u00fcrde, alS da< Ministerium von 4LA4 gewesen ist>\" ttIch war, wie Sie sehen, meine Herren, erm\u00e4chtigt der Italienischen ", "exact": "Revolution", "suffix": " eine\u00ab energischen Widerstand entgegenzusehen. "}]}, {"scope": "/9200333/BibliographicResource_3000059014809", "selectors": [{"field": "rdf:value", "prefix": "Dabei die r\u00f6mische ", "exact": "Revolution", "suffix": " sich nach Turin und Neapel fortpflanzen lassen \u2014 einen Konflikt nicht vermeiden, die franz\u00f6sisches Blut flie\u00dfen macht, und dann mit entschei denden Massen von Savoyen, Toulon und Algier aus in Italien aufzutreten. "}]}, {"scope": "/9200300/BibliographicResource_3000051814884", "selectors": [{"field": "rdf:value", "prefix": "Wie leichtfertig man in Frankreich schon in den ersten Jahren der ", "exact": "Revolution", "suffix": " \u00fcber Constitutivnen dachte, und in wie weniger Zeit man damit das Volk zu begl\u00fccken meinte, ist unter Anderem aus folgendem Schreiben des Konvents-Mitgliedes Heranlt von Sechelles an den National-BibliothekarDefauluays zu erkennen: \u00bbAm ?. "}]}, {"scope": "/9200300/BibliographicResource_3000051860462", "selectors": [{"field": "rdf:value", "prefix": "Allein d:e gro\u00dfe Mehrheit der Deutschen Volksvertreter ist auch entschieden f\u00fcr die Aufrechthaltung deS Princips der kon stitutionellen Monarchie, welches neben der Vertretung deS VolkSwillens eine kr\u00e4ftige Regierung fordert; sie ist entschieden gegen den Weg der ", "exact": "Revolution", "suffix": ", wo die fried liche Reform zum Ziele f\u00fchren kann; sie will die beste henden Gewalten schonen und ehren, weil sie deutlich er kennt , da\u00df das Umst\u00fcrzen derselben nicht die Freiheit, sondern die Gesetzlosigkeit nach sich ziehen m\u00fc\u00dfte. "}]}, {"scope": "/9200300/BibliographicResource_3000051830731", "selectors": [{"field": "rdf:value", "prefix": "man deshalb eine \u201esociale\" ", "exact": "Revolution", "suffix": " veranla\u00dft? Glaublich scheint's nicht, aber wahr ist'S doch! "}]}, {"scope": "/9200300/BibliographicResource_3000051849045", "selectors": [{"field": "rdf:value", "prefix": "Welche Politik das Ministerium seit dem Ausbruche der ", "exact": "Revolution", "suffix": " in Bukarest gegen die provisorische Re- gttruW \u00abHriffm hake\u00ab S. "}]}, {"scope": "/9200338/BibliographicResource_3000117650357", "selectors": [{"field": "rdf:value", "prefix": "Hr Bogt wirk, wie er srltst sagt, tie ", "exact": "Revolution", "suffix": " von >\u2014Z turchmachen nun. "}]}, {"scope": "/9200338/BibliographicResource_3000117695342", "selectors": [{"field": "rdf:value", "prefix": "Eine Thatsache die d\u201e unserer gloireich.il ", "exact": "Revolution", "suffix": " nicht uderjrtzen werden dair. "}]}, {"scope": "/9200338/BibliographicResource_3000117695343", "selectors": [{"field": "rdf:value", "prefix": "Es ti\u00abd all\u00bb gerade jt) 2\u00abbre zwilche\u00bb \u00bber Versammlung, mit der Mr ", "exact": "Revolution", "suffix": " begann und herzsatst\u00f6n. die aus tdt, Been\u00bb,, gung folgen soll. \u00bbttstvsseu. 2\u00ab ganz \u00abIgerren m\u00fcssen die Wahllisten spatesten\u00ab am 20. "}]}, {"scope": "/9200359/BibliographicResource_3000100639662", "selectors": [{"field": "rdf:value", "prefix": "La ", "exact": "r\u00e9volu", "suffix": "- ! tion en Europe a commenc\u00e9 par des doctrines erron\u00e9es qui. "}]}, {"scope": "/9200338/BibliographicResource_3000117695468", "selectors": [{"field": "rdf:value", "prefix": "Dir Belichte von bei franz\u00f6sischen ", "exact": "Revolution", "suffix": " \u00bb>>>-ten die Eadraliste\u00ab wie ei\u00bb Dvnuerschlag getroffen: \u00bbw \u00bbfibetalci\u00bb leben wieder auf. "}]}, {"scope": "/9200300/BibliographicResource_3000051824683", "selectors": [{"field": "rdf:value", "prefix": "Wir haben es gleich nach den April wahlen gesagt, die ", "exact": "Revolution", "suffix": " habe hier erst begon nen und werde ihren eigentlichen Character bald zei gen. "}]}, {"scope": "/9200338/BibliographicResource_3000117650471", "selectors": [{"field": "rdf:value", "prefix": "\u00abEs ist ein\u00ab mussig\u00ab Krage, ob wir auf dem Boten der ", "exact": "Revolution", "suffix": " stehen oder nicht. "}]}, {"scope": "/9200333/BibliographicResource_3000059014828", "selectors": [{"field": "rdf:value", "prefix": "Das Volt bedenkt nicht, da\u00df nicht alle, die sich da fl\u00fcchten, an dir ", "exact": "Revolution", "suffix": " Schuld seyen, die man \u00fcbrigens sehr wohl kennt. "}]}, {"scope": "/9200300/BibliographicResource_3000051840918", "selectors": [{"field": "rdf:value", "prefix": "Nur wenn man die Existenz dieses Reichstages sich zu gef\u00e4hrden erk\u00fchnte, w\u00e4re ich selbst derjenige, der zur blutigen ", "exact": "Revolution", "suffix": " aufstachelte, sonst aber werde ich nur zu friedlichen, Ma\u00dfregeln rathen. "}]}, {"scope": "/9200300/BibliographicResource_3000051839412", "selectors": [{"field": "rdf:value", "prefix": ". \u2014 Herr von Lamartine hat eine Ode \u00fcber die ", "exact": "Revolution", "suffix": " des 2-i. Februar gemacht. "}]}, {"scope": "/9200338/BibliographicResource_3000117695331", "selectors": [{"field": "rdf:value", "prefix": "Wahren\u00bb diese ganze Woche nu> der P\u00f6bel die ", "exact": "Revolution", "suffix": " machte, so hatte sich die\u00ab diesen Morgen ge\u00e4ndert, heut\u00ab fr\u00fch war di, ganze B\u00fcrgerschaft in Aufregung, man war emp\u00f6rt, da\u00df der K\u00f6nig so halsstarrig, und nur B\u00fcrger bildeten \u00bbi\u00ab Gruppen unk sprachen \u00f6ffentlich. "}]}, {"scope": "/9200300/BibliographicResource_3000051844242", "selectors": [{"field": "rdf:value", "prefix": "Ist nicht jede ", "exact": "Revolution", "suffix": " ein GAHrungs-Proze\u00df mit seinem obligaten Gas und Hefen? "}]}, {"scope": "/9200300/BibliographicResource_3000051843430", "selectors": [{"field": "rdf:value", "prefix": "Im Jahre 1792 war das Volk nur das Werkzeug der ", "exact": "Revolution", "suffix": ", nicht der Zweck derselben. "}]}, {"scope": "/9200300/BibliographicResource_3000051845178", "selectors": [{"field": "rdf:value", "prefix": "Das re volution\u00e4re Frankreich will also von der ", "exact": "Revolution", "suffix": " in Deutschland, so weit sie zur Kr\u00e4ftigung, zur Ein heit , zur Gr\u00f6\u00dfe Deutschlands f\u00fchren k\u00f6nnte, nichts wissen; die Republik wagtet , bis Nicolaus ihr er laubt, das wichtigste politische Ereigni\u00df der "}]}, {"scope": "/9200300/BibliographicResource_3000051825683", "selectors": [{"field": "rdf:value", "prefix": "Die an den Thoren des Tuileriengartens aufge stellten Nationalgarde-Posten hatten seit Kurzem wieder ihren alten Auftrag erhalten, keine Leute in Blousen und M\u00fctzen in den Garten zu lassen, wie dies vor der Februar-", "exact": "Revolution", "suffix": " p\u00fcnktlich gehandhabt ward. "}]}, {"scope": "/9200333/BibliographicResource_3000059014834", "selectors": [{"field": "rdf:value", "prefix": "Ich dachte mir die Tage der franz\u00f6si schen ", "exact": "Revolution", "suffix": ". UeberaU sind in der Stall Barrikaden aufgeworfen, die\u00df\u00ab mal an den geeigneten Orten und sehr zweckm\u00e4\u00dfig , da\u00df ich mich unwillk\u00fchrlich gedrungen f\u00fchlte, bei einer derselben die Leitung von Ingenieuren vorauszusetzen. "}]}, {"scope": "/9200300/BibliographicResource_3000051832410", "selectors": [{"field": "rdf:value", "prefix": "Es war dies im strengsten Sinne des Wortes eine ", "exact": "Revolution", "suffix": " ohne Barrikaden, ohne Ausr\u00fcckung der Nationalgarde; wir haben einen gro\u00dfen Sieg \u00fcber unsere Feinde billig erkauft. "}]}, {"scope": "/9200300/BibliographicResource_3000051855015", "selectors": [{"field": "rdf:value", "prefix": "Er schlo\u00df, indem er er kl\u00e4rte, daS Ministerium werde in Anerkennung der stattgehabten ", "exact": "Revolution", "suffix": " handeln, einer "}]}, {"scope": "/9200300/BibliographicResource_3000051840033", "selectors": [{"field": "rdf:value", "prefix": "Da\u00df eine ", "exact": "Revolution", "suffix": " im Werke war, erhellt daraus, weil alle H\u00e4ufer beleuchtet und die Wirthe vorbereitet waren. "}]}, {"scope": "/9200338/BibliographicResource_3000117695326", "selectors": [{"field": "rdf:value", "prefix": "Bezirk die Raiionalgardr zniaiiimeniuftn sollten, gehindert baden; e\u00ab ist die\u00bb die erste offene Gesetzwidrigkeit seit der Februar-", "exact": "Revolution", "suffix": ". "}]}, {"scope": "/9200300/BibliographicResource_3000051835766", "selectors": [{"field": "rdf:value", "prefix": "r\u00bbvve o'sst moi, gleichfalls eine Anma\u00dfung, gegen welch\u00ab seit der Februar - ", "exact": "Revolution", "suffix": " daS Land mehrere Mahle sich erhoben hat-IMoldau und Wallache\u00bb. "}]}, {"scope": "/9200300/BibliographicResource_3000051848176", "selectors": [{"field": "rdf:value", "prefix": "Wer dieser Note glauben m\u00f6chte, k\u00f6nnte meinen, da\u00df dem Herrscher Ru\u00dflands die ", "exact": "Revolution", "suffix": " und Neugestaltung Deutschlands ganz gleichgiltig feien, wenn nur er unbehelligt bleibe. "}]}, {"scope": "/9200338/BibliographicResource_3000117650375", "selectors": [{"field": "rdf:value", "prefix": "Abstimmung, davon. ob \u00aban die Bahn der Reform verlassen und >ene der ", "exact": "Revolution", "suffix": " betreten wolle, od man mit t\u00ab Bergangen. "}]}, {"scope": "/9200338/BibliographicResource_3000117695204", "selectors": [{"field": "rdf:value", "prefix": "Hoff \u00bbder \u00bble jetzlge ", "exact": "Revolution", "suffix": ", \u00bble eine sociale sel. un\u00bb \u00bble Repodllk \u00bbee Glltlichlett nnd Tugend begrnnben \u00bbolle. "}]}, {"scope": "/9200333/BibliographicResource_3000059014722", "selectors": [{"field": "rdf:value", "prefix": "Enthaltend: SoantagSreden.\u2014 Die Wiener-Re volution. \u2014 Am Grabe der Gefallenen. \u2014 Triumph bogen f\u00fcr die gefallenen der Wiener-", "exact": "Revolution", "suffix": "."}]}, {"scope": "/9200338/BibliographicResource_3000117695280", "selectors": [{"field": "rdf:value", "prefix": "Wir w\u00fcrde\u00bb un\u00bb den Hass \u00bber \u00ablavr\u00bb der ftranzose\u00bb znuebe\u00bb; wir wurden dre Svm \u00bb\u00abd-Kr ", "exact": "Revolution", "suffix": " \u00bberiieren, aus die Seile der Reaktion trr !"}]}, {"scope": "/9200333/BibliographicResource_3000059014726", "selectors": [{"field": "rdf:value", "prefix": "Z ) tioNalversamailung sich zu f\u00fcgen, das kann wohl nur der be- Italien\u00bb zlreifeln> welche,\u00bb das auS der M\u00e4rz-", "exact": "Revolution", "suffix": " h-rvorgegan- Genua, dcit 25. "}]}, {"scope": "/9200300/BibliographicResource_3000051782884", "selectors": [{"field": "rdf:value", "prefix": "Die meisten unserer Journale besch\u00e4ftigen sich damit, die Todten zn seciren, anstatt die Lebendige\u00bb zu zergliedern; die ", "exact": "Revolution", "suffix": " ist ihnen kein Volks st\u00fcck, sondern esn Konversationsst\u00fcck; ihre Experimental-Politik zeigt, wie man die Elemente zersetzt und wie die Mischung der Verh\u00e4ltnisse r\u00fcttelnd \u00abnd sch\u00fcttelnd vor sich geht, aber sie belehrt nicht und zeigt nicht, wie man die Natnr der Verh\u00e4ltnisse und Dinge \u00e4ndert! "}]}, {"scope": "/9200300/BibliographicResource_3000051824228", "selectors": [{"field": "rdf:value", "prefix": "Die Veranlassung zu dieser ", "exact": "Revolution", "suffix": " ist, da\u00df am ts. \u00bbVormittags die Stadtverordneten, BezirkSvorsteher und Schutzkommissionen vor dem Schlosse dem K\u00f6nig \u00abin Bivat bringend, von den Dragonern angegriffen worden find. "}]}, {"scope": "/9200300/BibliographicResource_3000051788620", "selectors": [{"field": "rdf:value", "prefix": "Der Cynismus der Presse, der bei der Ersch\u00fctterung, welche mit unserer ", "exact": "Revolution", "suffix": " alle Nerven des politischen und sozialen Lebens durchbebte, hie und da auftauchte, dieser Cynismus mu\u00df und wird verschwinden. "}]}, {"scope": "/9200300/BibliographicResource_3000051858654", "selectors": [{"field": "rdf:value", "prefix": "Der gestrige Tag war der f\u00fcrchterlichste und blutigste unserer ", "exact": "Revolution", "suffix": ". "}]}, {"scope": "/9200300/BibliographicResource_3000051783613", "selectors": [{"field": "rdf:value", "prefix": "Oesterreich ist so sehr in der ", "exact": "Revolution", "suffix": ", da\u00df Metternich auf der Flucht ist. "}]}, {"scope": "/9200300/BibliographicResource_3000051834389", "selectors": [{"field": "rdf:value", "prefix": "Das Associationsrecht, das Recht der freien Discussion sind f\u00fcrder unantastbar; die Februar-", "exact": "Revolution", "suffix": " hat diese Rechte geheiligt. "}]}, {"scope": "/9200300/BibliographicResource_3000051831274", "selectors": [{"field": "rdf:value", "prefix": "In den meisten Orten der Provinzen^ ist der alte Schlendrian, die fr\u00fchere Knechtung noch so vorherrschend, da\u00df man f\u00f6rmlich durch die Wiener Bl\u00e4tter daran erinnert werde\u00bb mu\u00df, Oesterreich sei in ", "exact": "Revolution", "suffix": ", um eine freisinnige Verfassung zu schaffen; der Bauer h\u00f6rte die f\u00fcr ihn wunderbare M\u00e4re, er k\u00f6nne sich nun auch frei bewegen, von seinen Br\u00fcder\u00bb am Reichstage vernimmt derselbe, das M\u00e4rchen sei Wahrheit, viele derselben eile\u00bb nach Wien und mit leuchtendem Blicke, entz\u00fccktem Herzen kommen sie heim und rufen laut in's Land: \u201eBr\u00fcder, eS ist r\u00abi\u00bbe Wahrheit, wir sind freie Menschen.\" "}]}, {"scope": "/9200338/BibliographicResource_3000117695436", "selectors": [{"field": "rdf:value", "prefix": "Unienn l'2. d. 41 Uhr Bv-mittag\u00ab meldet der Tesliner 41\u00ab--,-ui>i-\u00fcu\u201e\u00bb: \u201eDie ", "exact": "Revolution", "suffix": " in Mailand destaiigt sich. "}]}, {"scope": "/9200338/BibliographicResource_3000117650407", "selectors": [{"field": "rdf:value", "prefix": "Bezeibung ,n veri\u00bbast,n. und noch wenige bezwecken ste, demUlbi\u00ab die \u00bb\u00abeUe eine\u00ab grrsten Rechte\u00ab und ene\u00ab grvten Ve> ke\u00ab in Eurora zu verlangen \u00bbH,, baden einen edleren Zweck, den namltch d\u201e Oouveaine und die Vdlkee nach denk.n zu machen ihnen nicht zu gestatten, stch unlrewil >,g \u00fcber den ikbaracter un\u201ee,e ", "exact": "Revolution", "suffix": " zu \u00bbauicken. dvm \u00abrergnist\u00bb \u00bbern \u00bbab,e\u00ab kichl unt seine ilchtig, Vdr stoguomi\u00bb. und dev 'Mentchlichketl zu gedr\u00ab. de\u00bb\u00bb\u00ab wir \u00bbervn unseren Rechten und unserer ltbr, geben, wenn st\u00bb \u00abitkannt oder \u00bbedivb\u00ab wUrdn,\ns>\u00abV\u00bbn,a\u00df\u00bb ?\u00bb"}]}, {"scope": "/9200338/BibliographicResource_3000117695310", "selectors": [{"field": "rdf:value", "prefix": "Unter tbr stie\u00dfe ruhig \u00bber Strom i\u00bbr\u00bb. lee Strom der ", "exact": "Revolution", "suffix": ", dem die Versamm-lung che Da'ei\u00bb verdanke, und lee fie \u00bbeefchlingm k\u00f6nne. "}]}, {"scope": "/9200300/BibliographicResource_3000051829944", "selectors": [{"field": "rdf:value", "prefix": "Das Volk, das die ", "exact": "Revolution", "suffix": " gemacht, sei bei dem Ent w\u00fcrfe leer ausgegangen. "}]}, {"scope": "/9200300/BibliographicResource_3000051788397", "selectors": [{"field": "rdf:value", "prefix": "H\u00f6flicher ist man seit der franz\u00f6sischen, und noch mehr seit der deutschen ", "exact": "Revolution", "suffix": " gegen die polnische Bev\u00f6lkerung allerdings geworden. "}]}, {"scope": "/9200338/BibliographicResource_3000117650288", "selectors": [{"field": "rdf:value", "prefix": "\"\u2014 Di\u00ab Regierung bat den Srzbischvf und die Geistlichkeit aufgefordert, einen Gottesdienst zur Srinn\u00bb rung an die Februar ", "exact": "Revolution", "suffix": " zu feiern. "}]}, {"scope": "/9200338/BibliographicResource_3000117695434", "selectors": [{"field": "rdf:value", "prefix": "R\u00e4ch \u00bber Iuli-", "exact": "Revolution", "suffix": " waie\u00ab sie \u201edr h\u00e4ufig. Sodann bis lb4l> eingestellt wurde\u00ab si, durch Hrn. "}]}, {"scope": "/9200300/BibliographicResource_3000051845279", "selectors": [{"field": "rdf:value", "prefix": "Im gestrigenBktte habe\u00bb wir folgende Fwge\u00ab\"\u00ab\u00abfA\u00absteKt^\u2014\u2014 \u201eWer ist der einzige Mensch in Wien, welcher ganz allein die M\u00e4rz-", "exact": "Revolution", "suffix": " schon zwei Monate voraus wu\u00dfte?\" "}]}, {"scope": "/9200338/BibliographicResource_3000117695279", "selectors": [{"field": "rdf:value", "prefix": "Her brutige Tag ist der entfchefdenke TOsndepnnkt unsere\u00bb ", "exact": "Revolution", "suffix": " und Ich furchte dir Folgen. "}]}, {"scope": "/9200300/BibliographicResource_3000051787868", "selectors": [{"field": "rdf:value", "prefix": "Wer den ungeheuren Einflu\u00df kennt, den in Frank reich schriftstellerische Erzeugnisse auf die politische Lauf bahn ihrer Verfasser haben, der wird eS begreifen, da\u00df Lamartine in der furchtbaren Krisis der gegenw\u00e4r tigen ", "exact": "Revolution", "suffix": " die Stimme des Volkes f\u00fcr seine Per\nson vereinigte, da\u00df gerade er dk sicherste B\u00fcrgschaft zu gew\u00e4hr.\u00bb schien f\u00fcr seine Zukunft. "}]}, {"scope": "/9200333/BibliographicResource_3000059014734", "selectors": [{"field": "rdf:value", "prefix": "Seit dem Ausbruche der franz\u00f6sischen ", "exact": "Revolution", "suffix": " st\u00fcrmten die Ereignisse in unausgesetzt verderblicher Verkettung so hef tig aus die \u00f6sterr. "}]}, {"scope": "/9200300/BibliographicResource_3000051854140", "selectors": [{"field": "rdf:value", "prefix": "Neuer Plan der Hauptstadt, um fortan jede ", "exact": "Revolution", "suffix": " zu verh\u00fcthen.\" Die Regierung hat ein derWohnung CavaigvacS gegen-\u00fcberlegendes Hotel gemiethet und eine kleine Besatzung von Infanterie und Kavallerie hineinverlegt. "}]}, {"scope": "/9200300/BibliographicResource_3000051863013", "selectors": [{"field": "rdf:value", "prefix": "Der Antheil ihres Vaters Philipp Cgalit\u00e4 an der ", "exact": "Revolu", "suffix": " tion ist bekannt. "}]}, {"scope": "/9200338/BibliographicResource_3000117650316", "selectors": [{"field": "rdf:value", "prefix": "cnglnchen Intustri\u00bb. i\u00df in Reoolution Die Nachricht oom >u\u00abdruch und Sieg\u00bb der Februar ", "exact": "Revolution", "suffix": " in Pari\u00ab bat dort \u00bb\u00bb nen undeschreidlichen <?"}]}, {"scope": "/9200338/BibliographicResource_3000117695429", "selectors": [{"field": "rdf:value", "prefix": "Dabrl \u00bb\u00bb'gen \u00bbir Lrrihentrn. die tn der \u201eOtrttiner Zeitung\" \u00bb,e guten Strttiner gegen dir Berltnee und argen \u00bbir ", "exact": "Revolution", "suffix": " ln Harnitch zu \u00bb,Ingen suchen, ein\u00bb bedtentenarttge, wirtlich rktlhalse politische Schuhpupergrstnnung. die von Dank erf\u00fcllt ist. da\u00df S\u00ab. "}]}, {"scope": "/9200338/BibliographicResource_3000117695420", "selectors": [{"field": "rdf:value", "prefix": "Wir hatten heute hier eine ", "exact": "Revolution", "suffix": ", aus welche man seit zwei Tagen vor-bereitet war. deren Ausgang adee gl\u00fccklicher Weise unblutig, ja sogar komisch wae. "}]}, {"scope": "/9200338/BibliographicResource_3000117650278", "selectors": [{"field": "rdf:value", "prefix": "\u00abh\u00fcmer \u00bb,gehen und vielleicht \u00fcble \u00abnstrengungen der Zse. druar ", "exact": "Revolution", "suffix": " weihen k\u00f6nnen letk-eti, m\u00bblH\u00bbure\u00bbr); ader sein, Ibgcht sey edel gewesen. "}]}, {"scope": "/9200338/BibliographicResource_3000117650432", "selectors": [{"field": "rdf:value", "prefix": "Die ", "exact": "Revolution", "suffix": " ist so lri\u00df. da\u00df sie \u00dcberall durchdringt (Zur Sache! ron ter Rrchlen.) "}]}, {"scope": "/9200300/BibliographicResource_3000051823830", "selectors": [{"field": "rdf:value", "prefix": "., bereitS entsagtihaben, und an seine-Stelle der- in. de\u00bb Redenl\u00e4nrern sehr popul\u00e4re Oberst -Kussevich. bestimmt sein\u00bb Die Veranlassung hiezu soll eine gegen die Intriguen der-Separatiften ausgebrochene Contra-", "exact": "Revolution", "suffix": "- de^ f\u00fcr den-Anschlu\u00df an Ungarn , gestimmten Volkes gewesM.se\u00ab,. "}]}, {"scope": "/9200333/BibliographicResource_3000059014860", "selectors": [{"field": "rdf:value", "prefix": "Beamte in der Lombardie, die als Vork\u00e4mpfer der ", "exact": "Revolution", "suffix": " sich onenbar des Hochverrathes schuldig machten, sind klugerweise in das AnSland entfl\u00f6hen. "}]}, {"scope": "/9200300/BibliographicResource_3000051842571", "selectors": [{"field": "rdf:value", "prefix": "ES ist nicht minder meine Pflicht, f\u00fcr die bedeu tenden \u00f6ffentlichen und Privarverluste eine Entsch\u00e4di gung zu erhalten, die in Folge der ", "exact": "Revolution", "suffix": " und .den Krieg von den th\u00e4tigsten R\u00e4delsf\u00fchrern der ersteren, so wie von jenen, die durch ihre Mitwirkung und Geld mitteln zu derselben beitrugen, verursacht wurden, um so mehr, da Biete derselben die Verzeihung nicht ach tend, die Se. "}]}, {"scope": "/9200300/BibliographicResource_3000051852375", "selectors": [{"field": "rdf:value", "prefix": "Ja, jetzt habe er selbst die \u00e4ltesten Alliirten des Kaisers, Oesterreich und Preu\u00dfen, mit demselben verfeindet, indem er in diesen Staaten ", "exact": "Revolutionen", "suffix": " angezettelt bade, und nun w\u00fcrde er eS auch mit denjenigen Pro vinzen des russischen Reiches versuchen, in welchem die lateinische Kirche vorherrschend w\u00e4re, in Polen; dann w\u00fcrde der allgemeine Krieg gegen die heilige, griechische Religion beginnt\u00ab. "}]}, {"scope": "/9200333/BibliographicResource_3000058978938", "selectors": [{"field": "rdf:value", "prefix": "., die Mai-", "exact": "Revolution", "suffix": " in Wien in ihrer Entwicklung und ihren Folge\u00bb dargestellt. 8 Ebend. 848. br. 15 kr. "}]}, {"scope": "/9200300/BibliographicResource_3000051850071", "selectors": [{"field": "rdf:value", "prefix": "Die Existenz eines solchen K\u00f6rpers setzt die Fortdauer jeneS Interregnums voraus, daS von dem Beginne ein\u00ab: ", "exact": "Revolution", "suffix": " bis zu ihrer Vollendung dauert. "}]}, {"scope": "/9200300/BibliographicResource_3000051837315", "selectors": [{"field": "rdf:value", "prefix": "In allen Begeben heiten der ", "exact": "Revolution", "suffix": " ist es der Socialist, der dabei her vortritt, am 17. "}]}, {"scope": "/9200300/BibliographicResource_3000051858998", "selectors": [{"field": "rdf:value", "prefix": "Im Nah men deS Vaterlandes, der Republik, die wir gestern proclamirt haben, fordere ich euch auf, keinen Flinten schu\u00df abzufeuern, keine unn\u00fctze Manifestation zu machen, und das Pulver zu sparen, ohne welches wir die gro\u00dfe ", "exact": "Revolution", "suffix": ", die wir so eben vollbracht haben, nicht wer-\n10) General Duvivier ist mit der Bildung der mo bilen Nationalgarde beauftragt. 11) Hr. "}]}, {"scope": "/9200300/BibliographicResource_3000051852819", "selectors": [{"field": "rdf:value", "prefix": ". \u2014 Von den in Paris lebenden Deutschen legten w\u00e4hrend der ", "exact": "Revolution", "suffix": " mehrere t\u00fcchtig Hand mit an, und sowohl bei dem Baue der Barrikaden als bei den ver schiedenen Gefechten blieben sie nicht hinter den Franzosen zur\u00fcck. "}]}, {"scope": "/9200300/BibliographicResource_3000051858756", "selectors": [{"field": "rdf:value", "prefix": "Die Gl\u00e4ubiger, die offenbare Absicht vieler Debitoren erkennend, sich mittelst der Februar-", "exact": "Revolu", "suffix": " tion ihrer Hauptposten in den B\u00fcchern zu entledigen, leisteten starten Widerstand. "}]}, {"scope": "/9200300/BibliographicResource_3000073487896", "selectors": [{"field": "rdf:value", "prefix": "Noch hat keine ", "exact": "Revolution", "suffix": ", die den Kontinent durchbebt, er sch\u00fcttert, ihres Niederschlages auf die kreidewei\u00dfen K\u00fcsten Albions ermangelt. "}]}, {"scope": "/9200300/BibliographicResource_3000051830004", "selectors": [{"field": "rdf:value", "prefix": "Die Herren sollen definitiv erklart haben, da\u00df sse einem Ministerium Hansema\u00abn, das in der ", "exact": "Revolution", "suffix": " nur eme Transaction sah\u00ab, nicht angeh\u00f6ren konnten Js Folge dieses glauw\u00fcrdigen Ger\u00fcchts ist man der Meinung, da\u00df es auch Hrn. "}]}]}