{"@context": "https://www.europeana.eu/schemas/context/edm.jsonld", "id": "https://www.europeana.eu/api/fulltext/9200359/BibliographicResource_3000115929874/a11be739eeeaab8495bddc2b24f7d302", "type": "FullTextResource", "edmRights": "http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/", "language": "nl", "value": "PROCLAMATION DE LA DIKTE D'AUTRICHE.\nLa proclamation de la di\u00e8te aux peuples do l'Autriche est ainsi con\u00e7ue :\n\u00abLa di\u00e8te a \u00e9t\u00e9 plac\u00e9e par les \u00e9v\u00e9nements au milieu du combat; mais elle devait rester fid\u00e8le \u00e0 la paix pour trouver une voie de r\u00e9conciliation ; ses efforts sont rest\u00e9s infructueux. Il est vrai que le peuple de Vienne s'est mod\u00e9r\u00e9 et que l'empereur a exprim\u00e9 sa satisfaction \u00e0 la di\u00e8le; et cependant la ville est comme assi\u00e9g\u00e9e, et il arrive sans cesse de nouveaux renforts aux troupes. \u00bb La garde nationale est d\u00e9sarm\u00e9e ; les lellres sont ouvertes; les d\u00e9put\u00e9s  \u00e0 la di\u00e8te arr\u00eat\u00e9s et insult\u00e9s ; les arrivages de vivres intercept\u00e9s. La di\u00e8te  a d\u00fb, par cons\u00e9quent, appuyer la d\u00e9fense de Vienne. \u00bb Vienne est l'ancienne capitale de l'empire, et aucune autre ville ne peut l'\u00eatre ; c'est le point central de lous les int\u00e9r\u00eats; Vienne seule peut \u00ealre le si\u00e8ge de la di\u00e8te ; Vienne esl le berceau et le fort de la libert\u00e9. La di\u00e8te regarde comme son devoir de consid\u00e9rer comme dangereuse loute concentration de troupes, et la di\u00e8te le d\u00e9clare aux peuples de l'Autriche. b Peuples de l'Autriche ! Tous vos int\u00e9r\u00eats sont \u00e0 Vienne ; levez-vous donc pour Vienne et aidez-nous \u00e0 conjurer l'empereur de nous sauveren nous donnant vn minist\u00e8re populaire.\nPROCLANATION DE LA DI\u00c9TE DU TIROL.\nLe pr\u00e9sident de la di\u00e8te et le vice-pr\u00e9sident du gouvernement  a lnspruck mil adress\u00e9 aux habitants du Tyrol et du Vorarlberg  la proclamation suivante: a Chers compatriotes du Tyrol et du Vorarlberg! \u00bb L'empereur s'est enfui du ch\u00e2teau de ses p\u00e8res ! 11 a quitt\u00e9 sa capitale, dont le meurtre et l'insurrection souillaient les rues de sang, o\u00f9 des bandes de criminels assassinaient son ministre, o\u00f9 des associations qui ne cherchent  \u00e0 dominer que par le renversement de l'ordre cxistant,avaient gagn\u00e9 par la corruption et arm\u00e9 une grande partie des masses. \u00bb La di\u00e8te ne peut plus d\u00e9lib\u00e9rer librement sous de telles influences. Le pouvoir a pass\u00e9 dans les mains d'hommes qui parient de libert\u00e9 , et exercent iine tyrannie sans bornes.Leur but est la dissolution de tous les liens l\u00e9gaux et la .destruction del\u00e0 monarchie, afin de former de .ses d\u00e9bris une r\u00e9publique. \u00bb Compatriote* du Tyrol et du Vorarlberg! Lorsque l'empereur s'est enfui  , il nous a tous invit\u00e9s par un manifeste \u00e0 nous serrer autour de lui, pour sauver la monarchie et la libert\u00e9. \u00abNous ne pouvons h\u00e9siter; nous nous r\u00e9unissons autour du tr\u00f4ne constitutionnel  du monarque; nous ob\u00e9irons \u00e0 son appel , nous lui consacrerons  notre vie et nos biens , nous combattrons et mourrons avec lui. a Le comit\u00e9 permanent de la di\u00e8te consid\u00e8re comme sou devoir de convoquer  en ces temps difficiles les repr\u00e9sentants du pays, pour prendre de concert  avec les autorit\u00e9s les mesures qu'exige la n\u00e9cessit\u00e9 du moment et d'envoyer  en m\u00eame temps une d\u00e9putation \u00e0 S. M. \u00bb La di\u00e8te prorog\u00e9e est donc convoqu\u00e9e dans ce but ; elle sera renforc\u00e9e par des hommes de confiance d'apr\u00e8s la population , afin qu'elle puisse aplanir  la voie \u00e0la r\u00e9union du Vorarlberg au Tyrol, et terminer les d\u00e9plorables  diff\u00e9rends avec nos fr\u00e8res du Tyrol italien. \u00bb D\u00e9clarons en pr\u00e9sence de l'Autriche, de l'Allemagne et de l'Europe ce que nous voulons. Nous voulons le maintien de la monarchie constitutionnelle;  nous reconnaissons en elle l'ancre de salut dans les orages du pr\u00e9sent. Nous voulons le maintien de l'empire et la r\u00e9union primitive de ces peuples par la personne sacr\u00e9e du monarque. Nom voulons l'\u00e9galit\u00e9 de droits de tous les peuples de l'empire; qu'il n'y ait pas de nation qui opprime les autres; mais qu'elles soient toutes fraternellement unies en une conf\u00e9d\u00e9ration  de peuples. \u00bb Nous voulons, comme province allemande, une \u00e9troite union \u00e0 l'Allemagne  et \u00e0 son pouvoir central, \u00e0 la t\u00eate daquel, appel\u00e9 par la voix du peuple,  est plac\u00e9 l'archiduc Jean, notre ancien ami de la maison imp\u00e9riale. d Nous voulons la libert\u00e9 compl\u00e8te que nous garantit la parole de l'empereur,  mais nous la voulons fond\u00e9e sur les bases du droit et du respect envers la loi, parce que, sans cela, il n'y a pas de libert\u00e9 possible. i\\ons voulons  qu'on respecte nos int\u00e9r\u00eats religieux, moraux et mat\u00e9riels. Nous voulons  le maintien de l'ind\u00e9pendance de notre province; elle est l'h\u00e9ritage de dix si\u00e8cles, le pr\u00e9cieux h\u00e9ritage de nos p\u00e8res, qu'aucun peuple ne peut sacrifier sans suicide. Tous nous le d\u00e9fendrons comme toujours, v Inspnik, 16 octobre 1848. \u00bb Le pr\u00e9sident de la di\u00e8te du Tyrol, \u00bb WOLKEMSTEIN. \u00bb Vice-pr\u00e9sident du gouvernement, , \u00bb.Bbhtz. a \u2014 Nous recevons par la voie du. Tyrol une proclamation adress\u00e9e par le mar\u00e9chal Radetzky aux soldats de la garnison deVienne. L'abondance des mati\u00e8res nous force de remettre \u00e0 lundi la publication de cette pi\u00e8ce remarquable. Voici au surplus comment se termine cet appel : \u00abC'est \u00e0 vos mams qu'est confi\u00e9e la protection du tr\u00f4ne el avec lui le \u00bb maintien de l'empire. Que la Providence me fasse la gr\u00e0ccde'vivre encore B au jour o\u00f9 l'on dira : l'arm\u00e9e a sauv\u00e9 l'Autriche; alors seulement on pars  donnera et on oubliera les \u00e9v\u00e9nements du 6 et du 7 octobre, alors l'arm\u00e9e * d'ltalie qui d\u00e9fend maintenant nos fronti\u00e8res contre les ennemis du \u00bb dehors, vous tendra une main fraternelle.\u00bb\nASSEMBLEN DATIONALE DE BERLAN. STANCE DU 24 OCTOBER.\nM. Diersehke proteste solennellement au nom de ses commettants, contre l'insinuation de M. Schmidt contre la gauche, insinuation par laquelle  celle-ci est repr\u00e9sent\u00e9e comme \u00e9tant aux perturbateurs ce qu'est la t\u00eate aux membres du corps. Vient la proposition de M. Waldeck, ainsi con\u00e7ue : La haute assembl\u00e9e d\u00e9cide : 1. Aucune publication ne peut avoir force de loi et,\u00eatre publi\u00e9e comme telle dans le Bulletin des Lois, si elle n'a \u00e9t\u00e9 r\u00e9so!ue,adopt\u00e9e ou approuv\u00e9e parUassembl\u00e9e constituante de Berlin -, 2. Les publications du pouvoir central oude l'assembl\u00e9e l\u00e9gislative de Francfort ayant pour objet des affaires int\u00e9rieures des Etals en particulier, nomm\u00e9ment la police et la l\u00e9gislation p\u00e9nale, ne peuvent obtenir force de loi pour la Prusse que par l'approbation des repr\u00e9sentants du peuple prussien: ' -M. Waldeck motive sia' proposition en insistant particuli\u00e8rement sur la possibilit\u00e9 d'un \u00abonflit entre le pouvoir central de Francfort et les assembl\u00e9es  nationales prussiennes et autres, conflit qui par exemple pourrait tr\u00e8s facilement s'\u00e9lever en ce moment au sujet de la position du pouvoir eenval  \u00e0 l'\u00e9gard de Vienne. Si le pouvoir central et l'assembl\u00e9e nationale de Francfort se d\u00e9clarent contre Vienne, cela est un attentai contre l'intr\u00e9gri|\u00abde  l'Allemagne, attentat que l'on doit combattre avec r\u00e9solution. L'orat \"r appelle aussi l'attention sur la publication de M. M. Mohl, qui a d\u00e9j\u00e0 \u00b0*nmenc\u00e9 \u00e0 empi\u00e9ter sur les droits et les libert\u00e9s du peuple. Ma proposition, ' irsuit l'orateur, me semble devoir \u00eatre d'une erandc influence sur le de l'Allemagne. s \u2022 ' invoque contre l'urgence ,le langage tenu dans une autre \u0084 'CL'par M. AValdeck,qui engageait l'assembl\u00e9e de Francfort\u00e0 s'abstenir .., P'\u00e8lement. niais qui proclamait en m\u00eame temps la n\u00e9cessit\u00e9 d'une cnj'  e SOU|nission des gouvernements allemands au pouvoir central de Franc\u2022  e Berg appuie l'urgence, quoique, louchant la proposition, il ait des \u00eel\u2122' tOUiOS con-r-''res \u00e0 celles de M. Waldeck, dit-il e T!xC-/c-er Prononce un long discours contre l'urgence ,la proposition , Ait e' t .i,r,^'-econtre l'unit\u00e9 de l'A!!emagne,carclle provoquerait uncon-M J a\"c.mbl\u00e9c nationale prussienne et celle de Francfort. Mme tait valoir, eu faveur de l'urgence, des consid\u00e9rations juridiques\n et politiques. Le parlement de Francfort, dit-il, est absolument souverain  dans toutes les questions ext\u00e9rieures ; mais il ne l'est queconditionnellement  dans toutes les questions int\u00e9rieures ; et la condition de cette souverainet\u00e9  g\u00eet dans le droit d'approbation des r\u00e9solutions de Francfort par les assembl\u00e9es constituantes des Etats particuliers de l'Allemagne. Mais le gouvernement prussien a publi\u00e9 une r\u00e9solution du parlement de Francfort sans avoir jug\u00e9 n\u00e9cessaire de la soumettre \u00e0 l'approbation de notre assembl\u00e9e.  Il en r\u00e9sulte que,si l'assembl\u00e9e de Francfort d\u00e9cr\u00e9tait la peine de mort pour un attentat quelconque contre elle-m\u00eame, nous qui avons aboli la peine  de mort, nous serions forc\u00e9s d'agir contrairement \u00e0 nos r\u00e9solutions; alors nous pouvons retourner tranquillement chez nous,car nos r\u00e9solutions manquent  de toutes forces l\u00e9gales. Avons-nous fait la r\u00e9volution de mars, afin que le parlement de Francfort, qui a pris naissance eu mai, nous en ravisse les fruits?\nLa cl\u00f4ture des d\u00e9bats est demand\u00e9e cl appuy\u00e9e par M. Schulsz. M. Reichenoperger combat la cl\u00f4ture. Par la proposition de M. Waldeck, dit-il, nous r\u00e9trograderions dun demi-si\u00e8cle. On a beaucoup parl\u00e9 ici de r\u00e9action; je sais mamtenant o\u00f9 il faut la chercher: du c\u00f4t\u00e9 de ceux qui avaient fait pr\u00e9c\u00e9demment les accusateurs; la proposition Waldeck ne contient  absolument qu'une tendance r\u00e9actionnaire.\nLa cl\u00f4ture des d\u00e9bats sur l'urgence est proclam\u00e9 \u00e0 l'unanimit\u00e9. M. Waldeck, auteur de la proposition, prend la parole et repousse les soup\u00e7ons que les orateurs de la droite ont fait planer sur les motifs de cette proposition.\nOu proc\u00e8de au vote par appel nominal sur l'urgence de la proposition. En voici le r\u00e9sultat: Pour l'urgence 173 voix, contre, 174 ; en cons\u00e9quence la proposition est \u00e9cart\u00e9e.\nPARLEMENT ALLEMAND DE FRANCFORT.\n(101\u00b0S\u00e9ance de l'Assembl\u00e9e nationale.)\nApr\u00e8s que l'assembl\u00e9e a pass\u00e9 \u00e0 l'ordre du jour sur la motion de M. Sehafirath et consorts, tendant \u00e0 mettre en \u00e9tat d'accusation MM. les ministres  de Schmerling et Molli, par suite de la d\u00e9claration en \u00e9tat de si\u00e8ge de la ville de Francfort, M. Jueho interpelle le ministre des affaires \u00e9trang\u00e8res  pour lui demander s'il a notifi\u00e9 au cabinet de St-P\u00e9tersbourg l'entr\u00e9e en fonctions de l'archiduc Jean en qualit\u00e9 de chef du pouvoir central provisoire  et pour savoir, dans le cas o\u00f9 la chose n'aurait pas eu lieu, quels obstacles s'opposent a l'\u00e9tablissement de rapports diplomatiques avec la Russie et \u00e0 l'envoi d'un ministre pr\u00e8s le cabinet de St-P\u00e9tersbourg. M. Kerst interpelle ensuite le ministre de l'int\u00e9rieur pour lui demander s'il est vrai que l'ex-g\u00e9n\u00e9ral polonais Bernait \u00e9t\u00e9 mand\u00e9 \u00e0 Vienne par la di\u00e8te d'Autriche pour diriger la d\u00e9fense de la ville.\nM. de Schmerling prend la parole pour r\u00e9pondre aux diff\u00e9rentes interpellations  qui lui ont \u00e9t\u00e9 adress\u00e9es dans cette s\u00e9ance, ainsi que dans les pr\u00e9c\u00e9dentes. II commence par celle de M. Francke, concernant les rapports actuels de la navigation des duch\u00e9s de Schleswig et de Holstein. Le ministre  dit que le gouvernement provisoire des duch\u00e9s s'est plaint an minist\u00e8re  de l'empire que plusieurs navires des duch\u00e9s, qui s'\u00e9taient rendus dans les ports du Danemark, eussent \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9s par des steamers de guerre danois, parce qu'ils ne portaient pas la marque prescrite par le gouvernement  danois. Le minist\u00e8re, qui voit dans ce proc\u00e9d\u00e9 une rupture manifeste de l'armistice, a ordonn\u00e9 a M. Banks, envoy\u00e9 du pouvoir centra! \u00e0 Copenhague,  de protester imm\u00e9diatement contre un pareil acte et d'inviter le s-ouvernement danois \u00e0 en pr\u00e9venir le retour. Au reste, d'apr\u00e8s les exigences  du Danemark, les navires des duch\u00e9s de Schleswig et de Holstein ne peuvent pas porter le pavillon allemand, tant qu'il n'est pas d\u00e9cid\u00e9 si le duch\u00e9 de Schleswig appartiendra \u00e0 la conf\u00e9d\u00e9ration germanique ou au Danemarck  ; par cette raison, le minisl\u00e8rcde l'empire a eu recours \u00e0 un moyen terme et a d\u00e9cid\u00e9 que les navires de ces duch\u00e9s porteront un pavillon neutre. Passant ensuite \u00e0 l'interpellation de M. M\u00f6lling concernant la reconnaissance  de la loi du 28 juin de cette ann\u00e9e, M. de Schmerling y r\u00e9pond de la mani\u00e8re suivante: La reconnaissance de cette loi, dit-il, peut avoir lieu dans la forme et dans la pratique. Elle a \u00e9t\u00e9 reconnue dans la forme par plusieurs \u00e9tats particuliers et tout r\u00e9cemment d'une mani\u00e8re expresse par la Bavi\u00e8re et par le Hanovre. Mais le minist\u00e8re n'a pas cru devoir insister sur une d\u00e9claration authentique, attendu que l'essentiel est la reconnaissance  pratique. Cette derni\u00e8re a eu lieu, ainsi que nous en avons vu la confirmation  dans la direction sup\u00e9rieure de l'arm\u00e9e, de la part du pouvoir central lors de la guerre dans les duch\u00e9s de Schleswig-Holstein et des \u00e9v\u00e9nements du grand-duch\u00e9 de Bade et de Francfort. La Pnnse a manifest\u00e9  en effet quelques scrupules \u00e0 cet \u00e9gard. Mais cette question aussi a re\u00e7u une solution satisfaisante. Dans une d\u00e9claration transmise au minist\u00e8re  de l'empire par le pl\u00e9nipotentiaire prussien, M. Camphauscn, il est dit textuellement que le gouvernement prussien envisageait toute son arm\u00e9e de campagne de 360,000 hommes comme troupes de l'empire (approbation).  Si l'Autriche n'a pas encore exprim\u00e9 son adh\u00e9sion d'une mani\u00e8re  aussi compl\u00e8te, il faut l'attribuer aux d\u00e9plorables \u00e9v\u00e9nements de ce pays, el \u00e0 l'emploi de ses troupes pour sa propre d\u00e9fense. A l'effet d'\u00e9tablir des rapports internationaux, on a nomm\u00e9 des ministres pour le Danemark, les Etat-Unis de l'Am\u00e9rique du Nord,la Suisse, la France,  la Grande-Bretagne et les cours d'ltalie; il a aussi \u00e9t\u00e9 fait choix d'un envoy\u00e9 pr\u00e8s la Sublime Porte pour (rayer la voie aux rapports internationaux  avec l'Orient. Il partira prochainement des consuls de l'empire pour Constanlinople, ainsi que pour les principaut\u00e9s danubiennes. Si les rapports diplomatiques n'ont pas encore commenc\u00e9 avec quelques grandes puissances, il faut en chercher la cause dans la situation provisoire de l'Allemagne.  D'apr\u00e8s la loi du 28 juin de cette ann\u00e9e, les \u00e9tats allemands particuliers  n'ont pas, il est vrai, le droit d'accr\u00e9diter des pl\u00e9nipotentiaires sp\u00e9ciaux \u00e0 l'\u00e9tranger; toutefois, les int\u00e9r\u00eats des citoyens allemands exigent que ces pl\u00e9nipotentiaires soient maintenus jusqu'\u00e0 l'\u00e9tablisement d'une l\u00e9gation de l'empire permanente. Le minist\u00e8re de l'empire peut d\u00e9clarer avec satisfaction que ladite loi a \u00e9t\u00e9 reconnue par tous les gouvernements allemands, et que si elle rencontre quelque opposition, ce n'est que de la part de quelques fractions de chambres l\u00e9gislatives. Pour ce qui est de la nomination de l'ex-g\u00e9n\u00e9ral polonais Bcm au commandement  de la force arm\u00e9e \u00e0 Vienne, il n'est parvenu au minist\u00e8re de l'empire aucune communication officielle, \u00e0 moins qu'on ne veuille regarder  comme un document officiel une proclamation quia \u00e9t\u00e9 publi\u00e9e \u00e0 Vienne \u00e0 ce sujet. R\u00e9pondant \u00e0 une interpellation de M. Reden relative au Zollverein , M. Duckwitz, ministre du commerce, dit que les \u00e9tals formant le Zollverein n'ont pas refus\u00e9 de maintenir cette association et qu'ils n'ont pas non plus l'intention d'introduire des changements quelconques, \u00e0 l'exception de ceux qui seront d\u00e9cid\u00e9s par le pouvoir central. Il n'y aura pas non plus de changements dans les positions du tarif en faveur de quelques \u00e9tats \u00e9trangers. M. de Beckerath, ministre des finances, pr\u00e9sente un aper\u00e7u des d\u00e9penses  de l'assembl\u00e9e nationale, du pouvoir central et de l'\u00e9tat f\u00e9d\u00e9r\u00e9 allemand  depuis le 1 \"-septembre jusqu'au 31 d\u00e9cembre 1848. ' Ces d\u00e9penses s'\u00e9l\u00e8vent. A 10,468,466 fl., r\u00e9partis comme suit : Pour le cabinet du vicaire de l'empire, 3813 fl.; pour sa demeure, 5,866 11.; pour l'assembl\u00e9e nationale, 100,000 11. (y compris 68,000 fl. pour le comit\u00e9  des Cinquante); pour tout le minist\u00e8re, 11,113 fl.; pour le d\u00e9partement  des affaires \u00e9trang\u00e8res, 17,000 fl. ; pour les l\u00e9gations. 100,000 fl. ; pour le d\u00e9parlement de l'int\u00e9rieur: a) minist\u00e8re, 5,293 fi.; 6) administration,  16,000 fl. ; pour le d\u00e9partement del\u00e0 justice : a) minist\u00e8re, 2,946 fl.; b) l\u00e9gislation et administration, 20,260 fl.; pour le d\u00e9partement du commerce,  21,606.; pour le d\u00e9partement de la guerre, 27,006 fi.; pour les forteresses de l'empire, 3,041,000 fl. ; pour les troupes de l'empire, 1,750,000 fl. ; pour la marine, 5.323,003 11.; pour le d\u00e9partement des finances,  3,960 fl. ; pour la caisse de l'empire, 2,250 fl. Total, 10,468,766 tl. 1. Il sera pourvu par la perception d'un contingent en argent aux 167,600 fl., chiffre des d\u00e9penses pour l'Assembl\u00e9e nationale et pour le pouvoir central , ainsi qu'au traitement des ministres et des sous-secr\u00e9taires  d'Etat, lequel sera fix\u00e9 par l'Assembl\u00e9e nationale. 2. Les sommes n\u00e9eessaiies pour les forteresses de l'empire sont en caisse.\n3. Il devra \u00eatre pourvu aux d\u00e9penses pour l'entretien des troupes de l'empire au moyen de contingents en argent d'apr\u00e8s le chiffre de la matricule  , d\u00e9falcation faite des paiements , d\u00e9j\u00e0 effectu\u00e9s directement nar les \u00e9tats particuliers et dont le montant leur sera restitu\u00e9. 4. Les 5,160.000 il. pour la marine seront r\u00e9partis parmi les diff\u00e9rents \u00e9latg, conform\u00e9ment au chiffre de la matricule ; la Prusse avec un empressement  qu'on ne saurait trop reconna\u00eetre, a contribu\u00e9 pour le sotila'-eineut des autres \u00e9tats plus qu'elle ne devait pour sa part. Le chiffre des dons volontaires  pour la marine s'\u00e9l\u00e8ve jusqu'ici \u00e0 73,00011. H. Jucho revient sur l'interpellation qu'il a adress\u00e9e aujourd'hui au minist\u00e8re sur les rapports diplunialiqucs avec la Russie ; M. de Schmeilinr* lui fait observer qu'ii n'est pas en \u00e9tal de lui donner une r\u00e9ponse plus explicite. L'assembl\u00e9e aborde la discussion du rapport de.la commission sur les affaires d'Autriche ; M. de Gagi m c\u00e8de le fauteuil de la pr\u00e9sidence \u00e0 M\". Simson, premier vice-pr\u00e9sidenl. Nous avons fait conna\u00eetre hier les conclusions de la majorit\u00e9 de la commission  (dix voix contre cinq), lesquelles, comme on sait, ont \u00e9t\u00e9 adopt\u00e9es  ; voici celles de la minorit\u00e9 : L'assembl\u00e9e d\u00e9cide : 1. Le minist\u00e8re de l'empire est invit\u00e9 , vu la situation actuelle de l'Autriche  , \u00e0 sauvegarder tons les int\u00e9r\u00eats de l'Allemagne mis ici en question et \u00e0 les appuyer avec toutes les forces de l'Allemagne ; 2. Le minist\u00e8re de l'empire est invit\u00e9 \u00e0 avisera ce que toutes les trou\u2022 pesquisont dans les provinces austro-allemandes ne puissent \u00eatre miser, qu'\u00e0 la disposition des organes conslitulionnels et l\u00e9galement responsables. 3. Le minist\u00e8re de l'empire est invit\u00e9 \u00e0 charger de l'ex\u00e9cution imm\u00e9diate  des pr\u00e9sentes r\u00e9solutions les commissaires d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s par le pouvoir central. Le plus grand nombre des orateurs inscrits d\u00e9fend les conclusions de la commission. M.Reitler de Prague a le premier la parole; \u00e0 son avis,le mouvement qui a \u00e9clat\u00e9 \u00e0 Vienne est national el non d\u00e9mocratique; s'il en \u00e9tait autrement,on n'aurait pas retenu les troupes et les ministres ne seraient pas rest\u00e9s au pouvoir.il  pr\u00e9tend que l'assassinat du ministre Latour n'est pas l'\u0153uvre des d\u00e9mocrate\u00ab,que  la di\u00e8te a \u00e9t\u00e9 forc\u00e9e de prendre en main le pouvoir ex\u00e9cutif, et que les tendances de cette derni\u00e8re ne sont pas d\u00e9mocratiques. ainsi que le prouve l'\u00e9lection de M. Pillersdorff aux fonctions de premier vice-pr\u00e9sident  de la di\u00e8te. Si, dit l'orateur, on d\u00e9signe sous le nom d'anarchie la participation de la l\u00e9gion acad\u00e9mique au gouvernement, c'est l\u00e0 du moins un ph\u00e9nom\u00e8ne qui n'est pas nouveau et qui ne s'est pas produit seulement  \u00e0 Vienne. La l\u00e9gion acad\u00e9mique s'est oppos\u00e9e \u00e9nergiquement \u00e0 toutes les exigences d\u00e9mocratiques, et si les habitants quittent Vienne, ce n'est pas qu'ils craignent le peuple, mais parce qu'ils redoutent Jellachich et ses hordes. Si le mouvement n'\u00e9tait pas national, poursuit l'orateur , pourquoi la division se serait-elle gliss\u00e9e jusque dons les rangs de l'arm\u00e9e aulrichienne. Il est honteux, dit M. Reitter en terminant, qu'on r\u00e9clame le secours de la Russie pour r\u00e9primer vn mouvement allemand. (Interruptions.  Le pr\u00e9sident invite l'orateur \u00e0 s'abstenir de propos qui pourraient n\u00e9cessiter vn rappel \u00e0 l'ordre.) M. Rcitter d\u00e9clare que ce nest pas l'assembl\u00e9e  qu'il soup\u00e7onne de vouloir demander l'appui de la Russie, mais que la Gazette des Postes public des articles dans ce sens, et il regrette que celte feuille ne soit pas mieux surveill\u00e9e.\nM. Maifeld pense qu'on ne saurait nier que le mouvement de l'arm\u00e9e de Jellachich ne cache un but hostile pour le parti allemand en Autriche , apr\u00e8s que le ban a fait enlever les drapeaux allemands des ch\u00e2teaux imp\u00e9riaux.  Comment croire que loute la ville de Vienne soit vendue aux Hongrois, et cependant la capitale enti\u00e8re est sous les armes? M. Maifeld pr\u00e9sente ensuite vn tableau grotesque de la situation de Jellachich, qu'il compare \u00e0 vn escamoteur; il dit que le ban ne s'est dirig\u00e9 sur Vienne que pour y assassiner la libert\u00e9. L'orateur conseille cependant \u00e0 l'assembl\u00e9e d'adopter les conclusions de la commission, mais \u00e0 la condition que toutes les troupes autrichiennes en Autriche soient plac\u00e9es exclusivement sous les ordres de la di\u00e8te, qui est actuellement l'organe l\u00e9gal du pays. M. Berger ne peut comprendre que la majorit\u00e9 de la commission approuve la politique du minist\u00e8re de l'empire ; il trouve d'ailleurs le rapport del\u00e0 commission tr\u00e8s d\u00e9fectueux et pr\u00e9tend que M. le comte Mcdem, ministrede Russie \u00e0 Vienne, a d\u00e9clar\u00e9 \u00e0la di\u00e8te hongroise qu'un corps d'arm\u00e9e russo entrerait en Hongrie, si l'arm\u00e9e hongroise passait la Leitlia. M. Berger tourne  en d\u00e9rision les commissaires de l'empire envoy\u00e9s \u00e0 Vienne et bl\u00e2me lat lenteur qu'ils mettent \u00e0 se rendre \u00e0 leur destination. Il pense comme M. Reitter, que le mouvement de Vienne nest pa\u00bb d\u00e9mocratique, et il s'en f\u00e9licite,  car si la d\u00e9mocratie avait \u00e9tabli son si\u00e8ge parmi les Slaves et que chez les Allemands on ne rencontr\u00e2t qu'une faible mesure de libert\u00e9, il se d\u00e9clarerait  pour le parti (lave. (Murmure \u00e0 droite et au centre ; applaudissements  \u00e0 gauche.)\nM. Soinaniga expose le caract\u00e8re du mouvement hongrois tout autrement  que l'orateur qui l'a pr\u00e9c\u00e9d\u00e9 ;il fait observer que les tendances lib\u00e9rales  de ce parti ne se sont jamais trouv\u00e9es d'accord avec les v\u00e9ritables besoins  du pays. Djiis la di\u00e8te hongroise il ne si\u00e8ge que des d\u00e9put\u00e9s de la noblesse  des eomitats ; mais que le peuple lui aussi prenne part aux d\u00e9lih\u00e9rctions,  c'est ce dont Kossuth et ses partisans n'ont jamais voulu entendre parler. Pour ce qui est des promesses de libert\u00e9, il en a \u00e9t\u00e9 fait en tr\u00e8s grand nombre dans les documents et dans les journaux. La m\u00eame chose a eu lieu \u00e0 l'\u00e9gard de l'Allemagne, et il ne faut pas oublier les torts faits \u00e0 des Allemands  saxons. En \u00e9pousant la cause des Esclavons m\u00e9ridionaux, Jellachich n'a fait que repr\u00e9senter des int\u00e9r\u00eats d\u00e9fendus par l'humanit\u00e9. Il n'existe aucune preuve que Jellachich ait servi d'instrument \u00e0 fi camarilla. Il a lui-m\u00eame d\u00e9clar\u00e9 qu'il n'agissait qu'en qualit\u00e9 de g\u00e9n\u00e9rai autrichien. C'est la premi\u00e8re fois que des commissaires de l'empire sont envoy\u00e9s \u00e0 Vienne. Ils s'y rendent comme des messagers de paix et pour niellre un terme \u00e0 la guerre civile. Du moment o\u00f9 ils auront rempli leur missioo, ou cessera d\u00ab regarder en Autriche le parti r\u00e9volutionnaire comme le repr\u00e9sentant des sentiments allemands. Par l'envoi de pl\u00e9nipotentiaires du pouvoir central, on sauvegardera tout ce que permet la pr\u00e9sente situation. M. Schmid, de laSil\u00e9sie, n'est satisfait d'aucune des propositons qui ont \u00e9t\u00e9 faites. Plus il est d\u00e9sirable que les pr\u00e9sentes difficult\u00e9s en Autriche soient arrang\u00e9es, moins on devrait en charger les ministres du pou voir central.  L'orateur insiste pour que ces ministres restent spectateurs impassibles  du d\u00e9veloppement des affaires d'Autriche, par la raison qu'il n'est guerre possible de gu\u00e9rir un mal par un mal encore plus grand (Adh\u00e9sion sur les bancs de la gauche.)\nM. de Vineke pense qu'il ne s'agit pas desavoir si un mouvement s'op\u00e8re dans le sens monarchique, aristocratique ou d\u00e9mocratique, \"nais unique ment s'il se fait par voie l\u00e9gale. Quant au mouvement de Vienne, ilest d\u00e9cid\u00e9ment anarchiquc, comme l'a prouv\u00e9 r\u00e9cemment M. Busscrm-nn Cette preuve, la voici. lorsque l'assassin du comte Latour s'est p \u00e9sent\u00e9 devant la l\u00e9gion acad\u00e9mique avec une pique ensanglant\u00e9e \u00e0 la main elqu'.l s'est \u00e9cri\u00e9 : \u00ab N'ai-je pas bien fait? \u00bb aucun membre de celte l\u00e9gion n'a eu le conrape de lui dire: non. En un seul jour le commandement sup\u00e9rieur de la r-arde nationale a pass\u00e9 quatre fois dans d'autres mains ; n'est-ce pas une preuve d'anarchie quand le commandant de la garde civique se voit forc\u00e9 d'inviter par une proclamation qu'on lui ob\u00e9isse dans les affaires militaires?  On parle toujours <le nationalit\u00e9s ; mais au lieu de parler de la sienne, on nous cite toujours les affaires de tribus \u00e9trang\u00e8res. On a tort de pr\u00e9parer des difficult\u00e9s au minist\u00e8re de l'empire dans un moment o\u00f9 l\u00e8s int\u00e9r\u00eats de la patrie sont s\u00e9rieusement menac\u00e9s. L'orateur termine par d\u00e9clarer qu'il volera pour la proposition de la majorit\u00e9, comme vote de confiance pour le minist\u00e8re. M. Vogt approuve la proposition du comit\u00e9 relative \u00e0 un vote de confiance,  mais c'est aussi l\u00e0 le seul point dans lequel il se trouve d'accord avec le pr\u00e9opinant. Cependant, il y a encore lien d'examiner si le minist\u00e8re m\u00e9rite  un pareil vote et s'il est capable de tenir plus longtems le timon de l'\u00e9tat. Il demande ce que le minist\u00e8re de l'empire a fait dans la prouuilgaiimidcs  lois et dans l'applicalion des mesures gouvernementales. Est-ceque  les quatre lois d\u00e9j\u00e0 promulgu\u00e9es ont chang\u00e9 en quelque chose la"}