{"@context": "https://www.europeana.eu/schemas/context/edm.jsonld", "id": "https://www.europeana.eu/api/fulltext/9200359/BibliographicResource_3000115929886/f2752125a6ca29cc81f80d7478e34341", "type": "FullTextResource", "edmRights": "http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/", "language": "nl", "value": "N\u00b0 239.\n19me Anne\nSamedi 7 Octobre 1848.\nPRIX DE L'AIiOSNEMEST PAS TKIMESTKE. t'onr La Haye. . fl, 7\u2014) Payable \u00bb la province - 8\u2014) d'avance. PRIX BBS INSERTIONS. premi\u00e8res 5 ligne\u00bb fl. 1.50 timbre compris et 20 cl\u00bb, par li^ne en sus.\nJOURNAL DE LAHAYE.\n\\ BUREAU 1)E LA REDACTION \u00e0 La Baye , Spui, v\" 75. BtniLAIIrOUR L'iBO^NSMtNTETLri . ANNONCES, Chez M. van Wielden, libraire, S/m:'. -ot eliez loi H\u00e9ritier* Doui.:. brairos, Lange Poolen, h Lis ; Les lettres et parruets duiven euvoy\u00e2\u00bb\u00e0 la,'\"recliou /rena dl\nLA HAIE, VENDREDI 6 OCTOBRE.\nRevue Politique.\nC'est une tactique singuli\u00e8re que celle de certains journaux jUeniands. Apr\u00e8s le combat dans leSundeved, le 28 mai, le Boersenhalle du 2 juin annon\u00e7a que lord Palmerston avait adress\u00e9 une note \u00e9nergique au cabinet de Copenhague, \u00e0 cause de la reprise des hostilit\u00e9s par les Danois, et que M. Reed \u00e9tait all\u00e9 de Copenhague \u00e0 Londres pour faire des excuses de cette affaire aupr\u00e8s du noble lord. Il est notoire que la nouvelle du combat n'arriva \u00e0 Londres que le lerjuin1erjuin au soir, de sorte 3\"o la pr\u00e9tendue note ne pouvait \u00eatre connue et publi\u00e9e le 2 juin \u00e0 Hambourg. Enfin M. Reed \u00e9tait parti de Copenhague avant que la nouvelle de l'affaire y arriv\u00e2t. Ainsi le tout \u00e9tait faux. Aujourd'hui le m\u00eame journal raconte l'histoire d'une nouvelle  note \u00e9nergique adress\u00e9e par lord Palmerston au cabinet de Copenhague, au sujet de l'\u00e9lection toute l\u00e9gale de M. le comte de Moltko. Il ne peut guc'jre \u00eatre agr\u00e9able au noble lord de voir les Allemands faire de lui une esp\u00e8ce d'\u00e9pouvantail qu'ils invoquent  toutes les fois que la chance se tourne contre eux. Il est, du reste, tr\u00e8s maladroit d'avoir toujours recours \u00e0 la m\u00eame ruse, dont les moins clairvoyants p\u00e9n\u00e8trent \u00e0 l'instant la fausset\u00e9. Pour comprendre tocite Uerreur de cette nouvelle, on n'a qu'\u00e0 examiner les termes propres de l'armistice. Nous les citerons ici textuellement : et Art. 7. L'administration collective pour les deux duch\u00e9s sera compos\u00e9e de cinq membres , \u00e0 choisir parmi les notables des deux duch\u00e9s, qui jouissent  de l'estime et de la consid\u00e9ration g\u00e9n\u00e9rales. Deux de ces membres seront  d\u00e9sign\u00e9s par Sa Majest\u00e9 le roi de Dancmarck , duc de Schleswig et de \"olstein , pour le duch\u00e9 de Schleswig , et deux par Sa Majest\u00e9 le foi de \"russe , de la part de la conf\u00e9d\u00e9ration germanique , pour le duch\u00e9 de Hol\u2022'ein.  Le cinqui\u00e8me de ces membres, qui remplira ici fonctions de pr\u00e9sident  de l'administration collective des deux duch\u00e9s, sera nomm\u00e9 , d'un commun accord , par leurs dites Majest\u00e9s. \u00bb Voici maintenant les faits : Le Danemarck a choisi, de concert avec la Prusse, le comte de Moltke-Nutschau, et nomm\u00e9 pour le duch\u00e9 de Schleswig les deux repr\u00e9sentants Johansen et Hansen, qui sont n\u00e9s dans le Schleswig, o\u00f9. ils occupent des places importantes. M. Johansen *3st grand pr\u00e9fet, et M. Hansen, \u00e9v\u00eaque. Il est donc clair pour tout le monde que le gouvernement danois ne s'est en rien \u00e9cart\u00e9 de l'armistice. . Au contraire, le gouvernement provisoire, \u00e9tabli au mois de mars, agit en continuant ses fonctions ouvertement cantro l'armistice  conclu, selon l'art. 10, tsous la garantie de la Grande-Bretagne pour la stricte ex\u00e9cution des articles.\u00bb ' Les nouvelles qui nous parviennent aujourd'hui del\u00e0 Hongrie *ont des plus contradictoires. La Gazette de Breslau annonce, en date de Vienne du ler1er octobre, que les Hongrois ont livr\u00e9 une bataille aux Croates dans laquelle ces derniers auraient essuy\u00e9 \"ne d\u00e9faite. Une autre correspondance de Vienne, \u00e9galement du 1\" octobre, mande que les Croates s'\u00e9taient avanc\u00e9s jusqu'\u00e0 Ofen, et que leur avant-garde avait \u00e9t\u00e9 repouss\u00e9e par les hussards  hongrois. Enfin, le post-scriptum d'une autre lettre de Vienne annonce que le m\u00eame jour le minist\u00e8re de la guerre *vait re\u00e7u la nouvelle qu'apr\u00e8s un bombardement de deux heures,  la ville d'Ofen s'\u00e9tait rendue au ban de Croatie. Ce qui nous porte \u00e0 croire \u00e0 la v\u00e9racit\u00e9 de cette derni\u00e8re nou-Te',ei c'est qu'\u00e0 la bourse de Vienne du 2 octobre, lesfonds paient en hausse et que le bruit y \u00e9tait r\u00e9pandu que le ban de occupait \u00e9galement la ville \u00eele Pesth. Maintenant quels sont les projets du Jellachich ? Injuri\u00e9 par les d\u00e9magogues fran\u00e7ais quand ils le consid\u00e8rent comme un soutien du pouvoir imp\u00e9rial, il est bien pr\u00e8s d'\u00eatre absous par eux quand ils pensent qu'il pourrait bien vouloir fonder la nationalit\u00e9  slave sur les d\u00e9bris del\u00e0 puissance des Magyares et de la maison d'Autriche. L'avenir d\u00e9voilera ce myst\u00e8re. En attendant,  la Hongrie est dans une position d\u00e9sesp\u00e9r\u00e9e. Il ne reste plus \u00e0 Pesth qn'une centaine de membres de la Di\u00e8te : les trois \u00abents autres sont partis, suivant les uns, pour aller soulever le Pays, suivant les autres, pour fuir devant l'ennemi victorieux. La ville de Pesth est dans la stupeur : pendant que les Croates 8 approchent, le comte Lamberg, envoy\u00e9 de Vienne, comme pacificateur  entre les Slaves et les Magyares, a \u00e9t\u00e9 assassin\u00e9 en P'einjour. Le crime provoque le crime : qui sait o\u00f9 l'on s'arr\u00eata  dans cette affreuse voie ? Plusieurs centaines de r\u00e9publicains allemands, d\u00e9bris des \u00aboandos insurg\u00e9es avecStruve, sont arriv\u00e9s \u00e0 Huningne o\u00f9 ils attendent des ordres pour \u00eatre cantonn\u00e9s dans les villages voisins.  Ils demandent tous \u00e0 former une l\u00e9gion \u00e9trang\u00e8re avec les r\u00e9fugi\u00e9s italiens. Il est hors do doute que Struve n'a nullement agi de concert avec les autres chefs r\u00e9publicains du midi et de * ouest^ de l'Allemagne. Un mouvement g\u00e9n\u00e9ral \u00e9tait projet\u00e9 Pour l'\u00e9poque qui suivrait la rentr\u00e9e de toutes les r\u00e9coltes. *\"ruve, sans consulter les autres chefs, a cru devoir faire une e*\u00e8o de boucliers, pensant que le moment \u00e9tait propice par *a\u00bbte des \u00e9v\u00e9nements de Francfort. Et, en effet, c'est au re\u00e7u J** premi\u00e8res nouvelles de cette ville qu'il a apparu \u00e0 Loerrach. Vue|q\u201ees autres chefs dans la Bavi\u00e8re, \u00e0 Cologne, \u00e0 Dusseldorf, Jurent entra\u00een\u00e9s \u00e0 ce signal inattendu parti du grand-duch\u00e9 de 'de, malgr\u00e9 la d\u00e9termination g\u00e9n\u00e9rale qui avait \u00e9t\u00e9 prise. Cela explique facilement l'insurrection de Cologne, les tende\" 8 *?e S'ut'gard, d'Ulm, d'Aschaffenbourg, de Thubingeet meru dS,eUrs autres villes\u00bb e.l ,en dernier lieu le soul\u00e8ve\u201e\u00e9 0 \u2022 Sigmaringen, d\u00e9termin\u00e9 par l'annonce faite par un \u00ab'leur \"r?1 etranSeP d'une r\u00e9volution \u00e0 Stuttgard. Il y a dais il corps-francs dans les gorges do la for\u00eat Noire; 3 'Ciint dispers\u00e9s par les forces envoy\u00e9es contre eux.\nL'insurrection est comprim\u00e9e; mais ce n'est que partie remise  , de l'aveu de tout le monde. En effet, nous avons sous les yeux une correspondance trouv\u00e9e sur Struve, lors de son arrestation,  et saisie par les autorit\u00e9s badoiscs, qui no laisse aucun doute sur les ramifications et les affreux projets des r\u00e9publicains  allemands. On devait briser et rendre impraticables tontes  les voies ferr\u00e9es pour emp\u00eacher l'arriv\u00e9e des troupes, former  un gouvernement provisoire compos\u00e9 des membres de la gaucho du parlement de Francfort et gouverner ainsi l'Allemagne  au nom de la r\u00e9publique rouge. Les gouvernements allemands  instruits aujourd'hui de ces d\u00e9testables projets, sauront veiller, il faut l'esp\u00e9rer, \u00e0 leur propre s\u00fbret\u00e9. Mais cela est-il possible quand la discorde r\u00e8gne dans toutes les assembl\u00e9es nationales  do cette Germanie autrefois si paisible ? La s\u00e9ance de l'Assembl\u00e9e nationale de Prusse du 3 octobre dont notre correspondant de Berlin nous communique le r\u00e9sultat,  est d'une haute port\u00e9e. Une motion ayant \u00e9t\u00e9 faite par M. Robbertus tendant \u00e0d\u00e9clarer que le gouvernement prussien soutiendrait  \u00e9nergiquement le pouvoir central de Francfort dans toutes les r\u00e9solutions relatives \u00e0 la question danoise, elle a \u00e9t\u00e9 adopt\u00e9e \u00e0 l'unanimit\u00e9 moins 17 voix. Ainsi qu'on l'a vu hier, par l'annonce de l'organe officiel du gouvernement fran\u00e7ais, les puissances ne sont pas tomb\u00e9es d'accord sur le choix de la ville o\u00f9 devra se r\u00e9unir le congr\u00e8s charg\u00e9 de r\u00e9gler les affaires de l'ltalie. La Presse nous apprend aujourd'hui que l'Autriche avait effectivement, propos\u00e9 la ville d'lnspruck comme l'une des plus rapproch\u00e9es du th\u00e9\u00e2tre de la guerre et du si\u00e8ge des divers cabinets qui devront \u00eatre repr\u00e9sent\u00e9s au congr\u00e8s. Mais ce choix n'a pas \u00e9t\u00e9 agr\u00e9\u00e9 par le roi du Pi\u00e9mont. Charles-Albert craindrait  que la pression de l'opinion publique dans une des villes les plus d\u00e9vou\u00e9es \u00e0 la couronne imp\u00e9riale n'exer\u00e7\u00e2t une influence  f\u00e2cheuse sur les d\u00e9terminations des pl\u00e9nipotentiaires de l'Autriche et de la Prusse. Le roi aurait d\u00e9sir\u00e9, d'abord, que les conf\u00e9rences fusssent tenues  \u00e0 Paris, mais il aurait \u00e9prouv\u00e9, \u00e0 cet \u00e9gard, un refus formel  de la part de noire cabinet. Aujourd'hui, le gouvernement sarde insiste pour que le choix des puissances s'arr\u00eate sur une ville appartenant \u00e0 u.n\u00e9tatneulre.ll propose Berne ou tout autre point de la Suisse. On assure que cette proposition est appuy\u00e9e par le cabinet anglais. Pendant que les journaux fran\u00e7ais discutent sur le choix de la ville o\u00f9 le futur congr\u00e8s doit se r\u00e9unir pour d\u00e9cider la question  italienne, une correspondance de Paris que nous publions plus loin annonce que l'Autriche a cat\u00e9goriquement repouss\u00e9 la m\u00e9diation anglo-fran\u00e7aise. Il est vrai que le correspondant dit qu'il ne faut accueillir cette nouvelle qu'avec r\u00e9serve. Pour notre part nous avons tout lieu de la croire pr\u00e9matur\u00e9e, et cela uniquement \u00e0 cause du motif sur lequel se baserait le refus de l'Autriche d'apr\u00e8s le correspondant parisien. Il pr\u00e9tend que l'Angleterre et la France n'auraient pas accept\u00e9 les bases pos\u00e9es par l'Autriche ; ceci ne nous apprend rien de nouveau. On sait depuis longtemps que l'Autriche a commenc\u00e9 par refuser la ligne de l'Adige propos\u00e9e par la France pour base des n\u00e9gociations.  Or, s'il y a rupture, ce n'est certes pas l\u00e0 le motif. Au surplus, la nouvelle se confirmeque les autres grandes puissances doivent \u00e9galement prendre part aux n\u00e9gociations. Nous ne serons  donc pas surpris de voir d\u00e9mentir aux premiers jours cette nouvelle. D\u00e9cid\u00e9ment l'Assembl\u00e9e nationale de France semble s'attacher  \u00e0 se donner coup sur coup des d\u00e9mentis. Elle discutait avant-hier la question de l'incompatibilit\u00e9 entre les fonctions publiques et le mandat de repr\u00e9sentant. On sait que cette question  \u00e9tait une de celles qui passionnaient le plus la derni\u00e8re chambre des d\u00e9put\u00e9s. La discussion n'a pas \u00e9t\u00e9 aussi anim\u00e9e quedans l'ancienne chambre, \u00e0 la s\u00e9anced'avant-hier. Mais si l'assembl\u00e9e n'a pas beaucoup discut\u00e9, elle a beaucoup vot\u00e9 , et l'on peut dire que si ses votes se suivent, ils ne se ressemblent  pas. Deux syst\u00e8mes \u00e9taient en pr\u00e9sence: la proposition de la commission  qui pronon\u00e7ait l'incompatibilit\u00e9 entre la qualit\u00e9 de repr\u00e9sentant et celle de fonctionnaire public salari\u00e9 par l'Etat et r\u00e9vocable \u00e0 volont\u00e9 ; et l'amendement de M. Boussi, qui demandait  l'incompatibilit\u00e9 absolue entre le mandat l\u00e9gislatif et toutes fonctions publiques. L'Assembl\u00e9e venait de repousser  cet amendement \u00e0 une immense majorit\u00e9, et l'adoption de l'article de la commission, d\u00e9j\u00e0 bien assez large, ne paraissait faire l'objet d'aucun doute, lorsque tout \u00e0 coup le pr\u00e9sident a donn\u00e9 lecture d'un autre amendement de M. Flandin se rapprochant  beaucoup de celui de M. Boussi, quoique un peu moins absolu, puisqu'il pronon\u00e7ait l'incompatibilit\u00e9 pour tous les fonctionnaires revocables ou inamovibles, du moment ou ils \u00e9taient salari\u00e9s par l'Etat. L'auteur de cette proposition n'\u00e9tait pas m\u00eame pr\u00e9sent, aucune discussion n'a eu lieu , et cependant  l'Assembl\u00e9e, qui venait de repousser l'amendement de M. Boussi, a adopt\u00e9 celui de M. Flandin, \u00e0 la stup\u00e9faction g\u00e9n\u00e9rale;  puis, apr\u00e8s ce premier d\u00e9menti, elle s'en est donn\u00e9 un second, en adoptant un troisi\u00e8me amendement de M. de Lupp\u00e9, modifiant celui de M. Flandin, ou tout au moins en restreignant beaucoup la port\u00e9e. Les d\u00e9bats sur la nomination du pr\u00e9sident doivent, dit-on, s'ouvrir aujourd'hui \u00e0 Paris; ils sont le sujet de toutes les conversations.  Voici parmi les opinions diverses \u00e9mises par les groupes nombreux qui garnissent la salle de la Pair, les plus vraisemblables.\nOn croit g\u00e9n\u00e9ralement que la nomination du pr\u00e9sident par l'Assembl\u00e9e rencontrera dans la chambre non-seulement une vive opposition, mais un \u00e9chec presque certain, et cependant, le gouvernement, qui avait fait annoncer \u00e2' une mani\u00e8re quasiofficielle,\n qu'il se ralliait au projet de la commission, a, \u00e0 ce qu'il para\u00eet, totalement chang\u00e9 d'avis, et MM. Marrast et Mathieu  se seraient ralli\u00e9s avec leurs adh\u00e9rents \u00e0 la derni\u00e8re opinion  \u00e9mise par le pouvoir. La r\u00e9union de la rue de Poitiers persiste \u00e0 voter dans un sens contraire, ot celledu Palais-National suit les errements de M. Marrast, en adoptant le principe de la nomination du pr\u00e9sident par 1 Assembl\u00e9e nationale. La r\u00e9union de l'lnstitut ne s'est pas encore prononc\u00e9e sur ce sujet ; on croit g\u00e9n\u00e9ralement que la grande majorit\u00e9 de ses membres votera dans le sens do la nomination  du pr\u00e9sident par le peuple.\nSECONDE CHAMBRE DES \u00c9TATS-G\u00c9N\u00c9RAUX EN NOMBRE DOUBLE\nS\u00e9ance du 4 octobre.\nLa s\u00e9ance est ouverte \u00e0 10 heures et l'ordre du jour est la continuation de la discussion g\u00e9n\u00e9rale. M. van Nispen van Zevenaar se prononce en faveur de tous les projets de loi, bien qu'il ait maintes objections \u00e0 \u00e9lever contre plusieurs dispositions. Mais il croit devoir faire le sacrifice  de ses opinions, parce que l'int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral du pays exige quel \u0153uvre de la r\u00e9vision soit termin\u00e9e et que l'on fasse cesm  e\u00a3at ,ncertitude dans lequel se trouve le pays. M. Van Boyen (de l'Overyssel). La r\u00e9vision lie la Loi-Fondamentale  est reconnue par toute la nation comme une n\u00e9cessit\u00e9 urgente. L orateur se demande d'o\u00f9 vient cette unit\u00e9 d'opinions  r\" Personne ne d\u00e9sire un changement quelconque dans la forme du gouvernement. Les esprits les plus remuants n'eu ont pas eu chez nous la pensee; ils sa vent que toute tontative \u00e0 cet \u00e9gard serait repouss\u00e9e et trait\u00e9e de folie par la nation, parce que celle-ci est convaincue que la monarchie constitutionnelle est l'unique forme de gouvernement qui convienne \u00e0 notre pays; elle est convaincue que c'est cette forme de gouvernement qui seule lui assure les garanties n\u00e9cessaires contre l'oppression des petits despotes et pour le maintien de l'unit\u00e9 du royaume. Les temps ne sont plus, il est vrai, o\u00f9 l'on regardait les rois comme des oints du Seigneur ; mais dans les Pays-Bas le Prince et la nation sont mutuellement li\u00e9s par des souvenirs historiques ; les liens d'amour et d'attachement qui les unissent ne sont pas de vaines et brillantes paroles : chez nous, ce sont des v\u00e9rit\u00e9s. Ce que l'on demande chez nous, c'est un changement dans l'administration gouvernementale, dans le pouvoir judiciaire et dans le pouvoir l\u00e9gislatif. Qn le demande, parce que les charges publiques sont pesantes, et qu'on esp\u00e8re les voir all\u00e9ger par ces changements. Mais si vous demandez aux habitants ce qu'ils entendent r\u00e9ellement par la r\u00e9vision, un sur mille no saurait que r\u00e9pondre. La majeure partie de la nation n'a jamais lu la Loi-Fondamentale, elle la conna\u00eet \u00e0 peine, et cependant elle demande qu'on re vise ce qu'elle ignore. Qu'on ne pense pas que ce soit le d\u00e9sir d'obtenir de plus grandes libert\u00e9s ou do nouveaux droits politiques, qui ait pouss\u00e9 la majorit\u00e9 de la nation \u00e0 demander cette r\u00e9vision, car nous savons par exp\u00e9rience  l'indiff\u00e9rence qu'ont toujours montr\u00e9e les ayant-droit au vote \u00e0 prendre part aux \u00e9lections. L'honorable membre entre ensuite dans quelques d\u00e9tails sur les projets de loi en discussion. Il d\u00e9sire que l'application du droit de r\u00e9union et d'assembl\u00e9e n'ait pas des suites f\u00e2cheuses. A son avis, il n'y avait pas n\u00e9cessit\u00e9 d'\u00e9tendre les libert\u00e9s religieuses;  on n'y aurait jamais song\u00e9 si une fausse application d'une disposition du code p\u00e9nal n'avait pas eu lieu, et que cependant  il eut \u00e9t\u00e9 si facile de supprimer. L'orateur trace ensuite le tableau de la situation financi\u00e8re du pays et d\u00e9montre que le paup\u00e9risme y a consid\u00e9rablement augment\u00e9. A son avis cette situatiou ne peut \u00eatre am\u00e9lior\u00e9e par l'unique r\u00e9vision'de la Loi-Fondamentale; c'est \u00e0 la l\u00e9gislature ordinaire et au pouvoir  ex\u00e9cutif d'y porter rem\u00e8de. N\u00e9anmoins, la Loi-Fonda mentale n'aurait rien d\u00fb contenir qui n'indiqu\u00e2t des vues d economie. C est ainsi qu il aurait voulu voir diminuer la liste civile supprimer le conse.l-d'Etat et la Premi\u00e8re Chambre, et introduire dans la constitution une disposition qui fit desint\u00e8re  s mat\u00e9riels du peuple un des points de la sollicitude la plus active du gouvernement, qui tous les ans devrait rendre compte ni mZ f aurait fait \u00e0 cet \u00e9*ard' Mal&r\u00e9 \u2022\u00ab \u00bb~ que M. van Royen rencontre dans les projets, il suivra l'exemple  de ses coll\u00e8gues, et, \u00e0 l'exception d'un seul, il accordera un vote approbatif a tous les projets. M. Nienhuis reconna\u00eet que les projets contiennent des am\u00e9liorations  , mais ils sont loin de r\u00e9pondre \u00e0 l'attente qu'on s'en \u00e9tait faite. Il ne croit donc pas devoir suivre l'exemple de plusieurs  de ses coll\u00e8gues et adopter ce qu'il d\u00e9sapprouve. Il no voit pas de danger dans le rejet de quelques-uns des projets. Sa conscience et le serment de r\u00e9pr\u00e9sentant qu'il a pr\u00eat\u00e9 lui d\u00e9fendent  de concourir \u00e0 l'introduction de l'\u00e9l\u00e9ment d\u00e9mocratique  dans la Loi-Fondamentale; il ne lui est pas plus permis d'affaiblir les pr\u00e9rogatives de la Couronne, qui dans la nouvelle constitution sont tellement restreintes qu'on ne pourra plus dire que la Roi, de commun accord avec les Etats-G\u00e9n\u00e9raux, forme le pouvoir l\u00e9gislatif; c'est cette tendance qu'il d\u00e9sapprouve.  Il se d\u00e9clare \u00e9galement contre la disposition qui donne au gouvernement la facult\u00e9 de changer la circonscrip \u2022 tion des provinces, ainsi que celle relative au droit de r\u00e9union et d'assembl\u00e9e, dont on ne peut attendre que des abus et des troubles. m. Storm voit dans la r\u00e9vision de la Loi-Fondamentale la transition du syst\u00e8me conservateur \u00e0 celui du progr\u00e8s. Cependant,  il aurait d\u00e9sir\u00e9 trouver dans la nouvelle constitution l'indice  de vues de simplification et d'\u00e9conomie dans l'administration  des affairespubliques.il votera en faveur de tous les projets. M. Vos d\u00e9clare qu'a l'exception du projet de loi I, ne pouvant approuver la disposition relative au changement de la circons-"}