{"@context": "https://www.europeana.eu/schemas/context/edm.jsonld", "id": "https://www.europeana.eu/api/fulltext/9200359/BibliographicResource_3000115929879/c0963b469d0a95b8c975eb176d41c46d", "type": "FullTextResource", "edmRights": "http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/", "language": "nl", "value": "N\u00b0 268.\nVendredi 10 Novembre 1848.\n19me Aim\u00e9e. li| ...__--_.., - \u0084M\nPRIX DE L'ABONNEMENT PAR TRIMESTRE. Pour La Haye. . fl, 7\u2014 ) Payable n la province - 8\u2014) d'avance. PRIX DES INSERTIONS. 1-e\u00bb premi\u00e8res 5 lignes fl. 1.50 timbre \u00b0ompri\u00bb et 20 cta. par ligne en sus.\nJOURNAL DE LA HAYE.\nBUREAU DE 1..\\ KEI)A.OTIO-l \u00e0 La Haye, Spui, v\u00bb 75. \u00bbI7III_AOPI><7RI.'A_O_(NE_IENT_-L\u00ab\u00ab AN .VON CES, Chei M. van Weelden, libraire, Spni et chei les ll\u00e9riticrs Doorman libraires,  Lange Poote, \u00e0 La Haye Les lettres et paquets doiveuY\u00e8lra envoy\u00e9* \u00e0 la direction lrant.de pur t,\nLA HYE, JEUDI 9 NOVEMBRE.\nRevue Politique.\nLa crise continue \u00e0 Berlin, et il est difficile d'en pr\u00e9voir l'issue.  Ce n'est pas une simple crise minist\u00e9rielle, provoqu\u00e9e par la retraite du g\u00e9n\u00e9ral Pfuel ; c'est un conflit constitutionnel qui ne commence pas \u00e0 M. de Brandenbourg et qui ne finira pas \u00e0 Un minist\u00e8re Unruberet Rodbertus. Ce conflit existed\u00e9j\u00e0 depuis longtemps ; le minist\u00e8re Pfuel en \u00e9tait seulement la premi\u00e8re cons\u00e9quence. La gauche a si bien travaill\u00e9 que la lutte des personnalit\u00e9s  qu'on signale depuis tant de temps dans l'Assembl\u00e9e nationale, a chang\u00e9 de terrain et qu'on a imprudemment mis en cause le nom du roi. Voil\u00e0 pour la seconde fois que la lutte entre la chambre et le roi est pouss\u00e9e \u00e0 l'extr\u00eame et existe dans toute son intensit\u00e9, et, t\u00f4t ou tard, il faut, ou que la gauche radicale etanarchique soit battue, ou qu'elle triomphe du roi et de la monarehie.il n'y a pas de conciliation pacifique possible entre  des ennemis de mauvaise foi.\nQu'est-ce, en effet, qu'exige la gauche? La libert\u00e9 des clubs et de la presse. Elle existe jusqu'\u00e0 la licence. L'abolitiou de la noblesse et des titres ? C'est vot\u00e9. Que lui faut-il donc ? La r\u00e9publique  et le communisme, tel que le congr\u00e8s d\u00e9mocratique le formule. Or, le roi ne sera jamais ni r\u00e9publicain ni communiste. La gauche \u00e0 son tour ne sera jamais ni constitutionnelle ni pacifique.  La lutte n'est donc que remise. La Gazette de Cologne qui, il y a \u00e0 peine neuf mois, s'\u00e9tait promis monts et merveilles du bouleversement europ\u00e9en, commence  \u00e0 s'effrayer de la situation actuelle. Nous nous voyons \u00e0 la veille d'un coup d'Etat ou d'une r\u00e9volution , dit-elle aujonrd'huidansun  article fort remarquable dont nous reproduisons la derni\u00e8re phrase : \u00ab Le conflit constitutionnel n'a pas son origine dans le fait \u25a0que la couronne veut choisir un minist\u00e8re qui n'aura peut\u00bb  \u00eatre pas la majorit\u00e9, ou que ceminist\u00e8re n'a pas \u00e9t\u00e9 pris parmi \u2022 les membres de la chambre. La cause n'en doit \u00eatre attribu\u00e9e \u00bb qu'\u00e0 la circonstance que tant\u00f4t c'est l'Assembl\u00e9e nationale et \u2022 tant\u00f4t la garde bourgeoise d'une seule ville du royaume .(Berlin), qui cherche \u00e0 ravira la couronne son ind\u00e9pendance \u2022 constitutionnelle, nous fait perdre le terrain l\u00e9gal et nous met \u2022 dans la triste alternative de faire des coups d'Etat ou de voir \u2022 appara\u00eetre en Allemagne la convention avec son terrorisme \u2022 de 93.\u00bb\nLa situation de l'Autriche vient des'\u00e9claircir. Il n'avait fallu qu'nne fatale surprise, le 6 octobre, pour accr\u00e9diter l'opinion , en France eten Allemagne, que la derni\u00e8re heure de cet empire avait sonn\u00e9. Trois semaines bien employ\u00e9es ont prouv\u00e9 qu'il y a plus de force, plus de vitalit\u00e9 , plus de coh\u00e9sion m\u00eame dans cet \u00e9tat que dans beaucoup d'autres. L'Autriche a prouv\u00e9 qu'elle  a une arm\u00e9e, des g\u00e9n\u00e9raux , et qu'ils savent ceque c'est que le sentiment de l'honneur et du devoir, les convictions, le patriotisme.  Il n'y a eu de r\u00e9sistance organis\u00e9e que dans Vienne ; les paysans ne se sont pas soulev\u00e9s pour Vienne , comme on l'a dit. Br\u00fbnnest la seule ville qui ait essay\u00e9 d'envoyer quelques secours \u00e0 la capitale; deux ou trois cents gardes nationaux,partis de Br\u00f9nn, avaient essay\u00e9 de s'introduire dans Vienne. Nous ne croyons pas qu'ils aient r\u00e9ussi. La Boh\u00eame, la Gallicie, la Moravie sont rest\u00e9es fid\u00e8les \u00e0 l'empereur ; on a pu d\u00e9garnir ces provinces de troupes; et c'est cet ensemble qui a form\u00e9 l'arm\u00e9e  d'op\u00e9ration qui vient de soumettre Vienne. Ellese composaitd'environcent  niillehon.iues. L'insurrection a \u00e9t\u00e9 \u00e9nergique;  le prince Windischgr\u00e2tz l'avait senti; c'est le motif pour lequel il a voulu agir avec lenteur. A l'avenir, les d\u00e9mocrates et les r\u00e9publicains de Vienne auront sous les yeux l'isolement dans lequel ils sont rest\u00e9s au milieu de l'empire, pendant leur r\u00e8o-ne de trois semaines ; ce souvenir les maintiendra dans la pens\u00e9e de leur faiblesse. La le\u00e7on que l'arm\u00e9e hongroise et son commandant Kossuth ont re\u00e7ue \u00e0 cette occasion , servira peut-\u00eatre \u00e0 faire comprendre aux Magyares que l'heurede la justice  a probablement aussi sonn\u00e9 pour eux , et qu'il est temps de cesser toute oppression contre le peuple croate qui ne demande  pas mieux que de vivre en paix et en bonne harmonie avec ses voisins les Hongrois. L'agitateur Kossuth, en continuant  d'exciter le pays \u00e0 la r\u00e9volte, finirait par le pr\u00e9cipiter dam rm abime dont il serait difficile de le sauver.\nMaintenant que l'ordre a triomph\u00e9 sur l'anarchie, il ne s'agit pas de jouir seulement d'une victoire, qui, remport\u00e9e sur des concitoyens, n'est jamais qu'un malheur; il faut, et nous sommes  persuad\u00e9s que c'est l\u00e0 aussi l'intention de l'empereur et de son conseil, ii faut, disons-nou., remplir religieusement les promesses faites \u00e0 Vienne et r\u00e9it\u00e9r\u00e9es \u00e0 Inspruck. C'est alors seulement, quand les insurg\u00e9s manqueront de tout pr\u00e9texte plausible, que l'empereur trouvera un concours puissant non seulement dans son arm\u00e9e, mais aussi de la part de tous ses sujets. Les nouvelles de Vienne.en date du 5, que nous venons de recevoir,  nous prouvent que nous ne nous \u00e9tions pas tromp\u00e9 sur les intentions du gouvernement imp\u00e9rial : la commission centrale institu\u00e9e \u00e0 Vienne a fait publier une proclamation dans laquelle elle promet d'all\u00e9ger autant que possible l'\u00e9tat de si\u00e8ge. D\u00e9j\u00e0 le libre passage des communications par cinq portes a \u00e9t\u00e9 accord\u00e9 \"n* habitants depuis 5 heures du matin jusqu'\u00e0 5 heures du soir, qu'ils aient besoin d'\u00eatre porteurs d'un permis. La comniission  fait un appel au concours des citoyens pour le r\u00e9tablissement  de l'ordre. De son c\u00f4t\u00e9, leconseil communal a ordonn\u00e9 s mesures n\u00e9cessaires pour d\u00e9couvrir la retraite des cinq persol'nesdont  Windischgr\u00e2tz a demand\u00e9 l'arrestation; ce sont : le ''\"\"--secr\u00e9taire d'Etat hongrois Pulsky, l'\u00e9missaire polonais ci\u00ab. le commandant de la garde nationale Messenhauser, un <A' 'm\"-\u00e9 Fennebe>,8r et le docteur Schutte. Tous cinq sont accus\u00e9s avoir cherch\u00e9 \u00e0 renverser la monarchie.\nIl para\u00eet qu'un corps d'arm\u00e9e de 16,000 hommes, sons les ordres du feldmar\u00e9chal Duhlen, doit se joindre \u00e0 celui command\u00e9  par le g\u00e9n\u00e9ral \u00eefugent pour faire des op\u00e9rations contre Pesth. D'un autre c\u00f4t\u00e9, tous les officiers autrichiens, soit en service  actif, soit pensionn\u00e9s, qui se trouvent en Hongrie et ont pris service dans l'arm\u00e9e de Kossuth, ou se trouvent dans les rangs de la garde nationale hongroise, doivent, dans le d\u00e9lai de quinze jours, rentrer en Autriche sous peine de d\u00e9gradation ou du retrait de leur pension. On sait qu'il a beaucoup \u00e9t\u00e9 question, dans ces derniers temps, de l'offre faite par le pouvoir central de Francfort, de sa m\u00e9diation,  pour l'arrangement des affaires italiennes. Le ministre de l'Empire a m\u00eame annonc\u00e9 officiellement le fait \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationaleallemande.  Celte offre a fait l'objet d'interpellations au cabinet sarde dans la s\u00e9ance du 2 m. v\u00e7pibre de la chambre des d\u00e9put\u00e9s de Turin. Le minist\u00e8re a d\u00e9clar\u00e9 de la mani\u00e8re la plus formelle que la Sardaigne n'accepterait pas d'autre m\u00e9diation que celle de la France et de l'Angleterre, ce qui implique le rejet des propositions du pouvoir central de Francfort. La Gazette officielle de Milan, ainsi que les journaux italiens, annoncent que l'insurrection de la Valteline et des environs du lac de C\u00f4me a \u00e9t\u00e9 comprim\u00e9e. Apr\u00e8s divers petits combats o\u00f9 les insurg\u00e9s ont \u00e9t\u00e9 toujours battus, les troupes autrichiennes sont rentr\u00e9es \u00e0 Chiavanno le 29, sans \u00e9prouver de r\u00e9sistance. Cette ville, o\u00f9 la r\u00e9publique avait \u00e9t\u00e9 proclam\u00e9e, a \u00e9t\u00e9 soumise \u00e0 une contribution de guerre de vingt mille livres. A l'approche des Autrichiens, Francesco Dolzino et les autres chefs avaient pris la fuite et s'\u00e9taient de nouveau r\u00e9fugi\u00e9s en Suisse. La Concorrfia  ajoute cependant que l'insurrection, vaincue aux environs  de Chiavanno, se propageait et se renfor\u00e7ait sur d'autres points.\nIl n'est pas hors de propos d'ajouter que cette insurrection partie du Tessin et foment\u00e9e par le comit\u00e9 radical lombard \u00e9tabli  \u00e0 Lugano, a d\u00fb en partie sou insucc\u00e8s \u00e0 sa couleur r\u00e9publicaine  et aux doctrines d\u00e9magogiques de ses patrons. Inutile de dire que l'homme le plus fatal \u00e0 l'ltalie, Mazzini, qui en \u00e9tait l'\u00e0me, n'a pas jug\u00e9 \u00e0 propos d'aller partager les dangers de ses agents et des populations qu'il a compromises inutilement. Lesteamer l'Hermann est arriv\u00e9 les au soir \u00e0 Covves. Il a apport\u00e9 des nouvelles de New-York jusqu'au 20 octobre, elles n'ont pas unegrande importance; seulement le New-York Herald  assure, malgr\u00e9 les pr\u00e9c\u00e9dents d\u00e9mentis, que des n\u00e9gociations  sont ouvertes avec le gouvernement espagnol pour la cession  de Cuba aux Etats-Unis.\nI Cejournal ajoute que l'affaire avait d'abord \u00e9l\u00e9 propos\u00e9e \u00e0 l'Angleterre, mais que les Etats-Unis \u00e9tant survenus pour offrir une plus forte somme , l'Espagne est dispos\u00e9e \u00e0 leur donner la pr\u00e9f\u00e9rence. D'ailleurs, la population espagnole de Cuba aimerait  mieux appartenir \u00e0 l'union am\u00e9ricaine, qui maintiendra l'esclavage, qu'\u00e0 l'Angleterre, dont le premier soin serait de l'abolir.\nLa Espana de Madrid publie une correspondance de Londres qui annonce que le comte de Montemolin aurait brusquement quitt\u00e9 cette capitale , sans doute pour entrer en Espagne. Le gouvernement espagnol n'avait, au re\u00e7u des derni\u00e8res nouvelles de Madrid , rien appris qui soit de nature \u00e0 confirmer cette nouvelle , et les journaux de Londres ne font pas m\u00eame mention de cette nouvelle.i Nous avons donc tout lieu de la croire erron\u00e9e. Le pouvoir central allemand vient de faire remettre au pr\u00e9sident du Vorort suisse une note en r\u00e9ponse \u00e0 celle du Vorort du 5 octobre. On ne conna\u00eet pas encore la teneur de cette r\u00e9ponse;  maison apprend que le minist\u00e8re de l'empire y d\u00e9clare qu'elle cl\u00f4t les n\u00e9gociations et qu'il va agir contre la conf\u00e9d\u00e9ration.  (Cela explique le cordon de troupes tir\u00e9 le long des fronti\u00e8res  del\u00e0 Suisse). Mais il ajoute qu'il fera cesser les mesures d\u00e9j\u00e0 prises d\u00e8s que la conf\u00e9d\u00e9ration suisse manifestera un changement  de sentiments. C\u00e9sar est-il aux portes de Paris? On le croirait \u00e0 l'\u00e9motion de la r\u00e9publique. Au moment o\u00f9 quelques-uns croyaient de bonne foi que la France touchait \u00e0 la solution d\u00e9finitive des questions et des r\u00e9volutions politiques, est-ce que par hasard tout serait \u00e0 recommencer? Mais o\u00f9 donc est C\u00e9sar ? O\u00f9 donc est l'\u00e9p\u00e8e qui fait peur? La r\u00e9publique est-elle assez peu s\u00fbre d'elle-m\u00e8ice, qu'il suffise d'une ombre pour l'alarmer? Elle est cependant dans un \u00e9tat de d\u00e9fense formidable et elle a \u00e0 son service des flots de soldats. C\u00e9sar est-il dans cette multitude? Non, apparemment.  Alors d'o\u00f9 vient le p\u00e9ril ? Un nom est produit ! voil\u00e0 le sujet de l'\u00e9pouvante. Au fait, la r\u00e9publique doit garder rancune \u00e0 ce nom ; mais ce n'est qu'un nom. Se livre-t-il devant la r\u00e9publique avec un cort\u00e8ge de batailles? Vient-il avec quelque reflet de g\u00e9nie et quelques rayons de gloire? Nullement, et cependant ce nom fait tremb'er la r\u00e9publique. Cette \u00e9motion de la r\u00e9publique en vue des p\u00e9rils de C\u00e9sar, doit \u00eatre un avertissement tr\u00e8s-grave pour les hommes  et pour les partis quelque peu attentifs. Il y a donc au fond del\u00e0 situation qu'on a faite \u00e0 la France quelque chose de bien pr\u00e9caire et de bien faible qu'il suffise d'un souvenir pour produire  de telles peurs. Ceci prouve toujours qu'on peut d\u00e9faire, qu'on peut disloquer, qu'on peut mettre \u00e0 bas un empire, mais qu'on ne fait pas pour cela une constitution stable de soci\u00e9t\u00e9. Il y a peu de gloire, et m\u00eame peu de force \u00e0 d\u00e9truire ; la gloire et la force, c'est de cr\u00e9er, c'est d'ordonner, c'est de conserver. C'est \u00e0 cette \u00e9preuve qu'on s'est promis d\u00e9juger la r\u00e9publique fran\u00e7aise. Il semble \u00e0 son \u00e9motion qu'elle s'en effraye.\nIl n'y apasen ce moment d'\u00e9v\u00e9nement en France, et cependant  la panique qui r\u00e8gne \u00e0 la bourse de Paris a continu\u00e9 avanthier,  avec une progression qui s'est accrue, comme la vitesse d'un corps qui tombe. Des paroles imprudentes, qui sans doute n'expriment pas la pens\u00e9e r\u00e9elle du cabinet lout entier, sont\nsorties, comme on sait, de la bouche du ministre de la guerre. Ou enconclutque les r\u00e9publicains qui ont aujourd'hui le pouvoir  ne veulent pas l'abandonner sans combattre. Une sorte de froid glacial, de terreur ind\u00e9finissable s'est empar\u00e9 des esprits. La panique qui s'est d\u00e9clar\u00e9e \u00e0 la bourse s'\u00e9tend au commerce et \u00e0 l'indiistrie.Tout est suspendu \u00e0 Paris, et, par contre-coup , dans les d\u00e9partements. Chacun attend l'\u00e9lection du pr\u00e9sident, c'est-\u00e0-dire le 10 d\u00e9cembre, avec la plus vive anxi\u00e9t\u00e9. T\u00e9moin de cette situation , l'Assembl\u00e9e nationale a refus\u00e9 , dans sa s\u00e9ance d'avant-hier, de consentir soit a une prorogation de ses travaux, soit m\u00eame \u00e0 une suspension de tes s\u00e9ances \u00e0ti -trede repos. Le gouvernement d\u00e9clarait par l'organe du g\u00e9n\u00e9ral  Cavaignac, qu'il \u00e9tait en mesure de r\u00e9pondre de la tranquillit\u00e9.  N\u00e9anmoins, et \u00e0 une tr\u00e8s forte majorit\u00e9 , l'Assembl\u00e9e h repouss\u00e9 la proposition d'ajournement de M. Marchai amend\u00e9e par la commission. Les demandes de cong\u00e9 individuelles continuent  \u00e0 \u00eatre nombreuses.\nL'assembl\u00e9e est trop occup\u00e9e d'elle-m\u00eame et de la Franco pour accorder la moindre importance aux questions ext\u00e9rieures. Au nom de la gauche M. Francisque Bouvet a interpell\u00e9 le ministre  des affaires \u00e9trang\u00e8res sur la question d'ltalie. M. Bastide a r\u00e9pondu qu'il conservait l'espoir d'arriver \u00e0 une solution honorable  et pacifique ; il a d\u00e9clar\u00e9 de nouveau que la France ne pouvait admettre de solution qui n'aurait pas l'affranchissement de l'ltalie pour base. M. Bastide penserait-il, comme M. de Talleyrand,  que la parole a \u00e9t\u00e9 donn\u00e9e \u00e0 l'homme pour dire le contraire  de sa pens\u00e9e ? Ces interpellations n'ont amen\u00e9 aucune discussion.  La suite de la discussion sur les budgets a \u00e9t\u00e9 reprise. Il faut regarder comme un sympt\u00f4me grave la retraite de M. Degous\u00e9e, sa d\u00e9mission des fonctions de vice- pr\u00e9sident de I\u00bb r\u00e9union de la rue de Poitiers. M. Degous\u00e9e reproche \u00e0 cettu r\u00e9union, \u00e0 la suite de la discussion sur les candidats \u00e0 la pr\u00e9sidence,  de ne plus vouloir que toltrer la r\u00e9publique. M. Barraguay-d'Hilliers,  au norn de la rue de Poitiers, r\u00e9pond que la r\u00e9union dont il est vice-pr\u00e9sident, veut la consolidation de l'ordre  et repoussera tout cc gui tendrait \u00e0 replonger le pays dans l'anarchie. Cette d\u00e9claration est assez claire. Ou s'accorde \u00e0 reconna\u00eetre que la rupture entre leg\u00e9n\u00e9ral Cavaignac et la rua de Poitiers est imminente, si d\u00e9j\u00e0 elle nest accomplie.\nDans sa s\u00e9ance de lundi dernier, le parlement allemand da Francfort s'est de nouveau occup\u00e9 de la question du Limbourg. Nous avons annonc\u00e9 qu'une interpellation avait \u00e9t\u00e9 adress\u00e9e a ce sujet par le d\u00e9put\u00e9 H\u00f6ffken.C'est ce m\u00eame M. H\u00f6ffkcn qui, il y a deux ans environ, a fait au Journal de La Haye une ruda guerre dans une s\u00e9rie d'article\u00bb publi\u00e9s dans la Gazette d'Augs-. bourg, au sujet de la politique commerciale de la N\u00e9erlande.\nVoici ce qu'a dit en substance M. de Schmerling, ministre de\u00bb affaires \u00e9trang\u00e8res du pouvoir central au sujet de la question du Limbourg :\nLa situation du Limbourg repose sur des trait\u00e9s. L'Assembl\u00e9e nationale a r\u00e9solu que, dans le duch\u00e9 du Limbourg, il doit \u00eatre introduit une administration sous l'empire de la constitution allemande, et que des n\u00e9gociations devront \u00eatre entam\u00e9es avec le cabinet de La Haye au sujet de la part que Le Limbourg aurait  \u00e0 supporter dans la dette publique des Pays-Bas; les rapports du Limbourg \u00e9tablis par des trait\u00e9s, a dit le ministre, ne sauraient  \u00eatre modifi\u00e9s que par des trait\u00e9s.\nLe minist\u00e8re a imm\u00e9diatement accr\u00e9dit\u00e9 un envoy\u00e9 de l'empire,  charg\u00e9 d'ouvrir des n\u00e9gociations sur ces deux points, mais jusqu'\u00e0 pr\u00e9sent, dit ce ministre, nous n'avons encore re\u00e7u aucune  r\u00e9ponse \u00e0 ce sujet. Le minist\u00e8re de l'empire n'a pas vu dans ce retard une preuve dp mauvaise volont\u00e9 de la part du gouvernement  n\u00e9erlandais, mai* il l'attribu\u00e9 aux difficult\u00e9s immenses et aux nombreuses r\u00e9clamations que cette question a d\u00fb faire na\u00eetre.  Dans une pareille situation l'Assembl\u00e9e nationale ne jugera certainement pas utile de recourir \u00e0 des mesures oo\u00ebrcitives contre  une puissance amie.\nIl faut en outre prendre en consid\u00e9ration, a dit encore le ministre,  que les dispositions des trait\u00e9s de 1839, au sujet du duch\u00e9 de Limbourg, ont \u00e9t\u00e9 prises, avec la coop\u00e9ration des grandes puissances europ\u00e9ennes, et qu'on ne manquerait pas de provoquer  un \u00e9tat de choses fort compliqu\u00e9 si l'on voulait agir envers les Pays-Bas avec vigueur.\nLa nouvelle Loi-Fondamentale des Pays-Bas contient bien la disposition qu'aucune atteinte ne sera port\u00e9e aux relations du Limbourg avec l'Allemagne; mais, d'un autre c\u00f4t\u00e9 , l'art. 2 de cette constitution a r\u00e9serv\u00e9 au gouvernement la facult\u00e9 de pouvoir  changer les limites des diff\u00e9rentes provinces du royaume. Dans cette derni\u00e8re disposition, a dit le ministre, on pourrait entrevoir la possibilit\u00e9 que par nne nouvelledisposilion relativo aux limites du Limbourg il p\u00fbt r\u00e9sulter une violation du territoire allemand. Le minist\u00e8re de l'empire s'est adress\u00e9 \u00e0 cette fin au ministre n\u00e9erlandais pr\u00e8s le pouvoir central, et a re\u00e7u de celui-ci la d\u00e9claration officielle que les dispositions de la Loi-Fondamentale n'avaient aucunement pour but une violation  du territoire allemand et que cette violation n'aura pas non plus lieu. Au reste, a ajout\u00e9 le ministrede l'empire, il ne faut pas perdre  de vue que lei d\u00e9put\u00e9s n\u00e9erlandais ont eux-m\u00eames d\u00e9clar\u00e9 que les habitants du duch\u00e9 du Limbourg ne demandent pas une s\u00e9paration compl\u00e8te de la N\u00e9erlande. C'est l\u00e0 un fait patent et qu'il faut prendre en consid\u00e9ration.\nUne convention vient d'\u00eatre conclue entre les Pays-Bas,, et la Grande-Bretagne; elle contient des dispositions additionnelles  au trait\u00e9 du 4 mai 1818 au sujet de la suppression de la traite.  Le texte de cette nouvelle convention, conclue le 31 ao\u00fbt dernier et ratifi\u00e9e le 2*4 octobre, n'a pas encore paru. Mais nous trouvonsdansle Staats-Courant une analyse de ce document. Nous y remarquons principalement les points suivants :'"}