{"@context": "https://www.europeana.eu/schemas/context/edm.jsonld", "id": "https://www.europeana.eu/api/fulltext/9200359/BibliographicResource_3000115929884/b58dc8ff1aa573b58f1ad72c2f8f812b", "type": "FullTextResource", "edmRights": "http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/", "language": "nl", "value": "IV\u00bb 271.\nLundi 13 el Mardi 14 Novembre 1848.\n19me Ann\u00e9e.\nPRIX DE L'ABONNEMENT PAK TRIMESTRE. Pour La Haye. . fl, 7\u2014} Payable \u201e la province - 8\u2014) d'avance. paix ses istsEimoiis. I e\u00bb premi\u00e8res 5 lignes fl. 1.50 timbre compris el 20 et\u00bb, par ligne eu su\u00bb.\nJOURNAL DE LA HAYE.\nBUBEA\u00dcOE LA REDACTION /* a La Uaye , Spui, n\u00ab 75. \u00bbCaK_.o - OCH L'A BONN Ex E\u00dbT ET L ES A..1-ONCKS, Chez M. van Weuldeti, libraire, Spui et elie\u00bb les H\u00e9ritiers lli.oriiiiu libraires,  Lange l'uote, \u00e0 La Haye. Les lettres et paquets doivent \u00e8lro envoy\u00e9s \u00e0 la direction trarwde part.\nLA HAYE, LUNDI 13 NOVEMBRE.\nRevue Politique.\n\u00effous avons fait conna\u00eetre hier dans un bulletin extraordinaire,  l'entr\u00e9e des troupes \u00e0 Berlin. Cette mesure avait \u00e9t\u00e9 prise pas suite de la r\u00e9solution, adopt\u00e9e par l'assembl\u00e9e nationale,de continuer de si\u00e9ger \u00e0 Berlin, malgr\u00e9 la volont\u00e9 royale. La garde bourgeoise qui avait fait cause commune, vient d'\u00eatre dissoute, et une proclamation a \u00e9t\u00e9 adress\u00e9e par le roi \u00e0 toute la nation. Sa Majest\u00e9 y renouvelle la promesse de maintenir intactes toutes les libert\u00e9s constitutionnelles accord\u00e9es \u00e0 la nation dans les journ\u00e9es de mars.\nLa situation de Berlin est trop grave en ce moment pour ajouter  des commentaires aux faits nombreux que no us publions pi us loin. Nous ne pouvons qu'exprimer le v\u0153u de voir bient\u00f4t se r\u00e9tablir la tranquillit\u00e9 dans la capitale de la Prusse. La situation de Vienne commence \u00e0 s'am\u00e9liorer. Les habitants  qui en grand nombre avaient quitt\u00e9 cette capitale depuis le 0 octobre, rentrent dans leurs foyers, et les affaires reprennent  leur cours ordinaire. De nombreuses arrestations ont \u00e9t\u00e9 op\u00e9r\u00e9es. On assure que l'empereur va transf\u00e9rer sa r\u00e9sidence \u00e0 Prague.\nLes petits souverains de l'Allemagne semblent vouloir r\u00e9sistera  leur tour aux d\u00e9crets de l'assembl\u00e9e de Francfort qui tendent  \u00e0 les absorber compl\u00e8tement, et \u00e0 les rayer de la carte de l'Europe. Leduc de Saxe-Cobourg-Gotha a d\u00e9clar\u00e9 le premier, dans un manifeste aux Etats, qu'il repousse \u00e9nergiquement la supposition que les princes des petits Etats de l'Allemagne conseillent \u00e0 \u00eatre m\u00e9diatis\u00e9s ; qu'il ne renoncera pas \u00e0 ses droits de souverain ind\u00e9pendant tant qu'il pourra conserver cette place  avec honneur et en remplissant ses devoirs ; et qu'il esp\u00e8re, en outre, que les autres princes qui se trouvent dans la ui\u00e8iuo position se prononceront dans ce sens.\nL'Assembl\u00e9e nationale de Francfort a continn\u00e9, dans sa s\u00e9ance  du 10, la discussion du projet de constitution ; elle a adopte les paragraphes relatifs aux \u00e9tablissement maritimes.\nLa chambre des d\u00e9put\u00e9s de Toscane vient d'\u00eatre dissoute, et la session du s\u00e9nat d\u00e9clar\u00e9e close par deux d\u00e9crois du grandduc.  Les coll\u00e8ges \u00e9lectoraux dugrand-dueli\u00e9 sont convoqu\u00e9s pour le 29 novembre. En vertu d'une r\u00e9solution du gouvernement  tous les consuls et vice-consuls toscans, repr\u00e9sentant \u00e0 la fois l'Autriche et la Toscane, cesseront imm\u00e9diatement de repr\u00e9senter  le gouvernement toscan.\nSuivant le dire de quelques journaux il est probable qu'il y aura \u00e0 Bruxelles une esp\u00e8ce de congr\u00e8s dans lequel seraient d\u00e9battues  les affaires italiennes. Il para\u00eet que l'initiative de la reprise  des n\u00e9gociations appartient au roi de Sardaigne lui-m\u00eame, et qu'en tous cas les hostilit\u00e9s ne reprendraient jamais avant le printemps. Quant au congr\u00e8s de Bruxelles, une difficult\u00e9 reste \u00abr\u00e9soudre: Appellera-t-on \u00e0 s'y faire repr\u00e9senter toutes les puissances signataires des trait\u00e9s de Vienne, ou seulement les puissances directement int\u00e9ress\u00e9es dans la question , et les deux puissances m\u00e9diatrices? L'Autriche se prononce pour la premi\u00e8re  solution , la France et l'Angleterre pour la seconde. Un changement de .cabinet vient d'avoir lieu en Gr\u00e8ce, M. Condonriotii, pr\u00e9sident du conseil, s'est retir\u00e9 avec les ministres  de l'int\u00e9rieur et de la guerre. M. Canaris a \u00e9t\u00e9 mis \u00e0 la t\u00eate de la nouvelle administration.\nLeg\u00e9n\u00e9ral Cavaignac vient de publier son manifeste promis depuis quelques jours. Le lon qui f r\u00e8gne prouve qu'il a \u00e9t\u00e9 \u00e9crit surtout dans le but de rassurer la bourgeoise. Le chef du pouvoir ex\u00e9cutif promet de d\u00e9fendre la propri\u00e9t\u00e9 , la famille, d'encourager la reprise du travail, etc. Ce document serait de nature \u00e0 produire un bon effet sur le public, si, par malheur, 'e g\u00e9n\u00e9ral Cavaignac nese discr\u00e9ditait point par ses accointances  trop intimes avec le parti du National, pour lequel la France n'a plus que du d\u00e9go\u00fbt et un sentiment bien prononc\u00e9 de r\u00e9pulsion.  La bourgeoisie demande aujourd'hui \u00e0 celui qu'elle teut mettre \u00e0 la t\u00eate de l'Eiat, non seulement des promesses , mais la force de les tenir. C'est \u00e0 ce point de vue qu'elle se place  pour peser les titres du g\u00e9n\u00e9ral Cavaignac et ceux du prince Louis-Napol\u00e9on. Comme on devait s'y attendre, le manifeste de M. Cavaignac 0 \u00e9t\u00e9 bien re\u00e7u \u00e0 l'assembl\u00e9e nationale. Elle trouve assez g\u00e9n\u00e9ralement  que c'est un gage suffisant donn\u00e9 aux hommes mod\u00e8les  et qu'en publiant ce manifeste, le gdn\u00e9ral Cavaignac vient de br\u00fbler ses vaisseaux du c\u00f4t\u00e9 de la r\u00e9publique rouge. M. Lamartine, d'un c\u00f4t\u00e9, M. Ledru-Kollin, de l'autre, persistent  \u00e0 rester candidats \u00e0 la pr\u00e9sidence de la r\u00e9publique fran\u00e7aise.  Le Bien public le d\u00e9clare, au nom de M. Lamartine; la R\u00e9volution d\u00e9mocratique et la R\u00e9forme le d\u00e9clarent au nom de M. Ledru-llollin. Il n'en est pas moins d\u00e9montr\u00e9 pour tous, et chaque jour rend le fait plus manifeste, que la France se partage pour cette lutte en deux camps : dans l'un se trouvent les r\u00e9publicains  qui ont pour eux l'appui et l'influence du gouvernement  ; dans l'autre, ce sont les bonapartistes, auxquels viennent \"T\u00e9sistiblement se rallier les partisans de la monarchie de toue*  les nuances. M, Berryer, consult\u00e9 par des journalistes de qui se sont reunis en rongr\u00e8s \u00e0 Paris, a r\u00e9pondu j Pc\" pr\u00e8s comme M. Thiers :ne votez pas pour M. Cavaignac. 'le faut donc pas se faire illusion; la lutte entre ces deux can'  n,scouduit tout droit, quels que soient les projets que l'on fine \u00e0 l'avance, \u00e0 une lutte entre la r\u00e9publique et la monarchie. \n, a,,\u00bb\u00aba s\u00e9ance de vendredi, l'assembl\u00e9e nationale de France \u00e7\"n _lnue 'e vote du budget rectifi\u00e9, au milieu des graves pr\u00e9ocj^pations  caus\u00e9es par la question de la pr\u00e9sidence. M. Victor i_ijs\u00b0 3')rononce un excellent discours contre toule^ lcs\u00e9cono-8  raes9i\"'hes que le nouveau r\u00e9gime entend faire peser sur le\nbudget de l'instruction publique, et notamment sur les arts, les sciences et les lettres. Le syst\u00e8me de M. Victor Hugo est qu'il faut aujourd'hui enlever au corps et donner beaucoup \u00e0 l'esprit. Il a plaid\u00e9 pour les id\u00e9es. L'assembl\u00e9e a prouv\u00e9 par plusieurs de ses votes qu'elle ne veut pas encore sacrifier l'avenir intellectuel  de la France.\nLa s\u00e9ance de samedi a \u00e9t\u00e9 assez orageuse. Il s'agissait de l'arr\u00eat\u00e9 de M. de Vaulabelle, ancien ministre de l'instruction publique, qui a supprim\u00e9 sept acad\u00e9mies. Ce que la discussion a offert de plas piquant, c'est que l'arr\u00eate a \u00e9t\u00e9 surtout attaqu\u00e9 par M. S\u00e9nnrd, \u00eeninistrede l'int\u00e9rieur au moment o\u00f9 M. de Vaulabelle,  dont il. se trouvait ainsi le coll\u00e8gue, faisait les suppressions  si vivement bl\u00e2m\u00e9es. L'assembl\u00e9e a donn\u00e9 raison a l'exniiuislre  de l'instruction publique contre l'ex-ministre de l'int\u00e9rieur.  Les sept acad\u00e9mies sont rest\u00e9es duement et d\u00e9finitivement  supprim\u00e9es.\nC'est hier qu'a tu lieu \u00e0 Paris la grande f\u00eate de la constitution Quelques personnes ont con\u00e7u d'assez vives inqui\u00e9tudes sur les r\u00e9sultats de cette journ\u00e9e. Sans doute on a pu s'attendre \u00e0 une manifestation contre la constitution, mais le pouvoir ex\u00e9cutif aura pris, il faut l'esp\u00e9rer, toutes les mesures n\u00e9cessaires  pour l'emp\u00eacher de d\u00e9g\u00e9n\u00e9rer en \u00e9meute. Tout se sera born\u00e9 probablement \u00e0 quelques cris. Le Timet \u00e8niim\u00e8re dans un long article toutes les constitutions,  au nombre de vingt-deux, que lu France s'est donn\u00e9es depuis 1789; puis, venant \u00e0 l'examen critique de l'\u0153uvre de l'assembl\u00e9e nationale, il \u00e9tablit qu'un Anglais d'un bon sens pratique ne saurait d\u00e9finir, d'apr\u00e8s cet assemblage d'articles, ni les charges, ni les privil\u00e8ges d'un citoyen fran\u00e7ais, et qu'il n'est pas bien certain que sous le r\u00e9gime de cette constitution il y aura en France plus de lois vraiment constitutionnelles qu'il n'y en aeu depuis la r\u00e9volution de f\u00e9vrier, c'est-\u00e0-dire huit mois pendant lesquels chacun s'accorde \u00e0 dire qu'il n'y en avait aucune. Ce pr\u00e9sident qui sera \u00e9lu pour quatre ans, n'est qu'une copie d'un des plus grands vices de la constitution am\u00e9ricaine,  et encore cette copie fran\u00e7aise ne pr\u00e9sente-t-elle que les inconv\u00e9nients de l'original dont elle laisse d\u00e9cote les avantages.  Et cesuffrage universel, le seul v\u00e9ritable droit qu'aient gagn\u00e9 nos voisins \u00e0 la r\u00e9volution de-f\u00e9vrier, comment est-il exerc\u00e9 ? A peine par la moiti\u00e9 des \u00e9lecteurs, l'autre moiti\u00e9 ne paraissant pas le comprendre ou ne s'en souciant pas. Et puis aussi, continue le m\u00f4me journal, il ya un grand d\u00e9faut dans la composition de l'assembl\u00e9e elle-m\u00eame, d\u00e9faut qui ne laisse gu\u00e8re de chances de dur\u00e9e \u00e0 la constitution : c'est que la majorit\u00e9  de cette assembl\u00e9e n'\u00e9tait pas et n'est pas r\u00e9publicaine; qu'elle a \u00e9l\u00e9 pour ainsi dire contrainte d'adopter des id\u00e9es qui n'\u00e9taient pas les siennes , que par cons\u00e9quent elle ne comprenait  pas et qu'elle n'adoptait qu'avec une certaine r\u00e9pugnance; del\u00e0 le d\u00e9cousu, le manque d'unit\u00e9,d'\u00e9nergie m\u00eame de la constitution,  qui ne saurait satisfaire ni la minorit\u00e9, dont elle n'a pas consacr\u00e9 tous les errements, ni la majorit\u00e9 qui l'a faite coutre  son opinion.\nL'abondance des mati\u00e8res nous oblige de remettre \u00e0 demain un grand nombre d'articles sur les affaires d'Allemagne et d' Italio. \nEv\u00e9nements de Berlin.\nJOURNGE DU 9 NOVEMBRE.\nAfin que nos lecteurs soient \u00e0 m\u00eame d'appr\u00e9cier avec connaissance  de cause la gravit\u00e9 del\u00e0 situation de Berlin, nous publions  ici l'historique des faits qui se sontjpass\u00e9s depuis la protestation  de l'Assembl\u00e9e nationale contre l'av\u00e8nement du minist\u00e8re  Brandenburg. On sait que le lendemain le roi a r\u00e9pondu \u00e0 la di\u00e8le en persistant dans sa r\u00e9solution de confier le minist\u00e8re au comte de Brandenburg, et que le surlendemain non seulement  ce minist\u00e8re \u00e9tait officiellement annonc\u00e9 \u00e0 l'assembl\u00e9e nationale, mais qu'il parut une ordonnance royale qui proroge l'assembl\u00e9e nationale au 27 novembre et transf\u00e8re son si\u00e9gea Brandenburg. Voici le message royal adress\u00e9 \u00e0 cet effet \u00e0 l'Assembl\u00e9e  nationale :\n\u00ab Nous, FR\u00c9D\u00c9RIC GOIUADME , par la gr\u00e2ce de Dieu, roi de Prusse, etc. m Apr\u00e8s que les membres de l'assembl\u00e9e nationale ont \u00e9t\u00e9 \u00e0 plusieurs reprises maltrait\u00e9s par suite de leurs votes, des masses de peuple excit\u00e9es ont,le 31 du mois dernier, formellement assi\u00e9g\u00e9 le local des s\u00e9ances de cette assembl\u00e9e et, d\u00e9ployant des signes r\u00e9publicains, ont tent\u00e9 d'intimider les d\u00e9put\u00e9s par de criminelles d\u00e9monstrations. Cet d\u00e9plorables \u00e9v\u00e9nements ne prouvent que trop clairement que l'assembl\u00e9e convoqu\u00e9e pour fonder une constitution,et du sein de laquelle devaient \u00e9maner les bases d'une v\u00e9ritable libert\u00e9,sourccde la prosp\u00e9rit\u00e9 g\u00e9n\u00e9rale,ne poss\u00e8de pas elle m\u00eame la libert\u00e9, et que, \u00e0 notre grand regret, les membres de cette assembl\u00e9e, parsuile des mouvements anarchiques qui se reproduisent souvent dans notre capitale et r\u00e9sidence de Berlin, n'y trouvent pas la protection n\u00e9ecessaire pour garantir  leurs d\u00e9lib\u00e9rations de l'apparence de l'intimidation. Notre vif d\u00e9sir, partag\u00e9 par le pays, que ce dernier re\u00e7oive aussit\u00f4t que possible la constitution  \u00e0 fonder sur la base de nos promesses ne pourra \u00eatre satisfait dans du telles circonstances, et l'accomplissement de ce veau ne peut d\u00e9pendre que de mesures propres \u00e0 ramener par la voie l\u00e9gale l'ordre et la tranquillit\u00e9 dansla capitale.\n_> Ces raison\u00bb nou\u00bb engagent donc \u00e0 transf\u00e9rer de Berlin \u00e0 Brandenbourg le si\u00e8ge de l'assembl\u00e9e nationale, et nous avons charg\u00e9 notre minist\u00e8re d'Etat de faire les pr\u00e9paratifs n\u00e9cessaires assez promptement pour que les s\u00e9ances de l'assembl\u00e9e puissent \u00eatre tenues \u00e0 Brandenbourg, \u00e0 partir du 27 de ce mois. L'assembl\u00e9e constituante est prorog\u00e9e jusqu'\u00e0 ce jour. Nous invitons  donc l'Assembl\u00e9e \u00e0 suspendre ses d\u00e9lib\u00e9rations imm\u00e9diatement apr\u00e8s la lecture du pr\u00e9sent message, et \u00e0 se r\u00e9unir de nouveau \u00e0 Brandi a_bourg, le 27, pour les reprendre. x> Donn\u00e9 \u00e0 Sans-Souci, le 8 novembre 1848. \u00bb FR\u00c9D\u00c9RIC-GUILLAUME, \u00bb COMT\u00a3 SE HKA..DE..80D1.6. \u00bb Ce message lu, dans In s\u00e9ance, M. le comte de Brandenbourg se l\u00e8ve et prononce quelques mots; il est interrompu par des\ncris partant de la gauche : Vous n'avez pas la parole! c'est le pr\u00e9sident qui donne la parole !\nL'Assembl\u00e9e est dans une grande agitation : M. le pr\u00e9sident, apr\u00e8s avoir longtemps agit\u00e9 la sonnette, obtient un moment de silence.\nJe n'avais pas donn\u00e9 la parole \u00e0 M. le pr\u00e9sident du conseil et je le prie de ne point la prendre d\u00e9sormais que je no la lui donne. (Applaudijsoments prolong\u00e9s.) Je ne me crois pas autoris\u00e9 \u00e0 lever la s\u00e9ance avant d'avoir pressenti  les intentions de la chambre.\nPlusieurs membres. Il y a des proposition\u00bb \u00e0 l'ordre du jour. (Longue, interruption).\nM. le president. M. le pr\u00e9sident du conseil a la parole. U. le president du conseil. (Profond \u00abilence.) Couronnement au message royal qui vient d'\u00eatre lu, je somme l'assembl\u00e9e (ich fordere Sic auf) d'interrompre  \u00e0 l'instant ses d\u00e9lib\u00e9rations et de s'ajourner jusqu'\u00e0 l'\u00e9poque fix\u00e9e par le message. Je d\u00e9clare toulcd\u00e9lib\u00e9ration ult\u00e9rieure ill\u00e9gale, et je proteste a l'avance au nom de la couronne.\nM. le president. Je d\u00e9clare \u00e0 M. le pr\u00e9sident du Conseil.... M. le comte de Brandenbourg et les autres ministres se l\u00e8vent et quittent la salle. Un grand nombre de d\u00e9put\u00e9s de la droite les suivent. On remarque que dans la tribune diplomatique il s'op\u00e8re  un mouvement. Les ministres \u00e9trangers qui s'y trouvaient se retirent de leur c\u00f4t\u00e9 et sortent de la salle des s\u00e9ances. Tout cela provoque un immense tumulte.\nM. le president. Je ne me crois pas comp\u00e9tent pour clore la s\u00e9ance de mon autorit\u00e9 priv\u00e9e. Je dois provoquer \u00e0 cet \u00e9gard une r\u00e9solution de la chambre. Il ne faut pas mettre en doute qu'une assembl\u00e9e charg\u00e9e de repr\u00e9sentcrsei\u00eecmilliotisde  citoyens et desauvegarder les int\u00e9r\u00eats les plu* sacr\u00e9s du pays, n'ait seule le droit absolu deprendre une d\u00e9cision relative \u00e0 la cl\u00f4ture de ses s\u00e9ances. (Bravos prolong\u00e9s. 1 M. Reichensperger (droite). La nomination du comte de Brandcnbourg ne nous est connue par aucun document l\u00e9gal. M. le president. Il l'a contresign\u00e9e lui m\u00eame. M. Jacoby demande que l'appel nominal ait lieu sur la question de savoir  si la s\u00e9ance sera lev\u00e9e. \u2014 Adopt\u00e9. Il est proc\u00e9d\u00e9 \u00e0 l'appel nominal, en voici le r\u00e9sultat : L'Assembl\u00e9e se compose de 375 membres; 290 sont pr\u00e9sents, 7 sont malade\u00bb et 78 absents.\nOnt vot\u00e9 pour la lev\u00e9e de la s\u00e9ance. 30 Ont vol\u00e9 contre 252(Scnsat. profonde.) Se sont abstenus g La cl\u00f4ture de la s\u00e9ance est rejel\u00e9e. (Vifs applaudissements.) MM. Baumstark , Reichensperger et Retfeldt, membres de la droite , font ins\u00e9rer au proc\u00e8s-verbal qu'il\u00bb se sont abstenus :\n1. Parce qu'il n'est pa\u00bb \u00e0 leur connaissance que le comte de Branden* bourg soit nomm\u00e9 pr\u00e9sident du conseil par une autre signature l\u00e9gale ; 2. Parce qu'une r\u00e9solution de la chambre relative autraufert de l'asaembl\u00e9e  ne leur para\u00eet pas convenir\u00e0 la situation.\nH.Bornemann (ancien ministre de la justice) fait la proposition suivante a L'Assembl\u00e9e d\u00e9cide qu'elle eagage le minist\u00e8re \u00e0 obtenir au plus t\u00f4t lcretraitdu message royal relatif au transfert des s\u00e9ances, \u00bb\nCette proposition est rejet\u00e9e. MM. Gierke (nncien ministre), Ploennitt (droite), Plath (centre droit), fVaehtmuth (centre), Waldeck (gauche) et d'autres membres pr\u00e9sentent une proposition ainsi con\u00e7ue : \u00ab L'assembl\u00e9e d\u00e9clare :\nal. Qu'elle n'a pas de motif pour changer le local descs d\u00e9lib\u00e9rations et qu'elle continuera de si\u00e9ger \u00e0 Berlin ; \u00bb 2.Qu'elle ne reconna\u00eet pas \u00e0 la couronne le droit d'ajourner,de transf\u00e9rer  ou de dissoudre l'assembl\u00e9e ;\n\u00bb 3. Qu'en ce qui concerne le\u00bb fonctionnaires responsables qui ont conseill\u00e9  \u00e0 la couronne la promulgation du message dont il vient d'\u00eatre donn\u00e9 lecture, l'assembl\u00e9e ne les juge pas comp\u00e9tents (ou capables, le mot allemand  fachig a les deux significations) de repr\u00e9senter le gouvernement,^ qu'elle croit, au contraire, qu'ils ont manqu\u00e9 \u00e0 leurs devoirs envers la couronne, le pays et l'Assembl\u00e9e, o M. Gierke (ancien ministre). Dans un moment comme celui o\u00f9 nous nous trouvons il faut des actions et non des paroles. Je vais donc d\u00e9velopper en tr\u00e8s peu de mots la proposition qui vous est soumise. Dans la premi\u00e8re partie  il s'agit de savoir si le transfert du si\u00e8ge de l'assembl\u00e9e est admissible en ce moment. On donne pour motif le manque de s\u00fbret\u00e9 personnelle des d\u00e9put\u00e9\u00bb; je n'ai pas besoin de dire que j'abborre le\u00bb exc\u00e8s. Mais avant de prendre une telle mesure de prorogation et de transfert, il faudrait avoir \u00e9puis\u00e9 tous les autres moyen\u00bb, et c'est ce qu'on n'a pas fait. La seconde partie de la proposition discute la l\u00e9galit\u00e9 du d\u00e9cret royal. J'ai certes respect\u00e9 les droits de la couronne ; mais je ne veux pas plus voir porter atteinte aux droits du peuple que je n'aime la souverainet\u00e9 de celuici  vis-\u00e0-vis de la couronne. Ce serait le droit d'un gouvernement absolu (Bravo\u00bb).\nLa troisi\u00e8me partie de la propositioa concerne enfin la responsabilit\u00e9 des ministre\u00bb. Ou le d\u00e9cret de transfert et de prorogation ne provient pas de\u00bb ministres constitutionnel\u00bb, et nou\u00bb ne devrions point nous en occuper, ou il provient de conseillers constitutionnels de la couronne qui; en ce cas, eu seraient responsables par la nature des choses.\nQuelles que puissent \u00eatre les suites de cet \u00e9tat de choses, j'esp\u00e8re qu'elles  n'iront pa\u00bb plu\u00bb lom que jusqu'aux ministres responsable\u00bb; mais, toutefois,  la responsabilit\u00e9 devra retomber sur ceux qui ont conseill\u00e9 la mesure contre laquelle non\u00bb nous \u00e9levons, et non sar les d\u00e9put\u00e9s. Apr\u00e8s quelque\u00bb mots de M. Zacchariie, la cl\u00f4ture e\u00bbt prononc\u00e9e. Le\u00bb trois propositions sont mises aux voix et adopt\u00e9es \u00e0la prejqu'unaniinit\u00e9. \nLa proposition Arnlz est adopt\u00e9e avec celle du d\u00e9put\u00e9 d'Ester, portant que le message royal sera publi\u00e9 en m\u00eame temps que les r\u00e9solutions de la chambre.\nM. de _\u2022_;_\u2022 et consorts proposent de d\u00e9clarer que l'Assembl\u00e9e nationale ordonne au\u00bb employ\u00e9s de la chambre , st\u00e9nographes , huissier\u00bb, etc., de demeurer \u00e0 leur poste. Elle prendrait sur elle la responsabilit\u00e9 des cons\u00e9-\nqucnccs. M. le president fait remarquer que ce matin, M. Manteuffcl, ministre de l'int\u00e9rieur, a ordonn\u00e9 \u00e0 tous ces employ\u00e9s da quitter le local des s\u00e9ances. M. Philipps. M. Manteuffel n'est pas ministre. La proposition de M. de Berg est adopt\u00e9e. Sur l'observation faite que la chambre n'est pins en nooibre, on proc\u00e8de  a l'appel nominal. Il constate la pr\u00e9sence de 263 membres. La chambre  est donc en nombre.\nM. Schimmel a vot\u00e9 pour l'amendement Bornemann. Il croit que la chambre ne peut aller au-del\u00e0. 11 quille la s\u00e9ance.\nM.le pr\u00e9sident [aitdonner lecture d'une lettre du comte de Brandenboiir*; par laquelle il communique l'arr\u00eat\u00e9 de sa nomination contresign\u00e9 par le ministre Eicliiiiaun."}