{"@context": "https://www.europeana.eu/schemas/context/edm.jsonld", "id": "https://www.europeana.eu/api/fulltext/9200333/BibliographicResource_3000059014775/0f3d99d5f6a8b8c6d48ab00fc38f778c", "type": "FullTextResource", "edmRights": "http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/", "language": "de", "value": "Am R?ihe\u00ab ,\u00bbdr\u00e4\u00bbgte\u00bb Zamsir Sch\u00fctz,\u00ab 5kko> \u00abuObau\u00bb\u00bb?/ welcher in d\u00bbv\u00bbe Gch\u00bb\u00bbk\u00bbl \u00abnd sonst \u00aboch geflhoffe\u00bb w\u00ab\u00bb-, und doch \u00bbin\u00bb gro\u00dfe Streck\u00bb allein zur\u00fc<Fgi\u00bbng,\n^ da\u00bb k. k.\nEin weiterer Bericht d\u00ab4 Hrn. G.M. indes. Def\u00ab\u00bbflo\u00abs-\u00bbomi\u00bbte<\u00bb\u00aber voMO\u00e4^\u00abch\u00bb'Watum gibt ' up\u00ab,\u00ab,^ Gnn,1\u00bbG\u00bb ^ . die\u00df stattgefund Tonal ?>urch.die Unsrigen l\nfolgend\u00ab \u00bbelHion des H\u00abupG,-\u00bb^ OUert\u00e4ger-ReatvWNt \u00fcber vs, am lS. die\u00df stattgefunden\u00bb Besetzung des\nDer Tona'l Ist frei und der d \u00bb u t sch \u00bb G r \u00e4 n zp sa h l steht auf seinem Pl\u00e4tze. Nachdem mir am 11. d.M.Nachmittag durch Patrouillen die Nachricht gebracht wurde, da\u00df beim Feind\u00bb Anstalten be merkt werden, welche auf einen vorhabenden Abzug desselben schlie\u00dfe\u00bb lassen, so brach ich an diesem Tag\u00bb um 10 Uhr Nachts mit derJ\u00e4ger'Kompagnie, der ersten Division Baden, dann der Haller-, Klausner-, M\u00fchlbacher- und ersten Finanz-Wache-Sch\u00fctzen-Kompagnie, so wie mit einem Thesle der Marteller in 2 Kolonnen gegen die feindliche Stellung auf. Um 2'/- Uhr Morgens langte die auf dem Hauptweg\u00bb vor-ger\u00fc^te Kolonne auf der Hochebene an , \u00fcberrascht\u00ab die aus Lvll Mann regul\u00e4rer Truppen bestehendeUrriergarde und zwang selbe \u2014 welche auf den rechten H\u00f6hen Stellung genommen und ein starkes Feuer er\u00f6ffnete, \u2014 nach kurzem Gefechte mit dem Bajonette ununterbrochen verfolgt, zur eiligen Flucht \u00fcber die H\u00f6hen nach Ponte di legno. Ein um 4 Uhr Morgens eingefallener dichter Nebel, der jtde Aussicht auf 10 Schritte benahm, sch\u00fctzte dem Feinde zum Gl\u00fccke seinen R\u00fcckzug. Um 4'/- Uhr Morgens waren wir Herrn des Tonals; \u2014 nachdem mein linker Fl\u00fcgel den Feind noch einmal in die Flanke genommen, und ich einen entsprechenden Theil mei ner Truppe en resei've auf dem Tonale zur\u00fcckgelassen hatte, zog ich um'9 Uhr Vormittag mit der J\u00e4ger-Kompagnie, 1 Kompagnie von Baden und den Haller Sch\u00fctzen in Pont\u00bb di legno ein, das uns eine Deputation entgegengesandt und sich unserer Gnade ergeben halte. Die Arriergarde des Feindes, von dem schon fr\u00fcher auf die Nachricht unseres Vorr\u00fcckens 1200 Mann abgezogen waren, zog flch fliehend nach Vezza. Ich stellte meine Vorposten jenseits Ponte di legno auf und lie\u00df meine sehr fatiguirte Truppe zweckm\u00e4\u00dfig placirt vor dem Orte lagern. Durch unser schnelles Vorr\u00fccken war der Feind gezwungen cine Menge Waffen, Monturen aller Art, Decken, Tornister und Feldrequisitcn auf dem Tonale zur\u00fcckzulassen; in Pont\u00ab di legnv fiel ein Kompagnie-Depot, 14KistenMunition, dann mehrere Massen in unsere H\u00e4nde, ebenso verhinderte unser raschcs Einr\u00fccken in Ponte di legno die EinHebung eines for-cirten AnlehenS von 5V0V Zwanziger, das die Einwohnerdem Feinde in einer Stunde h\u00e4tten bezahlen sollen. Nachdem mir bestimmte Nachrichten zugekommen, da\u00df der Feind von Vezza aus ins Vaitettn sich zu ziehen beabsichtige, der Begriff der Gr\u00e4nz-Verlheidigung mir \u00fcbrigens ein weite res Borr\u00fccken ins Lombardische nicht erlaubte \u2014 so trat ich um L.Uhr Nachmittags meinen R\u00fcikmarsch \u00fcber dir Gr\u00e4nze an. Die Stimmung der Bewohner von Ponte di legno, so wie nach der dortigen Versicherung des \u00fcbrigen Val carmonica ist ganz f\u00fcr un\u00f6 ; Alles hat mit Sehnsucht unseren Einmarsch erwartet, dadurch weil es von der despotischen, Elend verbrei tenden Herrschaft de\u00f6 tZoverno j\u00bb ovisoric\u00bb mit seinen Frei\u00bb schaaren und Truppen erl\u00f6st wurde. Die Anh\u00e4nglichkeit an un sere Regierung zeigte sich in Ponte di legno wirklich auf cine r\u00fchrende Weise, der in Abschrift folgende vom Pfarrer mir bei unserem Eininarsche \u00fcbergebene offene Brief ist hieven einer der Belege. Der Feind verlor 1 Todten und 3 Gefangene, auf unserer Seite beklagen wir den Verlust des Hrn. Ober-lieutenant\u00f6 Gamper der Marteller Sch\u00fctzen-Kompagnie, Der gleich im Anfange des Gefechtes von einer Kugel gelrossen, auf dcm Platze blieb. Ich halte den Tonal gegenw\u00e4rtig mit einer Kompagnie von Baden und einer halben Sch\u00fctzen-Kompagnie besetzt. Dieser fatiguirende Zug hat neuerdings die Entschlossen', l>lit und Tapferkeit der Truppen und Landessch\u00fctzen, dann ihre freuD.'ae Ausdauer in Ertragung der beschwerlichsten Strapa zen herausgestellt, so wie sich insbesondere die Herren Abthei-lungs - Kommandanten durch ihre umsichtige, entschlossene F\u00fchrung ausgezeichnet haben. Von den Sch\u00fctzen hat jich vor Allein der Oberj\u00e4ger Schraml der Hallcr Sch\u00fctzen-Kompagnie ausgezeichnet. An den Truppen-Kommandanten, Herren Hauptmann Bonn. Gn\u00e4digster Herr! Wir kommen zu Ihren F\u00fcssen! Wir bitten um Barmher zigkeit ! Wir haben Nichts gegen die deutsche Regierung gethan! Wir armen Leute Bergbewohner\u2014 sind ruhige Menschen! Wenn wir Einiges gethan haben, sind wir dazu gezwungen worden, aber unser Hcr; ist mit Ihnen und wir rufen Ihre Ankunft an.\n,b\u00bbH.gch\u00bb\u00abg \u00bbrtraZ,\u00bb von di\u00abs,P GF\u00bb\u00bb5r\u00aberi\u00bb, die Kommen find, Verw\u00fcstung auszubr\u00bbit\u00bbn, und besonn \u00bbar ihr\u00ab M\u00dfh\u00bbndlungen ausgesetzt. Ich betracht\u00bb ^ ilkunft wlr \u00bbin\u00ab wahr\u00bb Befreiung! MM\u00bbb\u00bbn Sie mi\u00bb BTUNMZWM Si\u00bb w\u00bbrd\u00bbn, wir hoffen \u00bbS, flch m\u00bbnschlich b\u00bbz\u00bbigen, wi\u00bb Gi\u00bb find, und wir werv\u00bb\u00ab St\u00bb immer segnen. In dieser sch\u00f6ne? Hoffnung und in dem Name\u00bb MsineS Volkes umerzetchne ich mich Ihr Pvnt\u00bb di legno, 12. Aug. 1343. ergebenster Diener und Unterthan ' Johann Vettinelli, Pfarr\u00bbr. Nichtamtlicher eil. Trrql. Trient, den 16. A\u00fcg. Am 14. d.M. wurde das Fort-Roccq d'Anfo \u00bben den piemontestschen Truppen ger\u00e4umt und, von der 6. Komp. von G. H. Baden Infanterie besetzt. Bei dieser Gelegenheit k\u00f6nnen wir nicht umhin Einiges zu bemerken: Nachdem unsereiapfere Arme\u00bb den Feind aufallen Seiten geschlagen, ja so zu sagen vernichtet, und den Aufruhr im lombardisch-venetianischen K\u00f6nigreiche ged\u00e4mpft hat, wird und mu\u00df es zum Friedensschl\u00fcsse kommen. Wie nun immer dieser ausfallen m\u00f6ge, Oesterreich als Sieger hat die Be dingungen'zu diktiren, und hiebei glauben wir im Namen unseres Vaterlandes, welches, was Niemand verkennen wird, so viel m\u00f6glich zum gl\u00fccklichen Ausgange des Krieges mitge wirkt hat, auf einige Umst\u00e4nde aufmerksam zu wachen: Wollten die Italiener ihre Gr\u00e4nzen auf unsern heimischen Brenner, mitten in unserm Vaterl\u00e4nde aufstecken, so d\u00fcrften sie uns als Siegern wohl erlauben, da\u00df wir jetzt unsere Gr\u00e4n zen um etwas vorschieben, n\u00e4mlich um jene Punkte, von de nen aus wir von Seite der Italiener so arg angegriffen wor den sind, um f\u00fcr die Zukunft nicht etwa gleichen Widerstand zu finden; und so sind wir der Meinung, e\u00f6 d\u00fcrften beim Friedensschl\u00fcsse unsere Gr\u00e4nzen so weit ausgedehnt werden/ da\u00df Rore\u00f6 d'Anfo in Juditarien, Rivoliim Etschthale, Primolano und die Festung Caorle im Valsugana, und Cadore im Ampezzanerthale zu Tirol gezogen wer den. Ferner hat das Land Tirol durch den Ausmarsch der Tiroler Landessch\u00fctzen und die Milit\u00e4rdurchz\u00fcge an Marsch-konkurrenz- und Einquartierungskosten sehr viel zu leiden ge habt; wenn diese Kosten dem ohnehin armen,Lande Tirol al lein aufgeb\u00fcrdet werden sollten, so m\u00fc\u00dfte wieder eine sehr dr\u00fcckende LandeskosteN'Steuer aufgelegt werden, welche das Land ganz und gar unverschuldet treffen m\u00fc\u00dfte; wir sind da her der Meinuug, da\u00df dieser Betrag in die Kriegskosten einbe\u00bb zogen, und den Schuldtragenden in Rechnung gebracht wer den solle. Einem eben erhaltenen Schreiben aus Mori zu Folge sind die ausgedehnten Besitzungen in S\u00fcdtirol des reichen lombar dischen Grafen Castelbarco auf Ansuchen des Fiskus unter Sequester gestellt worden. AWien\u00bb Sitzung der konstituirenden Reichs\u00bb Versammlung. Am 11. August 1843. Anfang '/\u00bbHUHr. Vorsitz: Strobach. Tagesordnung die gestrige. Nach Verle sung des Protokolles, gegen welches Umlauft in Folge seiner gestrigen Interpellation cine kleine Verbesserung beantragt, stellt der Schriftf\u00fchrer Eavalkabo den Antrag, der auch ge nehmigt wird, den Reisebericht dcrJnnSbrucker Deputation in Druck legen zu lassen, und Ivv\u00f6 oder 2V0V Eremplare nach Ober\u00f6sterrcich, Salzburg und Tirol zur zweckm\u00e4\u00dfigen Ver breitung zu schicken. Auf Ansuchen des Abgeordneten Thien\u00ab seld erh\u00e4lt auch jeder der Hrn. Abgeordneten ein Exemplar. Verlesung der Eingabe\u00bb. Die stenographischen Berichte der gestrigen Sitzung k\u00f6nnen hcute nicht vertheilt werden, wie der Vorstand meldete, au\u00f6 dein Grunde, weil die Sitzung zu lange, dauerte, und einer der Herren gr\u00f6\u00dfere Berichtigungen in seiner gehaltenen Rede zu veranlassen f\u00fcr gut fand. Da morgen nach 1 Uhr die Ankunft Sr. Majest\u00e4t erfolgen wird, beantragt der Vicepr\u00e4sidenr Strobach, die Versammlung m\u00f6ge sich morgen um 1 Uhr im Wagen nach Sch\u00f6ubrunn verf\u00fcgen, und Se. Majest\u00e4t dort empfangen, da derselbe durch die kai serliche Burg nur durchfahren werde. Dieser Antrag wird ein stimmig angenommen- Nach Abthuung einiger Wahlstreitig-leiten interpellirt Abgeordneter Zimmer den Kriegsminister, ob er es veranla\u00dft habe, da\u00df die deutschen Farben von den Fahnen des Milit\u00e4rs so schnell wieder verschwunden sind? -\u2014Latour: Ich habe \u00fcber diesen Gegenstand schon ein Mal meine pers\u00f6nliche Ueberzeugung In diesem Hause auSzuspre-chen Gelegenheit gehabt, da\u00df durch das Tragen der deutschen Kokarden bei einein aus so verschiedenartigen Nationalit\u00e4ten zusammengesetzten Heere die n\u00f6thige Einheit gest\u00f6rt werden d\u00fcrfte, bin aber jetzt in der Lage, Ihnen dieMeinung des Ge-sammtministeriums mitzutheilen, das von dem Grundsatze der gleichen Anerkennung aller Nationalit\u00e4ten ausgeht, die dtutsche Kokarde, als das gemeinsame Bundeszeichrn betrach-"}