{"@context": "https://www.europeana.eu/schemas/context/edm.jsonld", "id": "https://www.europeana.eu/api/fulltext/9200359/BibliographicResource_3000115929859/dc770325fee8474f4036fa8cb3081be4", "type": "FullTextResource", "edmRights": "http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/", "language": "nl", "value": "et Adams ne manqueront pas d'en informer incessamment ic minist\u00e8re de l'empire. Au reste, le minist\u00e8re est fermement d\u00e9cid\u00e9 \u00e0 faire ex\u00e9cuter la r\u00e9solution prise par l'assembl\u00e9e nationale le 16 de ce mois, et croit pouvoir \u00e0 cet \u00e9gard compter avec certitude sur les dispositions amicales des puissances  \u00e9trang\u00e8res.S'il existe r\u00e9ellement dans les duch\u00e9s de Schleswig-Holstein une commission imm\u00e9diate danoise, ainsi que le disent les feuilles publiques,  cette r\u00e9gence ne peut \u00eatre aucunement reconnue, parce qu'elle se compose d'autres personnes que celles d\u00e9sign\u00e9es par le pouvoir. Quant \u00e0 la question contenue dans l'interpellation au sujet des lettres de cr\u00e9ance du pl\u00e9nipotentiaire du pouvoir central pr\u00e8s la r\u00e9publique fran\u00e7aise  , je r\u00e9ponds par un non formel. Je d\u00e9poserai sur le bureau de l'assembl\u00e9e  une copie de ces lettres de cr\u00e9ance. M. Marck demande au minist\u00e8re en vertu de quelle loi il a d\u00e9clar\u00e9 en \u00e9lat de si\u00e8ge la ville de Francfort, et d'apr\u00e8s quelles  lois p\u00e9nales seront jug\u00e9s les individus arr\u00eat\u00e9s \u00e0 la suite des \u00e9v\u00e9nements du 17 septembre. M. Reh demande au minist\u00e8re de l'empire ce qu'il faut entendre  sous la d\u00e9nomination d'\u00e9tat de si\u00e8ge et de loi martiale, et quels ordres et quelles d\u00e9fenses ces mesures impliquent. M. Mohl, ministre de Injustice, annonce qu'il r\u00e9poudra prochainement  \u00e0 ces deux interpellations ; il trouve cependant singulier  qu'on commence par formuler des accusations pour discuter  plus tard la question. M. Zimmermann , deSpandau, est d'avis que cette question est de la plus haute gravite , attendu qu'il s'agit de la conservation  des jours d'un grand nombre de personnes; il invile par cons\u00e9quent l'assembl\u00e9e \u00e0 d\u00e9cider que le ministre de la justice r\u00e9ponde \u00e0 ces questions dans les 24 heures. M. le ministre Mohl d\u00e9montre l'impossibilit\u00e9 de r\u00e9pondre dans le moment avec quelque pr\u00e9cision \u00e0 des questions qui viennent  d'\u00eatre adress\u00e9es, et d\u00e9clare qu'il ne pourra donner que dans la s\u00e9ance de jeudi les renseignements qu'on exige de lui. L'assembl\u00e9e a pass\u00e9 ensuite \u00e0 la discussion du projet des droits fondamentaux. Par suite des votes d'hier et d'avant-hier, l'article IV, adopt\u00e9 par l'assembl\u00e9e, est con\u00e7u comme suit : \u00a7 17. La science et son enseignement sont libres. \u00a7 18. Tout Allemand a le droit d'enseigner et d'\u00e9tablir des \u00e9coles et des maisons d'\u00e9ducation, s'il a justifi\u00e9 vis-\u00e0-vis de l'autoril\u00e9 comp\u00e9tente de sa moralit\u00e9 et de sa capacit\u00e9. Tout ce qui concerne l'enseignement et l'\u00e9ducation publique est plac\u00e9 sous la surveillance sup\u00e9rieure de l'\u00e9tat, et est affranchi de l'inspection du clerg\u00e9 comme lel. Le droit \u00e0 une culture g\u00e9n\u00e9rale telle qu'elle convient \u00e0 l'homme et au citoyen est garanti \u00e0 la jeunesse allemande par la cr\u00e9ation d'\u00e9tablissements d'enseignement public .suffisants.ll n'est permis a personne de priver la jeunesse confi\u00e9e \u00e0 ses soms du degr\u00e9 d'enseignement prescrit pour les \u00e9coles primaires du peuple. Les professeurs publics jouissent des droits de fonctionnaires d'\u00e9tal. Les instituteurs  des \u00e9coles populaires sont choisis par les coiiiminuncs parmi les personnes qui ont pass\u00e9 leurs examens. \u00a719. Une sera pay\u00e9 aucune r\u00e9tribution pour l'enseignement dans les \u00e9coles populaires et dans les \u00e9coles industrielles primaires.Les indigents recevront  l'instruction gratuite dans tous les \u00e9tablissements publics. 11 n'y aura pas d'\u00e9tablissements dits \u00e9coles des pauvres. Les ma\u00eetres d'\u00e9cole seront  convenablement r\u00e9tribu\u00e9s parles communes. Les communes indigentes  obtiendront \u00e0 ect \u00e9gard une subvention de l'Etat. \u00a7 20. Chacun a la libert\u00e9 de choisir sa profession el de s'y former de la mani\u00e8re et dans tel pays qu'il l'entendra. Conform\u00e9ment \u00e0 une d\u00e9cision pr\u00e9c\u00e9dente, l'assembl\u00e9e a pass\u00e9 \u00e0 l'art. VI, en ajournant provisoirement la discussion de l'art V, qui comprend les \u00a7\u00a721 et 22. Le \u00a7 23 est con\u00e7u en ces termes : a Les Allemands ont le droit de se r\u00e9unir paisiblement et sans armes , sans que ce droit puisse \u00eatre soumis a aucune autorisation pr\u00e9alable. Les assembl\u00e9es populaires en plein air peuvent \u00eatre interdites , lorsqu'elles offrent un danger r\u00e9el pour la s\u00e9curit\u00e9  publique. \u00bb La premi\u00e8re partie de ce paragraphe a \u00e9t\u00e9 adopt\u00e9e. Sur la seconde partie : \u00abLes assembl\u00e9es populaires, etc., \u2022 dont la minorit\u00e9  de la commission avait demand\u00e9 la suppression, l'assembl\u00e9e  a vot\u00e9 par appel nominal, et elle a \u00e9t\u00e9 \u00e9galement adopt\u00e9e \u00e0 une majorit\u00e9 de 255 voix contre 132. On a adopt\u00e9 encore le paragraphe 2-4, ainsi con\u00e7u : Les Allemands ont le droit de former des associations. Ce droit ne doit \u00eatre limit\u00e9 par aucune mesure pr\u00e9ventive. L'ordre des j\u00e9suites, des ligoriens et des r\u00e9demptoristes est banni \u00e0 perp\u00e9tuit\u00e9 du territoire de l'empire allemand. Cette derni\u00e8re partie du paragraphe, propos\u00e9e par M. h\u00e8heinwald, a \u00e9t\u00e9 adopt\u00e9e  \u00e0 une grande majorit\u00e9. Plusieurs motions tendant \u00e0 la suppression des couvents, des ordres eccl\u00e9siastiques et des v\u0153ux religieux ont \u00e9t\u00e9 rejet\u00e9es. La prochaine s\u00e9ance aura lieu jeudi 28 septembre; ordre du jour : Continuation de la discussion  des droits fondamentaux.\n\u2014Le vicaire de l'empire a adress\u00e9 le rescrit suivant \u00e0 tous les gouvernements de l'Etat f\u00e9d\u00e9r\u00e9 allemand : LelB septembre 1848, les horreurs d'une sanglante \u00e9meute ont s\u00e9vi \u00e0 Franclort s. M., si\u00e8ge du pouvoir central et de l'assembl\u00e9e nationale de l'Allemagne. Les fausses interpr\u00e9tations r\u00e9pandues sur la r\u00e9solution de l'assembl\u00e9e nationale du 16 septembre parmi le peuple, s\u00e9duit depuis longtemps, r\u00e9solution  qui tendait \u00e0 ne pas ajourner l'acceptation de l'armislice conclu \u00e0 Malm\u00f6, ont fait \u00e9clater des projets pr\u00e9par\u00e9s depuis longtemps. Le 17 septembre  on a tenu pr\u00e8s deFrancfort une grande assembl\u00e9e populaire, on y a pr\u00each\u00e9 ouvertement l'insurrection et invit\u00e9 le peuple \u00e0 faire une attaque contre la majorit\u00e9 du parlement. Il \u00e9tait arriv\u00e9 de toutes parts des gens arm\u00e9s,ct la tranquillit\u00e9 de la ville, qui d\u00e9j\u00e0 la nuit pr\u00e9c\u00e9dente avait \u00e9t\u00e9 troubl\u00e9e par de graves exc\u00e8s, fut si dangereusement menac\u00e9e que le s\u00e9nat invita le minist\u00e8re de l'empire \u00e0 prendre lui-m\u00eame les mesures n\u00e9cessaires pour la protection de l'assembl\u00e9e nationale. C'est sous la garde de deux bataillons, mand\u00e9s de Mayence, que l'assembl\u00e9e  nationale a tenu sa s\u00e9ance le 18 septembre, entour\u00e9e de bandes mena\u00e7antes, dont la tentative de p\u00e9n\u00e9trer de force dans le local des s\u00e9ances  a \u00e9t\u00e9 d\u00e9jou\u00e9e par les troupes de l'empire. Depuis 2 jusqu'\u00e0 9 heures du soir a dur\u00e9 la lutte contre les nombreuses barricades \u00e9lev\u00e9es dans les rues et contre les maisons occup\u00e9es par des gens arm\u00e9s, et dont on tirait continuellement  sur les troupes. Ce n'est que le 19 au matin que la puissance l\u00e9gale est redevenue compl\u00e8tement ma\u00eetresse de la ville. Dans les premi\u00e8res heures de l'apr\u00e8s-midi, les deux d\u00e9put\u00e9s de l'Assembl\u00e9e  nationale, le prince Lichnowsky et M. d'Auerswald, qui \u00e9taient sortis de la ville \u00e0 cheval, en civil cl sans armes, furent attaqu\u00e9s par des bandes arm\u00e9es, chass\u00e9s des maisons o\u00f9 ils s'\u00e9taient r\u00e9fugi\u00e9s et assassin\u00e9s avec un iafTmcment de cruaut\u00e9.\"Un autre d\u00e9put\u00e9. M. Heckschcr, a \u00e9t\u00e9 maltrait\u00e9 \u00e0 Hi\u00efchst toute la nuit par des bandes furieuses, qui ne cessaient de prof\u00e9rer canlre lui des menaces de mort ; d'autres d\u00e9put\u00e9s encore ont couru les m\u00eames dangers. En face de pareils \u00e9v\u00e9nements, le pouvoir central provisoire ne pouvait pa\u00bb h\u00e9siter plus longtemps \u00e0 prendre les mesures nue lui imposait son devoir.  11 r\u00e9unit \u00e0 Francfort, dans l'espace de quelques heures, une force arm\u00e9e,  qui non seulement triompha de l'\u00e9meute, mais qui en pr\u00e9viendra le retour ici, ainsi que dans le voisinage. La loi martiale a \u00e9l\u00e9 proclam\u00e9e ; on a ordonn\u00e9 le d\u00e9sarmement des habitants,ct la justice s'occupe activement de juger les nombreux d\u00e9tenus et de faire poursuivre les autres coupables. Le pouvoir central comprend fort bien que l\u00e0 ne s'arr\u00eate pas sa t\u00e2che,\nqu'apr\u00e8s la terrible commotion qui a si profond\u00e9ment \u00e9branl\u00e9 l'Allemagne, il a surgi \u00e0 c\u00f4t\u00e9 de la libert\u00e9, bien pr\u00e9cieux qu'il faut sauvegarder, prot\u00e9ger et consolider d'une mani\u00e8re durable, des malentendus d\u00e9plorables qui, en pr\u00e9parant la guerre civile et l'anarchie, et en les provoquant m\u00eamc,comme cela vient d'avoir lieu, mettent en question la libert\u00e9 elle-m\u00eame et menacent  notre patrie d'un terrible avenir. Une pareille situation ne peut \u00ealrc tol\u00e9r\u00e9e plus longtemps, c'est une atteinte  manifeste \u00e0 la prosp\u00e9rit\u00e9 de l'Etat f\u00e9d\u00e9r\u00e9 allemand, \u00e0 laquelle il est du devoir du pouvoir central provisoire de veiller par des mesures qui embrassent  toute la conf\u00e9d\u00e9ration. Il prendra par cons\u00e9quent ces mesures conjointemenlavcc les gouvernements allemands ; il avisera \u00e0 ce que I'aclioii  des lois, paralys\u00e9e et arr\u00eat\u00e9e dans plusieurs parties de l'Allemagne, soit remise en vigueur et qu'on lui restitue toute son efficacit\u00e9. Le pouvoir central provisoire compte sur le concours actif de tous les gouvernements,  qui, il en est persuad\u00e9, veulent garantir au peuple allemand les bienfaits de la libert\u00e9, de la paix et de l'ordre, et il ne recourra qu'avec succ\u00e8s \u00e0 leur appui. Cependant, toul en reconnaissant que l'action des lois doit \u00eatre r\u00e9tablie partout o\u00f9 elle a \u00e9t\u00e9 affaiblie, le pouvoir central provisoire esp\u00e8re fermement  que ceux qui sont principalement appel\u00e9s \u00e0 pr\u00e9server de l'anarchie leurs concitoyens, rempliront consciencieusement ce devoir, afin que le peuple allemand, qui d\u00e9sire la paix et l'empire des lois, trouve en eux un refuge et un appui, et que lui, \u00e0 son tour, s'empresse de pr\u00eater aux autorit\u00e9s  un concours \u00e9nergique quand il s'agit de d\u00e9fendre ses libert\u00e9s. Pour pouvoir tendre \u00e0 ce but, le pouvoir central provisoire sollicite d\u00e9j\u00e0 maintenant l'appui de tous les gouvernements allemands, et les invite \u00e0 exhorter s\u00e9rieusement leurs fonctionnaires et tous ceux qui sont pr\u00e9pos\u00e9s aux \u00e9tablissements dont le but est la d\u00e9fense de l'ordre et des lois , \u00e0 redoubler  de z\u00e8le dans l'accomplissement de leurs devoirs, afin qu'on puisse bient\u00f4t mettre un terme \u00e0 l'anarchie \u00e9clat\u00e9e dans quelques contr\u00e9es et dont ne souffrent que les amis de la vraie libert\u00e9. Francfort s. M., le 22 septembre 1848. Le vicaire de l'empire, ARCHIDUC JEAN. Le ministre de l'int\u00e9rieur, Schmer.ikg. \u2014 Dans la journ\u00e9e du 26, les ministres de l'empire pour les d\u00e9partements de la guerre et de l'int\u00e9rieur ont re\u00e7u des rapports  du minist\u00e8re badois du commissaire de l'empire, M. le comte de Keiler, et du g\u00e9n\u00e9ral Hoffmann, commandant des troupes badoises. Ces rapports confirment les succ\u00e8s remport\u00e9s \u00e0 Staufen sur les insurg\u00e9s par les troupes de l'empire et la marche de ces derni\u00e8res  sur Heitersheim. Les insurg\u00e9s se dispersent de tous c\u00f4t\u00e9s et cherchent \u00e0 passer le Rhin, qui dans sa partie sup\u00e9rieure est occup\u00e9 par des troupes suisses. Une partie de l'argent pris par les insurg\u00e9s, ainsi que la correspondance de Struve, sont tomb\u00e9es  entre les mains des troupes. Celles-ci n'ont eu g l'un mort et A bless\u00e9s ; 18 insurg\u00e9s ont p\u00e9ri \u00e0 Stauf\u00e8n. On am\u00e8ne de toutes  parts des prisonniers. Le cercle du laede Constance est tranquille ; la nouvelle que des troupes de l'empire, tant autrichiennes que bavaroises, s'avan\u00e7aient de Bregenz et de Liudau, para\u00eet avoir emp\u00each\u00e9 touto irruption dans ce cercle. \u2014 On lit dans la partie officielle del\u00e0 Gazette des Postes : D\u00e8s que le ministre de l'empire pour les aflaircs \u00e9trang\u00e8res fut inform\u00e9 que des corps-francs avaient fait de la Suisse une irruption dans le grandduch\u00e9  de Bade, il enjoignit au repr\u00e9sentant de l'empire pr\u00e8s la conf\u00e9d\u00e9ration helv\u00e9tique, M. Raveaux, qui s'\u00e9tait rendu en cong\u00e9 \u00e0 Cologne, de retourner  imm\u00e9diatement \u00e0 son poste. M. Raveaux est parti hier pour Berne. 11 est charg\u00e9 de demander des explications sur ce qui vient de se passer dans les cantons qui louchent au grand-duch\u00e9 de Bade, et d'insister pour qu'il soit pris des mesures \u00e0 l'effet de pr\u00e9venir le retour de pareilles invasions. Le minist\u00e8re de l'empire se r\u00e9serve  d\u00e9r\u00e9gler sa conduite ult\u00e9rieure sur les rapports qui luiseront transmis. -r-La Gazette de Carlsruhe confirme, d'apr\u00e8s une sourceofficielle,  la prise de Struve et de sa femme. \u2014 On \u00e9crit de Mannheim, 26 septembre: Deux bataillons du 7\u00b0 r\u00e9giment d'infanterie prussien sont arriv\u00e9s hier ici et ont \u00e9t\u00e9 provisoirement log\u00e9s chez les bourgeois ; le reste de ce r\u00e9giment  est attendu dans la journ\u00e9e. Nos troupes badoises nous ont quitt\u00e9s ce matin pour aller reprendre part aux op\u00e9rations militaires contre l'insurrection  dans l'Oberland. HEIDEIBERG, 26 septembre. \u2014 Struve a \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9 avec sa femme \u00e0 Web, \u00e0 2 lieues de Siickingen, et a \u00e9t\u00e9 conduit de suite \u00e0 Fribourg devant le conseil de guerre qui si\u00e8ge dans cette ville. \u2014 10,000 personnes assistaient, le 21, \u00e0 une r\u00e9union populaire  tenue a Reutlingen. Les propositions de l'association populaire  de Tubinge, c'est \u00e0 dire que la r\u00e9publique d\u00e9mocratique  est le seul moyen de salut pour l'Allemagne, et que ce n'est que par elle que l'unit\u00e9 et la libert\u00e9 de l'Allemagne seront conquises,  et l'honneur allemand assur\u00e9, et que l'assembl\u00e9e nationale  de Francfort a perdu la confiance du peuple allemand, y ont \u00e9t\u00e9 adopt\u00e9es. \u2014 De grandes mesures de pr\u00e9caution avaient \u00e9t\u00e9 prises \u00e0 Stuttgard le 23, et des perquisitions domiciliaires y ont eu lieu, sous la protection des ba\u00efonnettes et du canon, chez plusieurs d\u00e9mocrates. Staupen, 24 SEPTEMBRE. \u2014 Ce matin \u00e0 6 heures, le g\u00e9n\u00e9ral Hoffmann a quitte Fribourg aVec 2 bataillons, 1 escadron et 4 pi\u00e8ces de canon. Pr\u00e8s de Heitersheim on a d\u00e9couvert vers la montagne entre Staufen et Heitersheim  plusieurs bandes d'insurg\u00e9s, qui \u00e0 l'approche de nos troupes ont pris la fuite pr\u00e9cipitamment et se sont retir\u00e9s sur Staufen, o\u00f9 ils ont \u00e9lev\u00e9 des barricades. Nos troupes les ont suivis au pas de charge et se sont avanc\u00e9es sur deux colonnes, command\u00e9es l'une par le g\u00e9n\u00e9ral Hoffmann, l'autre par le g\u00e9n\u00e9ral de Gayling. La d\u00e9fense a \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s vive et a dur\u00e9 plus longtems qu'\u00e0 Fribourg lors de la derni\u00e8re lev\u00e9e de boucliers des insurg\u00e9s, mais la valeur de nos troupes a triomph\u00e9 de tous les obstacles. Notre perte est peu consid\u00e9rable; nous avons 2 morts et 7 \u00e0 10 bless\u00e9s, tandis que les rebelles ont perdu beaucoup de monde. On a fait 00 prisonniers, qui ont \u00e9t\u00e9 transport\u00e9s \u00e0 Fribourg, el pris aux insurg\u00e9s un grand nombre d'armes de toute esp\u00e8ce, 8 chevaux et plusieurs  milliers de florins. \u2014Les masses populaires qui avaient parcouru les rues de Berlin  dans la journ\u00e9e du 25 et menac\u00e9 cette capitale d'une nouvelle  r\u00e9volution, ont essay\u00e9 dans la soir\u00e9e du m\u00eame jour de briser les portes de la prison pour mettre les prisonniers en libert\u00e9.  Le pr\u00e9sident de la police leur promit d'interc\u00e9der aupr\u00e8s du ministre de la justice en faveur cfes prisonniers politiques, si elles consentaient \u00e0 se retirer paisiblement. Mais il ne fut point \u00e9cout\u00e9 , et leur audace ne faisait que s'accro\u00eetre. On a \u00e9t\u00e9 forc\u00e9 alors de recourir a la force arm\u00e9e. Le rappel fut battu, et la garde bourgeoise, arriv\u00e9e cette fois en grand nombre, cerna toutes les issues et contraignit ainsi les \u00e9meutiers \u00e0 se disperser. Quelques-uns essay\u00e8rent m\u00eame de d\u00e9paver les rues, mais ils durent bient\u00f4t renoncera leur projet. A 10 heures du soir, la tranquillit\u00e9 \u00e9tait compl\u00e8tement r\u00e9tablie. \u2014La tranquillit\u00e9 de Cologne na plus \u00e9t\u00e9 troubl\u00e9e, et la ville a repris son aspect ordinaire.\nBien que nous ayons d\u00e9j\u00e0 fait conna\u00eetre le r\u00e9sultat de la s\u00e9ance  du 25 septembre, l'importance de l'incident parlementaire qui a eu lieu nous engage \u00e0 reproduire un compte-rendu plui d\u00e9velopp\u00e9 de cette s\u00e9ance. Toutes les avenues qui conduisent \u00e0 la salle des s\u00e9ances sont occup\u00e9es par des constables; un poste occupe aussi le local de i., soci\u00e9t\u00e9 de Commerce  maritime. Avant la s\u00e9ance, des groupes se forment partout, principalement  aux fen\u00eatres, d'o\u00f9 l'on peut apercevoir la foule qui, depuis e matin, entoure le th\u00e9\u00e2tre o\u00f9 se r\u00e9unit l'assembl\u00e9e. Un peu apr\u00e8s neuf heures, l'assembl\u00e9e est au grand complet. Au bai c des ministres si\u00e8gent MM. de Pfuel, de D\u0153nli\u0153f, de Bonin, Ivisker, de Ladenberg. M. Grcbel. C'est avec le plus profond \u00e9lonnemcill qucj'ai trouv\u00e9 le th\u00e9\u00e2tre  occup\u00e9 par des constables; je dois exprimer ma vive indignation sur cette mesure arbitraire du pr\u00e9sident de la police, d'autant plus qu'elle est contraire \u00e0 la r\u00e9solution de l'Assembl\u00e9e nationale portant a qu'elle se place sous la protection des habitants de Berlin. \u00abNous devons nous opposer\u00e9nergiquement  \u00e0 de tels empi\u00e9tements. Le pr\u00e9sident Philipps. Ce grand nombre de constables m'a sembl\u00e9 aussi tr\u00e8s-surprenant, ne sachant pas que le pr\u00e9sident e\u00fbt ordonne celte mesure, J'ai aussit\u00f4t demand\u00e9 par \u00e9crit la retraite des constables et le remplacement  de ceux-ci par la garde bourgeoise. Si donc les constables se trouvent encore dans ce local, je prierai un de messieurs les vice-pr\u00e9sidents de vouloir  bien les \u00e9loigner. M. d'Unruli se l\u00e8ve, et revient quelques minutes apr\u00e8s, annon\u00e7ant qu'ils se sont d\u00e9j\u00e0 retir\u00e9s. M. d'Elstter. Je ferai remarquer que, dans la r\u00e9solution dont a parl\u00e9 M. Grebel, il n'est pas question de la protection do la garde bourgeoise, mais de celle des habitants de Berlin, de sorte que le motif pour lequel M. le pr\u00e9sident  a requis la garde bourgeoise repose sur une erreur, Sur la proposition du d\u00e9put\u00e9 d'Unruh, l'assembl\u00e9e passe imm\u00e9diatemeut \u00e0 la discussion de l'interpellation de M. Pax, qui demande : \u00ab Quelle position le minist\u00e8re a prise relativement \u00e0 la proposition do MM. Slein etScliultz, cl \u00e0 la r\u00e9solution prise \u00e0 ce sujet par l'assembl\u00e9e nationale  ; s'il a d\u00e9j\u00e0 l'ait des d\u00e9marches pour l'ex\u00e9cution do cette r\u00e9solution, vu s'il se propose d'en faire. \u00bb M. Pax d\u00e9veloppe son interpellation. M. Pfuel, ministre de la guerre et pr\u00e9sident du conseil. Relativement \u00e0 la r\u00e9solution de la haute assembl\u00e9e du 9 ao\u00fbt cl du 7 septembre, le ministre de la guerre, baron de Scliretkenslein, avait d\u00e9j\u00e0 publi\u00e9 une proclamation dans ce sens. (Il en est donn\u00e9 lecture.) Le minist\u00e8re actuel a adress\u00e9, le 33, aux g\u00e9n\u00e9raux commandant en chef le programme du gouvernement et l'ordre du jour suivant : \u00ab Dans l'ordre du jour du ler1er mai dernier, S. M. le roi a daign\u00e9 s'exprimer  sur l'attitude que I'arm\u00e9e.avait \u00e0 prendre au milieu des circonstances qui ont modifi\u00e9 les affaires de l'Etat. Mon pr\u00e9d\u00e9cesseur, le lieutenantg\u00e9n\u00e9ral  baron de Schreckensteio, a d\u00e9clar\u00e9 plusieurs fois et en dernier lieu dans son ordonnance du 13 du mois, que le gouvernement de S. Mn'a  nullement de tendances r\u00e9actionnaires, et se maintiendra de son plein gr\u00e9 dans la voie du d\u00e9veloppement constitutionnel dans laquelle on est entr\u00e9. En m\u00eame temps il a rappel\u00e9 la n\u00e9cessit\u00e9 d'agir dans ce sens sur les subordonn\u00e9s, par la voie hi\u00e9rarchique. \u00ab Partageant cette mani\u00e8re de voir, et d\u00e9cid\u00e9 \u00e0 ne pas souffrir de tendances  r\u00e9actionnaires, je vous invite, g\u00e9n\u00e9ral, \u00e0 travailler de lout votre pouvoir  \u00e0 la bonne intelligence entre le civil et le militaire, el, si contre toute attente, des tendances r\u00e9actionnaires se manifestaient dans les troupes soumises  \u00e0 vos ordres, \u00e0 les combattre r\u00e9solument. \u00ab Veuillez \u00e0 celte lin, g\u00e9n\u00e9ral, donner connaissance de ce rescrit aux officiers sous vos ordres, afin qu'ils y aient \u00e9gard. Veuillez leur faire remarquer  en m\u00eame temps que, d'apr\u00e8s le projet de constitution pr\u00e9sent\u00e9 par S. M. \u00e0 rassembl\u00e9e nationale, ils seront, le moment venu, oblig\u00e9s comme les fonctionnaires civils, et sous serment, de maintenir la constitution, et que toutes les tendances aiiti-con.titulioiinellcs seraient en opposition avec l'acceptation d'un tel devoir, connue elles sont g\u00e9n\u00e9ralement inconciliable\u00bb avec la position d'un officier dans l'arm\u00e9e. \u00bb Plus la situation actuelle de la patrie prussienne et allemande est difficile,  plus est n\u00e9cessaire une coop\u00e9ration unanime de tous les pouvoirs l\u00e9gaux,  plus on doit \u00e9viter jusqu'\u00e0 l'apparence d'une scission, pour enlever aux ennemis de la patrie tout pr\u00e9texte, tout espoir, pour \u00e9carter la d\u00e9fiance  que l'on s\u00e8me, et pour donner \u00e0 toutes les personnes non pr\u00e9venues la conviction que le libre d\u00e9veloppement de l'\u00e9tat constitutionnel fray\u00e9 par notre roi, ne sera pas menac\u00e9, mais prot\u00e9g\u00e9 par la force militaire nationale. aJe reconnais compl\u00e8tement la difficult\u00e9 de la mission que j'ai accept\u00e9e avec l'emploi que S. M. m'a confi\u00e9. Mais je me tiens pour convaincu, g\u00e9n\u00e9ral,  que vous, aussi bien que les officiers sous vos ordres, \u00e9prouv\u00e9s dans la fid\u00e9lit\u00e9 et l'amour pour le roi et la patrie, vous poursuivrez avec moi le m\u00eame but. \u00ab Berlin, 23 septembre 1848. \u00ab Le ministre de la gnerre, \u00ab db PrtJEi. \u00bb Le minist\u00e8re consid\u00e8re ainsi celte affaire comme termin\u00e9e. (Applaudissements.) M. Pax. En g\u00e9n\u00e9ral, je retrouve dans ce qui vient de nous \u00eatre lu, l'esprit  de la proposition de M. Slein. Mais cette proposition demandait une circulaire \u00e0 l'arm\u00e9e, et ce que nous venons d'enlendre n'est qu'une circulaire  aux chefs de corps. Il me semble qu'il est n\u00e9cessaire qu'une circulaire  semblable soit communiqu\u00e9e aussi aux simples soldats, afin qu'ils sachent \u00e0 quelles lois ils doivent ob\u00e9ir. M. le pr\u00e9sident dticonseil. Il est d'usage d'adresser les ordres militaires aux g\u00e9n\u00e9raux commandants. Ce qui est ordonn\u00e9 aujourd'hui parle ministre de la guerre passeimm\u00e9diatement par tous les degr\u00e9s de la hi\u00e9rarchie et est ex\u00e9cut\u00e9 le plus promptement possible, cela va de soi. Plusieurs orateurs, appartenant aux difl\u00e9rentcs nuances de l'assembl\u00e9e, qui prennent successivement la parole,B_ d\u00e9clarent satisfaits. Une interpellation relativement \u00e0 un ordre du g\u00e9n\u00e9ral commandant la 9e corps d'arm\u00e9e, et qui a de l'analogie avec l'ordre du jour du g\u00e9n\u00e9ral do Wrangel, est adress\u00e9e au ministre de la guerre. Celui-ci a d\u00e9clar\u00e9 que cette affaire lui \u00e9tant enti\u00e8rement inconnue, il r\u00e9pondra \u00e0 la prochaine s\u00e9ance M. Stem lit ensuite une proposition tendant \u00e0 ce que le minist\u00e8re d'Etat d\u00e9pose sur le bureau de l'assembl\u00e9e les notes et lettres \u00e9chang\u00e9es entre le minist\u00e8re Camphauscn et l'envoy\u00e9 pr\u00e8s la di\u00e8te, de m\u00eame qu'entre le minist\u00e8re  d'Auerswald et le pouvoir central allemand et le minist\u00e8re de l'en.\" pire \u00e0 Francfort, nomm\u00e9ment toutes celles relatives \u00e0 la prestation d'hon\u00bb' mage de l'arm\u00e9e, le 6 ao\u00fbt. M. N\u00e9es d'Esenbeck demande quand la loi d'habeas corpus sera ptf\" mulgu\u00e9e. M. le ministrede la justice. Dans quelques jours. M. N\u00e9es d'Esenbeck veut interpeller le minist\u00e8re sur la position qn'd en' tend prendre relativement \u00e0la loi sur les attrouperncnts,pi'\u00e9scnt\u00e9epar l'administration  pr\u00e9c\u00e9dente. M. le pr\u00e9sident met aux voix l'urgence de cette interpellation. Plusieurs \u00e9preuves sont d\u00e9clar\u00e9es douteuses, ce qui provoque une singuli\u00e8re  confusion. M. N\u00e9es retire son interpellation. L'ordre du jour appelle le rapport de la commission du r\u00e8glement. EUe propose plusieurs modifications au r\u00e8glement en vigueur, la chambre les adopte pour la plupart. La discussion n'offre pas d'int\u00e9r\u00eat. M. le pr\u00e9sident propose de lever la s\u00e9ance, au dessusde laquelle le g\u00e9nie de lapatrie aurait plan\u00e9, en apportant la paix de la conciliation. (Approbation.) La s\u00e9ance est lev\u00e9e \u00e0 deux heures. Vienne, 24 Septembre. \u2014 On a re\u00e7u des nouvelles du quartier-g\u00e9n\u00e9ral  du ban de Croatie \u00e0 Lenkielt\u00f6dy en date du --\u00bb L'arm\u00e9e croate y est entr\u00e9e sans coup f\u00e9rir ; les gardes n 1 n.maies  hongroises se sont dispers\u00e9es et ont jet\u00e9 leurs armes, et I* troupes r\u00e9guli\u00e8res ont refus\u00e9 de se battre. C'est dans un parci\nASSEMBLEN NATINALE DE PRUSSE-"}