{"@context": "https://www.europeana.eu/schemas/context/edm.jsonld", "id": "https://www.europeana.eu/api/fulltext/9200333/BibliographicResource_3000059014860/a8599d6d1f7ac960440c8226d59848a3", "type": "FullTextResource", "edmRights": "http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/", "language": "de", "value": ".Kais. K\u00f6n.\nvon\nf\u00fcrTirol und\nprw B\u00f6the\nund\nVorarlberg.\nAnuSwm\u00ab?\nDienstag, den 12. Gept. 1848.\nOefterreiehische Monarohie. Dem \u00abn< autgedr\u00fcckten Wunsche eine\u00bb unserer Herren Deputirtea in Wien gem\u00e4\u00df, geben wir nachfolgenven, drmWi\u00bb, ner Journal \u201edie Presse\" entnommenen Artikel \u00fcber die vom Abgeordneten Borrosch an das Ministerium gerichtete Jnter\u00bb pellazion, bez\u00fcglich der Sanktion d\u00bbrR\u00bbichStagSbeschl\u00fcss\u00ab durch den Monarchen, mit dem Beisatz\u00ab, da\u00df dieser Artikel nach VerGchrrung des erw\u00e4hnten Herrn Deputirten die Ansicht unserer s\u00e4mmtlichen nordtirolifchen und vorarlbergischen Ab geordneten in Wien \u00fcberden Gegenstand der Frage ausdr\u00fcckt. Wjr beziehen u\u00e4s zugleich auf den Eingangs-Artikel unseres Blattet vom 9. dies: \u201eUeder die (Erkl\u00e4rung des Justizmi nisters\" in welchem das gleiche Thema eben so gr\u00fcndlich als verst\u00e4ndig in \u00e4hnlichem Geiste besprochen wird : \u00abDie angek\u00fcndigt\u00bb I- .rpellation des Ministeriums \u00fcb\u00bbrdi\u00bb Ganktivn\u00dffrage ist in der ReichStagSfitzung vom 5. d. M. er folgn Herr Borrosch der Vers\u00f6hnende (?) Hot wie Prinze\u00df Turandot als Preis der Eikigung die Aufl\u00f6sung von drei R\u00e4thseln gefordert. Herr Minister Back, in einer g\u00fcnstigeren Lage als Prinz Kalaff, war nicht bem\u00fc\u00dfigt die Beantwortung aus dem Stegreif zu \u00fcbernehmen, fonl ern d\u00fcrfte sich die Fra gen schriftlich auSditten, um dar\u00fcber mit feinen Kollegen zu berathend Die Beantwortung wird in der heutigen Sitzung erfolgen. Die Gem\u00fcrber sind dadurch in eine Spannung ver setzt, die vermieten werden konnte. Es l'anrelt sich um die Berechtigung der Exekutivgewalt f\u00fcr den Fall einer Divergenz mit Ver gesetzgebenden Versammlung. Es Handel! sich daher \u00bbim einen eventuellen Fall, der noch gar nicht eingetreten ist, den ferne zu halten, eine Aufgabe f\u00fcr die Weisheit und M\u00e4 \u00dfigung aller Theile der Staatsgewalt bildet. Vor Z?Aand,-dringung des VerfaffungSwetF\u00bb\u00ab sind wir in einem provisori scher Zustande. Zn einer solchen Uebergangsperiode ist es zweckwidrig, Hypothesen der Erledigung zuzuf\u00fchren. -Die L\u00f6sung auf friedlichem unv gesetzlichem Wege wird nicht aus cie richtige Weise verfolgt, wenn man damit anf\u00e4ngt, sich f\u00fcr noch nicht vorhandene Zerw\u00fcrfnisse in Bereitschaft -u setzen. Die Abgrenzung der Gewalten mu\u00df im Verfassungen werke ihre Feststellung finden; das Provisorium begn\u00fcge sich also damit, die mittlerweile dr\u00e4ngenden Fragen vcn Fall zu Fall zu erledigen, und enthalte sich des fruchtlosen und be. deutlichen Bestrebens Prinzipien, deren Anwendung nicht un mittelbares Bed\u00fcrfni\u00df, zurDiSkussionzu bringen. Wird Mi nister Bach die Interpellation auf diesen Standpunkt zur\u00fcck f\u00fchren. oder h\u00e4lt erden gegenw\u00e4rtigen Zeitpunkt schon f\u00fcr den geeigneten, um f\u00fcr diegro\u00dfen leitenden Prinzipien, zudenen er sich in seinen Erkl\u00e4rungen bekannte, als \u201evorentnom-mene V erfassungSb e standthcile\" schon dermalen die entscheidende Schlacht zuschlagen? Wenige Stunden wer den uns dar\u00fcber Gewi\u00dfheit bringen. Wir begenvon unserem Standpunkte den sehnlichenWunsch, das, die Diskussion mit der ministeriellen Beantwortung ihren Abschlu\u00df finden m\u00f6ge, und da\u00df die gestellte Interpellation nicht als EriSapfel aufgegrijsen und zum Anla\u00df von Er\u00f6rte rungen genommen werde, welche die EMeme wieder in den Vordergrund drangen und den Reichstag von seinen ernsten und praktischen legislativen Arbeiten abziehen m\u00fc\u00dfte. Der Reichstag, so jung in seiner politischen Eristenz, und so he terogen in seiner Zusammensetzung, ist dennoch bereits gl\u00fcck lich \u00fcber so manche Klippe hinweggekommen, und hat uns durch diese erfreuliche Erscheinung in dem Glauben der Alten best\u00e4rkt\u00bb da\u00df \u00fcber Versammlungen der Geist Gottes schwebe und ihre Entschl\u00fcsse leite. I'st iloim in illi\u00b0z. Wir haben noch lebhaft den Tag in Erinnerung, wo der Abgeordnete Kudlich, in jugendlicher Begeisterung, seinen Antrag wie eine Brand-fakel in die unvorbereitete Versammlung warf. Wir sahen alle Leidenschaften aufgeregt, und die crtrenisten Tendenzen sich ausschlie\u00dfend des Kampfplatzes beineistcrn , wir sahen sie an wachsen \u201edie duiille Fluch der Verwirrung,\" und habe\u00bb ei nen Augenblick davor gezittert, die erste gro\u00dfe gesetzgebende Versammlung dieses Reiches mit einem Akte der Spolialion im gr\u00f6\u00dften Ma\u00dfstabe ihre Wirksamkeit beginnen zu sehen. Wir erinnern uns aber auch des Tages, an dem der Abgeord nete Gredler den aufgeregten Leidenschaften mit den n\u00fcchter nen, gemessenen Worten des RechtSlnanneS entgegentrat, unv die unab\u00e4nderlichen Prinzipien der Gerechtigkeit, die Grund\u00bb lag\u00ab jedes Staat\u00f6baueS schonungslos f\u00fcr die damalig\u00ab Stim\u00ab\nmung in Erinnerung rief. Di\u00ab Aufregung stand zu erwarten, Geschrei des Unwillens und Rufe zur Ordnung \u00fcbert\u00f6nten d\u00abn Redner, es zischt\u00bb laut auf wie kaltes Wass\u00bbrauf gl\u00fchen des Eisen. Aber auch der Verdampfungsproze\u00df erfolgte, und die Debatte war in eine neue vers\u00f6hnende Bahn gelenkt. Diese Erinnerung st\u00e4rkt unsere Zuversicht, es werde der Reichstag auch \u00fcber dies\u00ab neu\u00ab Schwierigkeit, die er fich selbst ohne Bed\u00fcrfni\u00df in den Weg legt, gl\u00fccklich hin\u00fcberkommen, und es werde keine ernstliche St\u00f6rung in der Vollendung des gro\u00dfen Werkes eintreten, zu dem \u00bbr berufen wurde. Zum Verst\u00e4ndni\u00df der ungarisch-kroatisch\u00bb\u00bb Angelegenheit. D\u00bbr heutige Streit der Nationalit\u00e4ten in Ungarn geht zu r\u00fcck a\u00abf die Verhandlungen des Landtags in Pre\u00dfdsrg im Jahre 1836. Man fand es dort f\u00fcr die jetzige Zeit nicht mehr angemessen, als diplomatische.Sprache die lateinische zu ge brauchen, und an ihre Stelle sollte dann ohn\u00ab Weiteres Vke magyarische trelen. Alle Partbeien im Land waren damit ein verstanden, und der magyarische Uebermuth schwoll alsbald derma\u00dfen an, da\u00df man Alles maovaristren wollte, und daS Gesetz durchf\u00fchrt\u00bb, wer binnen 6 Jahren nicht magyarisch spreche, verliere seine \u00f6ffentliche Bedienung; ja, es wurde verlangt, da\u00df nach 6 Jahren in allen deutschen, illyrischen\u00bb slovakischen, wallachischen Schulen und Kirchen magyarisch gelehrt und gepredigt werd\u00bb. Alle \u00f6ffentlichen Dokument\u00ab mu\u00dften schon nach I Jahren magyarisch gestellt seyn, vor allen die Kirchenb\u00fccher. was einen sehr schlimmen Eindruck machte, da Deutsche, Jllvrier, Wallachen, Slovaken nicht einmal mehr ihren Taufschein vergehen konnten. Dieser ma gyarischen Anma\u00dfung stemmten sich die Kroaten mit ihrer ganzen Macht entgegen, unv trotz alles Hkinredens von Seite der St\u00e4nde redeten die kroatischen Deputirten auf dem Land tag imm\u00bbr msch Latein. Der Wortf\u00fchrer auf dem Landtag in Pre\u00dfburg w\u00fcrde Kossuth, ein Mann von entschiedenem R\u00bbd-nerralent, sehr vieler Phantasie, gar keiner Praxis, voll Ha\u00df gegen Adel und Regierung, weil ersterer ihn nicht aufkommen lassen wollte, letztere ihn unter Metternich verfolgt hatte; Magyar vor Allem. Er siebt es klar vor seiner Seele, da\u00df die Magyaren ganz allein dastehen in der Welt, da\u00df kein Volk der Erde mit ihnen verwandt ist. Er wei\u00df sehr wohl, da\u00df sein Volk In seiner Minderzahl entweder di? andern St\u00e4mme im Lande unterdr\u00fccken mu\u00df oder selbst vernichtet wird. Sein Trachten ging also dahin, die Regierung immer mehr zu schw\u00e4 chen , gleichzeitig aber das Nationalgef\u00fchl der Magyaren ge gen die Fremden, die Deutschen mit eingeschlossen, immer mehr aufzureizrn. Glaube man es in Deutschland, trotz al ler sch\u00f6nen Worte der Herren Gesandten und der offiziellen Phrasen der Magyaren, im Herzen hassen und verachten sie \u00bbdie Schwaben\". Durch sein agitatorisches Talent gelangte Kossuth dahin, in seiner Nation den Ha\u00df gegen alles Fremde immer mehr anzufachen, und wirklich blind folgten ihm viele seiner LandSleute, unbewu\u00dft, wohin er sie f\u00fchren wolle. So kamen die JduS des M\u00e4rz, und er . -fa\u00dfte den einzigen Au genblick, wo er aufAdel und Regierung zugleich feinen Schlag f\u00fchren kennte. Die gutm\u00fcthigen Wiener lie\u00dfen sich durch seine Ansprache irre f\u00fchren, er machte sie glauben, Ungarn wolle sich durch eine freisinnige Konstitution den deutschen Provin zen noch mehr n\u00e4hern, und des Kaisers Statthalter lie\u00df sich auch beth\u00f6ren. Anstatt sich nur einmalgegen Kossuth zu wen den, drohte er, der dentsche Prinz, immer nur dein Kaiser, er werde abdanken \u00bb wenn nicht Alles den Magyaren bewilligt werde. Kossutl\u00bb ist ger\u00e4cht nach beiden Seilen. Der Adel ist auf ewige Zeit'ruinirt, 'Deutschland aber und der Regierung wendete er den R\u00fccken, als Alles von ihr erlangt war. Als Deutschlands gewaltiger Geist gleichzeitig sich regte, da f\u00fcrch teten die Magyaren, das: Alle f\u00fcr Einen, Einen f\u00fcr All-k\u00f6nnte in Deutschland sich schnell wahr machen, und darum erschien nun pl\u00f6tzlich die Gesandtschaft in Frankfurt, w\u00e4h\u00bb rcnd di- ungarische Regierung sich zugleich als Feind Deutsch lands zeigte, mit Italien sch\u00f6n that und \u00fcber eine deutsche Niederlage am Mincio sich erg\u00f6tzen w\u00fcrde. Das Spiel schien f\u00fcr die Magyaren gewonnen; da kam ein veto von dem gr\u00f6\u00df ten Theil der Bev\u00f6lkerung iin Lande, ausgesprochen durch Jellachich. Ein gro\u00dfer Theil der inUnaarn lebenden Slaven ist noch neutral oder h\u00e4lt es derzeit noch mi; d\u00abn Magyaren,"}