{"@context": "https://www.europeana.eu/schemas/context/edm.jsonld", "id": "https://www.europeana.eu/api/fulltext/9200359/BibliographicResource_3000115929672/3bab093118e2a821cae84b02f19da6b8", "type": "FullTextResource", "edmRights": "http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/", "language": "nl", "value": "Nous trouvons dans les correspondances des journaux anglais les d\u00e9tails suivants sur les affaires de l'lnde. Le gouvernement du Bengale a pris des mesures pour faire des essais dans la culture du th\u00e9 sur une large \u00e9chelle dans plusieurs  parties de la pr\u00e9sidence du Bengale et des provinces du nord-ouest. Une somme de 10,000 liv. par an a \u00e9t\u00e9 affect\u00e9e \u00e0 celte entreprise. Les autorit\u00e9s britanniques \u00e0 Hong-Kong ont \u00e9t\u00e9 invit\u00e9es \u00e0 envoyer dans l'lnde un certain nombre d'ouvriers chinois experts dans la culture el la manipulation du th\u00e9, eldes graines des meilleures esp\u00e8ces des districts les plus renomm\u00e9s pour ce pr\u00e9cieux produit. On \u00e9crit de Calcutta , le 23 d\u00e9cembre : Les d\u00e9sastres qui ont r\u00e9cemment frapp\u00e9 noire commerce, occupent presque exclusivement l'attention sur notre place. Voict les details des principaux de ces d\u00e9sastres tels qu'ils ont ete communiqu\u00e9s par ces maisons faillies elles-m\u00eames : MM. Hughesdon fr\u00e8res el C', \u00e9valuent leur passif a 111,000 I. et leur actif \u00e0 109,500. MM. Cohille, Gilmore et C, leur passif \u00e0 240,000 E. et leur actif \u00e0 280,000. MM. l.yall, Malheson et C', leur passif \u00e0 217,500, et leur actif \u00e0 125,500 L. ; MM. Cockernll et C\" leur passif \u00e0 1,257,000 L., et leur actif \u00e0 1,300,000 L. ; et MM. Shearman , Mulline et Ce leur passif \u00e0 92,000 L. et leur actif \u00e0 85,000 L. ; il est \u00e0 craindre que la r\u00e9alisation de l'actif ne donne pas des r\u00e9sultats satisfaisants, surtout, pour les maisons  dont les valeurs reposent sur le commerce des indigos. Le gouverneur-g\u00e9n\u00e9ral lord Hardinge est arriv\u00e9 \u00e0 Culcutta , le 12 d\u00e9cembre; les habitants lui ont fait le plus brillant accueil.  Un\u00e9d\u00e9putation s'est rendue \u00e0 sa rencontre et lui ont pr\u00e9sent\u00e9  une adresse de f\u00e8licitation sur son retour, apr\u00e8s deux ans d'absence, dans la capitale de l'lnde britannique ; sur les hauts faits accompli s par lui dans le cours de ces deux ann\u00e9es, et sur les grandes am\u00e9liorations qui ont signal\u00e9 son administration. Il est question d'ouvrir une souscription nationale pour \u00e9lever Un monument destin\u00e9 \u00e0 perp\u00e9tuer le souvenir de son gouvernement.  Ce monument serait une \u00e9cole d'industrie \u00e0 laquelle ondonnerait le'nom d'institution Hardinge. Ce serait dignement  c\u00e9l\u00e9brer la m\u00e9moire de l'homme qui, apr\u00e8s avoir recul\u00e9 les limites de la puissance anglaise dans l'lnde, a r\u00e9tabli la paix dans toute l'\u00e9tendue de celte vaste contr\u00e9e. Le gouvernement du Punjaub s'occupe activement de la construction de canaux et de routes. Des officiers et ing\u00e9nieurs anglais sont charg\u00e9s de la direction de ces importants travaux, qui doivent changer bient\u00f4t la face du pays et servir efficacement  au d\u00e9velopperaant de ses vastes ressources. Nous trouvons le passage suivant dans un article du 'limes sur les affaires de Naples et de la Suisse. \u00abNous ferons des v\u0153ux sinc\u00e8res pour que l'insurrection de la Sicile ait pu \u00eatre calm\u00e9e au moyen des concessions faites par le roi de Naples. Nous esp\u00e9rons  que dans cette importante crise dans les affaires d'ltalie les chefs du parti lib\u00e9ral en Sicile et \u00e0 Naples se souviendront qu'ils ont \u00e0 consulter des int\u00e9r\u00eats nationaux qui sont d'une bien plus grande importance que leurs droits constitutionnels particuliers. La violence qui serait employ\u00e9e pour arracher dc nouvelles concessions \u00e0 la couronne de Naples,rcndrait imminents'pour toute l'ltalie cl pour Naples  m\u00eame, les dangers d'une invasion et d'une oppression \u00e9trang\u00e8res ; et si la cause lib\u00e9rale en Sicile devait d\u00e9g\u00e9n\u00e9rer en r\u00e9volution, les r\u00e9sultats pourraient en \u00eatre d\u00e9sastreux pour les progr\u00e8s plus sages de la r\u00e9forme dans les Etats voisins. Ces motifs nous font esp\u00e9rerque les concessions du roi de Naples seront accueillies comme un bon commencement et qu'il donnera suite \u00e0 ces premi\u00e8res r\u00e9formes en \u00e9tablissant une union nationale plus intime  avec les autres princes italiens, et en entrant dans la ligue commerciale  pour laquelle sa r\u00e9pugnance a \u00e9t\u00e9 jusqu'\u00e0 ce jour fond\u00e9e sur des motifs  exclusivement politiques. \u00bb Comme il est facile do s'en convaincre, ces lignes du Times ont \u00e9t\u00e9 \u00e9crites avant que la nouvelledu refus des insurg\u00e9s siciliens  de d\u00e9poser les armes f\u00fbt connue \u00e0 Londres.\nLe Danemarek.\nFr\u00e9d\u00e9ric VII a \u00e9t\u00e9 deux fois mari\u00e9 sans avoir d'enfant, et le d\u00e9bat na\u00eet de la supposition qu'il mourra sans laisser d'h\u00e9ritier direct. Dans ce cas la couronne de Danemarck passe par les femmes au prince Fr\u00e9d\u00e9ric de Hesse, fils de la s\u0153ur du dernier roi, et cousin germain du roi actuel; tandis que le Holstein, et m\u00eame le Schleswig, passeraient suivant les pr\u00e9tentions qui ont \u00e9t\u00e9 mises en avant dans ces derniers-temps, dans la ligne m\u00e2le du duc d'Augustenbourg. Dans ces circonstances, il est \u00e9vident que l'un des premiers devoirs du nouveau souverain es', de r\u00e9gler  la question de succession d'apr\u00e8s un principe juste et \u00e0 l'amiable. Il est parfaitement indiff\u00e9rent \u00e0 i'E\u00eeirope desavoir quelleest la branche qui montera sur le tr\u00f4ne. JAien n'est plus absurde que d'identifier l'un des pr\u00e9tendants avec l'int\u00e9r\u00eat allemand  , l'autre avec l'int\u00e9r\u00eat danois : l'une et l'autre sont \u00e0 'a fois Allemandset Danois.Mais les int\u00e9r\u00e8ls de l'Europe et de la famille royale elle-m\u00eame exigent que ces pr\u00e9tentions rivales n'am\u00e8nent pas le d\u00e9membrement d'une monarchie, quia d\u00e9j\u00e0 perdu beaucoup de son ancienne importance territoriale. Plut\u00f4t  que de voir un pareil r\u00e9sultat, il vaudrait mieux que la succession  tout enti\u00e8re f\u00fbt transf\u00e9r\u00e9e \u00e0 la branche m\u00e2le de Hol-slein,  sauf \u00e0 accorder une juste compensation aux pr\u00e9tentions ' de la ligne f\u00e9minine. Les animosit\u00e9s provinciales qui r\u00e9gnent encore dans les Etats danois sont un h\u00e9ritage l\u00e9gu\u00e9 aux rudes habitants de ces contr\u00e9es  par leurs anc\u00eatres qui \u00e9taient constamment engag\u00e9s dans des guerres de province \u00e0 province. Dans la derni\u00e8re moiti\u00e9 du 17\" si\u00e8cle les chefs rivaux de ces maisons ont fait souvent appel a la m\u00e9diation de l'Angleterre.ef, gr\u00e2ce \u00e0 nos conseils et \u00e0 notre m\u00e9diation, la branche royale de Danemarck est enfin parvenue, apr\u00e8s plus d'un si\u00e8cle de n\u00e9gociations \u00e0 consolider son autorit\u00e9 sur toute la p\u00e9ninsule du Jutland et les \u00eeles voisines. Malheureusement  l'union l\u00e9gislative des provinces ne vint pas \u00e0 son secours  pour assurer l'accomplissement de cette l\u00e2che difficile. La couronne de Danemarck conserva et conserve encore dans ' ancienne royaume les droits absolus \u00e9tablis par la r\u00e9volution de 1660; tandis que, dans les duch\u00e9s, les Etats jouissent encore \u00b0e l'ancien libert\u00e9 de discussion. Il en est r\u00e9sult\u00e9 qu'une majorit\u00e9 locale a pu maintenir sa position et adopter des r\u00ab-s<dutions  qui louchent en r\u00e9alit\u00e9 aux int\u00e9r\u00eats de la monarchie fout enti\u00e8re. Le seul rem\u00e8de \u00e0 ce mal est l'\u00e9tablissement d une repr\u00e9sentation uniforme et plus compl\u00e8te d\u00e9 tout le peup|e danois. Une constitution pour toute la monarchie ne e\u00abt \u00eatre adopt\u00e9e que par les repr\u00e9sentants de la nation tout\nenti\u00e8re. Si le d\u00e9membrement dur pays peut \u00eatre \u00e9vit\u00e9, ce ne peut-\u00eatre qu'en \u00e9tablissant avec la sanction d'une majorit\u00e9 r\u00e9elle, l'ordre futur de succession. Il importe peu aux int\u00e9r\u00eats v\u00e9ritables du roi actuel de savoir qui lui succ\u00e9dera \u00e0 sa mort ; et pour l'Europe la question est tout-\u00e0-fait indiff\u00e9rente. Les Etals r\u00e9unis de toutes les provinces du Danemarek sont \u00e9videmment  la seule autorit\u00e9 comp\u00e9tente pour vider cette question  ; et dans les circonstances particuli\u00e8res o\u00f9 le pays se trouve plac\u00e9, ils exerceraient naturellement le m\u00eame droit \u00e9lectif qu'assuma le parlement britannique lorsqu'il appela au tr\u00f4ne le descendant de l'\u00e9lectrice Sophie.\nN\u00b0\"s en avons dit assez pour faire comprendre que Fr\u00e9d\u00e9ric VIIa re\u00e7u une l\u00e2che entour\u00e9e de grandes difficult\u00e9s, difficult\u00e9s  que vient aggraver encore la violence extraordinaire des passions excit\u00e9es par la question que nous venons d'indiquer. Mais s'il y a dans ses Etats un parti danois et un parti allemand, l'un et l'autre sont ses sujets, et il ne faut pas que l'aniraosit\u00e9 qu'ils nourrissent l'un contre l'attire, puisse s'exercer contre le tr\u00f4ne. Ces luttes n'offrent pas un grand danger, lorsqu'elles sont circonscrites dans l'enceinte d'une assembl\u00e9e l\u00e9gislative  o\u00f9 les partis se rencontrent sur un terrain commun avec des droits \u00e9gaux, et o\u00f9 ils participent \u00e0 l'autorit\u00e9 du gouvernement souverain. Leur devoir et leur int\u00e9r\u00eat \u00e0 tous est d'arriver \u00e0 un r\u00e9sultat l\u00e9gal et d\u00e9fini, qui ne puisse plus \u00eatre compromis par l'agitation, le m\u00e9contentement et la violence. Il n'est pas possible de croire qu'un corps comme la conf\u00e9d\u00e9ration germanique ou un peuple comme le peuple allemand  , songea attaquer les droitsd'une couronne \u00e9trang\u00e8re ou soit dispos\u00e9 \u00e0 r\u00e9p\u00e9ter l'exp\u00e9rience du d\u00e9membrement d'nn royaume voisin ; moins encore devons-nous prendre la voix de quelques m\u00e9contents qui sont les John O'Connells du Dancmarck  pour l'expression des sentiments de tout un peuple. Nous esp\u00e9ronsdonc qu'une politique ferme et juste envers les deux partis et dans toutes les provinces du royaume pr\u00e9servera de toute atteinte l'autorit\u00e9 du nouveau roi deDanemarck et que le premier loin de son r\u00e8gne sera d'appeler \u00e0 l'existence les institutions  nationales qui seules peuvent amener la solution l\u00e9gale etpacifiquedeladillicilequestionde succession. (Times.)\nNouvelles de France.\nDISCUSSION DU PROJET D'ADRESSE.\nAinsi que nous l'avons annonc\u00e9 hier le \u00a7 7 du pro.'et d'adresse  relatif \u00e0 la Suisse a \u00e9t\u00e9 mis \u00e0 l'ordre du jour, dans la s\u00e9ance de mardi de la chambre des d\u00e9put\u00e9s. M. Casimir P\u00e9rier. En prenant la parole pour la premi\u00e8re fois dans cete chambre, si je n'avais d'autre but que de d\u00e9fendre la conduite du gotivcrnement,jcsais bien que j'aurais mieux fait dc laisser le soin dc celle d\u00e9fense \u00e0 ses organes habituels, mais il m'a sembl\u00e9 que le gouvernement avait \u00e9t\u00e9 attaqu\u00e9 avec peu de justice sur certains points , et j'ai cru qu'il \u00e9tait bon dc faire entendre une voix \u00e9trang\u00e8re \u00e0 toute passion, \u00e0 toute exag\u00e9ration.  Je suis ici \u00e0 mes risques et p\u00e9rils, mes paroles ne compromettront personne. Je veux essayer de d\u00e9montrer que le maintien sur ses bases de la conf\u00e9d\u00e9ration  suisse est essentiel aux int\u00e9r\u00eats de la France et de l'Europe. Avant tout, jetons un coup d'\u0153il sur le pass\u00e9. L'orateur trace en peu de mots l'historique dc la Suisse ; il rappelle que la f\u00e9derarion helv\u00e9tique, constitu\u00e9e par Napol\u00e9on en 1803, a \u00e9t\u00e9 respect\u00e9e par les trail\u00e9s de 1815, rendant ainsi hommage au g\u00e9nie dc Napol\u00e9on en respectant son ouvrage. L'orateur donne lecture d'un passage dc l'Histoire du Consulat el de l'Empire, de M. Thiers, sur la constitution de la Suisse, dans lequel se trouve consign\u00e9e l'opinion de napol\u00e9on qui, soutenant la f\u00e9d\u00e9ration, disait:  \u00abje ne comprends pas que les montagnards descendants de Guillaume Tel puissent \u00eatre gouvern\u00e9s de la m\u00eame mani\u00e8re que les habitants dc Berne ou de Zurich. \u00bb Entre le langage de Napol\u00e9on et l\u00e9s r\u00e9flexions dont le fait suivre M.Thiers, .il n'y a d'autre diff\u00e9rence que celle qui peut exister entre le conseil et l'injonction. M. Thiers. Vous avez rappel\u00e9 l'opinion de Napol\u00e9on, vous m'avez fait l'honneur de rappeler quelques-unes dc mes paroles, mais vous n'avez cit\u00e9 que ce qui se rapporte aux unitaires absolus ; pour \u00eatre complet, il faudrait citer aussi ce qui se rapporte aux constitutions des souverainet\u00e9s cantonales  ; on pourrait ainsi se faire une opinion mieux fond\u00e9e. M. Casimir P\u00e9rier. Le pacte f\u00e9d\u00e9ral a cr\u00e9\u00e9 \u00e0 la Puisse la constitution qui convient le mieux \u00e0 sa situation et \u00e0 ses int\u00e9r\u00eats. Il est la garantie dc tous les droits des souverainet\u00e9s cantonales; tous les partis lui doivent un \u00e9gal respect, il ne peut \u00eatre modifi\u00e9 qu'avec l'assentiment unanime de tous les cantons. Tels sont les vrais principes. On a dit qu'il n'\u00e9tait pas question du pacte f\u00e9d\u00e9ral dans les actes de Vienne et que ces trait\u00e9s ne donnaient aux puissances aucun droit d'intervenir  dans les affaires int\u00e9rieures dc la Suisse. C'est l\u00e0 une pr\u00e9tention qui ne s'appuie que sur des arguments sp\u00e9cieux; il suffit pour d\u00e9cider la question  de se reporter \u00e0 la d\u00e9claration du congr\u00e8s dc Vienne. Plusieurs cantons  refusaient dc se sonmeltreau pacte f\u00e9d\u00e9ral; le congr\u00e8s dc Vienne d\u00e9clara  que le pacte ne pouvait \u00eatre rendu obligatoire que par le consentement  unanime de tous les cantons, et qu'il ne regardait pas les cantons de la minorit\u00e9 comme li\u00e9s par les votes de la majorit\u00e9. Mais laissons les rapports des Suisses avec l'Europe, voyons-les chez eux, tels qu'ils \u00e9taient du moins, il y a quelques mois. Repr\u00e9sentez-vous un momentpar la pens\u00e9e ces cantons r\u00e9publicains dont quelques-uns jouissent  d'une libert\u00e9 allant jusqu'aux limites extr\u00eames de la d\u00e9mocratie, jouissant au dehors d'une compl\u00e8te ind\u00e9pendance, libres plus qu'on ne l'est dans aucune autre partie de l'Europe et m\u00eame du Nouveau-Monde ; c'est l\u00e0 leKpcuple qui se plaint d'\u00eatre opprim\u00e9 par l'Europe, alors que ses voisins s'inqui\u00e8tent de voirs'etablir sur leurs fronti\u00e8res vn foyer d'id\u00e9es dangereuses. L'action des puissances est d'ailleurs compl\u00e8tement d'accord avec les v\u00e9ritables int\u00e9r\u00eats de la Suisse. La Suisse est neutre parce qu'elle est f\u00e9d\u00e9rative,  elle est compl\u00e8tement ind\u00e9pendante parce qu'elle est neutre. F\u00e9d\u00e9ralisme,  neutralit\u00e9, ind\u00e9pendance, ce sont l\u00e0 trois conditions \u00e9troitement li\u00e9es et ins\u00e9parables l'une de l'autre. Laissons d\u00e9cote les int\u00e9r\u00eats de l'Europcda Suisse elle- m\u00eame a-t-elle oubli\u00e9 combien l'unit\u00e9 de Pan 3 luia \u00e9t\u00e9 funeste? n'a-t-ellcpas \u00e9prouv\u00e9 alors que la cons\u00e9quence d'une constitution unitaire \u00e9tait de l'exposer \u00e0 des guerres continuelles avec ses voisins. | L'histoire de la Suisse elle-m\u00eame fournit aux d\u00e9feiiscurs dc la souverainet\u00e9  cantonale de nombreux pr\u00e9c\u00e9dents. Lorsque la France demanda l'expulsion  du prince Louis Bonaparte, les radicaux d\u00e9claraient que le respect d\u00fb \u00e0 la souverainet\u00e9 cantonale ne permettait pas de forcer le canton de Thurgovie \u00e0 \u00e9loigner, l'h\u00f4te qui s'\u00e9tait r\u00e9fugi\u00e9 sur son territoire. Dans diverses circonstances, Beinc, condamn\u00e9 par l'autorit\u00e9 f\u00e9d\u00e9rale, conform\u00e9ment au pacte, refusa de se soumettre; et les radicaux disaient alors tout haut: \u00abLa Di\u00e8te peut voter comme elle voudra, Berne fera ce qu'elle voudra ; \u00bb c'est \u00e0-dire nous sommes les plus forts, nous ne reconna\u00eetrons  le pouvoir de la Di\u00e8te que quand il s'agira d'opprimer les faibles. De tels r\u00e9formateurs, je l'avoue, m'inspirent peu de confiance quand il s'agit de garantir la libert\u00e9 et la s\u00e9curit\u00e9 de leur patrie. En 1830, en renversant une vieille dynastie, la France n'a donn\u00e9 \u00e0 personne  le droit de s'occuper dc ses affaires int\u00e9rieures, et cependant nous n'avons pas h\u00e9sit\u00e9 \u00e0 intervenir en Belgique. S'il y avait lieu, interviendnons-nous\n enfuisse? Il ne m'appartient pas d'cmellrc sur ce point une opinion absolue : mais ce que je sais bien, c'est que celle intervention n aurait pas les inconv\u00e9nients de celles quiont pu \u00eatre bl\u00e2m\u00e9es dans d'antres  circonstances. Lorsque je parle d'intervention, je ne voudrais pas que 1 on se m\u00e9pr\u00eet sur mes sentiments, et que l'on p\u00fbt penser que je rends tout un peuple responsable des fautes dequelques-uns.D'ailleurs ne voyonsnous  pas que , par ses derniers actes, ia Di\u00e8te para\u00eet vouloir couvrir sons une apparence de loyaut\u00e9 des actes qne nous avons r\u00e9prouv\u00e9s. Je ne m'\u00e9tendrai  donc pas sur les tristes tableaux des violences qui ont \u00e9t\u00e9 exerc\u00e9es par le radicalisme,parce queje ne veux rien exag\u00e9rer, ni les malheurs du ' pass\u00e9, ni les craintes pour l'avenir. J'ai beaucoup parl\u00e9 des trait\u00e9s de 1815, permettez-moi dc les ju<*er et de les appr\u00e9cier en deux mots : Non, la France ne doit pas se faire le champion  de ces trait\u00e9s, mais elle doit les indiquer toutes les fois que ses int\u00e9r\u00eats le lui commanderont. Nous avons donn\u00e9 \u00e0 l'Europe assez de gages de notre loyaut\u00e9 pour que, en agissant ainsi, nul soup\u00e7on ne puisse s'\u00e9lever contre nous. La France ne se laissera intimider ni par l'opposition du dedans, ni par les m\u00e9contentements du dehors, et sans craindre les obstacles elle saura suivre la route qu'elle s'esl trac\u00e9e. M. Malgaigne. La Suissea \u00e9t\u00e9 attaqu\u00e9e dans son ind\u00e9pendance par notre, gouvernement, d'accord avec certains cabinets europ\u00e9ens. Je ne justifie pas tout ce qui s'est pass\u00e9 en Suisse. Mais d'autres sc\u00e8nes avaient inqui\u00e9t\u00e9, effray\u00e9 l'Europe, et n'avaient pas trouv\u00e9 chez nos hommes d'Etat dc pareilles  paroles do r\u00e9probation. Je me souviens aussi que lors de notre discussion avec un antre gouvernement r\u00e9publicain, notre cabinet ne s'est pas montr\u00e9 aussi dor.il est vrai que laSuisse n'a que deux millions d'habitants. Etaitce  une raison pour tenir un langage altier et insultant ? Non... c'est pr\u00e9cis\u00e9ment  parce que la nation suisse est faible qu'il fallait user avec elle de pins dc g\u00e9n\u00e9rosit\u00e9. L'orateur s'a Hache \u00e0 d\u00e9montrer qu'en vertu des trait\u00e9s qui ont constitu\u00e9 la Suisse en 1815, la France, pas plusqu'un autre cabinet europ\u00e9en, n'avait le droit d'intervenir dans les affaires int\u00e9rieures dc la Suisse. L'orateur, apr\u00e8s avoir trac\u00e9 l'historique des \u00e9v\u00e9nements de la Suisse, et montr\u00e9 avec quelle mod\u00e9ration, quels scrupules de l\u00e9galit\u00e9 la Di\u00e8te a toujours  agi, termine en pr\u00e9sentant un amendement que nous reproduirons dans le cours de la discussion, s'il v a lieu. M. tllahul. Messieurs, je n'entreprendrai pas dc rectifier ce qu'il y a, selon moi, d'inexact dans la mani\u00e8re dont on vient dc vous pr\u00e9senter les affaires de la Suisse. Je me bornerai \u00e0 \u00e9tablir quelques faits qui ont \u00e9t\u00e9 pr\u00e9sent\u00e9s sous un aspect d\u00e9favorable. La Suisse avait une constitution r\u00e9guli\u00e8re ; tant que les d\u00e9put\u00e9s des cantons suisses ont \u00e9l\u00e9 nomm\u00e9s par un pouvoir normal les choses marchaient normalement, mais bient\u00f4t un gouvernement d\u00e9mocratique s'\u00e9tablit, et d\u00e8s lors il poursuivit par la violence et par la force le pouvoir r\u00e9gulier. Depuis 1814, la Suisse \u00e9tait r\u00e9gie, d'apr\u00e8s les trait\u00e9s, mais depuis 1830, l'influence del\u00e0 r\u00e9volution se fit sentir, et d\u00e8s lors on fit \u00e0 Berne et \u00e0 Fribourg ce qu'on avait fait autrefois. On a dit, pour excuser les mesures adopt\u00e9es dans le but d'assurer l'ex\u00e9- s cution des arr\u00eat\u00e9s dc la Di\u00e8te, qu'il n'y avait l\u00e0 qu'un pays s'occupant de ses propres affaires,qu'un gouvernement faisant respecter son autorit\u00e9. A mes yeux, messieurs, pour le canton d'Unterwald. pour les cantons catholiques,  les ba\u00efonnettes de Berne sont des ba\u00efonnettes \u00e9trang\u00e8res. Qu'elles sachent donc, ces nobles r\u00e9publiques de paysans arm\u00e9s pour d\u00e9fendre leur libert\u00e9, qu'elles ont les sympathies des hommes lib\u00e9raux et religieux de tous les pays. Je veux aborder imm\u00e9diatement un des c\u00f4t\u00e9s del\u00e0 question^ qui se r\u00e9sume  dans un mot qui agit toujours avec une certaine influence sur l'opinion,  c'est le mot de j\u00e9suites. A lort.ou \u00e0 raison, les j\u00e9suites inspirent tant de pr\u00e9ventions, que, je me 'h\u00e2te de le dire, rien dans nos convictions et dans nos traditions domestiques ne m'inspire de sympathie pour eux, mais, imitant  l'exemple qui nous a \u00e9t\u00e9 donn\u00e9e dans une autre enciente, je n'en dirai  pas de mal, surtout lorsqu'ils sont l'objet d'une pers\u00e9cution queje me permettrai d'appeler exag\u00e9r\u00e9e. i Pour excuser les mesures prises contr\u00e9,eux, on nous dit: Quand vous avez expuls\u00e9 les j\u00e9suites de France, vous n'avez pas fait un acte lib\u00e9ral, mais un acte politique; il faut envisagerde m\u00eame ce qui s'est pass\u00e9 \u00e0 Rome. Je ne saurais accepter cet argument. Il ne s'agit ici que des j\u00e9suites en Suisse et non ailleurs. L\u00e0, ils n'\u00e9taient le pr\u00e9texte d'aucun trouble, ils avaient la confiance des familles, ils \u00e9taient \u00e0 la t\u00eate d'\u00e9tablissements d'instruction  publique qui taisaient l'honneur du pnys. L'orateur abordant la question des alliances, pr\u00e9sente des consid\u00e9rations que le bruit des conversations particuli\u00e8res ne nous permet pas d'entendre. Il termine en soutenant que le maintien de l'\u00e9tal f\u00e9d\u00e9ralif \u00e9tabli jusqu'\u00e0  ce jour en Suisse esl essentiel pour que l'\u00e9quilibre europ\u00e9en ne soit pas rompu. Si la f\u00e9d\u00e9ration venait \u00e0 \u00eatre d\u00e9truite, nous serions expos\u00e9s \u00e0 avoir sur nos fronti\u00e8res un Etat puissa.it pouvant mettre une arm\u00e9e nombreuse  sous les armes. L'int\u00e9r\u00eat dc l'\u00e9quilibre europ\u00e9en ne permet pas une pareille innovalion.  D'ailleurs, si on laissait le radicalisme s'\u00e9tablir, en Suisse, il ne faut pasoublier qu'il est plus difficile de vivre en bonne intellgcnce \u00e0 c\u00f4t\u00e9 d'une r\u00e9publique que m\u00eame d'une monarchie absolue. M. Thiers. Je. me proposais,je me propose encore de prendre la parole sur la question suisse. Plusieurs orateurs qui s'\u00e9taient fait, inscrire ont fait rayer leurs noms. Je me sens tr\u00e8s-fatigu\u00e9 et tr\u00e8s-alfaibli, M. le pr\u00e9sident du conseil m'a fait dircv qu'il \u00e9tait dans le m\u00eame \u00e9tat. (M. Guizot fait un signe de t\u00eate affirmatif;. Si la chambre veut m'accorder la remise dc la discussion \u00e0 demain, je lui en aurai une tr\u00e8s-vive reconnaissance. La s\u00e9ance est lev\u00e9e. A la s\u00e9ance d'avant-hier M. Thiers a prononc\u00e9 son discours sur la question suisse. M. Guizot ne lui a pas r\u00e9pondu ; il a annonc\u00e9  qu'il n'\u00e9tait pas assez bien portant pour le faire, mais il devait certainement prendre la parole hier. La s\u00e9ance del\u00e0 chambre des d\u00e9put\u00e9s se r\u00e9duit donc presque au discours de M. Thiers. Nous ne mentionnons qu'accessoirement un discours de M. Quatrebarbes. Comme on le pense bien, M. Thiers d\u00e9nie aux puissances le droit d'intervenir \u00e0 aucun titre dans les affaires del\u00e0 Suisse; il reproche \u00e0 M.Guizot son concert dans cette question  avec les puissances du Nord ; sa discussion a \u00e9t\u00e9 beaucoup plus vive, ses reproches au cabinet ont \u00e9t\u00e9 beaucoup plus amers que dans son discours sur la question d'ltalie. Dans tout ce qui s'est pass\u00e9 en dernier lieu, en Suisse, M. Thiers ne veut pas voir l'action du radicalisme. C'est, a-t-il dit, la r\u00e9volution qui a triomph\u00e9 de la contre-r\u00e9volution. L'heure avanc\u00e9 de l'arriv\u00e9e de courrier nous oblige \u00e0 remetlre  \u00e0 demain ia publication du discours de M. Thiers. On \u00e9crit de Toulon, le 28 janvier: 11 n'est pins question de d\u00e9sarmer une partie des fr\u00e9gates \u00e0 vapeur attach\u00e9es  \u00e0 l'escadre dc la M\u00e9diterran\u00e9e , que le gouverneur parait tenir \u00e0 conserver sur un pied respectable, et l'on s'attend m\u00eame \u00e0 recevoir sous peu des ordres pour compl\u00e9ter l'armement de plusieurs vaisseaux. \u00bb Nous croyons pouvoir donner pour certain, d'un antre c\u00f4t\u00e9, que M. le prince de Joinville reprendra le commandement de l'escadre au retour de la belle saison, \u00e0 son retour d'Alger. \u00ab M. le colonel Daumas, envoy\u00e9 par le gouvernement aupr\u00e8s d'Abd-el-Kader, est encore au fortLamalgue. on il a fix\u00e9 sa r\u00e9sidence jusqu'\u00e0 nouvel  ordre. B.ien n'a encore transpir\u00e9,jusqu'\u00e0 pr\u00e9sent, sur le r\u00e9sultat des d\u00e9marches de cet officier sup\u00e9rieur, pour d\u00e9cider l'\u00e9mir \u00e0 demander luim\u00eame  \u00e0 resteren France. \u00ab On pense g\u00e9n\u00e9ralement que la mission du colonel Daumas aura un succ\u00e8s complet: mais Abd-cl Kader ne veut pas se s\u00e9parer des familles arabes qui l'ont suivi, et ce n'est pas l\u00e0 le moindre des embarras.\u00bb"}