{"@context": "https://www.europeana.eu/schemas/context/edm.jsonld", "id": "https://www.europeana.eu/api/fulltext/9200359/BibliographicResource_3000115929866/d5ad55573a5af05350b5c4d472028724", "type": "FullTextResource", "edmRights": "http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/", "language": "nl", "value": "politique et tr\u00e8s adroit de reproduire \u00e0 la tribune de l'assembl\u00e9e ce qui a \u00e9t\u00e9 dit dans quelques journaux au sujet du r\u00f4le que joue Louis Napol\u00e9on et de son altitude lont-\u00e0-fail passive comme repr\u00e9sentant du peuple. Vous connaissez par quelques pr\u00e9c\u00e9dents le ton de convenance el de dignit\u00e9 que le citoyen Cl\u00e9ment Thomas porte \u00e0 la tribune; ce ton n'\u00e9lait gu\u00e8re de nature\u00e0 lui concilier les sympathies de l'assembl\u00e9e. L'ex-g\u00e9n\u00e9ral de la garde nationale a donc accus\u00e9 le citoyen Louis Bonaparte  de s'abstenir dans toutes les questions importantes trait\u00e9es au sein de l'Assembl\u00e9e, lui qui s'offre au pays pour la candidature la plus \u00e9lev\u00e9e. L\u00e0-dessns M. Napol\u00e9on Bonaparte, lils de J\u00e9r\u00f4me, prend tait et cause pour son cousin, et adresse quelques mots fort vifs \u00e0 l'orateur. M. Cl\u00e9ment Thomas r\u00e9plique sur le m\u00eame Ion; les mots de pr\u00e9tendant imp\u00e9rial sortent de sa bouche; Pierre Bonaparte, un autre Napol\u00e9on et Lucien Mur\u00e2t, membre  aussi de l'ex-famille imp\u00e9riale, viennent, s'approchent de la tribune pour interpeller le citoyen Cl\u00e9ment Thomas. D'autres repr\u00e9sentants, craignant  quelque acte de violence, se pr\u00e9cipitent aussi vers la tribune comme pour prot\u00e9ger l'orateur. Cette sc\u00e8ne produit, comme vous pouvez bien le penser, un tumulte inexprimable. Le pr\u00e9sident a eu beaucoup de peine \u00e0 ramener le calme et la tranquillit\u00e9  dans l'Assembl\u00e9e.\nL\u00e0 cependant ne s'est pas termin\u00e9 l'incident ; il a continu\u00e9 dans la salle des Pas-Perdus o\u00f9 Napol\u00e9on Bonaparte et ses cousins , accompagn\u00e9s d'un d\u00e9put\u00e9 de la Corse, M. Pielri; ont encore \u00e9chang\u00e9 avec M. Cl\u00e9ment Thomas des r\u00e9criminations tr\u00e8s violentes qui doivent n\u00e9cessairement amener une rencontre enlre l'ex-g\u00e9n\u00e9ral et les Napol\u00e9on , sur un terrain moins pacifique  que la tribune de l'assembl\u00e9e. Je n'ai pas besoin de vous dire que le repr\u00e9sentant Louis-Napol\u00e9on s'\u00e9tait prudemment tenu \u00e0 l'\u00e9cart, bien qu'il n'ignor\u00e2t pas qu'il d\u00fbt \u00eatre question  de lui dans les interpellations de AI. Grandin et surtout dans la r\u00e9ponse du miuistre de l'int\u00e9rieur. Le futur pr\u00e9sident de la r\u00e9publique, ou si vous aimez mieux , le futur empereur des Fran\u00e7ais se drape dans une sorte d'imp\u00e9n\u00e9trabilit\u00e9  dont il esp\u00e8re sans do-Jtc un grand effet pour la succ\u00e8s de sa candidature. Il ne fait \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale que de rares et courtes apparitions, se montre fort peu dans le petit nombre de salons qui sont ouverts. Ses allures ont enfin quelque chose de myst\u00e9rieux et de r\u00e9serv\u00e9 qui sent la lactique d'une lieue. Quant \u00e0 son cousin Bonaparte, qui s'est si chaudement mis en avant aujourd'hui el d\u00e9j\u00e0 dans d'autres circonstances, on assure qu'il n'agit pas dans l'int\u00e9r\u00eat anti-r\u00e9publicain que l'on suppose \u00e0 la conduite de son parent et qu'il ne veut que pr\u00e9server le nom des Bonaparte de l'indignit\u00e9 que beaucoup de gens voudraient faire peser sur lui. Ce jeune homme s'est acquis par des allures franches,un ton de sinc\u00e9rit\u00e9 remarquable et beaucoup de tact.les sympathies de l'assembl\u00e9e. Je vous ai parl\u00e9 du principal incident de la s\u00e9ance ou du moins, du plus orageux. Je n'ajouterai qu'un mol pour dire que les explicatisns donn\u00e9es  par M. Tb. Bac, an sujet du banquet de Passy, ont trahi net lemen t la scission qui divise les Montagnards; que le discours de M. Dufaure, minisire de l'int\u00e9rieur, est de nature \u00e0 rassurer les esprits sur la port\u00e9e de ces manifestations  extra-parlementaires dont on veut taire un \u00e9pouvantai! et que sous ce rapport M. Grandin a tr\u00e8s-bien fait de provoquer ces explications. L'assembl\u00e9a a accueilli tr\u00e8s favorablement les paroles du nouveau ministre de l'int\u00e9rieur qui a trouv\u00e9 le moyen de se moquer fort agr\u00e9ablement et du comte d'Alton Shee, l'ex-page de CharlesX,et des banquetcursde Passy, et de M. Louis Bonaparte, tout en restant dans les bornes de la mod\u00e9ration et des convenances.\nLa crise minist\u00e9rielle que jt vons annon\u00e7ais hier \u00e9tait bien r\u00e9elle. M. Goudchaux n'a pas voulu en d\u00e9mordre, il a vu dans le vole de la chambie sur la question des comptes du gouvernement provisoire, un vote d'hostilit\u00e9 contre lui, et personne au inonde n'a pu lui \u00f4ter celte id\u00e9e de l'esprit. Heureusement  pour le cabinet la \u00abrise ne s'est pas prolong\u00e9e au del\u00e0 de quelques  heures et on a trouv\u00e9 dans M. Trouv\u00e9 Chauvel un ministre des finances tout dispos\u00e9 a accepter l'h\u00e9ritage de M. Goudchaux. Il faudrait se f\u00e9liciter de cet empressement s'il \u00e9tait un indice de la situation satisfaisante des finances du pays; mais, h\u00e9las, je crains bien qu'il n'en soit rien et que M. Goudchaux n'ait profit\u00e9 du premier pr\u00e9texte qui s'est effort pour quitter une position qui devient chaque jour plus difficile en pr\u00e9sence de la diminution  progressive des recettes du tr\u00e9sor elde l'augmentation aussi progressive  des charges de l'Etat.\nOn a trouv\u00e9 tout aussi facilement \u00e0 remplacer M. Trouv\u00e9 Chauve! \u00e0 la pr\u00e9fecture de la Seine, que M. Goudchaux au minist\u00e8re des finances. M. Recurt,  le docteur Recurt \u00e9tait l\u00e0. Le maire de Paris \u00e9tait tout trouv\u00e9, on l'a pris et il ne s'est pas fait lircr l'oreille. M. Recurt est un r\u00e9publicain de la veille, et comme tel fort docile quand il s'agit d'une place eminente \u00e0 occuper. \nNOUVELLES D'ALLEMAGNE.\nLes nouvelles de Vienne que nous avons re\u00e7ues aujourd'hui sont de peu d'importance. Le 22 la situation \u00e9tait toujours la m\u00eame. On r\u00e9pand une foule de bruits les uns plus absurdes que les autres, que les journaux rapportent et d\u00e9mentent en m\u00eame temps. Le bruit qui avait connu que Windischgr\u00e0tz avait \u00e9t\u00e9 assasssin\u00e9 est \u00e9galement d\u00e9menti. Il para\u00eet cependant positif que l'arm\u00e9e hongroise n'arrivera pas \u00e0 Vienne. Vienne, 20 Octobre.\u2014 La d\u00e9putation hongroise envoy\u00e9e au licutenantfeldmar\u00e9chal  Auersperg avait pour mission de lui demander s'il combattrait les Hongrois conjointement avec Jcllachich. D'apr\u00e8s ce qu'on apprend, le comte Auersperg a r\u00e9pondu affirmativement, ce qui peut avoir essentiellement  contribu\u00e9 au mouvement r\u00e9trograde des troupes hongroises, qui sont trop peu nombreuses pour pouvoir se mesurer avec l'arm\u00e9e imp\u00e9riale concentr\u00e9e  devant Vienne, cl dont le chiffre s'\u00e9l\u00e8ve d\u00e9j\u00e0 \u00e0 90,000 hommes. Une autre circonstance para\u00eet encore avoir paralys\u00e9 l'action de l'arm\u00e9e hongroise,  celle qu'un grand nombre de militaires ont soutenu le principe que la Hongrie n'avait pas le droit de faire la guerre \u00e0 l'empereur d'Autriche.  La nouvelle que le corps diplomatique avait quitt\u00e9 Vienne est sans fondement. Jusqu'\u00e0 cette date, aucun envoy\u00e9 ne s'est \u00e9loign\u00e9 officiellement de la capitale. Les diplomates \u00e9trangers ont re\u00e7u de M. le ministre de TVesscnberg une lettre dans laquelle il les prie de vouloir rester \u00e0 Vienne jusqu'\u00e0 ce que l'empereur ait choisi d\u00e9finitivement sa r\u00e9sidence d'hiver. La protestation et l'appel de l'assembl\u00e9e resteront probablement sans effet, si la r\u00e9ponse que l'empereur a donn\u00e9e \u00e0la d\u00e9putation de Prague exprime  les v\u00e9ritables intentions du monarque. L'empereur l'a re\u00e7ue de la mani\u00e8re la plus gracieuse, mais il lui a d\u00e9clar\u00e9 qu'un arrangement \u00e9tait devenu impossible , et que des mesures \u00e9nergiques \u00e9taient d\u00e9sormais devenues  indispensables. Il a \u00e9t\u00e9 d\u00e9cid\u00e9 en haut lieu de cerner compl\u00e8tement  Vienne et de forcer par ce moyen les bourgeois \u00e0 proc\u00e9der eux-m\u00eames au d\u00e9sarmement des \u00e9tudiants et des prol\u00e9taires. ( Gaz. univ. tPAugsb.)\nNOUVELLE PROCLAMATION DE L'EMPEREUR.\nNous Ferdinand ler,1er, empereur constitutionnel d'Autriche, roi de Hongrie, etc., etc., adressons notre salut paternel \u00e0 lous nos fid\u00e8les peuple\u00bb. Profond\u00e9ment afflig\u00e9 de? sc\u00e8nes sanglantes qui depuis le 6 de ce mois ont fait de noire capitale et r\u00e9sidence de Vienne le th\u00e9\u00e2tre de d\u00e9sordres anarchiques,  nous avons \u00e9t\u00e9 forc\u00e9 de transf\u00e9rer momentan\u00e9ment notre r\u00e9sidence \u00e0 Ollmiilz. Nous ne sommes pas moins afflig\u00e9s d'\u00eatre dans la n\u00e9cessit\u00e9 de recourir \u00e0 des mesures militaires pour r\u00e9tablir l'ordre l\u00e9gal et prot\u00e9ger les citoyens qui n'ont pas pris parla l'insurrection ; cependant, nous voulons que ce moyen extr\u00eame que nous sommes forc\u00e9 de prendre ne soit employ\u00e9 qu'autant que cela sera n\u00e9cessaire pour r\u00e9tablir l'ordre et la s\u00e9curit\u00e9, pour prot\u00e9ger les citoyen\u00bb  fid\u00e8les et pour maintenir la dignit\u00e9 de notre tr\u00f4ne constitutionnel. Notre volont\u00e9 ferme et invariable est que les droits et les libert\u00e9s accord\u00e9es  \u00e0 nos peuples, bien que quelque\u00bb malveillants ou quelques gens \u00e9gar\u00e9s en aient abus\u00e9, ne re\u00e7oivent pas la moindre atteinte, et nous les confirmons et garantissons de nouveau par notre parole imp\u00e9riale. Nous voulons encore que les r\u00e9solutions prises par la di\u00e8te constituante\net sanctionn\u00e9es par nous, notamment celles concernant la suppression des rapports de suj\u00e9tion, l'affranchissement et l'\u00e9galit\u00e9 de la propri\u00e9t\u00e9 fonci\u00e8re contre une indemnit\u00e9 \u00e9quitable, reconnue eu principe par la di\u00e8te, soient maintenues et ex\u00e9cut\u00e9es en conformit\u00e9 de l'ordonnance rendue pr\u00e9c\u00e9demment  par nous. Enfin , nous voulons que l'\u0153uvre de la constitution , commenc\u00e9e par la di\u00e8te, soit continu\u00e9e sans interruption d'une mani\u00e8re qui assure les m\u00eames droits \u00e0 lous nos peuples, afin qu'elle puisse \u00eatre bient\u00f4t soumise \u00e0 ma sanction et conduite a bonne lin. Rendre la chose possible sera l'objet de notre plus vive sollicitude, et nous comptons \u00e0 cet \u00e9gard sur l'unit\u00e9, le bon vouloir et la loyaut\u00e9 \u00e9prouv\u00e9e de nos fid\u00e8les peuples. Donn\u00e9 dans notre r\u00e9sidence d'Olmiitz, le 19 octobre 1848. Ferdinand. Wessenberg. Prague, 19 Octobre.\u2014 MM. Tyl et Stanck se sont rendus hier \u00e0 Brunii comme d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s des membres de ladi\u00e8ted'Autriche qui se trouvent ici pour s'entendre avec leurs coll\u00e8gues del\u00e0 droite, qui se rendront dans celte villesur le lieu o\u00f9 si\u00e9gera dor\u00e9navant  la di\u00e8te, ainsi qne sur les mesures ult\u00e9rieures \u00e0 prendre  contre la majorit\u00e9 de Vieune. On est curieax desavoirquelle vil le sera propos\u00e9e. D\u00e8ssau, 17 Octobre. \u2014 La di\u00e8te a d\u00e9cid\u00e9 dans sa s\u00e9ance d'hier de supprimer  les ordres et d\u00e9corations, sur quoi M. le ministre Ilabicht a d\u00e9clar\u00e9 dans la s\u00e9ance d'aujourd'hui que le duc r\u00e9pugnait \u00e0 adh\u00e9rer \u00e0 cette r\u00e9solution.  11 n'existe, a dit le ministre, qu'un seul [ordre, qui est un ordre de la maison ducale, et le minist\u00e8re demande par cons\u00e9quent une r\u00e9vision de la r\u00e9solution prise hier. L'assembl\u00e9e s'est montr\u00e9e favorable \u00e0 celte demande,  se r\u00e9servant cependant le droit d'interdire \u00e0 lous les citoyens, et surtout aux fonctionnaires, la facult\u00e9 d'accepter et de porter des ordres.\nBerlin 25 Octobre.\u2014Apr\u00e8s des discussions r\u00e9it\u00e9r\u00e9es sur la politique  \u00e0 observer envers la chambre, M. de Pfuel a donn\u00e9 hier pour la troisi\u00e8me fois sa d\u00e9mission qui a \u00e9t\u00e9 accept\u00e9e \u00e0 une heure de relev\u00e9e. M. Brandebourg, qui \u00e9tait arriv\u00e9 de Breslau, \u00e9tait d\u00e9sign\u00e9 pour la pr\u00e9sidente du conseil. Il a refus\u00e9, et il a \u00e9t\u00e9 aujourd'hui  un instant question d'une minist\u00e8re dont M.Eichmanu serait pr\u00e9sident. Enfin M. de Pfuel, re\u00e7ut l'invitation pressante de retirer sa d\u00e9mission. M. de Pfuel,qui semble avoir l'intention de demeurer dans la voie constitutionnelle, a repris son portefeuille.  (Gaz de Cologne.)\nASSEMBLEENATIONALEDE BERLIN. S\u00e9ance de 23 october.\nLa discussion continue sur le paragraphe ler1er de la constitution, ayant trait au territoire prussien. Il s'agit de la position de la Pologne.\nM. le ministre de l'int\u00e9rieur d\u00e9fend le projet de la commission qui consiste  \u00e0 effacer le titre du grand-duc de Posen. Il invoque les trait\u00e9s de Vienne qu'il interpr\u00e8te dans le sens politique. En adoptant l'amendement Philipps, qui r\u00e9serve la question jusqu'au vote d'une loi d\u00e9terminant les droits garantis aux Polonais par les trait\u00e9s, la chambre se mettrait en oppotion  avec le parlcmcnlde Francfort qui n'a laiss\u00e9 debout que l'union personnelle.  M. le minisire recommande l'amendement Auerswald, qui distingue  entre la portion allemande et la portion polonaise du duch\u00e9, en mainlcnanl la lignede d\u00e9marcation. AT. Hartmann (droite) abonde dans le m\u00eame sens. Les Polonais, sous Napol\u00e9on, ont combattu pour l'oppression des peuples. M. Ploenni (pour l'amendement Auerswald). Nous sommes sur le point de r\u00e9unir 16 millions de Prussiens \u00e0 l'Allemagne. Nous ne pouvons nous laisser arr\u00eater dans celte grande \u0153uvre par 300,000 Polonais. M. Lisiecki. Dites, 800,000! (Bruit.) Apr\u00e8s plusieurs discours se rapportant \u00e0 des faits personnels et des rectifications  oiseuses, M. d'Ester, de Cologne, attaque avec \u00e9nergie la lignede d\u00e9marcation.ll pr\u00e9tend,que tandis que Willisen s'effor\u00e7ait d'amener la pacification  de la province,l'ordre fut envoy\u00e9 de Potsdam,au g\u00e9n\u00e9ral Colomb de faire marcher ses colonnes. (Sensation prolong\u00e9e. D\u00e9n\u00e9gation. Bruit. Tumulte)  Vous n'y croyez pas, Messieurs. J'ai de quoi prouver ce que j'avance. (Ecoutez! \u00e9coutez! Mouvement d'attention.) M. d'Ester donne lecture d'une lettre du g\u00e9n\u00e9ral-adjudant de Neiniiann, au ministre de la guerre de Reyher. Cette lettre, dat\u00e9e du 3 avril, fait mention de l'ordre dont il s'agit. (Longue agitation.) M. Scheele veut que, si l'on maintient le titre de grand-duc de Posen, ou conserve aussi les etc., etc.,., (ce qui \u00f4terait \u00e0 ce titre sa port\u00e9e politique). U. De Berg. A Francfort, on a propos\u00e9 un contract qu'il nous appartient d'accepter ou de ne pas accepter. Le parlement a pris une r\u00e9solution provisoire.  L'amendement Phillipps est donc dans le vrai, lorsqu'il propose d'ajourner \u00e0 notre tour la d\u00e9cision. L'honorable M. Aurswald, au contraire, tend \u00e0 prononcer d\u00e9finivement sur une question que le parlement a laiss\u00e9e ouverte. M. le ministre de l'int\u00e9rieur. La ligne de d\u00e9marcation seule est accept\u00e9e provisoirement,mais les r\u00e9solutions de la di\u00e8te germanique d'avril et de mai ont \u00e9t\u00e9 ratifi\u00e9es par le parlement. M. Lieuwkowski. On parle toujours de Berlin et de Francfort. Il faut consulter aussi la Pologne. Quant a la ligne de d\u00e9marcation, je crois savoir que des puissances \u00e9trang\u00e8res ont protest\u00e9 contre cette ligne qui constitue une injustice llagranlc(Mouvement.) M. le ministre des affaires \u00e9trang\u00e8res insiste d'abord sur ce que vient de dire le ministre de l'int\u00e9rieur, de la ratification des r\u00e9solutions de la di\u00e8tegermaniqnepar le parlement. Les trait\u00e9s de 1815 n'ont garanti aux Polonais que leur nationalit\u00e9. Il ne s'est jamais agi d'une question territoriale.  Les notes des puissances ne se sont rapport\u00e9es qu'aux droits \u00e0 garantir  aux habitants du duch\u00e9, pas autre chose. (Mouvements en sens divers.) Apr\u00e8s quelques observations de MM. Pelzer, d'Ester et Sommers, la cl\u00f4ture  est prononc\u00e9e. M. Ludieke, rapporteur, repousse lous Ici amendements et d\u00e9fend le projet de la commission. On proc\u00e8de au vote. M. le pr\u00e9sident. Je vais mettre d'abord aux voix l'art ler1er du lit. ler1er de la constitution. Il porte : \u00ab Toutes les parties de la monarchie dans leur \u00e9tendue actuelle forment le territoire prussien. \u00bb Adopt\u00e9 \u00e0 une forte majorit\u00e9. Est ensuite mis aux voix l'amendement Auerswald. Il a pour but de faire ajouter aux mots: dans leur \u00e9tendue actuelle , ceux-ci: en tant qu'elles font partie de l'Allemagne. Cet amendement est rejet\u00e9. (Longue sensation.) Un amendement longuement m\u00f6tiv\u00e9 de M. Brodowski vent maintenir au duch\u00e9 les institutions nationales garanties par les trait\u00e9s. Il fait une sorte d'historique des trait\u00e9s pour r\u00e9server en fin de compte le r\u00e9tablissement de la Pologne. Cet amendement est \u00e9galement rejet\u00e9. Enfin on arrive \u00e0 l'amendement Philipps dont voici la teneur : \u00abAux habitants du grand-duch\u00e9 de Posen sont garantis les droits particuliers  qui leur ont \u00e9t\u00e9 accord\u00e9s lors de l'annexion du grand-duch\u00e9 \u00e0 l'Etat prussien. Une loi organique \u00e0 promulguer en m\u00eame temps que celte constitution,  d\u00e9terminera ces droits. \u00bb Cet amendement est mis aux voix par assis et lev\u00e9. Les secr\u00e9taires comptent  les volants. L'amendement serait adopt\u00e9 par 177 voix contre 174. D'apr\u00e8s le r\u00e8glement, l'appel nominal est de droit. II a lien. M. le pr\u00e9sident annonce le r\u00e9sultat du vote. L'amendement est rejet\u00e9 par 164 voix contre 157. (Des cris \u00e9nergiques protestent contre le vote. Il doit y avoir erreur ! C'est impossible.' s'\u00e9crie-t-on de tous les c\u00f4t\u00e9s de la chambre. U r\u00e8gne une agitation extr\u00eame.) M. de Berg. Le d\u00e9put\u00e9 Riche a r\u00e9pondu oui, \u00e0 l'appel de son nom, puis,\napr\u00e8s avoir caus\u00e9 avec un d\u00e9put\u00e9 allemand de'Posen, il s'est approch\u00e9 dii bureau pour corriger son vote. (Ah ! ah ! tumulte.' M. Riebe. On m'a expliqu\u00e9 que les int\u00e9r\u00eats allemands souffriraient... (Agitation. Bruit. Tumulte. La gauche finit par applaudir. Cette manifestation  ironique force l'honorable membre \u00e0.quitter la tribune.) M. le pr\u00e9sident. S'il en est ainsi, je maintiens le premier vole du d\u00e9put\u00e9 Riebe. (Approbation.) M. Lisecki fait remarquer, que M. le pr\u00e9sident du conseil, bien que -oti \u00e9lection n'ait pas \u00e9t\u00e9 v\u00e9rifi\u00e9e, a pris part au vote. M. le g\u00e9n\u00e9ral de Pfuel invoque en sa faveur plusieurs pr\u00e9c\u00e9dents. M. le president. Messieurs, j'ai \u00e0 r\u00e9v\u00e9ler \u00e0 la chambre un fait important. (Profond silence.) Le bureau d\u00e9clare qu'il s'esl trompe. (Ah ! ah 1) Je vous prie messieurs de vouloir bien m'\u00e9conter. Ont r\u00e9pondu oui 172 membres ; non 173. (Bruit. Interruption Tumulte.) Mais le premier vote du d\u00e9put\u00e9 Riebe \u00e9tant celui que nous avons admis, il y a partage. (D\u00e9n\u00e9gations. Non ! non! il y a majorit\u00e9 pour!) Je me trompe, et j'en lais l'aveu. Le r\u00e9sultat d\u00e9finitif est celui-ci : l'amendement est adopt\u00e9 par 172 voix contre 72; (Bravos prolong\u00e9s \u00e0 gauche.) Apr\u00e8s quelques r\u00e9criminations provoqu\u00e9es par l'erreur du bureau, MM.de Daniels et Gessler, au milieu d'un tumulte effroyable, demandent \u00e0 l\u00e0 chambre de d\u00e9clarer que M. Riebe avait le droit de modifier son vote. M. le pr\u00e9sident. Ceci est une proposition nouvelle qui doit \u00eatre renvoy\u00e9e \u00e0 la commission de priorit\u00e9. (Applaudissements.) La s\u00e9ance est lev\u00e9e, au milieu d'une agitation indicible, \u00e0 trois heure* et demie. Cronstadt, 7 octobre. \u2014 Le prince Bibesco nous a quitt\u00e9s aujourd'hui, pour retourneren Moldavie. , MM. Eliod et Tell, membres du gouvernement provisoire roman , sont partis pour Francfort, afin de placer sous la protection  del\u00e0 nation allemande, la libert\u00e9 des peuples romans, menac\u00e9e par la Russie.\nDOUVELLES D'ITALIE.\nDans la s\u00e9ance du 20,1 a chambre des d\u00e9put\u00e9s de Turin, a continu\u00e9 la discussion politique. Le pr\u00e9sident Gioberti a pris place au bureau et a prononc\u00e9 un discours dans lequel il s'est attach\u00e9 \u00e0 justifier la conduitede l'administration dontil a fait partie, et il a remerci\u00e9 la chambre de l'honneur qu'elle lui a l'ait en l'appelant \u00e0 la pr\u00e9sidence; il en a tir\u00e9 cette cons\u00e9quence que tous les d\u00e9put\u00e9s partageaient ses sentiments et ses maximes politiques.\nPlusieurs d\u00e9put\u00e9s ont vivement pouss\u00e9 le minist\u00e8re \u00e0 la guer-, re, et leurs discours ont \u00e9t\u00e9 accueillis par des applaudisse-, ments, tandis que des rumeurs et des murmures ont souvent interrompu  ceux qui parlaient en faveur de la paix ou du moins qui voulaient s'en rapporter au minist\u00e8re pour le choix du moment  opportun de recommencer les hostilit\u00e9s. Un membre a adress\u00e9 au minist\u00e8re les interpellations suivantes: Quel est l'\u00e9tat moral de l'arm\u00e9e ? Quels Sont les rapports militaires avec les autres provinces du royaume d'ltalie? Quelles sont les relations avec Rome et la Toscane ? , Quelles sont les relations avec les puissances \u00e9trang\u00e8res? Le minist\u00e8re n'a pas r\u00e9pondu imm\u00e9diatement \u00e0 ces interpellations  et la discussion n \u00e9t\u00e9 continu\u00e9eau lendemain. \u2014 Les officiers hongrois de la garnison de Mantoue ont publi\u00e9  une d\u00e9claration dans laquelle ils disent quequoique Hongrois  ils entendent rester fid\u00e8les \u00e0 la cause de l'empereur. La Gazette Pi\u00e9montaiss du 21 octobre ne renferme aucune nouvelle. \u2014 On lit dans la Gazette de Zurich : e Des correspondances de Milan du 10 ne contiennent rien qui fasse pr\u00e9sumer une reprise des hostilit\u00e9s; elles ne parlent pas non plus de r\u00e9volte des troupes hongroises. \u2022 \u2014On \u00e9crit de Coire, (Suisse )20 Octobre. \u2014 Une lettre de Milan en date du 18 octobre annonce qu'il n'y a rien \u00e0 craindre pour la tranquillit\u00e9 de la ville. Il est arriv\u00e9 \u00e0 )iilan un g\u00e9n\u00e9ral (d\u00e9montais  et l'on dit que l'armistice sera prolong\u00e9 de quatre mois. On mande de la fronti\u00e8re que les troupes autrichiennes cantonn\u00e9es  dans la Valteline ont re\u00e7u l'ordre de >>e rendre \u00e0 Milan \u00e0 marches forc\u00e9es. Les troupes du Tessin se sont avanc\u00e9es ver\u00bb la fronti\u00e8re. Le colonel f\u00e9d\u00e9ral Ridera d\u00e9fendu aux r\u00e9fugi\u00e9s de porter des armes et a m\u00eame fait enlever les fusils de chasse aux Lombards qui sont munis d'une patente de chasse. Aujourd'hui, il est arriv\u00e9 ici une estafette venue de LuganO et adress\u00e9e au directoire. La Nouvelle Gazette de Zurich annonce que les repr\u00e9sentant\u00bb f\u00e9d\u00e9raux ont invit\u00e9 le gouvernement tessinois\u00e0 ordonner \u00e0 ceux des r\u00e9fugi\u00e9s italiens, au nombre de 314, qui se trouvent en de\u00e7\u00e0 du mont Ceniset qui re\u00e7oivent des secours du canton du Tessin d'\u00e9tablir leur domicile de l'autre c\u00f4t\u00e9 de la montagne, attend qu'il existait plusieurs indices que ces r\u00e9fugi\u00e9s m\u00e9ditaient une invasion en Lombardie. Le conseil d'\u00e9tat du canton du Tessin \u00bb d\u00e9f\u00e9r\u00e9 \u00e0 l'invitation des commissaires f\u00e9d\u00e9raux. \u2014On \u00e9crit de Trieste, le 14, \u00e0la Gazette d'Augsbourg: a Venise est de nouveau s\u00e9v\u00e8rement bloqu\u00e9e. Les 5 vaisseaux conduits \u00e0 Piranp ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9clar\u00e9s bonne prise et seront vendus la semaine prochaine. Le produit en sera distribu\u00e9 \u00e0 l'\u00e9quipage de la Bellone, qui l\u00e9sa pris. Plusieurs autres vaisseaux ont encore \u00e9t\u00e9 conduits a Pola et \u00e0 Pirano, entre autres deux qui \u00e9taient charg\u00e9s de b\u00e9tail et ont \u00e9t\u00e9 pris par la fr\u00e9gate la Guerriera, et un autre, qui \u00e9tait charg\u00e9 de volontaires papaux, a \u00e9t\u00e9 pris par le vapeur Dortea. Les vaisseaux fran\u00e7ais ont accompagn\u00e9 les n\u00f4tres de Pirano  jusqu'\u00e0 la hauteur de Venise et croisent maintenant dans ces eaux. \u00bb\nNOUVELLES D'ANGLETERRE.\nLondres, 25 octohre. \u2014 Comme on l'avait annonc\u00e9, un conseil  de cabinet a \u00e9t\u00e9 lenu hier au Foreign-Ojfice, tous les minis* Ires et le lord lieutenant d'lrlande assistaient \u00e0 ce conseil qui a dur\u00e9 plus de 2 heures. \u2014 Lord John Bussel) n fix\u00e9 \u00e0 demain la r\u00e9ception de la deputation  du congr\u00e8s de la paix de Bruxelles. M. Visschers, president  du congr\u00e8s, est arriv\u00e9 hier soir \u00e0 Londres; il a \u00e9t\u00e9 re\u00e7u par plusieurs personnes honorables qui l'ont conduit jusqu a son h\u00f4tel. _ \u2014 Le prince Adalhert de Bavi\u00e8re est arriv\u00e9 dimanche \u00e0 Douvres.  S. A. R. se rend directement \u00e0 Lisbonne par le paquebot de Southampton. \u2014La commission sp\u00e9ciale de Cloumel a termin\u00e9 lundi sa session en pronon\u00e7ant la peine des tra\u00eetres contre les trois accus\u00e9s  d\u00e9clar\u00e9s coupables de haute trahison par le jury, Slac-Manus, C. Donohe et Meagher. Avant le prononc\u00e9 de la terrible sentenee, chacun des trois condamn\u00e9s a adress\u00e9 \u00e0 la cour \u00b0 ,< courte allocution pour protester de son d\u00e9vouement \u00e0 1 Ir>a\u00bb~"}