{"@context": "https://www.europeana.eu/schemas/context/edm.jsonld", "id": "https://www.europeana.eu/api/fulltext/9200300/BibliographicResource_3000073479633/24ee7b1915dd45f10710d8c13a020658", "type": "FullTextResource", "edmRights": "http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/", "language": "de", "value": "\u00bb77\n<Zum Fr\u00fchlingsanfang des Jahres 1848. Von Hammer - Purgstall. Der Fr\u00fchling spro\u00dft, \u2014 unz\u00e4hlige Bl\u00e4tter treiben Mit Jugendkraft aus jedem Zweig hervor; Kein Aufenthalt \u2014 es kann zur\u00fcck nicht bleiben Der Oesterreicher in der V\u00f6lker Chor. Der Bl\u00fcthen Pracht wird bald sich reich entfalten, Als Brautgeschmeid des Gartens und des Hains; Im Bl\u00fcthenmond wird duftig sich gestalten, Der Bl\u00fcthenschmuck des neuen V\u00f6lkerseynS. Wenn dann im Herbst die AePfel roth sich streifen, Wann gold'ne Frucht des Pflegers sch\u00f6ner Lohn, Wird s\u00fc\u00dfe Frucht hester'schen Haines reifen Im Velkerglkck der Constitution.\n\u00ab! x ? \u00ab i\u00bb t \u00ab. (Ried tk. M\u00e4rz.) Von Adolph Fogliir. \u201eUnd ich mu\u00dfte fern seyn!\" M-lchthal. Da eS galt, mit Muth bewachen Bor Gefahr die theuern Schwachen, Einem HauS nur, Einem Thor Stand kein eig'ner Sch\u00fctzer vor: Denn ich mu\u00dfte fern sehn! Darf ich mich den Br\u00fcdern zeigen? Mischen mich in ihren Reigen? Da, was man erstreiten kann, Leicht ich, wie im Traum, gewann: Weil ich mu\u00dfte fern seizn!\nWenn die Enkel einst mich fragen Nach des M\u00e4rzes gro\u00dfen Tagen, Seufz' ich nur: Wer stand, \u2014 wer sank, Jedem ward ein hoher Dank; Doch ich \u2014 mu\u00dfte fern seyn!\nDem in seinen m\u00e4cht'gen Tagen \u00c4ch mit Spott aufS Haupt geschlagen, \u2014 DaS Unglaubliche geschah: Seht, er fiel, ist nicht mehr da; Und ich mu\u00dfte fern seyn! Gegen TodeSwaffen dringen, Wei\u00dfe Siegesfahnen schwingen, O, wie Lust die Pulse schwellt! Mir allein, nur mir vergellt : \u2014 Ach ! ich mu\u00dfte fern seyn!"}