{"@context": "https://www.europeana.eu/schemas/context/edm.jsonld", "id": "https://www.europeana.eu/api/fulltext/9200359/BibliographicResource_3000115929895/d890ff56140cceda7eff269b91e3d650", "type": "FullTextResource", "edmRights": "http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/", "language": "nl", "value": "IV 269.\nSamedi 11 Novembre 1848.\n19me Ann\u00e9e.\nPRIX DE L'ABONNEMENT PAR TKIMESIEB. Pour La Haye. . fl, 7\u2014) Payable nla province - 8\u2014) d'avance. PRIX DES IKSERTIONS. I\"\u00bb premi\u00e8res 5 lignes fl. 1.50 timbre Compris cl 20 cls. par ligne en sus.\nJOURNAL DE LA HAYE.\nBUREAU DE LA REDACTION \u00e0 La Haye , Spui, 11\u00b0 75. / BChEAUPOaaL'AiIO.-BISJIKKTI.ri.'tS / . ANNONCES, Chez M. van Weelden, libraire, Sp\\\u00ef et chei les H\u00e9ritiers Doorman, libraires,  Lange Ponte, \u00e0 La Haye. ' Les lettres et paquets doivent i.re envoy\u00e9s \u00e0 la direction tratvute f,ort.\nLA HAYE VENDREDI 10 NOVEMBRE.\nRevue Politique.\nConlre toute attenle et contrairement \u00e0 tout cc qui avait \u00e9t\u00e9 \u00ablit jusqu'\u00e0 pr\u00e9sent, le Moniteur de Prusse nous apporte aujourd'hui  la nomination officielle du minist\u00e8re compos\u00e9 par le comte de Brandenburg. Si nous en croyons une correspondance  de Berlin, une partie des membres de l'Assembl\u00e9e nationale qui avaient vot\u00e9 l'adresse au roi contre ce minist\u00e8re, regrettant \u2022e conflit qu'ils ont provoqu\u00e9 peut-\u00eatre involontairement, sont \u25a0revenus de leur opinion. On croit que la gauche elle-m\u00eame \"tiendra la discussion du budget pour se prononcer sur le nouveau  minist\u00e8re. On con\u00e7oit que les autorit\u00e9s soient fort inqui\u00e8tes  \u00e0 Berlin de l'\u00e9tat actuel des choses et que dansla journ\u00e9ede mercredi dernier toutes les Iroupes aient \u00e9t\u00e9 consign\u00e9es dans lescasnrncs et approvisionn\u00e9es de vivres pour plusieurs jours. Les d\u00e9bats dans l'Assembl\u00e9e nationale n'offrent aucun int\u00e9r\u00eat  ; les s\u00e9ances se passent en personnalit\u00e9s. Il est m\u00eame question \u00e0 Berlin de transf\u00e9rer le si\u00e8ge de la di\u00e8te dans une \u00abutre ville du royaume. Quoi qu'il en soit de cette derni\u00e8re nouvelle, il est positif qu'il sera pr\u00e9sent\u00e9 \u00e0 la chambre une proposition relative \u00e0 la s\u00fbret\u00e9 de ses membres. Tout le monde  est d'accord que, dans la situation actuelle, non seulement la discussion n'est pas libre.mais la vie des d\u00e9put\u00e9s est constamment  menac\u00e9e par la populace. Pour justifier ce que nous venons d\u00e9dire de la situation de cette assembl\u00e9e, nous citerons la proposition  qui vient de lui \u00eatre faite par un de ses membres, M. Scheid. La voici :\n\u00abL'Assembl\u00e9e nationale d\u00e9cide qu'il sera fait un devoir 'd'honneur de se retirer d'une assembl\u00e9e convoqu\u00e9e pour d\u00e9\u00bb  lib\u00e9rer une constitution, de concert aveo la couronne, \u00e0 tous \u2022ceux dont il n'y a pas \u00e0 attendre qu'ils contribuent avec \u2022abn\u00e9gation \u00e0 la formation d'une monarchie constitutionnelle, \u2022parce qu'ils sont partisans de l'absolutisme ou du r\u00e9publicanisme.  \u25a0>\nNous sommes aujourd'hui sans nouvelles directes de Vienne, niais la Gazette de Sil\u00e9sie nous fait conna\u00eetre la formation du minist\u00e8re dont M. de Wessenberg est le pr\u00e9sident sans portefeuille. \nUne correspondance de Boden (Tyrol) adress\u00e9e \u00e0 la Gazette universelle d'Augsbourg, du2novembre, nous apprend qu'un courrier venant d'Ollmiitz a pass\u00e9 par Botzen, porteur de l'adh\u00e9sion  de l'empereur \u00e0 une nouvelle prorogation de trois mois de l'armistice conclu avec le roideSardaigne.\nLa Gazeta Krakoicska qui se publie \u00e0 Cracovie, nous donne pour certaine la conclusion d'un trait\u00e9 de paix entre la Russie et et le chef caucasien Scharnil.\nLa Gazette de Sil\u00e9sie avait annonc\u00e9 avant-hier que la ville de Lemberg, dans la Gallicie, avait \u00e9t\u00e9 le th\u00e9\u00e2tre de tristes \u00e9v\u00e9nements.  Nous avions d'abord h\u00e9sit\u00e9 \u00e0 ajouter fui \u00e0 cette nouvelle,  qui malheureusement se trouve aujourd'hui confirm\u00e9e. Nous ajouterons que ce m\u00eame journal nous apprend que la tranquillit\u00e9 est r\u00e9tablie dans cette ville. S'il faut en croire un journal fran\u00e7ais, la Presse, une grande fermentation r\u00e8gne en ce moment d'un bouta l'autre de l'ltalie, tin nouveau mouvement se pr\u00e9pare; il n'est plus permisde conserver  le moindre doute \u00e0 cet \u00e9gard. Les journaux, surtout ceux de Turin , de G\u00e8nes et de Livourne, poussent ouvertement les Populations \u00e0 une insurrection g\u00e9n\u00e9rale contre les Autrichiens, \"t le Carri\u00e8re Livomese annonce que le g\u00e9n\u00e9ral Garibaldi, qui \u00abHait s'embarquer pour la Sicile , a re\u00e7u des nouvelles qui lui ont fait prendre imm\u00e9diatement la route de la Lombardie. En m\u00eame temps, le bruit courait \u00e0 Turin qu'\u00e0 la suite d'un engagement qui avait eu lien pr\u00e8s de Plaisance entre les Pi\u00e8montais  et les Autrichiens, le g\u00e9n\u00e9ral Pepe avait poursuivi les Autrichiens jusqu'\u00e0 Padoue, apr\u00e8s leur avoir pris huit canons. D'un autre c\u00f4t\u00e9, l'Opinione assure que l'insurrection gagne du terrain en Lombardie, que le colonel Apice s'est empar\u00e9 d'un bateau \u00e0 vapeur sur le lac Majeur, et que les 2,000 hommes qu'il commande entachasse les Autrichiens de Lucino.\nDans les circonstances actuelles, cet \u00e9tat de choses a de l'importance. L' Opinione de Turin du 3 annonce, d'apr\u00e8s une correspondance  de Civitia-Vecchia, que les condamn\u00e9s du bagne se sont r\u00e9volt\u00e9s dans la soir\u00e9e du 25 octobre, apr\u00e8s avoir r\u00e9ussi, on ne \u00abait comment, \u00e0 se procurer des armes. Le g\u00e9n\u00e9ral Zucchi est arriv\u00e9 \u00e0 la l\u00e8te d'un r\u00e9giment de chasseurs, quia \u00e9t\u00e9 oblig\u00e9 de faire feu trois fois sur les insurg\u00e9s avant de les ramener \u00e0 l'ordre. Du reste, on comprendrait mal la situation des partis en Pi\u00e9mont  si, s'en rapportant au dire des journaux, on allait croire qu'\u00e0 c\u00f4t\u00e9 du parti qui veut la guerre, les uns par pur patriotisme,  les autres par instinct r\u00e9volutionnaireou calcul r\u00e9publicain, il n'y a pasaussi un parti de la paix fort et compacte. Le parti de la guerre comprend les classes moyennes et en g\u00e9n\u00e9ral  la population des villes. Celui de la paix se compose de la Noblesse, d'unegrandepartie du haut clerg\u00e9, du haut commerce et des populations rurales. Par instinct belliqueux, le roi penche assez vers le premier, luoiqu'il n'ignore pas tout ce qu'il a \u00e0 craindre en s'en faisant Un levier pour l'affranchisement de l'ltalie. e qu'il ya de plus f\u00e2cheux, c'est que les dangers int\u00e9rieurs ne sont pas moindres popr lui. D'un c\u00f4t\u00e9, les id\u00e9es r\u00e9volutionnaires  gagnent du terra. * et minent sourdement le tr\u00f4ne ; de autre, celles de la r\u00e9action menacent de le sacrifiera leurs rancunes, en faisant passer sa couronne sur la t\u00eate de son fils, le duc de Savoie tout cela nous fait penser que la question italienne est loin e recevoir une prompte solution. Le roi a besoin qu'elle reste i uci.mte pour s'en fajrc une anne contre les deux grandes\nfractions qui le menacent, jusqu'\u00e0 ce que le temps ou une occasion  favorable lui permettent de surmonter les difficult\u00e9s qui l'environnent.\nL'Assembl\u00e9e nationale de France continue ses travaux avec une certaine intr\u00e9pidit\u00e9 , malgr\u00e9 les vides immenses qui se font remarquer sur ses bans. Avant-hier, elle a poursuivi la discussion  des budgets. Deux faits dignes de remarque ont signal\u00e9 cette s\u00e9ance. En premier lieu, c'est l'abandon pnr le comit\u00e9 des finances de presque toutes les propositions d'\u00e9conomie qu'il avait faites au budget rectifi\u00e9 de 1848. On a bien rogn\u00e9 par-ci par-l\u00e0 quelques-uns des traitements les plus \u00e9lev\u00e9s de la magistrature  sup\u00e9rieure et del\u00e0 diplomatie,mais l\u00e0 se sont born\u00e9es les r\u00e9formes pompeusement annonc\u00e9es. Une fois devant l'assembl\u00e9e  , on a compris l'inanit\u00e9 de ces r\u00e9ductions qui aboutissaient en d\u00e9finitive \u00e0 une \u00e9conomie de trois \u00e0 quatre millions sur un budget de pr\u00e8s de deux milliards. La commission s'est donc empress\u00e9e d'abandonner ses propositions, et l'assembl\u00e9e a laiss\u00e9 \u00e0 peu pr\u00e8s les choses comme elles \u00e9taient auparavant. La discussion actuelle des budgets en France, nieten parfuite \u00e9vidence  le ridicule de toutes ces tentatives d'\u00e9conomie, toujours faciles et brillantes en th\u00e9orie, mais cruelles et st\u00e9riles lout \u00e0 la fois en pratique. Nous disons st\u00e9riles, parce que, quelques millions de moins dans un budget ne constituent jamais de soulagement  appr\u00e9ciable pour un grand pays. Ces quelques millions  de moins r\u00e9duisent d'autant l'importance de la circulation  , et voil\u00e0 tout.\nLe second fait \u00e0 signaler dans cette s\u00e9ance, est la d\u00e9claration du ministre de la guerre qui,en pr\u00e9sentant un projet de loi pour l'appel sous les drapeaux de quatre vingt raille hommes de la classe de 1845, a annonc\u00e9 qup, vu l'\u00e9tat actuel des esprits, cinquante-cinq  mille hommes lib\u00e9rables au l\u00ab'janvier 18-49 seulement,  allaient \u00eatre imm\u00e9diatement renvoy\u00e9s dans leurs foyers. Cette d\u00e9claration a \u00e9t\u00e9 accueillie avec une v\u00e9ritable satisfaction par l'Assembl\u00e9e, non pas seulement \u00e0 cause de l'\u00e9conomie qui en r\u00e9sultera au budget, mais encore parce qu'on va vu una preuve de la confiance du gouvernement dans le mamtien de la paix publique.\nCette d\u00e9claration para\u00eet aussi avoir quelque peu rassur\u00e9 les esprits. Enfin il s'est fait avant-hier une halte dans le mouvevement  de baissequ'\u00e9prouvaientdepuisplusieurs jours les fonds \u00e0 la bourse de Paris. Mais il est fort \u00e0 craindre qu'elle ne soit que temporaire. Avant l'\u00e9poque fix\u00e9e pour l'\u00e9lection du pr\u00e9sident  de la r\u00e9publique, on ne peut gu\u00e8re en effet compter sur le r\u00e9tablissement de la confiance publique On signale toujours \u00e0 Paris de la division entre les gardes mobiles et la troupe de ligne. Cette division se traduit en rixes aux barri\u00e8res.\nVORMATION DU MINISTERE A BERLIN.\nUne ordonnance royale dat\u00e9e du 8 novembre et contresign\u00e9e par M. le comte de Brandenburg contient la formation du nouveau  minist\u00e8re. Voici comment il se compose: 1. Pr\u00e9sident du conseil: M. le comte de Brandenburg : 2. ministre  du culte et de l'instruction publique, M. de Ladenburg; 3. ministre de l'int\u00e9rieur, M. de Manteuffel, -4. ministre de la guerre, le g\u00e9n\u00e9ral-major de Strotha; M. Kisker continue les fonctions de ministre de la justice. M. le comte de Brandenburg est charg\u00e9 int\u00e9rimairement du portefeuille des affaires \u00e9trang\u00e8res. M. K\u00fcline, directeur-g\u00e9n\u00e9ral des contributions, est charg\u00e9 provisoirement  du portefeuille des finances.\nFORNATION DU MINIST\u00c9RE A VIENNE.\nLa Gazette de Sil\u00e9sie nous apporte aujourd'hui la formation du minist\u00e8re \u00e0 Vienne. Voici les noms des nouveaux ministres :\nM. Wessenberg, pr\u00e9sident du conseil sans portefeuille; le prince Schwarzenberg aux affaires \u00e9trang\u00e8res; Bach \u00e0 l'int\u00e9rieur;  Buehner \u00e0 la guerre; Kraus aux finances (cette nomination  n'est pas encore certaine); Mayer.pour l'agriculture et l'industrie  ; Bruck, au commerce et Helfert \u00e0 l'instruction publique. \nDOCUMENTS DIPLOMATIQUES.\nLe 2 de ce mois, M. le conseiller de l\u00e9gation chevalier de Neuwall  a remis au directoire f\u00e9d\u00e9ral \u00e0 Berne la note suivante en l'absence du ministre du vicaire de l'empire allemand. En voici la traduction :\nLa note que le haul directoire de la conf\u00e9d\u00e9ration helv\u00e9tique a remise, \u00e0 titre de r\u00e9ponse, le 8 de ce mois, au ministre soussign\u00e9 du vicaire de l'empire, motive une d\u00e9claration que le soussign\u00e9 a l'honneur de soumettre,  au nom du pouvoir central provisoire de l'Allemagne, \u00e0 LL. EExe. le pr\u00e9sident et le conseil ex\u00e9cutif du directoire f\u00e9d\u00e9ral. La publication pr\u00e9matur\u00e9e d'une partie de la note remise le 4 de ce moi\u00bb par le soussign\u00e9 a \u00e9t\u00e9 un \u00e9cart del\u00e0 r\u00e9gie qu'il faut regretter, et qui n'aurait  pas eu lieu si le d\u00e9sir de voir rappeler a la Suisse ses devoirs internationaux  ne se f\u00fbt pas manifest\u00e9 en Allemagne d'une mani\u00e8re aussi g\u00e9n\u00e9rale que pressante. La s\u00e9v\u00e9rit\u00e9 avec laquelle le haut directoire condamne cette trop prompte concession \u00e0 l'opinion publique ne rencontrera certainement aucune objection, si l'on peut esp\u00e9rer que dor\u00e9navant le directoire f\u00e9d\u00e9ral, \u00e0 son tour, observe consciencieusement les \u00e9gards que lui impose vis-\u00e0--vis  de l'\u00e9tranger la publication de ses n\u00e9gociations officielles. Il est permis de citer ici le fait qu'avant que le directoire n'e\u00fbt fait une r\u00e9ponse quelconque  \u00e0 la note du pouvoir central du 30 juin dernier, la di\u00e8te avait ouvert sur cette note une discussion qui a dur\u00e9 plusieurs semaines, et cela dans des termes qui auraient forc\u00e9 un repr\u00e9sentant de l'Allemagne \u00e0 quitter la Suisse, si alors il y en avait eu un. La gouvernement du vicaire de l'empire n'a aucun motif de dissimuler le sentiment de l\u00e9gitime indignation qui se manifeste dans la note du 4 de ce mois. Il a formul\u00e9 des plaintes, bas\u00e9es sur des faits, et demand\u00e9 par suite de ces plaintes, une r\u00e9paration pour le pass\u00e9 et des garanties pour l'avenir, tout en d\u00e9clarant que le refus d'obtemp\u00e9rer \u00e0 ces demandes entra\u00eenerait de graves cons\u00e9quences. Il l'a dit franchement et sans d\u00e9tour. Son langage a \u00e9t\u00e9 celui de la loyaut\u00e9, qu'ilse fera toujours un devoir d'observer dans ses rapports international!.. Ses repr\u00e9sentations partaient du fond de la question,\n mais elles \u00e9taient bas\u00e9essur les m\u00eames dispositions amicales cl sinc\u00e8res avec lesquelles l'Allemagne avait,peu auparavant,\u00e0 l'occasion de l'envoi du ministre du vicare de l'empire au directoir de la Suisse, exprim\u00e9 le d\u00e9sir d'entretenir  avec ce pays de durables relations d'amiti\u00e9. Actuellement encore, le pouvoir central ne craint pas de s'\u00eatre tromp\u00e9 en croyant le peuple suisse anim\u00e9 de chaleureuses sympathies pour l'\u00e9lan pacifique de l'Allemagne  ; toutefois , il avoue que la note du directoire du ode ce mois lui parait de nature \u00e0 justifier une pareille crainte. Si cette note avait \u00e9l\u00e9 con\u00e7ue dans un iaagage par lequel on d\u00e9montre dans les rapports de l'amiti\u00e9 le non fondement de plaintes articul\u00e9es , un pareil langage aurait convenu \u00e0 la Suisse : mais, \u00e0 la grande surprise du pouvoir central, ce langage ressemble  beaucoup plus \u00e0 celui que l'on tient quand on cherche avidement une occasion de troubler de bons rapports. En effet, si le baul directoire , qui, i son honneur, exprime hautement et d'une mani\u00e8re non \u00e9quivoques\u00bb d\u00e9sapprobation sur la r\u00e9cente insurrection dans le grand-duch\u00e9 de Bade , avait eu \u00e0 eet \u00e9gard des vues tout oppos\u00e9es, s'il avait regard\u00e9 l'entreprise  de Struve comme vn acheminement \u00e0 une existence politique plus \u00e9lev\u00e9e, il n'aurait pu s'exprimer avec plus d'amcrtume.Dans les archives de Suisse, il y a assez de documents qui t\u00e9moignent de la lenteur, de la condescendance  et m\u00eame de la complicit\u00e9 des autorit\u00e9s suisses aux actes ill\u00e9gaux  des r\u00e9fugi\u00e9s ; mais aucune collection de documents anciens ou uouveaux  ne fournira un exemple qu'un gouvernement s'attribue d'office le grand m\u00e9rite de ne pas avoir attis\u00e9 le feu qui mena\u00e7ait de d\u00e9truire l'ordre social dans un \u00e9tat voisin et ami. La note suisse croit devoir s\u00e9parer l'auguste  personne du vicaire de l'empire de ses conseillers ; il faut esp\u00e9rer qu'on peut, \u00e0 plus juste titre encore, s\u00e9parer dans plusieurs expressions de la note les v\u00e9ritables dispositions de la Suisse. Du moins le pouvoir central allemand cemptc-t-il en toute confiance sur l'opinion des nombreux citoyens  suisses, qui sont oblig\u00e9s de voir avec vu m\u00e9contentement non d\u00e9guis\u00e9  les men\u00e9es ill\u00e9gales, tol\u00e9r\u00e9es aux fronti\u00e8res de la Suisse, et dont le\u00bb sentiments, par cela m\u00eame qu'ils condamnent ce qui a \u00e9t\u00e9 tol\u00e9r\u00e9 si longtemps  , n'en sont pas moins v\u00e9ritablement r\u00e9publicains et patriotiques. Apr\u00e8s tant de d\u00e9n\u00e9gations du directoire f\u00e9d\u00e9ral, le gouvernement du vicaire  de l'empire doit renoncer compl\u00e8tement \u00e0 s'entendre avec lui sur la cause cl le motif des\u00e9v\u00e9nements qui se sont pass\u00e9s \u00e0 la fronti\u00e8re de la Suisse.  Il ne s'agit pas d'une contestation au sujet de principes; il ne s'agit pas du droit d'asile ni de la libert\u00e9 de la presse. La Suisse sait bien que des atteintes  \u00e0 ces droits ne peuvent pas partir de l'Allemagne. Elle a d\u00e9clar\u00e9 \u00e0 plusieurs reprises qu'elle ne souffrira jamais l'abus de ces droits; elle a reconnu  que le droit d'asile ne devait pas \u00eatre un m\u00e9tier pour la Suisse ni un \u00e9tat de guerre pour l'Allemagne, qu'il y avait une dff\u00e9rence entre un asile pour des gens poursuivis et un repaire pour des d\u00e9trousseurs de grande route.  Elle sail qu'on n'exige pas d'elle qu'elle pers\u00e9cute la presse, qu'il n'est pas question de journaux, mais des journalistes qui, domicili\u00e9s \u00e0 la fronti\u00e8re,  ne cessent de lanceren Allemagne les \u00e9crits les plus incendiaires. Elle sait enfin que le droit qu'a l'\u00e9tranger de se garantir contre de pareils m\u00e9faits ne peut d\u00e9pendre del\u00e0 question de savoir si les autorit\u00e9s suisses n'ont pas le pouvoir ou la volont\u00e9 de les emp\u00eacher.\nIl n'y a de contestation que sur des faits, et le haut directoire, pr\u00e9textant de son ignorance, exige qu'on lui fournisse les preuves qui \u00e9tablissent les accusations formul\u00e9es contre les autorit\u00e9s suisses. Mais une proc\u00e9dure contradictoire entre gouvernements sur des faits connus de tout le monde n'est pas dans les habitudes des peuples. Va-t-il quelqu'un qui r\u00e9voque en doute les men\u00e9es des instigateurs allemands en Suisse ? Y a-t-il quelqu'un  qui r\u00e9voque en doute la presse des r\u00e9fugi\u00e9s allemands ? L'Allemagne doit-elle prouver \u00e0 l'Europe les p\u00e8lerinages \u00e0 Muttenz, ou les r\u00e9unions dans la vall\u00e9e de la Birs, ou les armements des r\u00e9volutionnaires qui se poursuivent  impun\u00e9ment le long de la fronti\u00e8re \u00e0 Rhcinfclden , Zurzach , Goltlieben, Laufenbourg, etc, ?Si la Suisse ne trouve pas assez \u00e9vidents des faits qui sont \u00e0 la connaissance de tout le monde, pour proc\u00e9der, par suite de leur notori\u00e9t\u00e9 publique, aune enqu\u00eate \u00e0 l'effet d'y mettre vn terme, il nest pas digne d'une grande puissance comme l'Allemagne de fournir les preuves qu'on lui demande. Ce sont les rapports internationaux qui d\u00e9cident en pareil cas. Si la Suisse n'attache pas elle-m\u00eame assez de prix \u00e0 maintenir  intactes les bonnes relations avec l'Allemagne, celle-ci ne saurait \u00eatra en doute sur la marche qu'elle a \u00e0 suivre. La note suisse s'\u00e9tend sur la situation  politique de l'Allemagne et y trouve l'explication naturelle de la derni\u00e8re tentative d'insurrection dans le grand-duch\u00e9 de Bade; elle d\u00e9signe  m\u00eame cette derni\u00e8re, malgr\u00e9 les circonstancesqui l'ontaecompagnee, comme le r\u00e9sultat du m\u00e9contentement qui r\u00e9gnait dans une partie de I'AU lemagne. Il nest pas \u00e9tonnant que le haut directoire, que les gouvernements  allemands n'ont jamais trouv\u00e9 inform\u00e9 sur los mouvements du parti radical en Suisse, n'ait pas \u00e9t\u00e9 exactement renseign\u00e9 sur ceux du parti radical  en Allemagne. Bien que plusieurs contr\u00e9es de l'Allemagne aient eu \u00e0 lutter contre de violentes secousses, cela ne change rien \u00e0 la si d\u00e9plorable exp\u00e9rience qui a \u00e9t\u00e9 faite, que le triomphe de la loi et de l'ordre, loin d'avoir  \u00e9t\u00e9 favoris\u00e9 par la Suisse, a plut\u00f4t \u00e9t\u00e9 paralys\u00e9 par elle, et que depuis plusieurs mois l'Allemagne souffre un tr\u00e8s grand pr\u00e9judice uniquement parce qu'on accorde \u00e0 une bande de.r\u00e9fugi\u00e9s un asile tranquille ou du moins peu ou point surveill\u00e9 tout le long de la fronti\u00e8re suisse.\nLe soussign\u00e9 est charg\u00e9 de notifier \u00e0 VV. EExc, que le gouvernement du vicaire de l'empire, qui n'attend plus un heureux r\u00e9sultat d'un \u00e9change de notes ult\u00e9rieur sur l'objet en question, n'envisage pas la note du 5 de ce mois comme une r\u00e9paration suffisante au sujet des plaintes qu'il a articul\u00e9es.  11 est tr\u00e8s dispos\u00e9, il est vrai, \u00e0 regarder la communication du directoire,  que les cantons limitrophes avaient retir\u00e9 spontan\u00e9ment le droit d'asile aux r\u00e9fugi\u00e9s compromis dans la seconde insurrection dans le grandduch\u00e9  de Bade, et plac\u00e9 les autres sous la surveillance sp\u00e9ciale de la police, comme le commencement d'une ligne de conduite plus convenable.  Mais outre qu'il s'agit de savoir si l'ex\u00e9cution de ces mesures est assur\u00e9e, ce qui n'est point encore confirm\u00e9 parles rapports les plus r\u00e9cents, la note fait si peu de cas des d\u00e9marches pleines de confiance et des justes demandes de l'Allemagne que le pouvoir central ne croit plus pouvoir satisfaire \u00e0 ses devoirs par de simples n\u00e9gociations. Il s'est vu forc\u00e9, \u00e0 son grand regret, de prendre des r\u00e9solutions et des mesures qu'il appartenait aux autorit\u00e9s souveraines de la Suisse de d\u00e9tourner. Il ne fera pas plus que ce qui est n\u00e9cessaire pour atteindre s\u00fbrement son but, mais ni moins non plus. 11 ne cessera d'attacher un grand prix aux relations amicales avec la conf\u00e9d\u00e9ration suisse et de manifester ces dispositions partout  o\u00f9 ses devoirs vis-\u00e0-vis de l'Allemagne ne s'y opposeront pas imp\u00e9rieusement.  Il d\u00e9sir\u00e9 vivement ne pas mettre \u00e0 ex\u00e9cution ces r\u00e9solutions avantque leurs cons\u00e9quences soient pr\u00e9judiciables aux habitants des deux pays; le soussign\u00e9 \u00e0 l'ordre de s'y pr\u00eater d\u00e8s qu'il recevra une r\u00e9ponse favorable  et conciliante aux demandes faites par le pouvoir central et r\u00e9it\u00e9r\u00e9es  actuellement dans toute leur \u00e9tendue. Le soussign\u00e9 vient de s'acquitter compl\u00e8tement de sa mission, et en donnant  cette derni\u00e8re d\u00e9claration sur l'objet en question, il saisit l'occasion, etc. Berne, le 23 octobre 1848. lUvsAtrx."}