{"@context": "https://www.europeana.eu/schemas/context/edm.jsonld", "id": "https://www.europeana.eu/api/fulltext/9200333/BibliographicResource_3000059014824/c543f588215728721312087ad5702768", "type": "FullTextResource", "edmRights": "http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/", "language": "de", "value": "priv. B\u00f6the f\u00fcr Tirol und Bivarlbcrg. ^ \u00c4\u00ab\u00ab\u00bbkr\u00bb\u00f6e Dienstag, den 12. Dez. 1848.'- - ^\n^---^. Vom lJ\u00e4nner l3tS angefangen.\u00abrschejat der B\u00f6the f\u00fcr Tirol und Worarlbera ohn^ Preiserh\u00f6hung mit Ausnahme d^i Sonn- und hohe\u00ab Aestra\u00e4e, an weichen beim Eintritt au\u00dferordentlich wich-tiger EretgniL\u00ab, ei\u00bb Abendblatt wir bisher den Titl. Srn. Abonnenten ohne Pceis-Erh\u00f6huna geliefert wird. Der Preis bleibt wie bisher v\u00bberte lj\u00ab v rig 2 ft. ZV kr., halbj\u00e4hrig ? fl. C. M. \u2014 Der Preis des Tiroler Bo then \u00bber Post bezogen ist bei 0 maltger Expedition w\u00f6chentlich inklusive Ps>? geb\u00fchr ohne alle weitere fr \u00bbher wie immer benannten Spesen hatbi\u00e4b rig 5 A. 42 kr. E. Vt. wie bisher. \u2014 Die Couvcrtgeb\u00fchr bleibt unver\u00e4n dert 2V kr. C- M. viertelj\u00e4hrig, und \u00bb0 kr. C M halbj\u00e4hrig, daher das Exemplar halbj\u00e4hrig per Post unter Cou\u00bb vert 6 fl. 22 kr. E. N. \u2014 Die Bestellungen wollen gef\u00e4lligst bei dem n\u00e4chstgelegencn Postamte, oder mit Einsendung des Betrage\u00bb b\u00abi der l\u00bbdl k. k. Oherv\u00bbstamt\u00ab-gettungS-SL\u00bbediti\u00bbn gemacht werden.\nOe^terreichtfche ZRouttrchie. > Durch ein kaiserl. Haudschreiben \u00abI^o. Olm\u00fctz 1\u00bb D\u00bbz. wird-Graf Moritz Dietrichstein seiner W\u00fcrd\u00bb als Oberst\u00bb K\u00e4mmerer enthoben und ihm vom Kaiser, in dankbarer Aner-kenutiug der Ihm und Sei\u00ab\u00ab\u00bb\u00ab Hause geleistetknlrrue\u00ab Dienste da\u00bb Gro\u00dfkreuz des St. Stephans-OrdeaS verliehen\u00bb ^ S\u00bb. t. t. apostoll Majest\u00e4t haben laut allerh\u00f6chste\u00bb Kabi-\u00bb\u00ab\u00bb\u00abschreidens vom 4. Dez. d. I. dem Hrn. Trzbischofe zu Earlowitz, Joseph Rajachich, Allerh\u00f6chstihren Orden der - eisernen Krone erster Klasse huldreichst zu verleihen geruhet. . Se. k. t. Majest\u00e4t haben mit allerh\u00f6chster Entschlie\u00dfung \u00bbom 4. l. M. auf Vortrag des MinisterrathcS den Ministe-rialrath Michael RueSkefer Ritter von Welleuthal, zuunUnter-staats-Sekret\u00e4r im Ministerium f\u00fcr Handel, Gewerbe und \u00f6f fentlich\u00bb Bauten zu ernennen^geruht. . : Berichtig u'n g. . ^ Es ist eine alte, auf die Nothwendigkeit gegr\u00fcndete Vor schrift, da\u00df bei einer operirenden Armee nebst dem Oberbe fehlshaber auch noch ein kommandirender General f\u00fcr den administrativen Theil dem sogenannten Ar\u00bbnee-Gkncras-Kom-mattd\u00f6 angestellt werde. '\" Zu diesem Posten haben Se. Durchlaucht der Hr. Feld-marschall. und Armke-Ober-Koinmandant F\u00fcrst ZLinVisch-gr\u00e4tz^diN'Hrn. Feldinarschall-Lie\u00fctenant Gruber ernannt.' Die\u00df zur Vtrichtigung der in veischie'denin'Blattern ei>t-halrenen N\u00e4chricht, \u201ela\u00df Se. Durchlaucht der Feldmarfch'all F\u00fcrst Windischgr\u00e4tz das Ober-Kommando niedergelegt habe.\" Tir\u00f6k. Innsbruck, den l I. Dez. Im Nachtrage zu unserem Akiikel \u00fc<!o. Innsbruck den 8. Nov. in Nr. l7tt un seres Blattes theilen wir mir, da\u00df an derParade bei Geleg-n-' heil der kirchl.Feier der Thronbesteigung Sr.Majcst\u00e4t auch tie Wiltau^rSch\u00fctzen-Konip., welche die Ehrehar, den Bruder Sr. jetzt regierenden Majest\u00e4t, Erzherzog Ludwig Viktor ihren Hauptmann zu nennen , Theil nahm, und mit dem k. k. Mi lit\u00e4r und der Innsbrucks Nationalgarde in sch\u00f6nster Haltung vor dem Hrn. G. M. Eiiatschec? und den \u00fcbrigen Hrn. Stabs offizieren defilirte. ilnter den von Sr. Majest\u00e4t dem Kaiser ncueclich (unterm 3i). Nov.) mit Ordcn belheiligten Offizieren unserer \u00bbArmee, erhielt auch der Major Graf Castiglione unsers vaterl\u00e4ndi schen Kaiscr-Jager-Regiments, den Orden der eisernen Krone dritter Klasse. B\u00bbHen, den 10. Nov. Zur Vermeidung von Entstellun gen und Uebertreibungen unserer j\u00fcngsten Erlebnisse ersuche ' ich Sie folgende unparteiische Erz\u00e4hlung derselben in Jhrge-- sch\u00e4tzteS Blatt aufzunehmen. Die hiefigen Geb r\u00fcder Schwarz, P\u00e4chter der Karli, schen Brauerei, hatten in letzter Zeit auf mehrfache Weise die Ungunst der nahen Bev\u00f6lkerung auf sich gezogen, und den Beh\u00f6rden waren seit einigen Tagen verschiedene Anzeigen zu gekommen, die auf gestern einen gewaltlh\u00e4tigcn \u00c4usbruch dieses Vclkvunwillens besorgen lie\u00dfen. Das l. k. KreiSamt forderte daher das hiesige provisorische Naticnalgartc-Kcmmando auf, die n\u00f6thigen Ma\u00dfregeln zu treffen, um etwaigen Unordnungen zu sieurrn, Personen und Eigenthum zu schlitzen. Der Nationalgarde - VcrwaltungSrath hielt es f\u00fcr seine Pflicht dieser Aufforderung zu entsprechen, und beschlo\u00df ein stimmig beim ersten ?uu,ult s\u00e4mmtliche f\u00fcnf Kompagnien vor dem Schls\u00dfstand\u00fcZid\u00e4ud's Zu versammeln und dori die wntttn Verf\u00fcgungen dr\u00bb k. k. KreiSamtrs abzuwarten.\nUm das gesammie Korps von diesen Dispositionen unvde-r\u00abn pflichtgem\u00e4\u00df.n Zwcck zn verst\u00e4ndigen, wurde im gro\u00dfen S\u00e4le VeS Merkantilmagistrates auf vorgestern eine'allg. Ver sammlung veranstaltet, in welcher zwar viel-Garden ihren Un willen \u00fcber das Benehmen der Geb. Schwarz anSsprachen, wo bei aber die Ordnung und Disciplin nicht im geringsten ver letzt w\u00fcrde. Auch der gestrige Tag verlief ganz ruhig. Die Gebr\u00fcder Schwarz hatten sich in aller Fr\u00fche von hier entfernt, vor dcr Karlischen Brauerei war k. k. Milit\u00e4r aufgestellt, und die \u00f6f fentliche Ordnung wurde keinen Augenblick gest\u00f6rt. Heute h\u00f6rte man von allen Seiten die un\u00fcberlegter Weife statlzefundenett Drohungen mi\u00dfbilligen, und alle Gutgesinn ten sprechen offen ihren Abscheu gegen jeden Akt gewaltsamer Selbsth\u00fclfe aus/ wogegen eine Vorstellung an'S Ministerium' um Abh\u00fclfe mancher Uebelst\u00e4nde, wodurch die Aufregung hervor gerufen wurde , allgemein gebilligt wird. Vorarlberg! Bregenz, den s. Dez. Nicht zu den geringsten \u00dcberraschungen des erelgni\u00dfreichen und wechsel vollen Jahres geh\u00f6rt die, welche uns der Morgen des 7.DeZ. brachte. ' Das Gef\u00fchl der Liebe f\u00fcr den verehrten, g\u00fctigen Ferdi nand wollte lange nicht daran glanbcn, da\u00df Er nun aufgc-h\u00f6rt habe, unser Kaiser zu sein. Ohne sie genau zu kennen, ehren wir die Gr\u00fcnde, die Ihn leiteten , sie k\u00f6nnen nur edle und hochherzige sein, wie es vio waren, welch\u00bb bisher feine H\u00e4ndlungen bestimmten. Unsere Liebe und Verehrung wird Ihm folgen, wohin immer Er, um auszuruhen von den gewaltigen St\u00fcrmen diesc\u00f6 Jah res, gehen mag, und sollte Er, was wirhoffen, Seine Schritte wieder unsern Th\u00e4lern zuwenden, so wird die Liebe, welche Ihm j\u00fcngst in den Tagen der Bedr\u00e4ngni\u00df zum Trost- ge-- reichte. Ihn ebenso h-rzlich empfangen, wenn gleich Er vom Throne herabgestiegen ist. Ader freudig begr\u00fc\u00dfen wir auch Seinen Nachfolger, denn in Seinem, hier feierlich unter Ge-sch\u00fcheSfalven verk\u00fcndeten Manifeste finden wir die B\u00fcrg schaft k\u00fcnftiger Wohlfahrt, die Er austauen will auf den Grundlagen wahrer Freiheit, unter der Theilnahme der Ver^ treter des Volkes, bei Gleichberechtigung aller Staatsb\u00fcrger lind Anerkennung des Verdienstes in allen St\u00e4nden. Wir ' vertrauen auf Ihn , da\u00df Er die freien Institutionen unseres Vaterlandes, mit denen der Name Ferdinand ruhmreich ver bunden Ist, sch\u00fctzen, und ihre zeitgem\u00e4\u00dfe (Entwicklung f\u00f6rdern werde, auf da\u00df die Verfassung \u00bb der wir entgegen sehen, zur heilbringenden Wirklichkeit werde. In dieser sch\u00f6nen Hoffnung begr\u00fc\u00dfen wir den jungen kr\u00e4f tigen F\u00fcrsten, den Gott segne! Es m\u00f6ge zu Ihm dringen und Jhi\u00ab erfreuen der tausend\u00ab stimmige Ruf, der gestern Nachts bei dein von der National garde und dem Sch\u00fctzenkorps veranstalteten gro\u00dfen Fakel-zuge in den Gassen unserer Stadt ert\u00f6nte: Heil unserm konstitutionellen Kaiser Franz Joseph! \u00c4Zlett. Laut der Wiencr Ztg. ist am 7. d. M. Johann , Hor-.\u00fcth aus (5sod\u00bbo, Ocdcndiirger Komitat in Ungarn ge b\u00fcrtig, 44 Jahre alt, katholisch, ledig, \u00abchmiedgesell von Profession und auSdlenter Kapitulant des Jilfv.ntcrie-Regi mentes Erzherzog (?rnst wegen NichtauSlieferung eines au>Z dem kaiserl. Zeughaus ktttwcndctcn Karabiners sammt 27 scharfen Patronen kriegSrechtlich zum Strang verurtheilt und sofort erschossen worden. (Wien. Ztg-^ Der Kaiser Franz Josi-ph hat den G.M. Graf Gr\u00fcnne zu seinen, Generaladjutanten, dann die Majore Graf Men\u00f6dorf und Anton Schwarzl zu seinen Fl\u00fcgeladjntanten ernannt. Wien, dkn 4. Dez. Die Ernennung des ^aronCulmei: zum Minister ist sehr bkdtMungSvyY, E\u00fc ist die\u00df der erste"}