{"@context": "https://www.europeana.eu/schemas/context/edm.jsonld", "id": "https://www.europeana.eu/api/fulltext/9200300/BibliographicResource_3000051782516/b6be9548af636467744e1e75579e69cd", "type": "FullTextResource", "edmRights": "http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/", "language": "de", "value": "\u00ab\u00bbo\u00bb\u00bb\u00ab\u00abe>t. l\u00e4hriA 2^!. . ^ . !\u00ablj!h\u00bbi\u00ab t ?. Nkr. T. M\u00bb - '. ' ' Mch Z0 kr E. M. ' . > Tigli\u00ab\u00bb\u00ab P-fi\u00bblr^\u00ab>\u00bbVG\u00bb tnz S\u00bb. S M. brig 4 fi. M. ljihrig 2 fi C. M\u00bb -Inserate all\u00ab Art \u00bbrrtm Ei\u00ab\u00ab jgz.StbShr f\u00fcr \u00bb\u00ab einspaltig\u00bb Prtit^il\u00ab t\u00abt ig\u00abr Emdr\u00fcckuag 4 kr. F\u00fcr die >\u00ab\u00abite \u00ab\u00bb5 Witderhohluig jedesmal 2 kr. 8\u00bbI\u00ab>\u00abch f\u00fcr igc Ei\u00bbr\u00fcik\u00bb\u00bbg S kr. <l. M.\nMotto: \u00ableich\u00ab\u00ab Richt f\u00c4 \u00bblt.\n^ Iahrg\u00ab\u00abg. \u00bberwaltnng. I\u00bb all\u00ab\u00ab A\u00bbg\u00ablege\u00bbheltea, \u00bbelch\u00ab \u00bbi\u00ab La\u00ab\u00abl-t\u00bbug \u00bb\u00ab\u00ab Zooraal\u00bb betreffe\u00bb, wie Z\u00bbs\u00abrat\u00ab \u00bb. s. \u00ab. bittet mi\u00bb fich ia frautir-te\u00bb \u00abrieft\u00bb aa da, \u00abrp>t>itio\u00bb,-Bi,reaa, Stickt, W\u00bbllj\u00abil\u00ab ?ir. ?76, zu adresprca\u00bb Akedactio\u00ab. Nrie^e \u00bbad Mittheilangea, welch\u00ab fich \u201ef di\u00bb Redaction bezi-h-\u00bb, dittet maa a\u00bb da\u00bb Siedac-tio\u00bb\u00ab-\u00abi.r\u00bba, \u00abichlmartt Nr. U\u00ab, dritte\u00bb Stock, se\u00bbdea j\u00bb \u00aboll\u00ab.\nSS-\nWien, Samstelg den T. Septelnber\n\u00bb848.\nVom ersten September angefangen, wird unser Journal durch gedr\u00e4ngtere Eintheilung deS Satzes um ein Niertheil mehr Tert \u00bbltcn, als bisher. Auf diese We.se k\u00f6nnen wir unsern Lesern neben dem Fuielleton, f\u00fcr welches bedeutende Kk\u00e4ste gewonnen sind, noch die Berichte vom und Auslande, so wie die Neuigkeiten des Tages in der gr\u00f6\u00dften Vollst\u00e4ndigkeit bieten. ' Wir glauben somit allen Anforderungen des Publikums an ein Journal in Bezug auf Mannigfaltigkeit, Inhalt und Ausdehnung gen\u00fcgen snnen. Ungeachtet dieser Vermel rung an Tert, welche einer Vergr\u00f6\u00dferung des Formates \u00abm ein Mertheil gleich k\u00f6mmt, und den \u00bbrch nothwendig erh\u00f6hten Kosten, bleibt das Abonnement f\u00fcr Wien im Preise von K fl. ganzj\u00e4hrig. Die Ausendung in die Stadt und die Vorst\u00e4dte wird mit 5 kr. C. M. monatlich bewnd.rs berechnet. > ' Der Preis d r einzelnen Bl\u00e4tter, vom 1. September angefangen, ist S kr. C. M.\nWien de\u00ab \u00ab.September. \u00e4hrend wir diese Zeilen schreiben, wissen wir noch die definitive Entscheidung der Rcichsvcrsammlung \u00fcber mste und wichtige Frage, welche seit vier Wochen den nstand ihrer Berathung bildet, und die endlich gestern n in dem Chaos aller sie verwirrenden VerbesserungS-chl\u00e4ge zur Abstimmung gekommen \u00bbst. Die Kammer hat gestern einstimmig die Aufhebung der Unterth\u00e4nigkeiis-\u00e4ltnisse unv aller damit verbundenen Lasten beschlossen, hat dadurch dem von dem Geiste der M\u00e4rzrevolution amirten Grundsatz die gesetzliche Weihe verliehen. Aber ebenSsrage der Entsch\u00e4digung ist von der Versammlung immer nicht mit Bestimmtheit und in ihrer thats\u00e4chli-Anwendung gel\u00f6st worden. W\u00e4hrend sich die Kammer einstimmig f\u00fcr den Grundsatz ausgesprochen, da\u00df f\u00fcr der b\u00e4uerlichen Lasten eine Entsch\u00e4digung gezahlt wer-oll, stimmten sp\u00e4ter 144 Mitglieder gegen jede Art von h\u00e4dl'gtwg. welche Minorit\u00e4t, wenn maa die 36 Stim-welche sich ia dieser Frage der Abstimmung enthielten, rechnet, in der That eine Mehrheit gegen das Mini-m bildet, das von der Bejahung der Entsch\u00e4digungs-e seinen Fortbestand abh\u00e4ngig gemacht hat. Anderer wurde zuerst der Grundsatz der Entsch\u00e4digung durch Stast mit einer Mehrheit von 5V Stimmen gegen Willen deS Ministeriums angenommen, sp\u00e4 ter durch ein h\u00f6chst beklagenswerthes und anst\u00f6\u00dfiges ihren dieser Beschlu\u00df wieder umgesto\u00dfen, und dadurch \u00bbestigste Widerspruch eines gro\u00dfen Theils der Versamm-hervorgerufen, welcher sich in der heutigen Si-durch einen neuen Antrag Geltung zu verschaffen suchte. Fragen wir nun nach den Ursachen dieser traurigen rspr\u00fcche und sich selbst aufhebenden Beschl\u00fcsse einer \u00abnmlung, von welcher man doch mindesten\u00ab f\u00fcr einen\nTag eine gewisse Folgerichtigkeit in ihren Handlungen zu e\u00bbwanen berechtiget ist, so finden wir dieselben vor allen in der Gesch\u00e4ftsordnung, und in der mangelhaften Bil dung der Parteien. Die Gesch\u00e4ftsordnung, welche den Gang der Debatte regeln , vereinfachen und leiten sollte, legt ihr nach Bcli.ben ihrer Ausleger jeden Augenblick hemmende Fesseln und Bleigewichte au. Mit dieser Gesch\u00e4ftsordnung in der Hand kann der Vorsitzer einen beherrschenden Ein-fiu\u00df auf die Entschl\u00fcsse der Kammer aus\u00fcben, und einzelne Mit glieder k\u00f6nnend\u00bb ganze Versammlung terrorisiren.Leider hat Herr Str obach in den letzten Tagen von den ihm durch die Gesch\u00e4ftsordnung einger\u00e4umten gro\u00dfen Vorrechten nicht immer mit jener weisen M\u00e4\u00dfigung und unbestechlichen Ge rechtigkeit Gebrauch gemacht, die wir bisher an ihm achten lernten. Dadurch konnten die Parteien ihren Memungen und Grunds\u00e4tzen nicht auf nat\u00fcrlichem Wege Ausdruck verschaffen, und suchten in unparlamentarischen Ausbl\u00fcchen und in regle-m ntswidrigen Antr\u00e4gen \u00bbhr Recht zu bewahren. Den Par teien hingegen fehlt es an geh\u00f6riger fester Leitung, an \u00fcber legenen K\u00fchrern, welche ihnen Richtung und Ziel geben k\u00f6nn ten. Bei der eigenth\u00fcmlichen Zusammensetzung, den wider strebende\u00bb, zum Theil auch willenlosen Bestandtheilen unse rer Kammer konnten die Parteien, au\u00dfer in Nationalu\u00e4ts-Fragen, bisher nicht als die scharfauSgepr\u00e4gten Organe be stimmter und klar ausgesprochener Grunds\u00e4tze gelten. Ja einer so hochwichtigen Krage aber, wie die welche gegenw\u00e4r tig berathen wird, h\u00e4tte jede Partei in einer Privat-Eonferen\u00bb sich im Voraus \u00fcber die Haltung einigen sol le\u00bb, welche sie in der \u00f6ffentlichen Debatte einnehmen wollte. ES w\u00e4ren dadurch alle jene \u00e4rgerlichen Austritte und verwirr ten Abstimmungen vermieden worden, welche die gestrige De batte f\u00fcr den Zuh\u00f6rer so peinlich gemacht haben. Auch das Ministerium w\u00e4re auf diese Weise nicht ia die falsch\u00ab\nStellung gerathen, in der eS sich in diesem Augenblick befin det. ES hat bei der gestrigen Abstimmung offenbar eine Nie derlage erlitten. welche H?. Strobach unv die czechische Partei durch einen parlamentarischen Kunstgriff wieder gut zu machen suchten. ES kann aber im Verlaufe der Abstim mungen \u00fcber die eiazelnen AmendementS leicht geschehen, da\u00df die Mehrheit sich abermals f\u00fcr eine Entsch\u00e4vigunz durch den Staat auSspricht. Wird das Ministerium dann abtreten, oder sich blo\u00df damit begn\u00fcgen, da\u00df der Grundsatz der Ent sch\u00e4digung angenommen wurde, welchen ohnedie\u00df beinahe Niemand in Abrede gestellt hat. Es w\u00e4r\u00ab dies nach dem ^ franz\u00f6sischen Sprichwort: vakmoer UN\u00ab portv ouvert\u00ab. Der Staat\u00ab - Proze\u00df in Pari\u00ab. Der gro\u00dfe Staatsproze\u00df beginnt in Frankreich. Zwa Mitschuldige, Louis Blanc und Caussisiere, die seit der Re volution eine gro\u00dfe Rolle gespielt haben, sind \u00fcberf\u00fchrt, Ledru Rollin auf eine Weise belastet, die einer Ueberzeugung seiner Schuld fast gleich k\u00f6mmt. Worin bestand die That oder daS Verbrechen dieser M\u00e4nner. Sie waren von der Idee der BolkSherrschast im rohen Sinne ganz ergriffen. sie wokt-\u00aben von den Massen getragen werden, es war derEhrgeitz inder Anarchie. Schon vor mehreren Jahren sprach eS einer der gewandtesten Journalisten von Paris aus: \u201eDie Geschicke Frankreichs werden auf den Tischen der Pa riser Schenken entschieden werden.\" Und eS ist so ge worden. Wer die Aussagen der Zeugen vor dem Kriegs gerichte liest, erh\u00e4lt den klarsten Blick in die Energie und die Niedrigkeit dieser Seelen. In den Stra\u00dfen m>\u00bb v\u00abri\u00bb- , fenen Winkeln verrufener H\u00e4user wurden die Intriguen gesponnen, so fein unv so m\u00f6rderisch, wie die Plane im al ten Louvre der ValsiS. Die provisorische Regierung war in fich gespalten\u00bb\n-ir\ne \u00ab i l l e t s n\n'SO\n. u\nDenkschrift -rnth\u00ab\u00abische\u00bb Station i\u00ab Galizien, zur Aufkl\u00e4 rung ihrer Verh\u00e4ltnisse, a\u00ab K\u00f6nigreich Galizien in seiner gegenwartigen Au\u00ab-g von Krakau bi\u00ab in die \u00e4u\u00dferste Gr\u00e4nze Bukowina\u00ab, in Europa dermalen in nationaler Hinsicht f\u00fcr polni-Lanv gehalten. Staatsm\u00e4nner und Literaten sind ge-Galizien bei jeder Gelegenheit als Polenland zu be tt und aufzuf\u00fchren. Die Sprache in Galizien nennt ie polnische, galizische Regimenter hei\u00dfen polnische Re ter , und selbst die galizischen Deputaten zum Wiener tag, werden kurzweg polnische Deputirte genannt. \u2014 ist unrichtiger, al\u00ab diese Benennung, und wir Rmhe-v\u00fcrden einen politisch\u00bb\u00bb Selbstmord begehen, wenn wir nicht e Stimme erheben w\u00fcrden, dies\u00bb irrig\u00ab, allgemein ver-te Ansicht zu berichtige\u00bb. \u2014 Wenn irgend ein Land, so beherbergt Galizien die ver-enartigste Bev\u00f6lkerung; Ruthenen, Polen (Masuren), achen, Deutsche, Armenier\u00bb Juden und Karaiten be en gemeinschaftlich dies\u00ab sch\u00f6ne Land, und bilden eine Rillionen starke ^Bev\u00f6lkerung. Da\u00ab Hauptvolk sind je-die Ruthenen, welche sich selbst Rusyny nennen, denn end die \u00fcbrigen V\u00f6lker (mit Ausnahme der Masuren in \u00abestlichen Theile) al\u00ab sp\u00e4ter\u00ab Ank\u00f6mmling\u00ab ia gaNz Ga-H zerstreut leben, bewohnen di\u00ab Ruthenen al\u00ab Urtinwoh-bie 12 \u00f6stlichen Kreise in einer ununterbrochenen kom-n Masse. Obwohl gleich den Polen dem gro\u00dfen Sla-amme angeh\u00f6rig, sind die Ruthenen von deu Pol\u00ab\u00ab durch \u00bbche, Schrift, Gewohnheiten, Gebr\u00e4uche und den kirch-\u00bb Ritu\u00ab verschieden: sie bewohnen \u00abin\u00abn der fruchtbar-iandstriche Europa\u00ab; denn sie find im gegenw\u00e4rtig\u00ab\u00ab -Ru\u00dfland, SLd-Ost-Polen, Galizien nnb Rord-Ungarn \"itet, und z\u00e4hlen 15 Millionen S\u00abel\u00abn. \u2014 Der Bolk\u00abzw\u00bbig der Ruth\u00ab\u00bb\u00ab\u00bb \u00bbar schon vor Zeiten\u00bb pa von dem eigentlichen Land\u00bb der ktchen (Polen)\nnoch gar kein\u00ab Kenntni\u00df hatte, sehr m\u00e4chtig, und stand al\u00ab \u00abine freie, selbstst\u00e4ndige Nation bereit\u00ab im 9. Jahrhunderte mit dem griechischen Kaiserreiche in politischen und kirchli chen Verh\u00e4ltnissen, \u00abnd in au\u00abgebr\u00abittten Hand\u00abl\u00abverbin-dungen. Wir Ruthenen Galizien\u00ab find \u00bbin Theil dieses gro\u00dfen Ru-thenenzweig\u00ab\u00ab, und z\u00e4hl\u00bb\u00bb gegenw\u00e4rtig 2 Millionen Ste len. Einsten\u00ab waren auch \u00abir \u00abin selbstst\u00e4ndige\u00ab, m\u00e4chtige\u00ab Volk, unt\u00abr \u00abig\u00abn\u00abn F\u00fcrsten au\u00bb d\u00abm Stamme Wladimir\u00ab de\u00ab Gro\u00dfen. Die einzelnen Th\u00abil-F\u00fcrstenth\u00fcmer, in welche \u00bbach der Sitte d\u00abr damaligen I\u00abit\u00abn da\u00ab jetzig\u00ab Galizien zerfiel wurden i\u00bb d\u00bbr Folge in \u00abin \u00abinzig\u00ab\u00ab R\u00abich vereinigt, und bildet\u00ab\u00bb da\u00ab K\u00f6nigrtich Galizi\u00ab\u00bb (Halicz). U\u00abs\u00abr Vaterland kam zwar im 13ten Zahrhund\u00abrte\u00bbnt\u00abr di\u00ab Bothm\u00e4\u00dfigkeit der Mongolen, b\u00abhielr jedoch noch d\u00abn Sch\u00abin d\u00abr Seidstst\u00e4ndigkeit, indem di\u00ab \u00abigenen F\u00fcrsten ihm belassen wurden. Mongolisch find aber die Ruth\u00abn\u00abn nicht geworden, vielmehr haben sie fich die Achtung ihrer Unter-dr\u00fccktr rrworb\u00abn. Eb\u00abnso \u00bbenig find fie in der Folg\u00ab, al\u00ab unser Vaterland in d\u00abr 2t\u00abn H\u00e4lfte d\u00ab< 14t\u00bbn Jahrhundrrt\u00ab an d\u00bbn Thron drr polnisch\u00ab\u00bb K\u00f6nig\u00ab g\u00abk\u00abtt\u00abt wurde, polnisch g\u00abword\u00abn. Da\u00ab Land hat zwar s\u00abin\u00ab politisch\u00ab S\u00ablbstst\u00e4\u00bbdig-keit \u00abing\u00abd\u00fc\u00dft, das Volk bli\u00abb jedoch s\u00abin\u00abr Rationalit\u00e4t treu. Denn obwohl wegen politischen \u00ab\u00abd religi\u00f6sen Verfol gung\u00ab\u00ab und Hintansetzungen, dann durch jesuitisch\u00ab Jniri gue\u00ab der einsten\u00ab m\u00e4chtige rmhemsih\u00ab Ad\u00abl den urspr\u00fcnglich\u00ab\u00bb griechischen Ritu\u00ab mit dem lateinische\u00ab verwechseite, polnisch\u00bb Sitt\u00abn und Sprach\u00ab annahm, und aus di\u00abs\u00ab Art d\u00abr \u00abig\u00abn\u00abn Nationalit\u00e4t untreu wurde; so vermochten doch alle in Be wegung gesetzten K\u00fcnst\u00ab nicht, im Kern der Nation \u2014 i\u00ab ruthnnschen Volk\u00ab \u2014 di\u00ab A\u00abnderung dee Rationalitat zu be wirk\u00ab\u00ab. Treu bewah\u00ab\u00ab da\u00ab Volk di\u00ab zur Stunde die eigen\u00ab Sprach\u00ab, \u00abigen\u00ab Sittm und Gtbr\u00e4uche. Kein Ha\u00df, keine Verfolgmig, keine Herabw\u00fcrdigung \u00bb\u201emochten ch\u00bb diese G\u00fc-tt\u00bb z\u00ab ennot\u00dfe\u00ab.\nHierdurch allein, da\u00df wir durch 4 Jahrhunderte \u00abter der polnischen Regierung gestanden, sind wir uns\u00abr\u00abr Natio nalit\u00e4t \u00abicht vrrlustig gtworde\u00ab, denn die Recht\u00ab de\u00ab BoiktS verj\u00e4hren \u00abi\u00ab. Die Griechen, welche Jahrhunderte lang un ter der Herrschaft der T\u00fcrken standen, hab\u00abn nicht aufgeh\u00f6rt, Grieche\u00ab zu sei\u00ab, \u2014 T\u00fcrke\u00bb fi\u00bbd fie nicht geworden. Eben so w\u00abnig sind di\u00ab Kur- \u00abnd Litst\u00e4adrr, di\u00ab Ost-Preu\u00df\u00ab\u00ab. ja selbst di\u00ab Lirhau\u00abr polnisch g\u00abworden, \u00abWvohl auch si\u00bb ua-t\u00abr d\u00abr polnischen Herrschast standen. \u2014 Sollen nun \u00abir Ruthen\u00bb\u00bb allein v\u00abrdammt s\u00abi\u00ab, unser\u00ab Rationalit\u00e4t zu vtrUrren, weil \u00abin Kindliche\u00ab Geschick un ser Land d\u00bbr polnisch\u00ab\u00ab Krone auf 4 Jahrhundert\u00ab unterth\u00e4-nig machte?\u2014 Wir stehen jetzt seit dem Jahr\u00bb 1772 unter der \u00f6sterreichisch\u00ab\u00bb Regierung, find aber nicht germanifirt worden, sondern find Ruthen\u00ab\u00ab geblieben. \u2014 Unserer Natio-n alit\u00e4t droht von Seite der Deutschen keine Gefahr. B\u00fcrg schaft sei un\u00ab hief\u00fcr B\u00f6hmen, welche\u00bb obwohl mit deu Deut-schen in \u00abei\u00bb n\u00e4herer Ber\u00fchrung, d\u00abmoch seine slavisch\u00ab Na tionalit\u00e4t kr\u00e4ftig bewahrt. \u2014 Di\u00abPol\u00ab\u00bbbild\u00ab\u00abinOst-Salizi\u00ab\u00abdurchau\u00ab da\u00abj\u00abni,\u00abnicht, wa\u00ab man Ration nennen kann; denn fi\u00ab find entwed\u00abr nur R\u00e4ch\u00bb komm\u00ab\u00ab drr w\u00e4hr\u00abnd d\u00abr polnischen Herrschaft \u00abingtwanderttn Familien, w\u00abIche wie di\u00ab Geschichte lehrt, fich in diese\u00ab sch\u00f6n\u00ab und fruchrdar\u00ab Land \u00fcd\u00abrfi\u00abdtlt, \u00abnd ind\u00ab\u00ab ruthenische\u00ab Stadt\u00ab\u00bb nie\u00bb dergelassen hab\u00ab\u00ab; odrr Ank\u00f6mmling\u00ab j\u00ab\u00ab\u00abr Familien, dme\u00bb di\u00ab polnisch\u00ab Kr\u00f6n\u00ab, die konfiSrirten G\u00fcter d\u00abr einsten\u00ab m\u00e4ch tige\u00ab ruthenischen Bojaren al\u00ab Starosteien verlieh, welch\u00ab G\u00fcter in d\u00abr Kolg\u00ab grv\u00dftt\u00bblh\u00abil\u00ab ia da\u00ab \u00abrblich\u00ab Eigenthn\u00bb di\u00abs\u00abr Kamil\u00bb\u00ab t\u00bb\u00abrging\u00ab\u00bb. Zu diesen Adk\u00f6mmlwge\u00ab der \u00bbin gewandert\u00ab\u00bb Pvlaische\u00ab K\u00abmlie\u00bb gesellte\u00ab fich ia d\u00abr Folge charakterschwache Ruthen\u00bb\u00ab, \u00bb\u00ablche theil\u00bb \u00bb\u00ab de\u00ab fortw\u00e4h rende\u00ab Herabw\u00fcrdigungen m\u00bbd Hintansetzungen ihrer Natio nalit\u00e4t wegen zu e\u00abt gehen \u00bbtheil\u00ab \u00abm d\u00ab\u00ab Zutritt\u00ab\u00ab polnische\u00bb Hof\u00bb, \u00abder irgend \u00abin >\u00abt ode\u00bb di\u00ab \u00bb\u00abfngni\u00df p>m Handwer\u00ab \u00ab\u00bb\u00bb H\u00abchet M erlang\u00ab, \u00bbder mit den polnisch\u00ab\u00ab Familie\u00bb"}