{"@context": "https://www.europeana.eu/schemas/context/edm.jsonld", "id": "https://www.europeana.eu/api/fulltext/9200300/BibliographicResource_3000051851113/82e2d31dae7257f21f047ecbbac05424", "type": "FullTextResource", "edmRights": "http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/", "language": "de", "value": "\u00bbM\u00bb\nStaatsschrDu^S Ministeriums \u00fcber die auf der prag matischen \u00abAktion beruhenden Pachten Ungarns durch-Hesetzt haM/Messenberg aber, weil er nach allgemeiner ZsnpahM ^ die\u00dff\u00e4llige Politik des CabinetS form\u00fclirt \u00bb bei Hofe kr\u00e4ftig zu vertreten beflissen war. Atrybach, der Reichstags-Pr\u00e4sident, entkam mit Noth dem angedrohten Tode ! Und doch , waS iskMaanFieiheiMkindlichesje h-gangen? Wenn tr es wax, der im strengen Festhaken an der Ge-D^M\u00f6rdnunA gegen hie Goldmark-^Schuselka'S und ihre GWisch - aristokratisch Verb\u00fcndeten die pers\u00f6nliche Zu-Wllng der Magyarischen Deputation f\u00fcr unstatthaft erkl\u00e4rt und die so angebahnte \u201eDiplomatie der V\u00f6lker\" \u00ablcht aufkommen lie\u00df. Schlagender als alles Andere beweisen aber f\u00fcr die ausschlie\u00dflich Magyarischen Impulse dieser Wiener Bewe gung die sp\u00e4teren Facta, nahmentlich die Arretirung hes UnLarischen Ministers, Generals Recsey, den Wien, s\u00e4ge die Haupt- und Residentstadt Wien, \u2014 oder in ihrem Nahmen die Aula gesanglich einzog, weil er das Manifest des K\u00f6nigs von Ungarn an die V\u00f6lker Ungarns vom Z. Oktober unterzeichnet hatte, dadurch aber eine Verletzung dM Ungarischen Gesetze, wohlgemerkt jener Gesetze vom M\u00e4rz 1848, begangen h\u00e4tte, durch welche die Losrei\u00dfung Ungarns von der Monarchie durchgef\u00fchrt werden sollte!! Reksey wurde von der Wiener Aula ein gezogen und durch Wochen lang gefangen gehalten; weil der Ungarische Reichtag , jener verst\u00fcmmelte PopanzKos-suth'scher Willk\u00fchrherrschaft, den General Recjey wegen jenes Factums f\u00fcr xinen Landesverr\u00e4ther erkl\u00e4rte und vor Gericht stellen wollte ! Nun f\u00fcrwahr, Wien ist niemahls f\u00fcr eine schlechtere Sache eingestanden; und die Aula hatt\u00bb Ach den Titel eines Schergen Kossuth's in ihre Lorbeer\u00bb nicht eben einzuflechten gebraucht. Doch man w\u00fcrde irren zu glauben, da\u00df der Magya-riSmus sich mit diesen Opfern seiner Leidenschaft h\u00e4tte gen\u00fcgen lassen. Pulszky's Helfershelfer in den kecksten Unternehmungen, der Sekret\u00e4r Varga, hat die Dreistig keit, in einem durch die Zeitung ver\u00f6ffentlichten Berichte ay den Ungarischen Reichstag ohne Scheu zu melden, da\u00df in Wien , au\u00dfer auf Latour und Recsey, auch noch auf den Croatischen Freiherrn Franz Kulmer (den ver trauten Freund und Agenten des Bonus Iellachich, dessen (Kulmers) h\u00e4ufiger Verkehr mit Latour kein Geheimni\u00df war), dann auf die Herren Wirkner und Paziazzi, die in Ungarn anr\u00fcchigen ehemahligen geheimen Werkzeuge des gewesene\u00ab UngarischenKanzlers Appony) und endlich auf dem bekayOen Deutschen Staatsrath und Direktor der Minjsterraths-Kanzlei, Pipitz, jedoch ohne Erfolg ge fahndet worden sei; offenbar, weil diesen M\u00e4nnern, mit Mehr oder minder Recht, ein Antheil an den gegen die Ungarische Insurrektion beschlossenen Ma\u00dfregeln des Ca-ibinets in Wien zugeschrieben wurde. Emp\u00f6rend war der blutges\u00e4ttigte Jubel, die Schaden freude, mit welcher Latours Ermordung und die Wiener Ereignisse in Pesth aufgenommen wurden. Kossuth, auf der Rednerb\u00fchne, in dem revolution\u00e4ren, weil vom Kai ser aufgel\u00f6sten Reichstage, bl\u00e4st sich auf die Hand, und ruft spottisch: \u201eDer Wind hat das HauS Oesterreich weggeblasen.\" Tags darauf berichtet er, der gauneri scheste L\u00fcgner unserer Zeit, der Wiener Reichstag habe \u00fcber die Dynastie daS Verbannungsurtheil ausgesprochen. Die Ungarischen Bl\u00e4tter schm\u00e4hen die Dynastie ohne alle Schonung, legen alles Blutvergie\u00dfen, alles vergangene und zuk\u00fcnftige Unheil ihr allein zur Last, und in einem Blatte hie\u00df es ausdr\u00fccklich: Wann endlich wird sich die Dynastie a\u00ab Blutvetgie\u00dfen ers\u00e4ttiget haben! Zugleich aber setzt der Dictator Kossuth denselben Pulszky, der durch k\u00f6nigliche Verordnung in der-Wiener Zeitung vom 6. Oktober auf sein Ansuchen seiner Stelle als Unter-staats-Secret\u00e4r bei dem Ungarischen Ministerium entlassen worden war, unter der frechen Angabe, da\u00df Pulszky seine Enthebung nicht angesucht habe, in seine fr\u00fchere Stelle wieder ein, so zwar, da\u00df derselbe, ungeachtet jener k\u00f6niglichen Verordnung, seine Wirksamkeit in Wien wieder fortzusetzen habe, und sogar erm\u00e4chtiget sein solle, alle Beamte des Wienet Ungarischen Ministeriums, welche nicht die erforderliche Sympathie f\u00fcr die neue Un garische (Kossuth'sche) Regierung bezeugt haben, sogleich des Amtes zu entlassen. So bahnte Kossuth die Th\u00e4tigkeit seines Agenten f\u00fcr die zu Stande gebrachte Wiener Revolution vom 6. Ok tober, und die von ihm daf\u00fcr schon zum Voraus ver sprochene Million soll unter die darum verdienten Agen ten und Werkzeuge bereits wirklich vertheilt worden sein. So aber auch w\u00fcthet der Magyarische Terrorismus durch Stzndrecht, Confiscation und Amtsentsetzung in den Eingeweiden seines Landes, nach dem Grundsatze: \u201eWer nicht mit mir ist, ist gegen mich!\" j Wie gro\u00dfen Antheil Pulszky an der Durchf\u00fchrung dei^ Pl\u00e4ne KossuthS in Wien gehabt, beweist, au\u00dfer jener Belohnung deS Magyarischen Dictators, ganz schlagend\nd\u00e4^leich^jenem^m^r^vdem gesetztHey Nyhte vUHer Leytha biS zum Temesch die Anerkennung z^ erzwingen,'-\u00bb-diese verb\u00fcndeten V\u00f6lker v\u00f6m Terr\u00f6riSckus des Kossuth?--schen Adv\u00f6raten-Regimesites in Blcha-Pesth zu be/rtity und zum Bruderbunde mit gleichem Rechte und MW Pflicht in die gro\u00dfe Oe\u00dferreichische V\u00f6lkerfamilie twM f\u00fchren berufen und begeistert ist. Folgt der Sieg, wie bisher, der gesetzlichen Fahne, so wird Oesterreich in Jahr und Tag das Fest seiner glor reichen Wiedergeburt sfeiern und einer Zttkwnft entgegen-\nd<jr Umstand, da\u00df.F\u00fcrst MiMschAr\u00e4tz, der. Erretter, u\u00e4d so Gott will , der R\u00e4cher der ehrenhafte\u00bb Wiener, n\u00abjbst dem Polengeneral Bem, und dem reisenden Apo stel derRepublik, Sch\u00fctte, vor Allem Pulszky's Aus lieferung verlangte. Hoffentlich wird die Untersuchung \u00fcber die Vorg\u00e4nge am 6. October so strenge abgef\u00fchrt werden, da\u00df die ganze Verkettung der Wiener.W\u00e4hler mit Kossuth juri disch erwiesey, und sohm die GeneAs der Wiener RtvolA-\u00c4int sonnefrklar zu Tage gefordert werden wird. > Die gr\u00f6\u00dfte Schmach liegt ohne Zweifel in dem noto rischen Umst\u00e4nde, da\u00df Ungarisches Geld der Haupthebel unserer Freiheitsj\u00fcnger war. F\u00fcster'S Arretirung mit gro \u00dfen Summen wird wohl auch einiges Licht gew\u00e4hren; die Studenten warfen daS Geld mit vollen H\u00e4nden weg, und kein Hehl wurde gemacht, da\u00df Kossuth noch gr\u00f6\u00dfern Lohn verhei\u00dfen, wenn nach Oesterreichs und Wiens Ruin der Ungarische Separatismus sich behaupten werde. Die Allianz der liberalen Koriph\u00e4en Oesterreichs mit den Polen und Italienern, vorz\u00fcglich aber mit den Ma gyaren, die doch Schuselka in seinen mehresten politischen Schriften als die geschwornen Feinde Oesterreichs, alS da\u00bb einzige Hinderni\u00df eineS einig-m\u00e4chtigen Staates ge schildert hatte, hat diese M\u00e4nner moralisch vernichtet! Nur eine\u00bb Erfolg konnte diese Allianz haben : die Zer tr\u00fcmmerung Oesterreichs, und da\u00df ber diesem Werke Deutsche Oesterreicher die Hauptrolle gespielt, mu\u00df den wahren Patrioten auf daS Tiefste schmerzen. H\u00f6ren Sie nun, um die Beweggr\u00fcnde jener politisch-walsch-magyarischen Alliirten zu begreifen, den Ausspruch eines der Italienischen Koriph\u00e4en I\u2014y: \u201eWir sind,\" sagte perselbe schon am 7. Oktober \u2014 wir sind weder Republi kaner , noch Constitutionalisten, noch Absolutisten; uns st die Regierungs- und Verfassungsform ganz gleichgil-ig; wir sind aber, und bleiben immer und ewig die emde Oesterreichs.\" Kossuth endlich, der seine zusammengetriebenen Horden einem Zusammensto\u00dfe mit der Armee vor Wien lange nicht aussetzen mochte, fertigte daS Andringen der Wiener Radikalen, Tausenau, Mahler und Consorten mit den Worten ab: \u201eIch habe Euch gezahlt, wir sind somit quitt, und Ihr habt keinen weiteren Anspruch auf Unga rische Hilfe; helfet Euch, wie Ihr k\u00f6nnet, selbqx.^ Wenn endlich Kossuth doch nachgegeben, so hat er und essen Wiener Verb\u00fcndete durch den Einbruch einer frem-en Armee auf Oesterreichischem Boden, in ein Deutsches SundeSland, ihr Verbrechen nur noch vergr\u00f6\u00dfert. Da-urch ist aber auch die Stellung zu Ungarn eine ganz flydere geworden. Nicht der K\u00f6nig von Ungarn allein hat nunmehr die bewaffnete Emp\u00f6rung Ungarns gegen seine gesetzliche Auto rit\u00e4t zu r\u00e4chen: Oesterreich selbst, durch die Invasion her Magyarischen Horden betroffen, ist in seinem Rechte und in seiner Pflicht, Ungarn f\u00fcr diesen doppelten Treu bruch zu z\u00fcchtigen und, nachdem es jede Nqchsjcht ver wirkt, mit Gewalt zur Anerkennung jener Pflichten zu \u00bberhalten, welche die so reich flie\u00dfenden Vortheile deS \u00c4ZerbandeS mit dem gro\u00dfen Gesammtstaate Oesterreich ihm von jeher auferlegten, und welche eS doch durch die Schuld der vorigen Systemlosigkeit zum furchtbarm Nach theile der \u00fcbrigen Provinzen durch so lange Jqhre im-merfort von der Hand zu weisen sich erdreistete, nun aber gar, hier durch Kossuth's, dort in Venedig durch den Verrath Zichys die Monarchie selbst an den Rand deS Verderbens f\u00fchrte. Jetzt oder nie! wird ein m\u00e4chtiges einiges Oesterreich ge baut ! Ungarn und Siebenb\u00fcrgen (weit weniger Italien) in den Bau symmetrisch einzuf\u00fcgen, ist die gro\u00dfe, aber auch schwierige Aufgabe! Ungarn alS Ganzes w\u00e4re alS Baustoff viel zu spr\u00f6de, ungef\u00fcgsam: und der bez\u00fcgliche Schlu\u00dfsatz im Manifeste vym 2. Oktober hat dem Kos suth vielleicht weit mehr Anh\u00e4nger zugef\u00fchrt, als alle seine Redek\u00fcnste! Wenn aber alle die disparaten VolkS-Elemente, die im Ungarischen Volksleben in ihrer eigenen Entwicklung bisher sich gegenseitig nur behinderte\u00ab, und, nach dem Sturze der angema\u00dften Suprematie deS einen StammeS und der unabweisbaren Gleichberechtigung al ler Nationalit\u00e4ten unm\u00f6glich in einem Staatswesen ver einiget bleiben k\u00f6nnen, erst ethnographisch und topogra phisch in entsprechende L\u00e4nder- und V\u00f6lker-Complexe aus einander- und bez\u00fcglich zusammengelegt und alS Provin zen constituirt, sohin aber zur Central Regierung und zu dem einen allumfassenden Reichstage in unmittelbar or ganische Verbindung gebracht werden, dann werden die V\u00f6lker Ungarns sich ungest\u00f6rt und kraftig entwickeln; \u2014 Oesterreich, des an seiner Lebenskraft zehrenden Ungarischen Separatismus entledigt, wird unter den freien Nationen Europas schnell zu jenem hohen Range v\u00bbn Macht und Wohlstand emporsteigen, zu welchem e\u00bb durch alle seine bisher gebannten Sch\u00e4tze der Natur und Intelligenz berufen ist. Darum dreimahl Heil den Besitzern deS freiheitst\u00f6dtenden P\u00f6belregimentes in Wien, upd jSieg und Triumph dem zweiten Heere Oesterreichs,\nschreiten, so herrlich j\u00e4hrige Geschichte sie\n\u00bbnd gro\u00dfartig, wie feine tausend-bisher nicht aufweist! Dazu aber\ngibt es nur eine P\u00f6litik : \u201eV\u00bbrtd\u00bbxo selevai,.\"\nM\u00e4hre\u00bb und Echtesten. Bei der am 18. October 1843 in Br\u00fcnn von einem Theile deS Proletariats beabsichtigten Pl\u00fcnderung hat sich die Br\u00fcnner Garde so wacker benommen , da\u00df Ruhe und Gesetzlichkeit schnell wieder hergestellt wurden. AuS diesem Anlasse fanden sich Se. k>. k. Majest\u00e4t bewogen, an unserey verehrten Herrn Ober-Comman danten , Ritter von Malter, folgendes Handbillet erge hen zu lassen: \u201eAn Meinen Feldmarschall-Lieutenant Ritter von Malter. \u201eLieber Ritter von Malter! Die Haltung der unter Ihrer Leitung stehenden Na-tionalgarde von Br\u00fcyn hat sich am 16. October 1848 so ausgezeichnet, und dem echten Geiste deS Volksiysti-tutS der Nationalgarde entsprechend bewiesen, da\u00df Ich im Einkl\u00e4nge mit der allgemeinen Stimme Mich ange nehm veranla\u00dft sehe, hier\u00fcber Meine volle Anerkennung auszusprechen, und Sie zum Organ zu w\u00fchlen, diesen Meinen Ausspruch den Mitgliedern der genannten B\u00fcr gerwehre \u2014 \u00abnd dy\u00ab Publikum \u2014 zur Kenntni\u00df zu\nOlm\u00fctz, den 24. October 1848. Ferdinand w. x. Wessenbttg m. x. Tirol Innsbruck. (AuSzug aus den Tirolisch - st\u00e4ndische\u00ab Verhandl ungen.) .. Sitzung vom 11. November Vormittags -und AHM\u00bb. Dr. Sch\u00fcler, alS Beyichterstatter deS Ausschusses f\u00fcr allgemeine LandeSaugelegenheitev, spricht sich in seinem Vvrtrag bez\u00fcglich der zuk\u00fcnftigen Verfassung \u00d6ster reichs entschiede\u00ab f\u00fcr die Form eines F\u00f6derativ - Staa tes mit lebenvollem selbstst\u00e4ndigem Provinzial-Verbande auS. Dadurch k\u00f6nnen die Interessen Oesterreichs und Deutschlands gleich gewahrt, dadurch Oesterreich m\u00e4chtig und den Deutschen Provinzen der Monarchie in ihrem politischen und finanziellen Interesse f\u00fcr Deutschland Rechnung getragen werden. Der Berichterstatter bean tragte, dieser Wunsch m\u00f6chte sogleich dem Ministerium vorgelegt werden. Professor Flir unterst\u00fctzt\u00ab den Bericht erstatter , und verlangte, da\u00df sowohl Se. Majest\u00e4t der Kaiser alS auch der Reichstag vorl\u00e4ufig in Kenntni\u00df ge setzt werden soll, da\u00df die Form des F\u00f6derativ-Staates der W\u00fcnsch , der Wilte und das Bed\u00fcrfni\u00df der Provin zen sei. Dr. Schuler beantragte ferner, da\u00df , falls die Landstande der Deutsche\u00ab Provinzen eine Besprechung zur Wahrung ihrer Jntermen f\u00fcr n\u00f6thig erachten, diese Con-ferienz auch von Seite des' Landtages mit 2 Abgeordnete\u00ab beschickt werden m\u00f6ge. Herr Dr. Ha\u00dflwanter verwahrte sich gegen jedeS Mi\u00dftrauens-Votum, was in der Denkschrift an daS Ministerium gegen den Reichstag ausgesprochen werden sollte, und verlangte, da\u00df die Abgeordneten des Tiroli schen Landtages nicht blo\u00df in die Deutsch-Oesterreichischen Provinzen, sondern in s\u00e4mmtliche Provinzen der Monar chie gesandt werden m\u00f6chten\u00bb um jeder nationalen Eifer s\u00fcchtelei zu begegnen. Die Debatten waren gegenseitig sehr belebt und f\u00fchrten zu dem Beschlusse, da\u00df der Wunsch eines F\u00f6derativ-Staates dem Ministerium aoS-gesprdchen werden soll, in Anbetracht aber der seit Kur zem sich anders gestalteten Sachlage von de\u00abi Antrage der Berufung der Provinzial - Depulirten ani Hoflager abgegangen werde. Der st\u00e4nd. Ausschu\u00df soll beauf tragt sein, falls eine Conferenz der Deutsch - Oester-reichifchen Provinzen zusammentreten sollt?, dieselbe mit zwei Deputirten zu beschicken, und ihnen im In teresse unserer Provinz Mandate zu ertheilen. Was die Ann\u00e4herung Vorarlbergs an Tirol betreffe, wurde beantragt, dem Hier noch anwesenden Vertrauens manne, Herrn V\u00f6gl, die Vorschl\u00e4ge zur Vermittlung einer solchen allm\u00e4hligen Ann\u00e4herung zur Vorlage an die Vorarlbergischen St\u00e4nde mitzugeben, was Herr V\u00f6gl mit herzlichem Worte verdankte, und versicherte, ba\u00df Vorarlberg der Nachbarprovinz geneigt sei freundschaft liche und br\u00fcderliche Hand zu reichen. (Herr Dr, Schmidt"}