{"@context": "https://www.europeana.eu/schemas/context/edm.jsonld", "id": "https://www.europeana.eu/api/fulltext/9200300/BibliographicResource_3000073473990/a654d7a8ece8345bcdbd5ee1848ebda6", "type": "FullTextResource", "edmRights": "http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/", "language": "de", "value": "18 t Fahne und erkl\u00e4rt sich zum F\u00fchrer der deutschen Bewegung. \u2014 Vieles ist gegen diesen K\u00f6nig, aber er will Verzeihung und Vers\u00f6hnung um jeden Preis und er besitzt nicht ge w\u00f6hnliche Gaben des Geistes und im hohen Grade die Gabe des Wortes. Was wird Oesterreich\u2014was wird unsere verantwortliche Regierung thun ? Sie hat bis jetzt noch kein Wort der Sympathie s\u00fcr die deutsche Sache gesprochen, sollte Oesterreich seine Stellung in Deutschland ausgeben und seinen eigenen Weg gehen wollen ? **) ^ Unm\u00f6glich! Oester reich ist zu innig mit der deutschen Geschichte verwachsen, um an eine Absonderung nur denken zu k\u00f6nnen. Und den Blick in die Zukunft gerichtet, was soll aus einem Oesterreich werden ohne Deutschland? \u2014> Italien und Gallizien durch die kaiserlichen Geschenke zur Zeit beruhigt, werden immer wunde Stellen im \u00f6sterreichischen Staatenkompler bleiben. \u2014 Ungarn durch die neuen, vielleicht zu gro\u00dfen Zugest\u00e4ndnisse, mit einem fast unabh\u00e4ngigen Statthalter \u2014 mit einem eigenen selbstst\u00e4ndigen Ministerium in Ofen \u2014- nur durch die Bande der Liebe an den Herrscher Oesterreichs gekn\u00fcpft \u2014 wird fortan seinen eigenen Weg gehen und wir, in unserer beschr\u00e4nkten Staatsweisheit k\u00f6nnen uns den Kitt nicht denken, der es auch mit dem Oesterreichischen Staate in engere Verbindung br\u00e4chte und erhielte. \u2014 Die deutschen Provinzen m\u00fcssen dem Naturgesetze zu Folge von Deutschland immer mehr angezogen werden und ist auch daS Gef\u00fchl deS DeutschseinS \u2014 des deutschen Bewu\u00dftseins noch nicht in den Massen wach, so schlummert es doch nur und wird in k\u00fcrzester Zeit geweckt werden. \u2014 In den Tausenden und Tau senden aber der geistig Gebildeten lebt es mit einer Lebendigkeit, mit einer Innigkeit wie nur irgendwo aus deutschen Boden und man will und kann sich keinen Staatenverband denken, der uns von den deutschen Br\u00fcdern entfernen sollte. Wo bliebe nun ein Oesterreich ohne Deutschland? \u2014 Die undeutsche Politik hat aber bei uns mit dem Sturze des Systems aufgeh\u00f6rt und es w\u00e4re Beleidigung f\u00fcr die M\u00e4nner, welche jetzt die Geschicke unsers Staa tes leiten, wollten wir nur den Gedanken f\u00fcr m\u00f6glich halten , sie k\u00f6nnten der deutschen Sache fremd sein. Oder wollten sie sich der deutschen Bewegung entgegensetzen? Das kann man gesundem Menschenverst\u00e4nde nicht zutrauen. \u2014- Es bleibt also nur eins: Oesterreich mu\u00df sich frisch und froh an Deutschland anschlie\u00dfen, zu Deutschlands Entwicklung mitwir ken. \u2014 Ist aber dies der einzig richtige und m\u00f6gliche Weg, warum hat unsere Regierung noch immer kein Wort der Sympathie f\u00fcr die vielen Stimmen, die nach den freudigen M\u00e4rzereignissen in allen Gauen Deutschlands laut dem mit verj\u00fcngtem Gefieder sich zur Sonne aufschwingenden Doppeladler Oesterreichs zujubeln. Jeder Verlorne Tag ist hier eine Verlorne Ewigkeit, jedes zu sp\u00e4t gesprochene Wort eine Verlorne Schlacht. \u2014 In diesem Sinne zum Grafen Monteeuculi sprechend, f\u00fcgte der f\u00fcr Recht und Freiheit begei sterte Dr. Nschhof im Namen der gesammten medizinischen Legion folgende zwei bestimmt ausgesprochene Bitten hinzu: 1. Das Staatsministerium m\u00f6ge ein Programm seiner Regierungsmarimen erlassen. 2. Es m\u00f6ge zur Genugthuung so der deutschen Oesterreichs, wie der gesammten deutschen Nation, der deutschen Bewegung r\u00fcckhaltlos beitreten und der Nation ihreRechte, besonders aber daS deutsche Nationalparlament zusichern, ohne da\u00df ein Anderer zum un berechenbaren Nachtheile unsers glorreichen deutschen Kaiserhauses unberufen die Leitung die ser heiligen Nationalangelegenheit an sich rei\u00dfe. Graf Montecuculi versprach seine th\u00e4tigste Verwendung und lie\u00df die Hoffnung durchblicken, da\u00df das Ministerium diese dringenden und zeitgem\u00e4\u00dfen Fragen gewi\u00df binnen Kurzem zur Befriedigung l\u00f6sen werde.\n*) Die gestrige Wiener-Zeitung gibt gen\u00fcgende Auskunft. d. R. **) Nichts weniger! Oesterreich geht voran; es declarirt nicht, aber es steht schon an der Spitze."}