{"@context": "https://www.europeana.eu/schemas/context/edm.jsonld", "id": "https://www.europeana.eu/api/fulltext/9200359/BibliographicResource_3000115929872/5bbe233d957557ca7b74d989dafe33ff", "type": "FullTextResource", "edmRights": "http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/", "language": "nl", "value": "vergences d'opinions politiques, mais des partis politiques il n'en existe heureusement pas. Chez nous les pauvres savent que l'existence des riches est un bonheur pour eux. M. Caan se prononce en faveur de tous les projets de loi. Les objections sur le droit de r\u00e9union ont \u00e9t\u00e9 \u00e9cart\u00e9es par les explications  du gouvernement. Il aurait cependant d\u00e9sir\u00e9 la suppression  du conseil-d'Etat, et voir introduire la disposition qui prescrit la majorit\u00e9 absolue dans les \u00e9lections, mais il approuve compl\u00e8tement la suppression du droit de placet. M. Ben Tex dit qu'il y a d\u00e9j\u00e0 quelque temps, alors qu'il faisait  partie de la Chambre \u00e9lective, il a exprim\u00e9 le v\u0153u que la Loi-Fondanientale f\u00fbt convenablement revis\u00e9e et que l'initiative  de cette r\u00e9vision f\u00fbt prise parla Couronne. Cette r\u00e9vision aurait \u00e9t\u00e9 plus facile alors qu'elle ne l'est aujourd'hui. C'est une triste preuve de ce qui arrive quand on ne sait pas reconna\u00eetre  \u00e0 temps les besoins r\u00e9els de l'\u00e9poque. La mission de la Chambre en nombre double lui para\u00eet \u00eatre plut\u00f4t politique que constituante. La t\u00e2che que cette Assembl\u00e9e a surtout \u00e0 accomplir consiste \u00e0 veiller \u00e0 ce qu'aucune institution ne nous soit impos\u00e9e  qui puisse mettre en p\u00e9ril le bien-\u00eatre de la patrie. C'estde ce point de vue qu'il jugera les projets de loi en discussion. Ayant egard \u00e0 ce qui a \u00e9t\u00e9 dit par les orateurs pr\u00e9c\u00e9dents des bases sur lesquelles doit reposer noire droit politique, il se d\u00e9clare autant  contre les principes th\u00e9ocratiques que contre les principes de la souverainet\u00e9 du peuple. Quant \u00e0 la tendance des projets qui occupent en ce moment l'assembl\u00e9e, il y voit toujours le principe d'une monarchie constitutionnelle, et s'il y a des lacunes  dans ces projets, on peut y rem\u00e9dier plus tard, alors que la r\u00e9vision del\u00e0 constitution ne pr\u00e9senterait plus autant de difficult\u00e9s  qu'aujourd'hui. Il est vrai que les \u00e9v\u00e9nements de l'\u00e9poque ont exerc\u00e9 quelque influence sur la r\u00e9vision de nos institutions politiques , mais il n'en pouvait \u00eatre autrement. L'orateur indique  ensuite quelques points principaux qui restent \u00e0 accomplir en dehors de la revision de la Loi-Fondamentale, et que le gouvernement  ne doit pas perdre de vue un instant. A ce sujet il engage tous les hommes \u00e9clair\u00e9s du pays , \u00e0 ne pas rester indiff\u00e9rents  dans la solution des questions qui int\u00e9ressent les affaires publiques. M. B\u00e2cher sed\u00e9clare favorable \u00e0 tous les projets. Il approuve les \u00e9lections directes et esp\u00e8re qu'elles ne donneront lieu \u00e0 aucune  cons\u00e9quence f\u00e2cheuse par l'indiff\u00e9rence ou l'imprudence des \u00e9lecteurs. La libert\u00e9 des cultes et de l'enseignement que l'on accorde dans la nouvelle constitution, a produit, \u00e0 son avis, une satisfaction g\u00e9n\u00e9rale. Il croit donc concourir au bien-\u00eatre de la patrie en acceptant les projets de loi. M. lleerkens d\u00e9fend \u00e9galement les projets de loi contre les attaques dont ils ont \u00e9t\u00e9 l'objet. M. Kaars Sypestein d\u00e9veloppe quelques observations que font na\u00eetre \u00e0 son avis les dispositions relatives aux colonies, au conseil-d'Etat et au r\u00e8glement \u00e9lectoral provisoire. II votera pour tous les projets de loi, mais il engage le gouvernement \u00e0 ne pas perdre de vue qu'il faut introduire des \u00e9conomies dans l'administration,  car les droits politiques ne suffisent pas lorsque les int\u00e9r\u00eats mat\u00e9riels sont n\u00e9glig\u00e9s. ' M. de Bosch Kemper expose longuement les objections que lui paraissent pr\u00e9senler les projets de loi, mais il les \u00e9carte en pr\u00e9sence  du danger qu'il y aurait \u00e0 les rejeter. M. van Hall a ensuite pris la parole. L'importance et l'\u00e9tendue  du discours qu'il a prononc\u00e9 nous forcent d'en ajourner la publication. Nous avons annonc\u00e9 que dans la s\u00e9ance d'hier le projet de loi I (du royaume et de ses habitants) a \u00e9t\u00e9 adopt\u00e9 par 96 voix contre 17. Voici commentse sontr\u00e8parties les voix. On vot\u00e9 pour MM. Mecs, van de Mortel, Mutsaers, Nedermeyer  van Rosenthal, Timmers Verhoeven, Storm, van Harencarspel,  de Jong van Beck en Donk, Heeren, van der Heyde, Mackay, Weichs de Wenne, Schooneveld.Corneli, van Dam van Isselt, van Hall, Nederburgh, Caan, Uitwerf Sterling, Lycklama \u00e0 Nyeholt, van Loghem, Swart, vanLynden, Borski, Thissen, de Keropenaer, van Heemstra , Vegilin van Claerbergen, Kniphorst,  Heerkens, Star Busmann, van der Veen, Bots, Bloemarts, Begrara van Jaarsveld,van\u00dfoyen (del'Overyssel),van deWall, Kroef, van Royen (de Groningue), van Nispen, van Zevenaar, Schifft, de Bosch Kemper, van Hasselt, van Naamen, Gouverneur, Smit, Nepveu, Hiildema, Jongsma, Re\u00e0el, Geradts, Lotsy, Wichers,  Paspoort van Grypskerke, van Dam van Noordeloos, van BeeckVollenhoven, Boxman, Backer, Blankenheyra, Cost Jordcns.Storm  van 'sGravesande.vanWessem, Sloet (de laGueldre,) Op ten Noort, van Sasse van.lsselt, Luyben, Haersolte, van Goltstein,  Romme.Duyniaer van Twist, Albarda, de Bruyn Kops, Kaars Sypestein, van Weel, Sloet (de TOverysse!), Delhez , G. L. IL Hooft, van der MeerMohr, Anemaet, Opperdoes Alewyn,  van Heioma, den Tex, van Ryckevorsel, Kwak van Zwartewaal  , Corver Hooft, Jespers, Byvoet, de Man, van Panhuys, van Foreest, de Monchy, Faber van Riemsdyk , Ensched\u00e9, van Boelens, Menso, Hoffman , et le pr\u00e9sident. Ont vot\u00e9 contre MM.Cock van Leeuwen, Byleveld(de la Z\u00e9lande),  Egter,Vo9,Byleveld(Gueldre)VerweyMejan, D. Hooft, d'Ablaing  van Giessenburg, Cats, Nienhuis, van Reede van Oudshoorn,  Modderman, van'Hogendorp, Kien, van Nagell et Nap. Nous continuerons de publier successivement le compterendu  des s\u00e9ances de la Chambre. S\u00e9ance du 5 octobre. La s\u00e9ance s'ouvre \u00e0 10 heures. M. Slicher, nouvellement \u00e9lu membre de la Chambre par les Etats provinciaux de la Z\u00e9lande, ayant fourni toutes les pi\u00e8ces qui justifient la valadit\u00e9 de son mandat, la commission charg\u00e9e  de cet examen fait son rapport, et ayant trouve toutes les pi\u00e8ces en ordre, conclut \u00e0 l'admission de ce nouveau membre de la Chambre. En cons\u00e9quence M. Slicher pr\u00eate serment entre les mains du pr\u00e9sident autoris\u00e9 \u00e0 cet effet par le Roi, et prend imm\u00e9diatement s\u00e9ance. La commission des rapporteurs donne connaissance de diverses  p\u00e9titions relatives \u00e0 la r\u00e9vision de la Loi-Fondamentale qui ont \u00e9t\u00e9 adress\u00e9es \u00e0 la Chambre. Ces p\u00e9titions seront d\u00e9pos\u00e9es  en greffe. L'ordre du jour est la discussion du projet de loi 11. Ont pris la parole MM. Van Dam van Noordeloos, Nepveu, d'Ablaing van Giessenburg, Nienhuis, Sloet (de la Gueldre) van Dam van Isselt, den Tex, Storm van 'sGravesande, vanderVcen, Duymaer van Twist, Uitwerf Sterling et van Harencarspel. Apres que les ministres du culte catholique, de la marine et\ndes colonies et de la guerre eurent d\u00e9fendu le projet de loi, la discussion a \u00e9l\u00e9 close. La Chambre d\u00e9cide que le vote n'aura lieu qu'apr\u00e8s la discussion  du projet lll,et les d\u00e9bats s'ouvrent imm\u00e9diatement sur ce projet. Ont pris la parole MM. Van Reede van Oudshoorn, Nepveu, Van Hall et d'Ablaing van Giessenburg. Apr\u00e8s que les ministres eurent d\u00e9fendu le projet 111, on a proc\u00e9d\u00e9 au vote et le projet 111 a \u00e9t\u00e9 adopt\u00e9 par 92 voix contre  22. Ou a ensuite pass\u00e9 au vote du projet 11, qui a \u00e9t\u00e9 \u00e9galemeut  adopt\u00e9 par 92 voix contre 22. Le Roi a nomm\u00e9 membres de Ja Premi\u00e8re Chambre des Etats-G\u00e9n\u00e9raux , M. le baron A. de Bylandt et M. P. G. Sevenstern,  procureur-g\u00e9n\u00e9ral de la Cour provinciale deGroningue, en remplacement de MM. le baron van Pallandt van Beerse et le g\u00e9n\u00e9ral baron Chass\u00e9, d\u00e9missionnaires. \u2014 On apprend que S. M. la reine d'Espagne a conf\u00e9r\u00e9 \u00e0 S. A. R. le Prince Henri des Pays-Bas la grande croix de l'ordre royal de Charles 111. M. le baron Bentinck, ministre des affaires \u00e9trang\u00e8res, a \u00e9galement re\u00e7u les insignes du m\u00eame ordre. \u2014 Une lettre de Madrid adress\u00e9e au Nieuwe Rotterdamsche Courant contient ce qui suit : a A St-Ildephonse a eu lieu une conf\u00e9renco entre M. le baron Sirtema de Grovestins, envoy\u00e9 n\u00e9erlandais pr\u00e8s la cour d'Espagne,  et les ministres des affaires \u00e9trang\u00e8res et des finances \u00e0 Madrid,sur la r\u00e9gularisation de la dette espagnole. Le ministre des finances, M. Orlando, a d\u00e9clar\u00e9, \u00e0 cette occasion, que la r\u00e9gularisation  de la dette \u00e9tait devenue une question des plus difficiles  ; d'abord, parce qu'il faut r\u00e9gler maintenant non seulement  la dette 5 p. c, mais toute la dette espagnole int\u00e9rieure et ext\u00e9rieure ; ensuite, parce que les d\u00e9penses occasionn\u00e9es par le mouvement des carlistes, s'\u00e9tant consid\u00e9rablement accrues, rendent cette r\u00e9gularisation impossible en ce moment. M. de Grovestins a r\u00e9pondu qu'il communiquerait \u00e0 sa Cour la d\u00e9claration du ministre, mais qu'il croit faire remarquer \u00e0 S. Exe. que l'ajournement continuel del\u00e0 r\u00e9gularisation de la dette ext\u00e9rieure est devenu \u00e0 la fin une question des plus irritantes,  surtout pour les Pays-Bas, l'Angleterre et la Belgique, o\u00f9. tant de personnes ont engag\u00e9 d'importants capitaux dans ces fonds, et que cet \u00e9tat de choses pourrait avoir des cons\u00e9quences f\u00e2cheuses pour le gouvernement espagnol s'il continuait \u00e0 ne pas remplir ses obligations envers ses cr\u00e9anciers. M. le baron de Grovestins, par le z\u00e8le et l'\u00e9nergie qu'il a d\u00e9ploy\u00e9s  en cette occasion, a prouv\u00e9 de nouveau qu'il est digne derepr\u00e9senter les int\u00e9r\u00eats d'une nation libre. On se souvient que c'est le m\u00eame ministre qui a d\u00e9fendu si \u00e9nergiquement l'ind\u00e9pendance  et l'honneur du pavillon national,lorsqu'un navire n\u00e9erlandais, le Vrouw Jokama,a \u00e9t\u00e9 saisi pr\u00e8s de Barcelone. \u2014 Nous avons la satisfaction d'annoncer que le Si-Jean Baptiste de M. C. Kruseman gai, avec l'approbation du Roi, avait \u00e9t\u00e9 expos\u00e9 \u00e0 la derni\u00e8re exhibition de tableaux de Rotterdam,  se trouve maintenant plac\u00e9 dans une des salles du palais du Noordeinde. Cette nouvelle sera accueillie avec joie par les amis des arts qui n'auraient pas encore eu l'occasion de voir cette belle production due au brillant pinceau du chef de notre \u00e9cole.\nNOUVELLES IMPORTANTES DELA HONGRIE.\nPest\u00fc, 28 Septembre. \u2014 Hier au soir Kossuth est revenu ici de Kecskemet et a annonc\u00e9 \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale qu'il est parvenu  \u00e0 engager en deux jours 12,000 hommes de troupes. M. Madarass a ensuite pris la parole et s'est longuement \u00e9tendu sur l'ill\u00e9galit\u00e9 du rescrit imp\u00e9rial royal; il a engag\u00e9 M. Kossuth\u00e0 formuler une motion \u00e0 cet \u00e9gard. Celui-ci a accept\u00e9 cette t\u00e2che et la r\u00e9solution suivante a \u00e9t\u00e9 prise par l'assembl\u00e9e : \u00ab Les repr\u00e9sentants de la nation d\u00e9clarent que tout rescrit royal, sans \u00eatre contresign\u00e9 par le minist\u00e8re hongrois, est nul. Au nom de la loi et de la constitution, il est d\u00e9fendu au comte Lamberg de prendre le commandement des troupes hongroises et il est en m\u00eame temps ordonn\u00e9 \u00e0 tous les officiers et \u00e0 l'arm\u00e9e de ne se soumettre \u00e0 aucun des ordres que le comte de Lamberg pourrait leur donner. Quiconque contreviendra \u00e0 la pr\u00e9sente ordonnance, se rendra coupable de haute trahison envers l'Etat.  Il en est de m\u00eame de tout fonctionnaire civil que ex\u00e9cuterait  ou propagerait le rescrit royal. \u00bb \u2014 Le comte Lamberg est arriv\u00e9 seul ce matin \u00e0 Ofen. Personne  ne savait son arriv\u00e9e. Il n'y avait pas de s\u00e9ance de la chambre; car on savait que Batthyany avait conclu un armistice de 24 heures et attendait des instructions, lorsque tout \u00e0 coup se r\u00e9pandit la nouvelle de l'arriv\u00e9e du comte Lamberg. Personne  ne voulut d'abord y croire, mais bient\u00f4t apr\u00e8s arriv\u00e8rent quelques gardes nationaux d'Ofen qui racont\u00e8rent que le comte Lamberg avait appel\u00e9 pr\u00e8s de lui les officiers de la garde nationale et leur avait annonc\u00e9 que dor\u00e9navant ce serait lui qui les commanderait. Tous lui avaient r\u00e9pondu qu'ils ne le reconnaissaient pas pour leur chef, et qu'ils ne se soumettraient  pas \u00e0 ses ordres. Cette nouvelle excita les esprits, et l'on vit bient\u00f4t se former des rassemblements dans les rues et sur les places publiques. Les cris A Ofenl \u00e0 Ofen! il ne nous \u00e9chappera pas! se firent entendre. En un instant des centaines d'hommes arm\u00e9s de faulx,-des gardes nationaux arm\u00e9s et des \u00e9tudiants se port\u00e8rent en masse \u00e0 Ofen. Cependant le g\u00e9n\u00e9ral Lamberg, voyant ainsi s'agraver sa situation, prit une voiture et voulut sortir de la ville; mais, quoi qu'il ne f\u00fbt pas rev\u00eatu de son uniforme, il fut reconnu par la populace qui l'arracha de sa voiture. Lamberg tomba mort, perc\u00e9 de mille coups. A la vue du sang l'exasp\u00e9ration de la populace  s'angmenta et ces hommes furieux mutil\u00e8rent le cadavre du malheureux g\u00e9n\u00e9ral. Un grand nombre de d\u00e9put\u00e9s se r\u00e9unirent dans la salle des s\u00e9ances et d\u00e9sapprouv\u00e8rent \u00e9nergiquement cet acte de barbarie.  On prit la r\u00e9solution suivante : En l'absence d'un gouvernement, la Chambre nomme la commission des six membres qui formeront un gouvernement provisoire investi d'un pouvoir dictatorial illimit\u00e9. Vers trois heures tous les gardes nationaux ont \u00e9t\u00e9 consign\u00e9s. 11 heures du soir, la ville est tranquille. Un grand nombre de documents et d'\u00e9crits ont \u00e9t\u00e9 trouv\u00e9s sur le g\u00e9n\u00e9ral Lamberg et ont \u00e9t\u00e9 remis \u00e0 Pazmandy. \u2014 Les ministres hongrois Batthyany et E\u00f6tv\u00f6s sont arriv\u00e9s le 29 \u00e0 Vienne. L'heure avanc\u00e9e \u00e0 laquelle le courrier d'Allemagne nous parvient, nous force d'ajourner \u00e0 demain les autres d\u00e9tails que les journaux nous fournissent sur les \u00e9v\u00e9nements de la Hongrie.\nNOUVELLES D'ALLEMAGNE.\nFrakc\u00efort, 2 Octobre. \u2014 (89\u00b0 s\u00e9ance dc l'Assembl\u00e9e nationale.) Le pr\u00e9sident informe l'assembl\u00e9e que MM. Jordan (de Marbourg), Prctis et Sommaruga sont entr\u00e9s comme membres nouvellement \u00e9lus dans le comit\u00e9 pour les affaires politiques et internationales, et que, pour compl\u00e9ter la commission de l'armement national, on a \u00e9lu encore un membre dans la personne de M. Radowilz. Au nom du comit\u00e9 del\u00e0 marine, M. Jordan (dc Berlin) l'.iit une motion tendant \u00e0 ce que l'Assembl\u00e9e nationale invite, en conlo mit\u00e9 de la d\u00e9cision  du 14 juin, le minist\u00e8re des finances \u00e0 mettre \u00e0 la disposition il\" comit\u00e9 de la marine la somme de trois millions de thalers. M. Paur(d'Augsbourg)pr\u00e9sente,au nom du comit\u00e9 de l\u00e9gis!alion,un rapport  sur le projet de loi relatif \u00e0 la protection de la s\u00e9curit\u00e9 personnelle des membres dc l'assembl\u00e9e nationale. M. Lette (de Berlin) pr\u00e9sente, au nom du comit\u00e9 d'\u00e9conomie nationale, un rapport sur plusieurs p\u00e9titions coucernant l'abolition des droits f\u00e9odaux et y joint la motion que l'assembl\u00e9e nationale adopte sur celte question l'ordre du jour motiv\u00e9, par la raison qu'elle se pr\u00e9sentera a la discussion lors des d\u00e9bals sur le paragraphe 27 des droits fondamentaux. M. le ministre de Schmcrling, ayant pris la parole, dit :Je r\u00e9pondrai a une s\u00e9rie d'interpellations dans le m\u00eame ordre qu'elles ont \u00e9t\u00e9 adress\u00e9es au minist\u00e8re. 11 a d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 r\u00e9pondu aux deux interpellations de M. Zitnmcrmann  (de Spandau) touchant les rapports de l'Allemagne avec le Danemarck  et la teneur des lettres de cr\u00e9ance de l'envoy\u00e9 du pouvoir central pr\u00e8s la r\u00e9publique fran\u00e7aise le jour m\u00eame o\u00f9 elles ont \u00e9t\u00e9 faites. Je vais r\u00e9pondre \u00e0 une autre interpellation du m\u00eame d\u00e9put\u00e9, relativement aux mesures prises par le minist\u00e8re dc l'empire pour la protection des Allemands  opprim\u00e9s en Hongrie. Les Allemands en Hongrie forment deux cat\u00e9gories distinctes. Depuis des si\u00e8cles , un nombre consid\u00e9rable d'Allemands se Sont \u00e9tablis en Hongrie  et y ont acquis le droit de bourgeoisie hongrois. Tout en \u00e9prouvant de grandes sympathies pour ces Allemands, nous ne nous trouvons avec eux dans aucun rapport dc droit public. Ils comptent parmi les sujets du royaume de Hongrie, et s'il survenait une guerre civile en Hongrie, nous aurions tout aussi peu le droit de les prendre sous notre protection que dc prot\u00e9ger, le cas \u00e9ch\u00e9ant, les Allemands dc l'Alsace et de la Lorraine. Il n'en est pas de m\u00eame des Allemands qui ne font qu'un s\u00e9jour passager  en Hongrie. Ceux-ci ont certainement droit \u00e0 notre protection. Or, de la part de ceux-ci il n'est encore parvenu au minist\u00e8re de l'empire aucune  plainte sur un acte d'oppression quelconque. Les Fran\u00e7ais et Anglais qui r\u00e9sident en Hongrie n'ont pas non plus adress\u00e9 des plaintes de ce genre  \u00e0 leurs gouvernements respectifs. Si \u00e0 l'avenir un cas de cette nature se pr\u00e9sente, le minist\u00e8re de l'empire fera son devoir, et accordera de la mani\u00e8re  la plus efficace sa protection aux Allemands de cette cat\u00e9gorie. Quant \u00e0 la question encore soulev\u00e9e par M. Zimmerinann au sujet de la nomination d'un envoy\u00e9 pour la Hongrie, elle est encore pendante devant le minist\u00e8re de l'empire, qui r\u00e9clame \u00e0 ce sujet la confiance de l'assembl\u00e9e et d\u00e9cidera plus tard cette question. Au reste, il y a lieu de faire observer que jusqu'\u00e0 ce jour aucun gouvernement europ\u00e9en n'est encore entr\u00e9 ci\u00bb relations diplomatiques avec la Hongrie. Pour cequi est des Allemands qui ont \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9s \u00e0 Paris dans les troubles  dc juin, l'envoy\u00e9 dc l'empire pr\u00e8s la r\u00e9publique fran\u00e7aise a d\u00e9j\u00e0 \u00e9l\" charg\u00e9 au mois d'ao\u00fbt de prendre \u00e0 cet \u00e9gard des informations aupr\u00e8s du gouvernement Iran\u00e7ais. Cette d\u00e9marche a eu pour r\u00e9sultat une d\u00e9claration de la part du gouvernement fran\u00e7ais portant qu'il est dispos\u00e9 \u00e0 remottr0 en libert\u00e9 tous les Allemands arr\u00eat\u00e9s et compromis dans ces troubles, en tant que leur arrestation n'aura pas \u00e9t\u00e9 provoqu\u00e9e par d'autres crimes-Je dois encore faire observer qu'\u00e0 ce sujet, il n'a point \u00e9l\u00e9 fait de r\u00e9clamations  par le gouvernement anglais, quia m\u00eame refus\u00e9 de les faire valoir(Mouvement.)  Pour que rien ne soit n.glig\u00e9 dans cet int\u00e9r\u00eat, le minist\u00e8re de l'empire s'est h\u00e2t\u00e9 d'informer les gouvernements allemands du r\u00e9sultat obtenu par l'envoy\u00e9 du pouvoir central \u00e2 Paris, attendu que c'est \u00e0 eux qu'il appartient de faire dans cet int\u00e9r\u00eat desd\u00e9marches ult\u00e9rieures. R\u00e9pondant ensuite \u00e0 une interpellation de M. Berger sur les \u00e9lections arri\u00e9r\u00e9es en Autriche et sur les men\u00e9es qui se sont produites \u00e0 cette occasion,  M. de Schmcrling s'exprime en ces termes : Les \u00e9lections dc ceux des d\u00e9put\u00e9s autrichiens pour l'Assembl\u00e9e nationale  qui ne sont pas encore arriv\u00e9s concernent les districts o\u00f9 pr\u00e9domine  une population mixte ou slave. L'Assembl\u00e9e nationale ayant d\u00e9cid\u00e9 que les \u00e9lections devaient avoir lieu aussi dans ces districts, le minist\u00e8re de l'empire a communiqu\u00e9 celte r\u00e9solution au gouvernement autrichien, qui a r\u00e9pondu qu'il sentait toute l'importance dc ces \u00e9lections, mais qu'il s'\u00e9tait \u00e9lev\u00e9 \u00e0 cet \u00e9gard des pr\u00e9jug\u00e9s et des difficult\u00e9s qui ne pourraient \u00e8tro combattus  pour le moment que par la force des armes. Le gouvernement autrichien a ajout\u00e9 qu'il avait enjoint aux autorit\u00e9s de la Boh\u00e8me et del\u00e0 Moravie dc faire conna\u00eetre aux populations de ces districts le but des \u00e9lections, afin qu'il puisse y \u00eatre proc\u00e9d\u00e9 de suite et sans obstacle. Cette r\u00e9ponse n'a pa* satisfait le minist\u00e8re de l'empire, qui, dans une seconde note, a invit\u00e9 le gouvernement autrichien \u00e0 intervenir directement pour faire reconna\u00eetre la loi \u00e9lectorale dans toutes les provinces austro-Allemandes. Quanta 1\u00bb partie de son interpellation o\u00f9 M. Berger a demand\u00e9 au minist\u00e8re de l'empire  quelle altitude il se proposait de prendre vis-\u00e0- vis des tendances r\u00e9actionnaires  et s\u00e9paratistes de l'Autriche, M. de Schmcrling r\u00e9pond que le minist\u00e8re les combattra comme il a combattu et continuera de combattre l'anarchie. Sur une interpellation de M. Schuier, M. de Schmcrling d\u00e9clare que le minist\u00e8re de- l'empire a ordonn\u00e9 la concentration d'un corps de troupes dans les duch\u00e9s de Saxe par des raisons strat\u00e9giques et pour fournir au* gouvernements particuliers la possibilit\u00e9 de maintenir l'ordre dans le pays. Le minist\u00e8re n'a point l'intention de faire occuper militairement les duch\u00e9s  de Saxe. Ce corps d'arm\u00e9e restera r\u00e9uni jusqu'\u00e0 ce que l'ordre trouble sur certains points de ces contr\u00e9es soit compl\u00e8tement r\u00e9tabli. (Approbation \u00e0 droite.) M. Jahn demande ensuite au minist\u00e8re si la soci\u00e9t\u00e9 de <r l'H\u00f4tel d'Allemagne,)  (lieu dc r\u00e9union des membres de la gauche) a annonc\u00e9, comme c'\u00e9tait son devoir, au minist\u00e8re de l'empire, avant l'explosion de l'insurrection  du 18 septembre, que les\u00e9meuliers avaient eu des conf\u00e9rence*' avec elle et lui avaient fait des propositions au sujet de leur criminelle entreprise ; il demande encore pourquoi on n'observe pas plus strictement l'\u00e9tal de si\u00e8ge et pourquoi le minist\u00e8re ne s\u00e9vit pas plus s\u00e9v\u00e8rement contre les abus de la presse, nomm\u00e9ment contre la Gazette de la Di\u00e8te, qui prend ouvertement la d\u00e9fense de l'\u00e9meute. (Rires \u00e0 gauche.) M. dc Schmcrling r\u00e9pond \u00e0 la premi\u00e8re partie de l'interpellation par i\"* \u00abnon\u00bb formel, et \u00e0 la seconde, que la justice sera active pour d\u00e9couvrir cl punir tous les coupables. M. de Zimmerinann ayant demand\u00e9 au minist\u00e8re pourquoi le g\u00e9n\u00e9ral d 8 Wrangel s'\u00e9tait d\u00e9mis du commandement sans l'autorisation du pouvoir central, M. de Pcucker, ministre de la guerre, fait la communicat'0 suivante: . Le 12 septembre, pendant la retraite du minist\u00e8re, le g\u00e9n\u00e9ral de Wran* gel a adress\u00e9 son dernier rapport sur les troupes dans le duch\u00e9 de Seules wig-Holstein. Ala (indu rapport, le g\u00e9n\u00e9ral d\u00e9clare que maintenant qu l'armistice est conclu avec le Dancmarck, que le lieutenant-g\u00e9n\u00e9rald Bonin a \u00e9t\u00e9 nomm\u00e9 g\u00e9n\u00e9ralissime des troupes qui restent dans les duclic et que lui-m\u00eame n'a plus une sph\u00e8re d'activit\u00e9 convenable, il remet so commandement entre les mains du minist\u00e8re de l'empire. Ainsi il ne rest plus au minist\u00e8re qu'\u00e0 exprimer au g\u00e9n\u00e9ral de Wrangel ses remerciement\u00bb pour le courage et les talents qu'il a d\u00e9ploy\u00e9s dans la campagne contre le' Danois. (Applaudissements \u00e0 droite.) , , M. Jahn propose une motion tendant \u00e0 ce que tous les membres de \u00bb* gauche soient exclus dc l'assembl\u00e9e pour avoir entretenu des relations n times avec les chefs dc l'\u00e9meute du 18 septembre et qu'on convoque.a suite leurs rempla\u00e7ants. (Cette motion provoque une hilarit\u00e9 prolong\u00e9e les bancs de la gauche.) , ;ra| M.deMaycrn invite l'assembl\u00e9e \u00e0 voter des remerciements a\" tfem"}