{"@context": "https://www.europeana.eu/schemas/context/edm.jsonld", "id": "https://www.europeana.eu/api/fulltext/9200300/BibliographicResource_3000051843428/cb8bc54c71cc87c5c390d27da2f27a35", "type": "FullTextResource", "edmRights": "http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/", "language": "de", "value": "M2Z,\n!g, a m RS. M\u00e4rz R8\u00ab8.\ns\u00abs\nHerzvgth\u00ab\u00ab Sarutc\u00ab. Klagenfurt, 47. M\u00e4rz t8TL. Die in der Residenzstadt Wien vorgefallenen Ereig nisse wurden anf\u00e4nglich mit bangem Erwarten, und als die Post und die \u201eWiener - Zeitung\" mit den Beschl\u00fcssen Seiner Majest\u00e4t ankam, mit allgemeiner Freude aufgenommen. Bivat Kaiser Ferdinand! Vivantdie OeLerreicher' Vivant die Wiener! \u2014 scholl es von allen Seiten von den auf unserm gro\u00dfen Platze und in den Hauptgassen zahlreich versammelten Stadtbewohnern aus allen St\u00e4n den , welche alle mit der wei\u00dfen Cocarde ge schm\u00fcckt waren. Ungeachtet der Aufregung und allgemeinen Bewegung fiel nirgends die geringste Ruhest\u00f6rung vor. Heute versammelten sich die B\u00fcrger und Bewohner der Stadt, um die Errichtung einer provisorischen Rational-gardc sogleich in Ausf\u00fchrung zu bringen. Abends fand vor einer festlich geschm\u00fcck ten Versammlung die erste Production des M\u00e4nner-Gesang-Bereines statt, wobei vor z\u00fcglich das \u201edeutsche Volkslied\" begeistert ge sungen und st\u00fcrmisch zur Wiederholung ver langt wurde, die ganze Stadt war gl\u00e4nzend erleuchtet; eine improvisirte Musikbande durchzog die Stra\u00dfen, umringt von einer freu dig bewegte\u00bb Menschenmenge; die Volkshvmne wurde begeistert gesungen, und \u201eEs lebe der Kaiser! Es lebe die Constitution! Es lebe die Pre\u00dffreiheit!\" scholl es durch die Gassen der Stadt, die noch nie in so freudi ger Aufregung war; das Standbild der un verge\u00dflichen Kaiserin Maria Theresia wurde mit einer wei\u00dfen Fahne geschm\u00fcckt. Wien. Die Wiener Zeitung vom 14. d. M. bringt in ihrem amtlichen Theile Folgendes: Um die Ruhe in dieser seit gestern beweg ten Residenzstadt zu sichern, haben Seine Majest\u00e4t der Kaiser auch die Bewaffnung der Studirenden, mit Ausschlu\u00df aller Ausl\u00e4nder, und unter zweckm\u00e4\u00dfiger Regelung anzuordnen geruhet.\nSe. Majest\u00e4t erwarten, da\u00df alle B\u00fcrger durch Einreihung in die B\u00fcrger-Corps diese m\u00f6glichst verst\u00e4rken und zur Erhaltung der Ruhe kr\u00e4ftig mitwirken werden. Heine Majest\u00e4t haben bereits ein Comite zur Erw\u00e4gung des Zeitgem\u00e4\u00dfen zusammenge setzt, und werden demselben nicht allein st\u00e4n dische, sonder\u00ab auch Mitglieder aus dem B\u00fcrgerstande beigeben. Seine Majest\u00e4t erwarten, da\u00df in dieser Ma\u00dfregel ein neuer Beweis der v\u00e4terlichen F\u00fcrsorge erkannt werde und da\u00df die Ruhe zur\u00fcckkehren wird. Mit Bedauern w\u00fcrden sonst Allerh\u00f6chstdieselben die Strenge der Waf fe\u00bb eintreten lassen.\nDer geheime Haus-, Hof-- und Staals\u00ab K<mjler F\u00fcrst v\u00bb Metternich hat seine St \u00bblle in die H\u00e4nde Sr. Majest\u00e4t de\u00ab Kai\u00dfsts niedergelegt. Dieselbe Zeitung vom ik. d. bringt in ihrem amtlichen Theile Folgendes: Se. ?. k. Majest\u00e4t haben folgendes Aller h\u00f6chste Cabinetsschreibe\u00ab an den obersten Kanz ler allergn\u00e4digst zu erlassen geruhet: \u00bbIch habe die Errichtung einer National-\u201egardk zur Aufrechthaltung der gesetzm\u00e4\u00dfigen \u201eRuhe und Ordnung der Residenz und zatn \u201eSchutze der Personen und des Eigenthums, \u201eund zwar unter den Garantien, welche so tt wohl der Besitz als die Intelligenz dem Sta\u00ab--.,te darbieten, genehmiget, und gleichzeiM vMeimn Oberstj\u00e4germeister und Feldmarschall-\u00bbLieutenant, Ernest Grafen von Hoyo s, \u00bbzu\u00ab Befehlshaber der Nationalgarde, zu de-.,rkn Organisirung sogleich die n\u00f6thigen Ein fettungen zu treffen sind, ernannt.\" \u201eIch erwarte von der Treue und Ergeben heit Meiner Unterthanen, da\u00df sie dem ihnen \u201ehiedurch bewiesenen Vertrauen entsprechen \u201ewerden!\u201e Wien am 14. M\u00e4rz 1848. Ferdinand."}