{"@context": "https://www.europeana.eu/schemas/context/edm.jsonld", "id": "https://www.europeana.eu/api/fulltext/9200300/BibliographicResource_3000051844209/4d2d5e048809588ff7b1d4734ffeb6e3", "type": "FullTextResource", "edmRights": "http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/", "language": "de", "value": "Wien. Reichstagssitzuiig vom !>'!. .iHust. Dotlhoff ant\u00bbvorter, wie er verspielen, auf L\u00f6h-\u00bbert Jmspellarion \u00fcber die Provinziaiiandtage. Er z\u00e4hlt dw verschiedenen Provinziallandeage auf und sagt, der Zweck derselben sey Erledigung der Gesch\u00e4fte?er Prsvmzialstande, dann die nothwendige provisorische Re-Wkmig der b\u00e4uerlichen Verh\u00e4ltnisse, die Anerkennung Llerbs, versteht sich, dem hohen Reichstage vorbehal ten. Der fernere Zweck sey, Materialien f\u00fcr dieser-fchi.dttit\u00bb Csmiinss\u00ab'.n des Reichstages zu sammeln, Wa\u00aberialien, welche uoer die B\u00bbchAWs\u00bb-der\u00abersckiode-\u00fcen Provinzen Aunchlu\u00df geben. W.'s die Leg^'rima-tion der Provittziallaudt\u00e4ge betreffe, seyen sie auf einen Ministererla\u00df zusammengetreten, Voltssertretmig sey aber daselbst eine alte, \u00fcb^Gume, \u00bb>c che abae-\u00e4ndert werde\u00bb m\u00fcsse, n\u00abd keineswegs eine echte, wahre INI bessern Sinne des Wortes. \u2014 Einen Geseyvorschlag desbsichtige er selbst vor der Hand hier\u00fcber nicht vor--zulegen, indem er dem Reichstage nicht vorgreifen will; die Papiere der Provinziallandtage werde er, sobald er! sie erhalte, vorlegen. L\u00f6huer erwidert am die ihm gewordene Antwort des Ministers des Jmier\u00bb, das; er \u00abin Vorlag\u00ab der bis jetzt von den Provinzlandtagen ge fa\u00dften Beschl\u00fcsse zur Einsicht des Reichstages bitte, und da\u00df er, da da? Ministerium keinen Antrag stelle\u00bb wolle, einen solchen \u00fcber die Provinziallandtage stellen werde. Doblhzff wird die Beschl\u00fcsse vorlegen. Der Berichterstatter des Finanzausschusses, Piilersdorf, liest das Erkenntni\u00df desselben \u00fcber die letztgemachten Vorkrage des FinanzministerZ, und stellt den Antrag: der Reichstag beschlie\u00dft: I. Dem Ministerium die Vollmacht zu aeben , 2g Millionen zur Bestreitung der Staatsansgaben aufzu nehmen. 2. Die Summe kann durch Casseanweisuna, \u00bbder durch ein Staatsanleihen, oder durch beide zu gleich aufgebracht werden. 3. Bei den Casseanweisun-gsn d\u00fcrfe durchaus kein Zwang zur Annahme stattfin den im Allgemeinen, so wie bei der Bank. 4. Das Anlehen m\u00fcsse ohne Hypothek gemacht werden, da die andern Staatspapiere zur\u00fcckgesetzt w\u00fcrden, und das Anlehen sey entweder mitteist Subscriptio\u00bb oder Con-eurrenz aukzunchmen. S. Das Anlehen m\u00fcsse ohne Aufnahme von der Bank stattfinden. 6. M\u00fcsse der Friede zu Stande gebracht werden. 7. Bis dahin seyen die Kr\u00e4fte der Provinzen, welche den Aufwand des Milit\u00e4rs erforderten, zu benutzen. 8. Erwartet der Reichstag einen Vorschlag \u00fcber die Forderungen des Friedens, \u00fcber die Ver\u00e4nderung des Staatshaushaltes. 9. Fordert der Reichstag Vorlage des Ganzen nach der Ausf\u00fchrung. 10. Aushebung des Ausfuhrverbotes der Gold-- und Silberm\u00fcnze. II. Wird ein perma nenter Ausschu\u00df f\u00fcr die Finanzfrazen gebildet, welcher ein volles Bild der Finanzen zu geben, und die Mit tel zur Ordnung derselben zu berathen und vorzulegen hat. Die Debatte \u00fcber die Aufh\u00f6rung der Unterthansver h\u00e4ltnisse nimmt ihren Fortgang. Gredler ist s\u00fcr Auf hebung, will aber die Entsch\u00e4digung ausgesprochen wis sen. Bittner will Privatverrr\u00e4ge gelten lassen, spricht sich gegen Entsch\u00e4digung aus. \u2014 Schuselka betrat die Tribune und rechtfertigte in einer- gl\u00e4nzenden Weis\u00ab die gespannten Erwartungen der Versammlung. Er spricht gegen jede Entsch\u00e4digung, nicht etwa als Geschenk, als Wohlthat f\u00fcr den Landmann, sondern als Anerkennung seines guten Rechtes. Er verglich die sreiheitgenie\u00dfen-de Intelligenz gegen\u00fcber dem Bauer, wie die Bl\u00fcthe mit der Wurzel. Diese sey die Ern\u00e4hrerin und werde mit F\u00fc\u00dfen getreten. Er eriimert, da\u00df ein Sclave, wenn er nur ein \u00f6sterr. SchMbetritt, frei ist, ohne da\u00df man f\u00fcr ihn Entsch\u00e4digung zu zahlen braucht, uuh f\u00fcr den Vauep6suf\u00bbWrr. Boden wollte man Ent sch\u00e4digung?\u2014 Er spricht Bef\u00fcrchtungen f\u00fcr die Zu tuns der Freiheit aus und will, da\u00df man rasch dik Freiheit ausspreche, so lange man noch die Macht habe. Reichstagssitzung vom 17. August. Heute beantwortete der Kriegsminister Latour eine fr\u00fchere Interpellation \u00fcber die Vorg\u00e4nge bei Sermide: Ich habe durch einen Couri\u00ab von dem FML. Weiden 5ie Erkl\u00e4rung erhalte\u00bb, da\u00df sich die Sachen ganz an ders verhalten: FML. Melden war i\u00bb Massa vorge r\u00fcckt; um anS linke Po-Ufer zu gelangen, mu\u00dfte er\n- K? -den Ort Sermide besetzen lassen, da^ k ine Derasche-inmt wurde bis auf den Platz getanen und pl\u00f6tzlich wurde aus allen Fenstern geschossen. Es wurde dar auf \u00abine Cdlonue von einigen IW Mann dahin ge schickt, diese aber durch Barrikaden und Feuern aus den H\u00e4usern geiichiger, sich zur\u00fcckzuziehen. Zwei Tage darauf fand FML. Melden, der den Ort besetzen mu\u00df te, um \u00fcber den Po zu gehe\u00bb, es f\u00fcr \u00abochlvimdig, mit gro\u00dfer Macht in Massa den Ort angreifen zu lasftn. Bei dieser Gelegenheit wurde mit Granareu geworfen und der Ort ging in Flammen aus. Aber das Fac tum, welches in dcm Briefe aiwegeben war, ist ganz entstellt. Nach dem Berichte des FML. Melden wa ren die Einwohner s\u00e4mmtlich entstehen, seinen Truppe\u00bb gelang es aber, 24 Menschen, welche die Insurgenten in der Kirche eingesperrt hatten, zu retten. (Beifall.) Das ist ganz verschieden von der Eingabe, \u00fcber die interpeUirl worden ist. Zugleich habe ich die Ehre, einer anderen Jmeroellation zuvorzukommen, und zu sagen, da\u00df FML. Weiden mit seinem kleinen Corps von nur 4WO Manu \u00fcbn- den Po gegangen war, um die Bewegung des GM. F\u00fcrsten Liechtenstein in Flanke und R\u00fccken zu decken. Er begegnete einem Corps von Crociati, diese wurden aber durch seine kleine Macht, wie der FML. Melden sich ausdr\u00fcckt, wie Spreu zerstreut. Er verfolgte sie bis Bologna, aber er erhielt dort den Be fehl vom FM. Radetzky, nicht in Bologna einzur\u00fccken und die Delegation zu r\u00e4umen. Aber er batte bereit? mit der Stadt Bologna das Uebereinkommm getroffen, dich die Crociati nicht in Bologna sich aufhalten soll ten, damit die osterr. Armee, wenn sie durchziehen m\u00fc\u00df te, vollkommen sicher passiren kann. \u2014 Der F. M. L. Melden reiste am 7. Abends ab, nachdem er eine mi lit\u00e4rische Position genommen hatte, und sogar Batte rien ausf\u00fchren liest, f\u00fcr den Fall, als die Stadt nicht in solche billige Forderungen eingehen sollte. Den 8. Fr\u00fch begaben sich mehrere Offiziere im vollen Ver trauen auf die abgeschlossene Convention nach Bologna. Drei wurden meuchelm\u00f6rderisch ermordet, so wie meh rere Soldaten; auf das st\u00fcrzte ein bewaffneter P\u00f6-belhaufe aus der Stadt, bescho\u00df unsere Avantgarde, so da\u00df Z Todte waren und bei 60 verwundet wurden. Die\u00df bewog den Feldmarschall - Lieurenant PerglaS, welchen Welden zur\u00fcckgelassen hatte, mit dem Befehle, am 8. seinen R\u00fcckmarsch an den Po anzutreten, gegen die Stadt und den zahlreichen P\u00f6belhansen schie\u00dfen zu lassen. Bologna wurde beschossen, Perglas trat aber darauf gleich seinen Ruckzug an. Das ist das wahre Factum ; wenn im Kriege Soldaten meuchlerisch ermor det werden, wen\u00bb Truppen angegriffen werden, so m\u00fcs-sen sie sich vertheidigen, und ein solcher Verrath mu\u00df bestrast werden. (Beifall.) Diese strengen Ma\u00dfregeln sind nur f\u00fcr die Dauer des Krieges, und eS geschieht auch nur im \u00e4u\u00dfersten Nothfalle. FML. Melden ist einer unserer geschicktesten und verst\u00e4ndigsten Gener\u00e4le. Leider hatte ihn dieses verr\u00e4therische Benehmen von einigen Bolognesern, die vielleicht auch unter den Cro ciati gewesen seyn d\u00fcrften, die sich \u00fcberall durch Excesse ausgezeichnet haben, zu diesen strengen Ma\u00dfregeln ge-n\u00f6thiget, was ich recht sehr bedauere. UebrigenS ist F. M. L. Weiden bereits \u00fcber den Po zur\u00fcckgegangen und die Delegation ist nicht mehr besetzt. Abg. Siera-kowski interpellier den Kriegsminister, ob der Herzog zu Modena von unseren Truppen gegen die Versicherung der Thronrede eingesetzt wurde. Kriegsminister Lato ur: Ich bin durch einen Bericht des Feldmarschalls, den ich heute erhalten habe, in der Lage, aus diese Interpella tion zu antworten. Der Marsch des Generalmajors F\u00fcrst Liechtenstein \u00fcber Modena war milit\u00e4risch noth wendig, Und die Colonne mu\u00dfte der Hauptarmee, die auf dem linken Ufer vorger\u00fcckt war, auf gleicher H\u00f6he folgen. Sein Einr\u00fccken in Modena war auf diese Art erfolgt: der Herzog war mehrere Tage fr\u00fcher zuerst im Hauptquartier angekommen und hat sich nach Mantua verf\u00fcgt, wo er S\u20146 Tage verweilte. Als er die Nachricht erhielt, da\u00df das Landvolk im Herzogthume Modena unsere Truppen \u00fcberall mit Jubel empfangen hatte und den lauten Wunsch ge\u00e4u\u00dfert, da\u00df ihr Landes herr zur\u00fcckkehren sollte, hat er sich auf seinen Antrieb nach Modena begeben. Das ist die Thatsache, meine Herren. Ueber seinen Emzug in Modena habe ich kei\nnen weiteren Bericht erhalten. Ferners wurde der Kriegsminister noch \u00fcber die Umersuchuug gegen den Grafen Zichy und den Grafen Palffy als Milit\u00e4rcom-mandamen und Civilgouverneur von Venedig inrerpellirr, worauf er die Versicherung gab, da\u00df gegen Beide eine strenge Untersuchung eiugeleirek sey. Die Verhandlungen \u00fcber den Kudlich'schen Antrag ergaben keinen neuen Ge-sichtspuntt f\u00fcr diese Angelegenheit. \u2014 Wahl deS Pr\u00e4sidenren und dessen Stellvertreter: Abg. Stro-bach wurde mir 151 Stimmen unter 813 Stim menden zum Pr\u00e4sidenten gewahli. \u2014 Der seitherige erste Bieepr\u00e4sidem Hagen\u00c4uer n dr mr absoluter Stimmenmehrheit ven Z75 Stimmen unter 802 Stim mende\u00bb zum ersteu Mceprasidenreu gew\u00e4hlt. \u2014 Herr Abg. Strasser wurde mir absoluter Mehrheit von 125 Stimmen unter 2\"! W\u00e4hlenden zum zweiten Vicepr\u00e4sidenren gew\u00e4hlt. lieber vorlausiges Einvernehmen mit dem Ministe rium des Innern werden hiemit s\u00e4mmtliche Gerichts beh\u00f6rden in dem Sprengel der Senate des k. k. ober sten Gerichtshofes angewiesen, in gerichtlichen Erledi gungen allen Staatsb\u00fcrgern ohne Unterschied des Stan des das Pr\u00e4diear \u00bbHerr\" oder \u00bbFrau'' beizulegen, und auf Vcriamm! den Sitz vor Gericht zu geben. Wien, i i. August IL-Z8. Der Reichscags-Abzeordnete und Minister der Justiz: B a ch. Tricst, 17. Ang. Dem vorgestern nach Venedig abgegangenen franz\u00f6sischen Kriegsdampfer \u201eAsmodre\" folgt heute die englische Dampffregatte \u00bbTerribie\u00bb. Die Anwesenkcit dieser beiden Kriegsschiffe d\u00fcrfte jetzt in der Lagimenstadr nothwendiger seyn als hier, seit dem die sardinisch - venerianisch\u00ab Flotte auf die Kunde von den gro\u00dfen Siegen unserer Armee unsern Gols verlassen hat. \u2014 Eben (6 Uhr Abends) kehrte das Dampfboot \u00bbTriefte^', das heute in der Fr\u00fche ausge laufen war, von seiner Kreuzfahrt im Golfe zur\u00fcck. Wie verlautet, liegt das sardinische Geschwader noch immer vor Venedig. Triest, 18. August. Man erz\u00e4hlt: Ein piemonte-sischer Stabsoffizier sey gleich nach Abschlu\u00df des Waf fenstillstandes mit der Conveutionsacte von Carl Albert nach Venedig entsendet, um die sofortige Ausf\u00fchrung der Vertragsparagraphen zu vermitteln und auch dem Admiral Albiui die n\u00f6thigen Weisungen zukommen zu lassen. In Malghera jedoch wurde der Offizier ange halten, und von dort mit verbundenen Augen in die Lagunenstadt gef\u00fchrt, wo er sich bei der Re gierung seines Auftrages entledigte und die be treffenden Papiere \u00fcbergab. Die Regierung hielt es jedoch f\u00fcr ihren Zweck entsprechend, dem Volke so wohl wie dem sardinischen Geschwader das Vorgefal lene zu verheimlichen. Ohne Mitte! gefunden zu haben mit Albini zu ver kehren, wurde der Offizier wiederum mit verbundenen Augen desseibigen WegeS zur\u00fcckgef\u00fchrt, den er gekom men war. Er begab sich zum F. M. L. Weiden, und setzte diesen von seiner erfolglosen Sendung in Kenntni\u00df. Weiden bestand darauf, das; der Parlament\u00e4r sich, koste es was es wolle, seines Auftrages auch bei der Flotte entledige. So geschah es, da\u00df der Offizier sich gezwun gen sah, seinen Weg \u00fcber Triest zu nehmen, wo er vor gestern eintraf. Das gestern entsendete Dampfschiff \u00bbVulcan\u00bb, war bestimmt, den Parlament\u00e4r zum sardi nischen Geschwader zu f\u00fchren. Eben (8 Uhr Abends) erfahren wir die R\u00fcckkehr des \u00bbVulcan\" und die un glaubliche Nachricht: Albini habe sich geweigert, die Convention anzuerkennen! Er erkl\u00e4re, nach wie vor feindlich gegen uns auftreten zu wollen. Noch fehlen uns offizielle Berichte. Morgen N\u00e4heres. (Lloyd.)\nFrankfurt a. M>, 12. Aug. Heute wurde in der Nationalversammluug \u00fcber das Ansinnen der Abgeordneten von S\u00fcdtirol, die Kreise Trient und Ro-veredo aus dem deutschen Staatsverbande zu entlassen, verhandelt. Der Antrag, wie er vorlag, hatte durch aus keine Aussicht, durchzudringen, er wurde daher von den bez\u00fcglichen Abgeordneten selbst auf administrativ Trennung von W\u00e4lsch- und Siidrirol nwdifizsrt. Bei der Abstimmung wird die erste Frage: ob Las Ver langen der s\u00fcdriroiischen Abgeordneten aus Trennung der Kreise Trient und Roveredo von Deutschland an die Centralgewalt zur Begutachtung \u00fcberwiesen werde\u00bb sollet mit allen gegen etwa Stimmen verneint, der Ausschu\u00dfantrag dagegen: zu erkl\u00e4ren, da\u00df eine solche Trennung nicht stattfinden k\u00f6nne, gegen eine ebenso kleine Minderheit augenommen. Der weitere Antrag: zu er kl\u00e4ren, da\u00df es zweckm\u00e4\u00dfig sey, die beiden s\u00fcdlichen Kreise in administrativer Hinsicht vom n\u00f6rdlichen Tirol zu trennen, wird mit gro\u00dfer Mehrheit abgelehnt, der Ausschu\u00dfantrag dagegen, die S\u00fcdtiroler auf den Be schlu\u00df der Reichsversammlung zu verweisen, durchwei chen die Nationalit\u00e4t der Deutschland angeh\u00f6rigen frem-"}