{"@context": "https://www.europeana.eu/schemas/context/edm.jsonld", "id": "https://www.europeana.eu/api/fulltext/9200359/BibliographicResource_3000115929834/82f359f8b588843c563e354c5c612dc8", "type": "FullTextResource", "edmRights": "http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/", "language": "nl", "value": "N\u00b0 187\nLundi 7 et Mardi 8 Ao\u00fbt 1848.\nPRIX DE L'ABONNEMENT PAK TKIMESIEE. p\u00abUr La Haye . . fl, 7\u2014 ) Payable \u00bb la province - 8\u2014) d'avance. PRIX DES INSERTIONS. 5 lignes fl. 1.50 timbr compris et 20 cts. par ligne en sus.\nJOURNAL DE LA HAYE.\nBU UE A C in LA REDACTION \u00e0La Haye , Spui, v\" 75. \u00abCKEADPIIUa l.'\u00bb_o_Jl_._E. TETI/s j\u00a3 AM.VOKC\u00cbS, i f\\\u00c9 Che. 31. van Weelden, libraire, Sjiul et ('lies ie. Ueriliers Dnuniilii, li- -liraircs, Lange Pootcn, \u00e0 LaYkey.;if Le, lettres et paquet. diiiveng\u00e0fKj f 1 envoy\u00e9. _ la dir .etitm Iran,: de port.\n19meAiiii\u00e9el\nLA HAYE, LUNDI 7 AOUT.\nR\u00e9ponse \u00e0 M. le professeur Vreede.\nNous regrettons que Monsieur le Professeur Vreede ait donn\u00e9 \u00e0 notre article intitul\u00e9 l'Jnitiative,viae interpr\u00e9tation contraire \u00e0 notre intention. M. Vreede demande s'il y a n\u00e9cessit\u00e9 d'avoir recours \u00e0 des mesures irr\u00e9fl\u00e9chies, impardonnables  , et dont les cons\u00e9quences sera\u00eeentincalculablcs. Nous aimons \u00e0 croire qu'apr\u00e8s avoir lu notre article du 4 ao\u00fbt (les E lais-G\u00e9n\u00e9raux), publi\u00e9 le lendemain du jour o\u00f9 BL Vreede nous a attaqu\u00e9 dansV Utrechtsche Courant, au sujet de notre article du 5, le savant professeur se sera convaincu que dans l'hypoth\u00e8se pos\u00e9epar nous, un appel \u00e0la nation par le chef de l'Etat ne m\u00e9riterait en aucune mani\u00e8re la qualification  d'irr\u00e9fl\u00e9chie, d'impardonnable. Dans la vie des nations, comme dans celle des individus, il existe (et M. Vreede est trop bon historien pour ne pas 1 admettre) des circonstances graves et extraordinaires o\u00f9 la supr\u00eame sagesse consiste pour l'homme d'Etat \u00e0 se placer  momentan\u00e9ment au dessus des r\u00e8gles \u00e9crites, comme le g\u00e9nie du m\u00e9decin exp\u00e9riment\u00e9 , lorsqu'il s'aper\u00e7oit de 1 impuissance absolue des rem\u00e8des ordinaires, prescrit hardiment un de ces moyens h\u00e9ro\u00efques que repousse le formulaire pharmaceutique, mais qui souventsauvelemalade,  en d\u00e9pit des prescriptions de l'art m\u00e9dical. C'est \u00e0 une semblable extr\u00e9mit\u00e9, dont le Ciel nous pr\u00e9serve,  mais qui est cependant dans l'ordre des choses possibles,  que nous avons fait allusion, en invoquant, pour ce moment de crise nationale, et afin de sauver l'Etat, 1 initiative de son chef. Celui-ci n'aurait plus \u00e0 s'enqu\u00e9rir alors des suites de sa r\u00e9solution supr\u00eame, dict\u00e9e par la plus des lois,celle de la n\u00e9cessit\u00e9, et il ne devrait agir uniquement qu'en vertu de la devise : Fais cc que dois, advienne  que pourra. Nous faisons aujourd'hui un appel \u00e0 la loyaut\u00e9 de M. Vreede ,dontnous appr\u00e9cions le patriotisme et le talent, pour qu'il r\u00e9tracte le reproche adress\u00e9 au Journal de La Haye \u00abd'avoir dans tous les temps pr\u00each\u00e9 et sollicit\u00e9 des \u00bb coups d'Etat. \u00bb ovas pourrions facilement d\u00e9cliner la responsabilit\u00e9 des unes \u00e9mises \u00e0 une autre \u00e9poque par le Journal de La je, et sous une r\u00e9daction dont nous ne sommes nullement  solidaires, mais cc n'est pas \u00e0 cc moyensi l\u00e9gitime et si commode que nous aurons recours pour d\u00e9fendre la R\u00e9putation du Journal contre l'assertion irr\u00e9fl\u00e9chie dc M. Vreede. Quelque divergente de l'ancienne r\u00e9daction que n\u00b0tre mani\u00e8re d'envisager certaines questions politiques  et d'int\u00e9r\u00eat social, \u2014 nous croyons pouvoir soutenir cependant qu'il existe peu de journaux qui,autant que le ournal de La Haye, se soient montr\u00e9s constamment amis S|nc\u00e8res et d\u00e9fenseurs courageux de la l\u00e9galit\u00e9 , du droit, et de tous les principes qui constituent, d\u00e9veloppent et consolident l'ordre social et la vraie libert\u00e9. Au reste, ilestinutiledefaireobserver qu'il est beaucoup plus facile de porter contre un \u00e9crivain des accusations agues que de les \u00e9tayer par des citations exactes des arides  inculp\u00e9s. Nous d\u00e9fions qui que ce soit de ci ter un seul fait \u00e0 l'appui e accusation injuste de M. Vreede, accusation qui, maintenue  apr\u00e8s notre appela sa bonne foi, ne blesserait plus que la main m\u00eame qui l'aurait lanc\u00e9e.\nRevue Politique,\ndel\u00e0 \u201eSn aVOnsre\u00c7|,a\".i\u00b0urd'hui aucune nouvelle du th\u00e9\u00e2tre Paris g\"'e7e *\"\u2022 **?1'*' Se\"lement, le bruit courait avant-hier \u00e0 re. liharl' n!\u2122 Parven\" d'alarmantes par voie extraordinai-\u25a0\u00bb'  avancent .'' rpculant toujours devant les Autrichiens qui abandonne'rT\u2122..-d\u00e0trav-rser I'\u00d6gHo, comme il avait d\u00e9j\u00e0 d\u00fb pl\u00e9lement d' ncio- La Lombardie se trouverait ainsi comtout  \u201e-.,- eouver,e. et ne pourrait gu\u00e8re larder de retomber mnin!a 6 !\"1 Pouv\u00bbir de Radetzky. Il faut attendre n\u00e9an\"^ns  des nouvelles plus positives. intervention fran\u00e7aise en Italie est toujours une \u00e9nigme, groupes sont, il est vrai, dirig\u00e9es sur les Alpes ; mais on regarde  comme certain qu'elles ne\u00efes franchiront pas avant qu'il san, ? de,T'on\";0 ,g\u00ab\u00ab 'a cause de Charles-Albert est perdue SE,-\"!?0\"- S-' i BVier,t de i\u00b0\"r en jour plus difficile de se Vim '5,10, n ,ln:dessus- D\u00ab moinsest-ii's\u00fbr que Milanest dans b|\u2122pos,,bI|,io1|,io de r\u00e9sister au mar\u00e9chal Radetzky, qui proba-ont  lent est aujourd hui a ses portes, si toutefois elles ne lui .. l'oint d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 ouvertes. on n^1186 principale des h\u00e9sitations du pouvoirexeci.tif, c'est, et on jpe,,t plus douter, 1 opposition de l'Angleterre. On assure, conire,\u00b0roira SanS peine' cl\",elles'est formellement prononc\u00e9e Elle i,. .\"ut.ProJet d'intervention arm\u00e9e de la part de la France, d'undeh \"0S renseignements sont exacts, jusqu'\u00e0 menacer \u25a0 \u00abntrenit!irq',ement en Sic'le' le'our ouun r\u00e9giment fran\u00e7ais vons al', ,ns 'ePi\u00e9mont. A l'appui de cetle assertion, nous de-T'ps'dansi  g\"e- depuis quelque temps, les escadres biitanni-Dur, * j 1 M\u00e9diterran\u00e9e ont re\u00e7u de nombreux renforts. ;^{|'ivcrn\u00e8m C\u00d4(\u00e9' l,ne correspondance de Paris assure que les en's de France et d'Anglelerre se sont mis d'accord\npour une offre de m\u00e9diation enire l'Auiriche el Charles-Albert. Le ministre des affaires \u00e9trang\u00e8res a obleuu de la d\u00e8putation milanaise qu'elle ne pr\u00e9sent\u00e2t qu'aujourd'hui, lundi, l'adresse a l'Assembl\u00e9e nationale de France.\nIl y n un mois, SI. de Schnitzer se rendit au quartier-g\u00e9n\u00e9ral du roi Charles-Al bert pour l'aire des propositions d'arrangement,  et demandant comme base d'an arrangement l'abandon \u00e0 l'A v triche \u00e9ela partie de l'ltalie qui se trouve \u00e0 l'est de l'Adige. Les conf\u00e9rences furent longues et nombreuses. En ce moment, l'envoy\u00e9 autrichien se rend \u00e0 Londres. Lesderniers \u00e9v\u00e9nements de l'ltalie donnent \u00e0 ce voyage un int\u00e9r\u00eat particulier. Le bruit s'est r\u00e9pandu que l'Angleterre ayant offert sa m\u00e9diation \u00e0 l'Autriche  pour l'arrangement des affaire jl'ltalie, l'Autriche, malgr\u00e9  les derniers combats livr\u00e9s pur le mar\u00e9chal Radetzky, consentait  \u00e0 cet arrangement sur les bases propos\u00e9es par M. de Sehnitzer.\n0:i con\u00e7oit qu'\u00e0 Paris les partis extr\u00eames veuillent pousser le gouvernement de la r\u00e9publique \u00e0 une intervention en Italie, mais il est aussi un parti mod\u00e9r\u00e9 dont les id\u00e9es sembleraient pr\u00e9valoir dans leconseil du pouvoir ex\u00e9cutif, qui dit hautement que la France ferait une grande faute si elle inter.enaitavec son arm\u00e9e, si elle sacrifiait le sang de ses enfants pour implanterariificiellement  les institutions libres dans un pays auquel il ne faut que du patriotisme et du courage pour les conqu\u00e9rir. Qu'irait l'aire la France en Italie? Elle irait donner aux alli\u00e9s nat\u00e9rels de la vieille Autriche un motif tr\u00e8s-s\u00e9rieux pour intervenir  aussi; elle irait susciter la jalousie de diplomaties ombrageuses  qui tiendraient en \u00e9chec l'action de la France en Europe; elle irait allumer la guerre europ\u00e9enne, une conflagration  g\u00e9n\u00e9rale dont le r\u00e9sultat serait tr\u00e8s-probablement, le pass\u00e9 l'a d\u00e9j\u00e0 plus d'une fois prouv\u00e9, le doublement des dettes actuelles des nations, l'an\u00e9antissement des capitaux qui alimentent  les industries et le travail, la mis\u00e8re des populations des villes, la d\u00e9solation des campagnes, le deuil des familles, et cela tout autant chez les vainqueurs que chez les vaincus! Quant \u00e0 la libert\u00e9 et \u00e0 la civilisation, elles se retrouveraient, apr\u00e8s la paix,c'est-\u00e0-dire apr\u00e8s l'affaissement des combattants, lout juste au point de d\u00e9part de la fin du si\u00e8cle dernier. Si la France allait en Italie, il faudrait qu'elle renon\u00e7\u00e2t au d\u00e9sir qu'elle a de faire honneur \u00e0 ses engagements ; il faudrait qu'elle renon\u00e7\u00e2t \u00e0 ses projets d'am\u00e9lioration int\u00e9rieure, au remaniement  des imp\u00f4ts, \u00e0 la r\u00e9forme de ses institutions, au d\u00e9veloppement  de ses voies de communication, de son agriculture de ses manufactures, \u00e0 l'expansion des arts, nu soulagement de cette nu\u00e9e d'hommes qui vivent deeMnir travail, auxquels il faut absolument du travail et auxquels la guerre a pour effet imm\u00e9diat d'enlever le travail. Dans l'\u00e9tat actuel de l'Europe, au point o\u00f9 se trouve la France.doit-elle se jeter dans la voip de la guerre, sans argent, sans cr\u00e9dit, pour aller soutenir des gens qui n'ont au fond pas besoin d'elle ? La soci\u00e9i\u00e9 fran\u00e7aise n'a que deux fl\u00e9aux \u00e0 redouter, la guerre et la mis\u00e8re. Qu'elle sache les \u00e9viter.\nLe Contemporoneo, qui avait invent\u00e9 le minist\u00e8re Rossi, nous apprend dans son n\" du 26 qu'il n'en est plus question. Lu Spe ranza assure qu'on ne trouve personne qui veuille consentir \u00e0 remplacer le comte Mamiani. Ce qu'il y a de certain, c'est que la crise minist\u00e9riel le durait encore le 25 au soir.\nLe projet cle d\u00e9cret sur l'imp\u00f4t hypoth\u00e9caire a \u00e9t\u00e9 retir\u00e9 \u00e0 la s\u00e9ance du 4 de l'Assembl\u00e9e nationale de France par le ministre des finances, \u00e0 la suite de l'adoption d'un amendement qui tendait  \u00e0 r\u00e9duire la taxe du cinqui\u00e8me \u00e0 un huiti\u00e8me du revenu. Sur cette question, l'Assembl\u00e9e s'est encore trouv\u00e9e partag\u00e9e en deux fractions \u00e0 peu pr\u00e8s \u00e9gales, et sur pr\u00e8s de six cent cinquante votants, c'est \u00e0 la majorit\u00e8dequelques voix seulement qu'il a \u00e9t\u00e9 adopt\u00e9. En retirant le projet, M. Goudchaux a annonc\u00e9  qu'il proposerait, sous peu de jours, pour le remplacer, un projet de loi frappant tous les revenus mobiliers. On se rappelle que, dans la discussion qui eut lieu jeudi au sein de l'Assembl\u00e9e, M. Thiers s'\u00e9tait prononc\u00e9 en faveur d'une loi de celle nature, de pr\u00e9f\u00e9rence \u00e0 celle en discussion, pourvu toutefois qu'elle n'e\u00fbt qu'un caract\u00e8re temporaire. Que la taxe sur tous les revenus  soit la plus juste, la plus logique, en principe, nous sommes  de cet avis ; mais y a-t-il moyen de faire passer cette \u00e9quit\u00e9 dans l'application, voil\u00e0 ce qui est beaucoup plus contestable, et nous doutons que M. Goudcbaux parvienne \u00e0 formuler un projet qui atteigne, dans l'application, le but qu'il se proposera. Les \u00e9lections communales continuent en France dans le sens que nous avons d\u00e9j\u00e0 signal\u00e9. Dans beaucoup de localit\u00e9s, on cite des choix qui auraient paru r\u00e9trogrades sous ledernier gouvernement.  Les nominations ayant un caract\u00e8re l\u00e9gitimiste sont aussi fort nombreuses.\nLa s\u00e9ance d'avant-hier de l'Assembl\u00e9e nationale de France paraissait devoir \u00ealre compl\u00e8tement calme, \u00e0 en juger par son ordre du jour. Mais dans la situation actuelle des esprits, on peut toujours compter que quelque incident inattendu.il yen a eu deux, avant-hier: l'un provoqu\u00e9 par M. de Lamennais qui est venu demander une seconde fois a \u00eatre poursuivi personnellement,  comme signataire de l'article incrimin\u00e9, \u00e0 la place du g\u00e9rant du Peuple constituant; l'autre beaucoup plus orageux, par M. Ledru-Rollin, qui voulait que l'Assembl\u00e9e fix\u00e2t imm\u00e9diatement  le jour o\u00f9 la discussion s'ouvrirait sur le rapport de la commission d'enqu\u00eate. L'orage soulev\u00e9 par celte derni\u00e8re demande a \u00e9t\u00e9 violent, mais heureusement de courte dur\u00e9e. L'assembl\u00e9 n'a pris aucune r\u00e9solution d\u00e9finitive; mais il n'est que trop facile de pr\u00e9voir que ce rapporta raviv\u00e9 toutes les haines,  toutes les querelles, toutes les divisions, et l'on doit s'attendre,  lorsqu'on le discutera, \u00e0 de v\u00e9ritables temp\u00eates au sein de l'Assembl\u00e9e nationale.\nL'Assembl\u00e9e nationale de Francfort a abord\u00e9, dans sa s\u00e9ance du 3 ao\u00fbt, le paragraphe 7 des droils fondamentaux relatifs \u00e0 la\nlibert\u00e9 individuelle et au droit d'arrestation. Celte libert\u00e9 a rencontre,  comme on le pensa bien, d'ardents d\u00e9fenseurs au sein de l'Assembl\u00e9e. Les questions de l'emprisonnement pour dettes et de l'abolition de la peine de mort ont surgi incidemment dans le d\u00e9bat. De nombreux amendements ont \u00e9t\u00e9 introduits comme toujours, mais aucune r\u00e9solution n'a \u00e9t\u00e9 adopt\u00e9e dans cetle s\u00e9ance.\nLa division entre les parlisans de l'unit\u00e9 absolue et ceux de l'ind\u00e9pendance de la Prusse semble s'aggraver \u00e0 Berlin. U est permis d'esp\u00e9rer toutefois que l'Assembl\u00e9e de Francfort ellem\u00eame  saura , par des concessions raisonnables et en renfermant ses pr\u00e9tentions dans de justes limites, calmer cetle effervescence  et emp\u00eacher de regrettables conflits. D\u00e9j\u00e0 on a vu le vicaire  de l'empire d\u00e9savouer la demande d'homm ige que l'on voulait imposer \u00e0 toutes les troupes allemandes. La Prusse pense, en outre, obtenirde l'Assembl\u00e9e de Francfort de pleins pouvoirs pour terminer l'affaire du Schleswig-ILilstein. Ce seront  deux grandes causes d'irritation de moins pour les adversaires  de l'unit\u00e9 absolue.\nDepuis quelque temps, et comme pour se singulariser au milieu  des commotions qui agitent le reste de l'Europe, l'Espagne, qui \u00e9tait toujours en r\u00e9volution ou tout au moins en crises minist\u00e9rielles  alors que les autres pays \u00e9taient paisibles, semblait \u00ealre entr\u00e9e dans une situation \u00e0 peu pr\u00e8s normale. Cet \u00e9tat ne pouvait se prolonger longtemps. C'e\u00fbt \u00e9t\u00e9 tropen dehors des habitudes de cette nation. On assure doue que deux conspirations,  l'une r\u00e9trograde, l'autre avanc\u00e9e, ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9couvertes \u00e0 Madrid. M. Gonzal\u00e8s Bravo, l'ancien pr\u00e9sident du conseil, a \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9, maison ne dit pas pourquoi et l'on manque de d\u00e9tails.  Enfin, les modifications, que l'on pr\u00e9voyait dans le minist\u00e8re,  ont en lieu. Le duc de Sotomajora quille d\u00e9finitivement le portefeuille des affaires \u00e9trang\u00e8res pour l'ambassade de France. Il a \u00e9t\u00e9 remplac\u00e9 par le marquis de Pidal.\nLe Sultan nenvoj\u00e9 \u00e0 Ibrahim pacha le finiian pnr lequel la Porte reconna\u00eet chez Mehemet- Ali l'incapacit\u00e9 de gouverner par suite de son \u00e9tat de d\u00e9mence, et qui conf\u00e8re \u00e0 S. A. Ibrahim pacha  la reconnaissance \u00e0 la succession et \u00e0 l'h\u00e9r\u00e9dit\u00e9 de l'Egypte.  Ce firman v \u00e9t\u00e9 lu le 21 juillet en plein conseil, mais Ibrahim  pacha a voulu qu'il ne donn\u00e2t lieu \u00e0 aucune c\u00e9r\u00e9monie ou d\u00e9monstration, se fondant, avec raison, sur l'\u00e9tat de son p\u00e8re qui ne lui permettait pas de se livrer \u00e0 la joie.\nLe Moniteur belge nous apprend que l'Etat a facilit\u00e9 \u00e0 la soci\u00e9t\u00e9  de Seraing un emprunt d'un million de francs.\nREVISION DE LA LOI-FONDAMENTALE.\nNous avons fait conna\u00eetre dans notre num\u00e9ro desamedi dernier  la r\u00e9ponse du gouvernement aux cinq questions principales soulev\u00e9es par la Seconde Chambre des Etats-G\u00e9n\u00e9raux, relativement  aux douze projets do loi sur la r\u00e9vision de la Loi-Fondamentale.  Nous publions ci-apr\u00e8s la r\u00e9ponse du gouvernement aux observations particuli\u00e8res qui ont \u00e9t\u00e9 faites contre le. projets  de loi. L\u00e0 aussi on verra que le gouvernement, comme il l'a dit dans sa r\u00e9ponse aux cinq premi\u00e8res questions, loin de montrer  une trop grande pr\u00e9dilection pour le travail pr\u00e9sent\u00e9 par lui, fait droit sur divers points aux voeux raisonnables manifest\u00e9s  dans le rapport pr\u00e9alable de la Chambre. C'est ainsi que dans la phrase du premier projet concernant le Limbourg il a r\u00e9tabli l'ancienne r\u00e9daction. Le changement de l'art -29 de la Loi-Fondamentale esl maintenant propos\u00e9 en ces tenues : \u00bb Outre les revenus des domaines c\u00e9d\u00e9s par la loi du 26 ao\u00fbt _ 1822 et restitu\u00e9s en 18-48 par le\u00dfoi pour servirdedomaines de \u00bb la Couronne, le Roi Guillaume II jouit d'un revenu annuel de \u2022 un million de florins, payable sur le tr\u00e9sor public. \u00bb A chaque nouvel av\u00e8nement au tr\u00f4ne, la loi r\u00e8gle le revenu \u2022 de la Couronne. \u00bb La dur\u00e9e du mandat des membres de la Seconde Chambre est fix\u00e9e \u00e0 quatre ans. Cette assembl\u00e9e se renouvellepar moiti\u00e9 tous les deux ans. Les membres des Etals-G\u00e9n\u00e9rauxqui acceptent des fonctions salari\u00e9es ou obtiennent de l'avancement, sont soumis \u00e0 la r\u00e9\u00e9lection. Le gouvernement a introduit dans le r\u00e8glement \u00e9lectoral provisoire un grand nombre de changements, dont voici la substance.-Les districts \u00e9lectoraux seront de -45,000 \u00e2mes. Pour la d\u00e9signationdeces  districts, ou prendra les chiffres de la population, tels qu'ils ont \u00e9t\u00e9 au ler1er janvier dernier, \u00e0 savoir : Lefirabant-S.plentrional -403,723; la Gueldre 373,000; la Hollande-M\u00e9ridionale  56-4,-454; la Hollande-Septentrionale 462,851; la Z\u00e9lande  157,774; la province d'Utrecht 153,363; la Frise 246,633; TOveryssel 212,079; la province de Groningue 190,284; DrentheB3,s7o; leduch\u00e9 de Limbourg2o2,942. Total 3,050,679 habitants. Ces chiffres diff\u00e8rent quelque peu de ceux figurant dansles derniers rapports des Etats-Provinciaux, mais legouvernement  croit pouvoir donner ceux-ci comme \u00e9tant lesplus exacts. Les \u00e9lecteurs provisoires seront ceux qui ont aujourd'hui droit de voter, d'apr\u00e8s les r\u00e8glements sur l'administration des villes et sur la composition des Etats-Provinciaux. Chaque \u00e9lecteur recevra deux bulletins \u00e0 remplir: l'un pour la nomination d'un membre de la Seconde Chambre, l'autre pour celle de deux candidats \u00e0 la Premi\u00e8re Chambre. La Seconde  Chambre sera compos\u00e9e de6B membres, nomm\u00e9s directement  et \u00e0 la majorit\u00e9 relative par les ayant-droit de vote, et la Premi\u00e8re Chambre se composera de 39 membres nomm\u00e9s par le Roi parmi les 136 candidats pr\u00e9senl\u00e8es par les votants. Legouvernement explique dans son m\u00e9moire comment il lui est impossible de substituer la majorit\u00e9 absolue \u00e0 la majorit\u00e9 relative  dans ces premi\u00e8res \u00e9lections; il serait, dit-il, fort,\u00e0 craindre que les op\u00e9rations \u00e9lectorales ne devinssent interiui"}