{"@context": "https://www.europeana.eu/schemas/context/edm.jsonld", "id": "https://www.europeana.eu/api/fulltext/9200333/BibliographicResource_3000059014871/e6f1f5097c76d75841c9538b72f8f8a7", "type": "FullTextResource", "edmRights": "http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/", "language": "de", "value": "Meteorologische Vesbachtmtg\u00ab\u00bb K\u00bb Atu\u00bb\u00abb\u00bb\u00bb<r\n\u00bb\u00bb\u00ab\u00bb N\u00bbv. I\n\u00ab\u00bb\u00bb\u00abetrr>t\u00bb\u00bbd I\u00ab 5>ar. M. rc\u00bb\u00abjir\u00bb \u00bb\u00bbI o \u00bb\u00ab\u00ab\u00bb\u00bb\u00ab\n,\u00ab 7 \u00abt\u00abr MorDinB ttntcn\nI LoU\nu\u00ab , lttzr L-ll I Liui--\n\u00bb\u00ab \u00bb U\u00bbr\nS\u00bbat\nkmie\u00ab\nryrr\u00bb\u00bb\u00bbrler0\u00ab\u00bb\u00bb d\u00bb \u00bb\u00ab\u00ab\u00bb\u00ab\u00bb \u00bb,ch \u00bb\u00bb\u00ab,\u00bb\u00bb\u00bb\n>T,\n\u00bb\u00ab\nZ U\u00bbr \u00bbdr\u00bbd\u00bb\n\u00ab i \u00bb \u00ab e r \u00bb \u00bb , \u00bb \u00bb \u00bb \u00abi\u00bbde\nz\u00bb 7 Utze M\u00bbrDe\u00bb<\n\u00bb\u00bb \u00bb \u00ab\u00bbc\u00bbd<\n29 Z0 1\nSS SS 26\n2.ZS 1 2Z\n2<j 20 2S\nS.S2 1.3t 0,12\n26 S6 26\nt,80 l.V2\n\u2014 o.o o.o\nz.-t 2.S 2,5\n0,2 1,S t.S\n\u00bb\u00bblkicht do. tr\u00fcb\u00ab\nR\u00ab. \u00bb\u00ab\u00bb do. d\u00bb. do. do.\n\u00bb\u00bblkcht tr\u00fcbe, d\u00bb.\nRW. Kill d\u00bb. do. do. do.\nh\u00abi\u00bb\u00abr do. wolttcht\nRW. \u00dfill d\u00ab. do. do. do.\nSklauhy: Wir haben unserem neuen Kaiser \u00bbin freudi ges Hoch entgeg\u00abng\u00abjubelt. Jedes Oesterreicher\u00ab Herz klopft oder auch dei Nennung des Namens des Kaisers Ferdi nand; darum juveln wir auch ihm ein Hoch zu. (Leb-habftes Vivatrufen erschallt). Der Pr\u00e4sident bittet die Kammer sich auszusprechen, von wem die Adresse abzufassen fei? Brauner stellt den Antrag, der Pr\u00e4sident solle 5 Mit glieder der Versammlung crnennen, die sich sofort mit Ab fassung der Adrelie zu besch\u00e4ftigen h\u00e4tten. Dieser Antrag wird angenommen, und der Pr\u00e4sident be zeichnet folgende Mitglieder: Mayer, Neumann, Schuselka, Brauner und Ziemialkowski. Hierauf fordert er s\u00e4mmtliche Abgeordnete auf, um 4 Uhr, behufs der Wahl der Deputa tion nach den Gouvernements zusammenzutreten, und gibt die f\u00fcr die einzelnen Gouvernements bestimmten Lokalit\u00e4ten kund. Ueber den Umstand, ob die Adresse einer Genehmigung des Reichstages unterzogen werden solle, entspinnt sich eine. Debatte. Strobach glaubt nur die Deputation solle daran Einsicht nehmen, die Adresse sei Gem\u00fcthsausdruck, enthalte keine poli tischen Grunds\u00e4tze. Eine dem Reichstag zu machende Vor lage w\u00fcrde nur die Crmmission compromitliren und eine Z\u00f6gerung hervorrufen. Mayer t Ter Zweck der Adresse sei kein politischer. Eine Debatte wurde die Gr\u00f6\u00dfe des 'Augenblickes schw\u00e4chen. Jedoch sei es be\u00bber sie einer Debatte zu unterziehen, als einer Com mission vorzulegen. Trojan: Wer die Adresse \u00fcberreicht, solle sie auch kennen. . BorkovSki: Die Richtung der Adresse sei zwar keine poli tische, aber sie soll der Ausdruck der Kammer sein; das sei sie nicht, wenn si? nicht der ganzen Kammer vorgelegt werde; dann sei-sie blo\u00df der Ausdruck der Deputation, das solle sie alicht sein. Sieumann: Es scheint, da\u00df der vorige Redner der Adresse und Deputation eine konstitutionelle Bedeutung beilege. Ein Anderes sei eine Adresse, die an den constitulionellen Kaiser gerichtet werde, wenn er den Eid auf die Verfassung leistet; \u00abin Anderes eine Adresse, die als Pflicht der Courtoisie als Ausdruck der Volksvertreter gegeben werde. Wenn man dem Monarchen, der den Reichstag feierlich begr\u00fc\u00dft, nicht ant worte, w\u00fcrde man den W\u00fcnschen des Volkes schlecht ent sprechen. Er k\u00f6nne daher nicht absehen, wie eine Verschie denheit de. Meinung hier statt finden k\u00f6nne. Goldmark ist ebenfalls tas\u00fcr, da\u00df die Adresse, so wie sie die Commission entworfen, abgesendet werde. Mayer: Man werde einfach sagen der Reichstag w\u00fcnsche Sr. Majest\u00e4t zur Thronb:steigung Gl\u00fcck; das sei doch der Wunsch der Kammer, die Einkleidung zu beurtheilen, stehe wohl der Kammer, nicht aber der Deputation zu. ' Die Kammer entscheidet daf\u00fcr, da\u00df die Adresse von der Commission entworfen und ohne weitere Revision abgesendet werbe, woraus die Sitzung um 3 Uhr geschlossen wird. So edcn erhalten wir die wichtige Nachricht Zia\u00df Se. Majest\u00e4t der Kaiser geruht haben, den Freiherrn Ios\u00abPh Jellachich, BanuS von Kroatien, unter Beibehaltung feinet' bisherigen Stellung zum Cioil- und Milit\u00e4r-Gouver neur voil Dalmatien und Finme zu ernennen. Auch da\u00df ter zum Woyewoden der Serben gew\u00e4hlte Ge neral Suplikach dieser Stellung best\u00e4tiget word-n ist. Marseille, den 29. Nov. Das Dampfschiff Mentor lief gestern Abend in unsern Hafen ein; es halte Civita-vccchta an\u00bb 2\u00f6. Nov. verlassen, und bringt die wichtige Nachricht, da\u00df der Pabst PiuS IX. sich veranla\u00dft gef\u00fcll ten hat am Sonnlag die r\u00f6mischen Staaten zu verlassen und sich ^aus dem franz\u00f6sischen Dampsschiss den, Tenare einzu-schtN'n. Der Pabst ist begleitet von dem franz\u00f6sischen und man sagt auchvcndemportugiesischcil Gesandten. Das Schis! nahm zuerst die Richtung von Neapel, welches zu vermuthen gab , la\u00df man mit dem Befehlshaber der franz\u00f6sischen Flotte, dem Ll\u00fcmiral Lauiii\u00bb verkehren wolle, spater aber hat der Menlor ^en Tenare wieder am Horizont erblickt, indem er sein\u00bb Hichlung nach Frankreich naym'. Ans 5-M Mentor be fanden sich mehrere Kardin\u00e4le und auch die Witwe \u00fcNb zwei ^echter des ungi\u00fcckUchen Grafen vtossi. Rom ist in eine,! 'h'\" schlimmsten Tage seiner Geschichte inS G'dachlni\u00df rufen mu\u00df. PiuS IX. fl\u00fcchtig, die Kardin\u00e4le\nzerstrrut, \u00abin\u00ab Band\u00ab Aufr\u00fchr\u00abr , an d\u00bbrra Spitze sich, wi\u00ab man sagt, \u00abin Bonoparl\u00ab Prinz von Canin\u00bb, Sohn von Lu-cian gestellt, t\u00abrrorifirl ein\u00ab Stadt von 100,000 Einwohn\u00abrn. Vor dem Abschlu\u00df: Wir \u00abrhalten so eb\u00abn \u00abin Schreiben von Kr \u00ab msi \u00ab r vom 2. Dez., worin uns \u00fcber die oben ausf\u00fchrlich unsern Lesern mitgetheilt\u00ab Reichstagsitzung berichtet wird. Es bei\u00dft darin unter andern, da\u00df bei dem vcn Smolka d\u00abm konstirution\u00ab!\u00bb l\u00abn Kaiser Franz Joseph gebrachten Hoch, in welches di\u00ab Kam-m\u00abr mit Erhebung von den Sitzen und fast allseitig ein stimmt\u00ab, nur \u00abtwa 8\u201410 von d\u00abr Linken fitzen blieben. Zu Mitgliedern der Deputation sind meist Rechte und vom Zen trum gew\u00e4hlt. Schmolka und Schuselka sind die \u00abinzigen von Der Linken. F\u00fcr Tirol haben sich anzuschli\u00ab\u00df\u00abn Gredler, Kle-belsberg und Zwickle. Di\u00ab Deputation geht am 3. um 9 Uhr nach Olm\u00fctz und dann nach Prag, und kebrt zur n\u00e4ch sten Sitzung am Donnerstag zur\u00fcck. Als Ursache der Thron entsagung wird von Gutunterrichteten angegeben, der Kaiser habe schon in Innsbruck den, festen Entschlu\u00df dazu gefa\u00dft> seie aber durch die dahin gekommene RelchSlagS-Kommisfion damahls zum Aufschub gekommen, nun aber zum zweiten mal aus Wien verdr\u00e4ngt, feie er nicht mehr zu bewegen ge wesen , davon abzugehen. Es d\u00fcrften aber wohl die Unm\u00f6g lichkeit nach Wien zur\u00fcck zu kehren, dann di\u00ab ungarischen Verh\u00e4ltnisse ihn zun\u00e4chst dazu bestimmt haben. Offenbar w\u00e4re der ganze Vorgang im Reichstage nicht so zur Befriedigung der Krone, und so dezent und ruhig abgelaufen, wen\u00bb die Link- nicht einerseits zu sehr verbl\u00fcfft, anderseits ein-geschichtert gewesen w\u00e4re. , Das \u201eVon Gottes Gnaden\u00bb im Antretungspatente, die Zeugschaft des Windischgr\u00e4tz und Jel lachich, endlich die von den Slaven gut aufgenommene Ein ziehung Kulmers des Adjutanten Jellachichs in den Mini sterrath haben die Linke und wohl auch das linkeZentrum un angenehm ber\u00fchrt, und L\u00f6hner ist gleich nach der Sitzung i\u00ab bittere <I>clamationeii ausgebrochen. Vorz\u00fcglich w\u00fcrde von der Linken wohl das Rechrangegriffen worden sein, den Thron ohne Beistimmung der konst. Kammer zu besteigen. Olm\u00fctz, den 3. Dez. Zur Feier der neuen Thronbestei gung ward die ganze Stadt gestern festlich beleuchtet. Nach 7 Uhr setzte sich der von der B\u00fcrgerschaft arrangirte, gl\u00e4nzende Fackelzug, an dem sich auch viele jungeMilit\u00e4rs beteiligten, mir 2 Musikbanden gegen die Residenz in Bewegung. Se. Majest\u00e4t derKaifer erschien mit seiner erhabenen Mut\u00ab ter auf dem Balk\u00f6ne. Tausendstimmiges nie endendes Vivat begr\u00fc\u00dfte ihn. Cr dankte sichtlich bew-'gt; und f\u00fchr mit dem ganzen Hofstaate-durch die erleuchteten Stra\u00dfen, wo ihn \u00fcberall das Volk mit begeistertem Jubel empfing. Prag, den 3. Dez. Ihre Majest\u00e4ten Der Kaiser und die Kaiserin sind in Begleitung Des F\u00fcrsten Loblowitz gestern Nacht halb 12 Uhr im beste\u00bb Wohlsnn in Prag eingetroffen und vbn dem Vicepr\u00e4sidenten Freiherrn vonMecsery und dem kommandirenden Generalen Khevenh\u00fcller ehrfurchtsvollst em pfangen und in die Hofburg geleitel worden.\nB e i t r\na g e\nzur Gr\u00fcndung eines Provinzial - JnvalidcnfondeS f\u00fcr Kai-ferj\u00e4ger und Landesfch\u00fctzen von Tirol und Vorarlberg\u00bb R. W. \u2014 kr.\nDen 17. Ncv. vcn den Mitgliedern des tirolischen Landtages ...... Den 26. Nov. vom jub. k. k. Hrn^ Lan des - Baudirekticns ' Adjunkten Duile Den 2U. Nov. vom k. k. Hrn. G. M. Ritter v. Ro\u00dfbach Den 4. Dez, vom k. k. Hrn. G. M. und DeutschordenS-Landes-Koinulen-theur der Bollei an der Elsch Joseph Grasen v. AllemS Von dessen Kassier Hrn. Karl v. Sch\u00f6n\n1200\nfl. 12 fl.\nkr.\n40 fl. \u2014 kr.\n120 fl. 2 fl.\n\u2014 kr. 24 kr.\nSunlma 1374 fl. 24 kr. Mit Beziehung auf die au\u00dferordentliche Beilage zum Be\u00ab then vom 25. Nov. Nr. 162 wird zur Wissenschaft der S\u00ab\u00abl-sorg^Geistlichkeit der Provinz Tirol und Vorarlberg'b\u00abmerkt, da\u00df dieselbe Durch die hoch.v\u00fcrdigsten F\u00fcrstbisch\u00f6fe zur Vor nahme einer milden BeitragS-Saminlung von HauS zu Haus f\u00fcr Den Zwect De6 JnvalidcnfoaVeS aufgcfcrirrt w\u00bbr\u00ab Den wird.\nVerlag und unter Verantwortung des Johann Schumacher."}