{"@context": "https://www.europeana.eu/schemas/context/edm.jsonld", "id": "https://www.europeana.eu/api/fulltext/9200300/BibliographicResource_3000073481331/debdb76929b1f3b2e003b9ea86928676", "type": "FullTextResource", "edmRights": "http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/", "language": "de", "value": "Z1S\nDer Abgeordnete Heckscher nahm hierauf das Wort: \u201eEs ist der bedeutungsvollste Moment, den ich in Wien erlebe, und ich freue mich mit innigster R\u00fchrung, und danke Ihnen, da\u00df Sie mich ihn miterleben lie\u00dfen. An dem Standbilde des gro\u00dfen Monarchen m\u00fcssen wir aber daran denken, da\u00df wir mit Ruhe an einen neuen Bau gehen m\u00fcssen, da\u00df wir nichts \u00fcberst\u00fcrzen, nicht zu fr\u00fch Fr\u00fcchte Pfl\u00fccken d\u00fcrfen. Diese gro\u00dfe Lehre gibt uns daS Leben deS Monarchen, den wir eben feiern. Ich scheide auS Ihrer Mitte mit dem erlangten Bewu\u00dftseyn, wie sehr sich Oesterreicher und Deutsche als Br\u00fcder f\u00fchlen, und dieS ist der erhebendste Gedanke, den ich mitnehme.\" Die kleine unan sehnliche wei\u00dfe Fahne mit der Devise: Pre\u00dffreiheit, die Josephs Statue seit dem 14. M\u00e4rz in der Hand hielt, wurde hierauf von einem Offizier der Nazionalgarde, die sich sehr zahlreich bei der Feier eingefunden hatte, getragen und im feierlichen Zuge in das b\u00fcrgerlich\u00ab Zeughaus gebracht, wo Hr. Friedrich Kaiser mit einigen treffenden Worten, die er aus einem Fenster des ersten Stockwerkes sprach, sie zum ewigen Andenken \u00fcber gab. ES verdient bemerkt zu werden, da\u00df bei diesem Feste zuf\u00e4llig nur Schriftsteller sprachen, M\u00e4nner, denen schon Joseph das ihnen gewi\u00df W\u00fcnschenswerteste gegeben hat: Pre\u00dffreiheit.\nDruck Von Josef St\u00f6ckholzer \u00bb Hirschfeld.\n\u2014 Papier an\u00ab der Zmster-Fabrik,"}