{"@context": "https://www.europeana.eu/schemas/context/edm.jsonld", "id": "https://www.europeana.eu/api/fulltext/9200300/BibliographicResource_3000073487267/f774be7948c42709e9219cf350fc0852", "type": "FullTextResource", "edmRights": "http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/", "language": "de", "value": "SS7 st\u00f6rt, Elend, Noth, Krankheit im Hintergr\u00fcnde \u2014 dies ist das kl\u00e4gliche Bild, welches bereit? lebhaft vor Aller Augen steht, w\u00e4hrend wir hier tagen und debattlren, und unS in m\u00fcssiger Opposition zu Tode langweilen. Zudem die nicht ungegr\u00fcndete T'e-sorgni\u00df vor kroatischer Invasion, und man wird begreisen, da\u00df unsere Stimmung ntl i eben eine heitere sehn kann. Vor der kroatischen Frage verschwinden allm\u00e4hlich Ne dicken, stinkenden Nebel des Geheimnisses, wir beginnen, klar zu sehen, aber wa? wir sehen, kann uns nur mit Zorn und Entr\u00fcstung erf\u00fcllen. Denn Jellachich, k\u00fcbn ge macht durch die ihm in Wien gewordene Auszeichnung, sicher gestellt durch aUcrl\u00f6chste HandbilletS, scheint seine Rebellenrvlle mit Konsequenz zu Ende spielen zu n-o!-len. Der vom Kaiser als Hochverr\u00e4ther erkl\u00e4rte Vanus, dessen Anklage bis heul\u00ab wedcr gerechtfertigt noch zur\u00fcckgenommen ist, dehnt den Kreis seiner Anspr\u00fcche immer weiter aus, und kommandirt mit H\u00fclfe seines Milit\u00e4r-TerroriSmus die Sympathien sniur eigenen Landsleute. Aber schon wird selbst diesen daS Joch f\u00fchlbar. DaS so eben erschienene \u201eManifest der freien Kroaten\" ist ein merkw\u00fcrdiges Aktenst\u00fcck f\u00fcr die Ge schichte unserer Zeit, und gibt unS den evidentesten Beweis, da\u00df die \u00f6sterreichische Re gierung \u2014 verstehe man darunter nur das Ministerium, den Hof sammt seiner Kama rilla, oder die voMth\u00fcmlichen Beh\u00f6rden \u2014 ein h\u00f6chst gewagtes, und nichts weniger als gewissenh ifteS Spiel in der kroatisch-ungarischen Frage spielt. Jellachich, der Hoch-verr\u00e4ther deS K\u00f6nigs von Ungarn, wird in seinen sogenannten Rechtsanspr\u00fcchen von dem Kaiser von Oesterreich unterst\u00fctzt; daS ist mir zu krauS. Ich will einen Gelehnc\u00bb fragen. ES kommen hier zwei Punkte vor Allem in Betrachtung: 1. sind die RechlS-anspe\u00fcche der Kroaten weder von diesen, selbst noch von ihren \u00f6sterreichischen Anw\u00e4lten in der geforderten Ausdehnung erwiesen; 2. stnd ihre gegr\u00fcndeten Anspr\u00fcche noch nir gends von der ungarischen Regierung verletzt' oder in Abrede gestellt worden. Und dech bildet dieser zweite Paragraf den Vorwand, unter welchen sich die Kroaten vom unga rischen Stammreiche lostrennen wollen, trotzdem, da\u00df die Geschichte und deren Dokumente ihrem Bestreben widerstreiten. Die pragmatische Sanktion von 1723, so wie die Kr\u00f6 nungseide aller K\u00f6nige seit M. Theresia bedingen daS historische Recht einer uinertrenn' lichen Vereinigung aller Theile des ungarischen Reiches. Gest\u00fctzt auf diese Grundlagen erkl\u00e4rt auch daS genannte Manifest der freien Kroaten die Umtriebe deS Jellachich f\u00fcr Rebellion, an welcher sie nicht theilnehmen wollen, und deSavoui en die Agramer-Zci-tung als Organ der Volkspartei, indem jene Zeitung unter der standrechtlichen Despoue und aller Gesetzlichkeit entbehrenden Willk\u00fchrherrschast deS Baron Jellachich stehe. Sie sprechen ferner auS, da\u00df die von dem Er-BanuS zusammenberufene sogenannte LandeScongre.-gation aller rechtlichen Form entbehre, nicht nur hinsichtlich ihrer Er\u00f6ffnung, sondern auch in Bezug auf ihre Zusammensetzung, weil daselbst die Nation keineswegs vertreten war. Jellachich habe eS durch willk\u00fcrliche Absetzung der Beamten, untcr standrechtlicher Androhung dahin zu bringen gewu\u00dft, da\u00df nur seine Creaturen gew\u00e4hlt wurden. Den fehlenden Theil der Deputirten erg\u00e4nzte er selbst. Jede freie Verhandlung war unm\u00f6glich, da Jedem mit dem Galgen gedroht wurde, welcher sich ein Wort gegen Jellachich und seine Maxre-geln erlaubte. Aus solche Weise tagt in Kroatien die Freiheit! das Manifest warnt \u00fcbrigens die Kroaten, den von Jellachich und der sogenannten LandeS-Congregation zugesicherten Freiheiten und Gerechtsamen nicht zu trauen, denn sie sind auf rechtlosem Boden gemacht und werden wie Sand zerinnen, wenn Jcllichich ftl-nen Zweck erreicht haben wirdl \u2014 So spricht daS Volk der freien Floaten gegen, \u00fcber dem gefeierten Messias des neuen Slavenreiches! Gegen\u00fcber \u00abtneyi ehrgeizigen"}