{"@context": "https://www.europeana.eu/schemas/context/edm.jsonld", "id": "https://www.europeana.eu/api/fulltext/9200300/BibliographicResource_3000051851017/6a5667fbf92b3dbf0adbe1c8555890c0", "type": "FullTextResource", "edmRights": "http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/", "language": "de", "value": "\u00bbIck\ndies nicht thun, so k\u00f6nnen wir uns vor den Amende-ments gar nicht sch\u00fctzen. Abg. Brest el. Die Erfahrung zeigt nur, da\u00df der betreffende Paragraph der Gesch\u00e4ftsordnung un praktisch ist. Wenn, nachdem t er Schlu\u00df der Ver handlung ausgesprochen ist, kein Redner mehr geh\u00f6rt werden kann , so h\u00e4tte der Hr. Abg. Meier Recht. So aber m\u00fcssen wir uns aus der Verlegenheit helfen, wie es geht. Da\u00df der Antragsteller Kudlich zum zweitenmal seinen Antrag \u00e4ndert, das sollte ihm nicht zum Vorwurfe gemacht werden; es zeigt von seinem guten Willen , eine Abstimmung m\u00f6glich zu machen. Es wird der Antrag auf Tagesordnung gestellt. Ein Abgeordneter tr\u00e4gt wiederholt d\u00e4rauf an, die zweite Lesung des Antrages zu beschl wird nicht unterst\u00fctzt. Es werden von mehreren Hr schieden? Antr\u00e4ge gestellt, welche Unruhe in der Kammer hervorbringen und endlich zum Beschlusse f\u00fchren, zur Tagesordnung \u00fcberzu gehen. (Der Schlu\u00df folgt morgen im Fr\u00fchblatte.)\ne\u00dfen. Dieser Antrag n. Abgeordneten ver eine Bewegung und\nInnsbruck, 6. Aug. Gestern Mittags 1 Uhr wurde die Wiener Reichstags-Deputation bei Sr. Majest\u00e4t dem Kaiser zur Audienz zugelassen und erhielt von Sr. Majest\u00e4t nach Ueberreichung der Adresse die er freuliche Zusicherung, da\u00df H\u00f6chstdieselben sammt der \u00fcbrigen kaiserlichen Familie n\u00e4chsten Dienstag den 8. d. Mts. die R\u00fcckreise nach Wien antreten werden. \u2014 Abends wurde der Reichstags-Deputation von der hiesigen Nationalgarde (mit Einschlu\u00df der Standsch\u00fc tzen) ein solenner Fackelzug mit einer Serenade ge bracht, wobei abwechselnd die Liedertafel und das brave Musik-Corps der hiesigen Standsch\u00fctzen musi kalische St\u00fccke vortrugen. Nachdem von Seite des Publikums begeisterte Lebehochs dem Reichstag, dem freien Oesterreich, allen Volkern Oesterreichs, der tap feren Armee und ihrem greisen F\u00fchrer zc. ausgebracht worden waren,sprach det Pr\u00e4sident der Reichsversamm lung Dr. Schmitt aus den Fen^ern seiner Wohnung im Hotel zur Sonne eben so begeisterte als patrio tische PZorte ay das versammelte Volk und schlo\u00df mit einem Sr. Majest\u00e4t dem Kaiser ausgebrachtem Vi-vat, welches mit einem wahren Begeisterungssturm\u00ab erwiedert wurde. N\u00e4chst d\u00fcsem sprachen noch in ge w\u00e4hlter Rede die Herren Abgeordneten Dr. Fischer von Salzburg und Borrosch von Prag. Sie dankten den Tirolern f\u00fcr die herzliche Aufnahme, die sie dem geliebten Kaistr angeveihen lie\u00dfen, sprachen von der Gr\u00f6\u00dfe der Aufgabe des Reichstages in Wien, priesen den Heldenmuth der Tiroler in Vertheidigung der Gr\u00e4nzen des Vaterlandes, und lie\u00dfen unser Land und seine Bewohner hochleben. \u2014 Ein feuriges Vivat wurde bei Gelegenheit der Absingung des Liedes \u201eWas ist des Deutschen Vaterland\" auch dem einigen, freien Deutschland, und dem Erzherzog Johann dargebracht. \u2014 Das Fest war ein wahrhaft volkst\u00fcmliches und erregte\u2014dessen sind wir gewi\u00df \u2014 in Allen, die dar an Theil nahmen, das Gef\u00fchl wahrer patriotischer Be geisterung. Gestern Vormittags machte noch vor der Audienz bei Sr. Majest\u00e4t dem Kaiser \u2014 die hiesige NanoNalgarde mit ihrem Commindanten und der B\u00fcr gerausschu\u00df b!?r ReichStags-Dcputation die Aufwar tung , und heute Abends geben dieselben den Herren Depukirten ein Soupe im Hotel zur Sonne, wozu auch der Minister Hr. Hornbvstl geladen ist. Gestern bezogen die Sch\u00fctzen von Rallenberg die hiesige Burgwache, heute werden jene von Altranssie beziehen. \u2014 Wir k\u00f6nnen nicht! umhin, jetzt bei Ge legenheit der > demn\u00e4chst bevorstehenden Abreise Sr. Majest\u00e4t des Kaisers den patrwtischcn Wetteifer r\u00fch mend anzuerkennen, womit die Sch\u00fctzencompagnien\nder hiesigen Umgebung, und selbst aus entfernten Gegenden ^es Landes die Versehung des Ehrenpo stens der Hofburgwache w\u00e4hrend der fast w\u00f6chentli chen Anwesenheit des a. h. Hofes in unserer Stadt sich angelegen sein lie\u00dfen. (Tir. B.) Abschiedswort der Reichstags-Depu tation an Tirol. Edle Bewohner Innsbrucks und Du, gesammtes herrliches Tiroler Volk, von dessen Landesgr\u00e4nzen an, der Empfang der Reichstags-Deputirten ein eben so herzlicher, als den Reichstag hoch ehrender war, \u2014 nicht k\u00f6nnen wir von Euch scheiden, ohne nochmals unsern tiefgef\u00fchlten Dank Euch Allen darzubringen, da\u00df Ihr das Bruderband, das uns von jeher umschlang, noch enger gekn\u00fcpft habt, denn so sch\u00f6n und sinnig auch die Form jeder von Euch zu Ehren der Reichsversammlung uns be reiteten Festlichkeit war, so erhielt sie ihren bleibenden, unserm Herzen wohlthuenden Werth erst durch den Geist, der sie bestelle. Nicht wundert es uns , da\u00df unser g\u00fctiger Kaiser so gern bei Euch weilte j m\u00f6chten doch selbst wir, wenn die Pflicht nicht uns riefe, gern noch in Eurer Mitte weilen. Doch werden Eure Ver treter am Reichstage mit uns Andern Allen den ge meinsamen gro\u00dfen Neubau der constitutionellen Frei heit auff\u00fchren und das neue V\u00f6lkerb\u00fcndni\u00df schlie\u00dfen helfen, das dem Kaiserstaate eine festere Grundlage gew\u00e4hren soll, als er jemals besa\u00df. So werdet Ihr denn, wenigstens im Geiste, bei uns sein und Eure Gesinnungst\u00fcchtigkeit in der Betheiligung an den Reichstagsarbeilen zum Wohle Tirols und zum Heile des Gesammlvalerlandes beth\u00e4tigen ! Lebet wohl, Ihr markigen S\u00f6hne des Heldenlantes, dem die Hofer und Speckbacher niemals fehlen werden, wenn ein \u00fcberm\u00fcthiger Feind das Gesammtvaterland zu bedro hen sich erfrecht, da, wo Ihr die unbesiegbaren Gr\u00e4nz w\u00e4chter seid! Lebet wohl! Der Himmel segne Euer sch\u00f6nes Land und unser gemeinsames Wirken, das f\u00fcr uns Alle, die mehr oder minder Freigewesenen, nun die volle, v\u00f6lkerverbr\u00fcdernde Volksfreiheit brin gen soll! Innsbruck, den 6. August 1348. Schmitt, Reichstagspr\u00e4sident. Alois Fischer. Wierzchleyski. Alois Borrosch. Karl Catinelli. Joseph Wei\u00df. Karl- Englho-fen. Th. Lanner. (Tir.B.) Vom Kr egsschauplatze Heute sind direcke Nachrichten bis 7. aus Mai land eingetroffen. Binnen wenigen Tagen wird der Postenlauf wieder g\u00e4nzlich geregelt sein. Der F. M. Graf Radetzky hat vor der Hand den Belagerungszu stand aufrecht erhalten, und vereinigt die Civil- und Milit\u00e4rgewalt. Als der Erzbischof Romili Mernd vor dem tapfern Malschall erschien, verwies er ihn mit ernsten Worten sein fr\u00fcheres Betragen, und er m\u00e4hnte ihn, das Werk des Gottes desLriedens besser zu erf\u00fcllen. Der erste Befehl des von seinen Sol daten verg\u00f6tterten Marschalls war, da\u00df er den Podesta austrug, alle den \u00f6sterreichischen Ossizieren und Sol daten bei ihrem Abz\u00fcge zur\u00fcckgebliebenen Habseligkei ten und Eigenthum, weiches von der treulosen Mai l\u00e4nder Municipalit\u00e4t consiecirt worden war, alsogleich zu ersetzen. Schon nach einer Stunde war die ver langte Forderung geleistet. Um die eigene Feigheit zu bem\u00e4nteln, ist jetzt der verha\u00dfte Carl Albert der Ab zugskanal alle\u00ab Unwillens. Seine Soldaten haben \u00fcbrigens ganz den Muth verloren. \u2014 Aus Padua wird vom 8. gemeldet, da\u00df F. M. L. Weldens fliegen des Corps bei Bologna alle Freischaaren zerst\u00e4ubte. Sie fliehen gegen Toskana. \u2014 Ueber Venedig nichts Neues.\nBerona, 27. Juli. Mit dem 16. Aug. l. I. treten drei Appellationsgerichte f\u00fcr daS Venetianische in Wirksamkeit, n\u00e4mlich zu Verona f\u00fcr die Provin zen Padua und Vicenza, zu Padua f\u00fcr die Provin zen Berona, Treviso und Rovigoz und zu Treviso f\u00fcr die Provinzen Udine und Belluno, so wie f\u00fcr die Pr\u00e4turen Portegruano, S. Don\u00bb, Dola, Mestre, Cavazere, Loreo und Evriano in der Provinz Vene dig. Alle Edicte rtnd sonstigen Acte der Justizbeh\u00f6r den, die eine \u00f6ffentliche Kundmachung erfordern, wer den von nun an bis auf Weiters, in das Veroneser Blatt eingeschaltet werden.\nInnsbruck, 31. Juli. Bei der Unternehmunz auf den Pa\u00df von Covelo war die erste akademische Compagnie in zwei Theile geschieden. Der erste und zweite Zug n\u00e4mlich gingen schon am 6. Juni unter dem Commando des Hauptmann Aigner \u00fcber das linkseitige Hochgebirg des Brentathales in das Thal von Feltre nach Fastro, vereinigten sich daselbst mit dem von Feltre vordebouschirten, zum Reservecorps des Feldmarschall-Lieutenants Baron St\u00fcrmer geh\u00f6 rigen zweiten Bataillon deS Jnfanterie-RegimenteS Baron Hainau, und hatten bereits von St. Vito aus , am 8. so wie bis 9. Juni Vormittags im Ge fechte gegen die Insurgenten, die den Pa\u00df und dessen H\u00f6hen vertheidigten, mitgewirkt. Als am gedachten 9. Juni Nachmittags die aus circa 1000 Mann be st, hende \u00fcber den Oal cki kre\u00e4ur am rechtseigcn Ge birge dirigirte Umgehungscolonnen, wobei die andern zwei Z\u00fcge Akademiker, schon weit vorgegangen war, brfand sich der erste und zweite akademische Zug bei der Sturmcolonne von Baron Hainau Infanterie, welche unter dem Commando des Majors Baron Weigel fechtend in den Pa\u00df und nach Ueberbr\u00fcckung der zum Theil abgeworfenen Brentabrucke unter Leitung des Oberlieukenants Baumgarten auf das erste Plateq\u00ab gegen Enego gerade \u00fcber den Pa\u00df vordrang, wo ihnen unter dem lautem Jubelgeschrei der zu St. Vito zu r\u00fcckgelassenen Pl\u00e4nkler, die unser Vorr\u00fccken durch ihr Feuer prvlegirten, eine \u00f6pf\u00fcndige franz\u00f6sisch-italieni sche und eine Zpf\u00fcndige neapolitanische Kanon\u00ab in die H\u00e4nde ficlen, welche beide feindlichen Gesch\u00fctze vom 8. Juni an und eben erst noch gegen uns gewirkt hat ten. Die eine dieser beiden Kanonen, das ist die Zpf\u00fcnd ge neapolitanische, die h\u00f6chstens 6 Centner wiegt, wurde den braven Akademikern von dem die Unternehmung leitenden Hrn. Obersten Ritter von Wolf vorl\u00e4ufig als Siegestroph\u00e4e zugesprochen und nachher von Sr. kaiserl. Hoheit dem durchlauchtigsten Hrn. Erzherzog Johann f\u00f6rmlich als Eigenthum gn\u00e4 digst zuerkannt. Was die Umgehungs-Colonne von cki kreckor aus unter Commando des Hauptmanns Lefchke von Erzherzog Ludwig Infanterie betrifft, so kam auch diese in Besitz von 2 Kanonen, die der vor ihr reti-rirende Feind zur\u00fccklie\u00df. Die eine dieser beiden Ka nonen\u00bb welche nebst der franz\u00f6sisch-italienischen durch das k. k. Milit\u00e4r in die Zeugh\u00e4user abgef\u00fchrt wor den war, wie man sagte ^ die bereits d-montirte j.5 bis 18 Zentner wiegende Kanone, welche die braven Stubaier Sch\u00fctzen fr\u00fcher einmal dem Feinde genom men , und \u00fcber eine H\u00f6he gest\u00fcrzt hatten, und die nicht virsandet, sondern, wie man allgemein geh\u00f6rt, vom Feinde gegen Enego gezogen, im schlammigen Terrain steckend gefunden worden sein soll. (Tir. B.)\nDer Tiroler Bote enth\u00e4lt nachstehende 2 Armeebe richte des Feldmarschalls Radetzky, w-lche noch einige Details \u00fcber die bereits bekannten Ereignisse feit d\u00abm 2. August enthalten. Hauptquartier Turano am 2. August. Nach de\u00bb Abgang meines gestrigen Berichtes an e.n hohes Krieg\u00ab-"}