{"@context": "https://www.europeana.eu/schemas/context/edm.jsonld", "id": "https://www.europeana.eu/api/fulltext/9200333/BibliographicResource_3000059014884/d397dcf43be38ab1d27718b948093cde", "type": "FullTextResource", "edmRights": "http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/", "language": "de", "value": "\u00ab8 Anhang\nMeteorologische Beobachtungen zn Jnnsbrnoe.\nFebr.\nBzrenieltrlland^i^ Par. W5.\nrcduiirt auf\nThernicmtlrrstand Eradcn nach Reaumiir\nWitter\u00bb\u00bb\ng und W\nIndi\nuni 2 Uhr Nachmittags\nuni 9 Uyr '.'Ibcnds\num 7 Uhr Morg.\n- Uhr Nachm.\n9 Uhr Sldend\u00ab\num 7 Uhr u\u00bborgrn\u00ab\num 2 Uhr Nachmittags\num 9 Uhr Adcnts\nZoll\nl Linien\nZoll\nLinien\nZoll\ns Linien\n23 24 25\n25 25 25\n7.77 lO.oa 10 33\n25 25 25\n5,81 10 03 >1,5l\n25 25 25\n7.77 10,30 10.05\n0.S 2,8 2,1\n0.7 8.3 3,0\nZ.5 0.1 7.7\ntr\u00fcbe do. do.\nN. still W. do. do. schwch.\nwolkicht heiter Wolken\nN. stM W. do. SW. stark\nbelter do. do.\nW. still do. do. SW. do.\nder thatkr\u00e4ftige und umsichtige Rittmeister Graf Hardegg von den Gener\u00e4len Jgnaz Grafen Gpulai und F\u00fcrst Schwar-zenberg zum Slrrier-Garde-Dienst und Partheig\u00e4nger-Krieg mit Sluszeichnung verwendet. Dauials war es auch, wo Er, ein in den kriegerischen An nalen wahrhaft gl\u00e4nzendes Stra\u00dfengefecht in der Stadt Frei-b\u00fcrg in Breisgau lieferte, und \u00fcberhaupt mehrfache Gelegen heit zur Auszeichnung, in Schwaben, Baiern und Ober\u00f6ster-reich fand. Bei einen\u00bb dieser fortw\u00e4hrenden Gefechte erhielt er feine erste Wnude \u2014 einen bedeutenden Prellschu\u00df auf die Brust. Wegen vielf\u00e4ltiger Auszeichnung wurde Er, von einem der j\u00fcngern Rittmeister zum Major ernannt. Der Feldmarschall-Lieutenant F\u00fcrst Schwarzenberg behielt ihn jedoch bis ans Ende de\u00f6 Feldznges, als F\u00fchrer seiner Arrier-Garde, bei sich. Zn der Schlacht bei Hohenlinden f\u00fchrte Graf Hardegg die Avantgarde der Hauptkoloiine unter dem General-Major von Leppert mit Auszeichnung. Nach dem Friedensschl\u00fcsse von 13l)I zu Nosenberg Dra goner ^sp\u00e4ter Chevaivlcgtts) eingetlieilt, stand Major Graf Hardegg bis 1803 in der Dienstleistung als Adjutant bei Sr. k\u00f6nigl. Hoheit dem Erzherzog Ferdinand, worauf er im letzt genannten Jahre, nach feiner Verm\u00e4hlung mit der 1843 verstorbenen Gr\u00e4fin Aloifia von GilleiS, wieder bei seinem Negimenie in Klattau einr\u00fcckte. Seine k\u00f6nigl. Hoheit der Erzherzog Karl bef\u00f6rderte ihn im Prager-Lager 1304 zum Oberst Lieutenant bei Ott-Husaren, worauf er, mit dem ver storbenen Feldmarschall-Lieutenant Grafen Neipperg einen Tausch zum Uhlanen-Negimente Schwarzenberg traf, bei welchem er auch, \u00bboch vor Ausbruch des Krieges, zum Oberst und Regiments-Kommandanten avancirte. Als Oesterreich im Jahre 1305 eine Armee in Deutschland aufstellt, erhielt auch das Ilhlanen-Negiment Schwarzenberg die Bestimmung dorthin. Allein auf dem Hinausmarsche erkrankte der Oberst Graf Hardegg, jedoch war es ihm nach seiner Wiedergenesung noch verg\u00f6nnt, an der Seile des Felv-marschall-LieiltenantS F\u00fcrsten Schwarzenberg, seines schon fr\u00fchern und vest\u00e4ndigen G\u00f6nners, der Schlacht bei Austerlitz <2. Dez.) beizuwohnen. Es widerfuhr ihm auch die beson dere Auszeichnung, nebst dem genannten F\u00fcrsten, Se. Ma jest\u00e4t den h\u00f6chstseligen Kaiser Franz bei dessen bekannter Uu--icrredung mit Napoleon begleiten zu d\u00fcrfen. Zwischen 180ti und 1807 befehligte der Oberst Graf Har degg den Neutralit\u00e4ts-Kordon an der b\u00f6hmisch'schlesischen Gr\u00e4nze. Beim Ausbruche des Krieges im Jahre 1309 erhielt der Verewigte, noch als Oberst, das Kommando einer aus drei J\u00e4ger-Bataillons, vier Eskadrons seines Ilhlanen Regiments und einer leichten Batterie bestehenden Brigade, in der Avant garde-Division FreSnel (I. Armee-KorpS). Als, nach den Ereignissen in der zweiten H\u00e4lfte des April, der Erzherzog, mit f\u00fcnf Armee-Korps, den Scnckzug nach B\u00f6hmen antrat, wobei Feldmarschall-Lieutenant Graf Klenau die Nachhulh f\u00fchrte, stand der Oberst Graf Hardegg fortw\u00e4h rend als qua Brigadier unter demselben. AIS solcher focht er noch an den f\u00fcr Oesterreich unverge\u00dflichen Tagen de\u00f6 21. und 22. Mai im Marchfeld mit seltener Auszeichnung bei E\u00dflin-gen, wof\u00fcr er, nach der \u00ab-chlacht, nebstvielen andern Obersten, zum General-Major bef\u00f6rdert und zum III. Armee-KorpS ^Hohenzollern) eiiigerheilt wurde. Aor Allem aber ist es die Schlacht bei Deutsch-Waaram <5. und 6. Juli), welche Zeuge war von dem erprobtesten Mnlhc und der hohen Geistesgegenwart des Verstorbenen. Sein Name hat sich an jenen blutigen Tagen eines der sch\u00f6nsten Bl\u00e4tter im Buche der vaterl\u00e4ndischen Kriegsgeschichte errungen. Denn eS ist wohl Jedem von uns bekannt, wie er, am Ai-end des 5., Anfangs nur mit 2 schwachen Bataillons, die erst sp\u00e4ter von mehreren andern unterst\u00fctzt wurden, \u2014 in dem brennenden BaumerSdcrf, durch mehrere Stunden, mit der aufopfernden Hingebung und beispielloser Kaltbl\u00fc--tigkeit, die wiederholten Angn,se eines von 40 Gesch\u00fcl'rn uu-icrst\u00fctzten, zehnfach st\u00e4rkeren geintes si.greich abschlugt welche\nWaffenthat selbst Napoleon in so ehrenhafter Weise anerkannte, da\u00df er seinem, in au\u00dferordentlicher Bothschaft nach Wien ge kommenen, Major General Marschall Berthier auftrug, mit Sicherheit in Erfahrung zu bringen: wer die Vertheidigung dieses Zentralpunktes in so ausgezeichneter Weise leitete ? F\u00fcr diese Heldenthat erhielt Er sp\u00e4ter, mittelst Kapitel, das Kommandeurkreuz des Milit\u00e4r-Marien-Theresien-Ordens. Auf dem R\u00fcckz\u00fcge aus dem Marchfelde nach Znaim be, sehligte General-Major Graf Hardegg eine der vier Arrier-garden des Heeres, w\u00e4hrend noch zwei andere Br\u00fcder, die Grafen Anton und Heinrich, bei andern Kolonnen in gleicher Dienstesverwendung standen. Nachdem Wiener Frieden kam Er als Brigadier nach Brunn, wo Er auch bis zum Jahre 1313 verblieb. Beim AuSbruche des Krieges 1313 bildete die Brigade Jg--n\u00e4z Hardegg einen Theil der leichten Division F\u00fcrst Moriz Liechtenstein. An ihrer Spitze focht der Verewigte an den Tagen von Dresden (25. \u2014 27. Aug.) mit gewohnter Ta pferkeit und bildete, beim R\u00fcckzug hinter das Erzgebirge, die Nachhuth, unter den schwierigsten Verh\u00e4ltnissen, mit solcher Auszeichnung, da\u00df ihm die allgemeine Anerkennung der Ar mee zu Theil ward. Gleich darauf zum Feldmarschall-Lieutenant bef\u00f6rdert, er hielt Er Anfangs eine K\u00fcrassier Division, sp\u00e4ter aber das Kommando einer leichten Division beim I. Armee KorpS (Hieronimus Colloredo), mit welcher Er unter die Befehle des Generals der Jnsantcrie Grafen Venningsen trat, und dessen Avantgarde bildete. Auch hier bestand Er wieder einige kleinere gl\u00fcckliche G.esechte. Durch die leichte Division Bubn\u00ab abgel\u00f6st, eilte Er, in soreirten M\u00e4rschen, wieder der Haupt armee zu, und erreichte am 17. Okt. in der Fr\u00fche das Schlacht feld von Leipzig. ' Am 13. Okt. befand sich die Division Graf Jgna: Har degg, rechts von der Division Bianchi aufgestellt, im heftigsten Feuer, als ihr heldenm\u00fcthiger F\u00fchrer eine Schu\u00dfwunde an\u00bb Kopfe erhielt, welche ihn das Schlachtfeld zu verlassen zwang. Er lie\u00df sich nach Prag bringen. Um diese Zeit wurde dem Grafen Hardegg von Sr. Ma jest\u00e4t dem Kaiser die zweite JnhaberSstelle seines bisher inne gehabten K\u00fcrassier-Regiments Nr. 3 verliehen, das, nachdem 1331 erfolgten Tore des Gro\u00dff\u00fcrsten Konstantin, den Namen des Verewigten f\u00fchrte. Aber kaum halb genesen, eilte Er wieder zu seiner Division (welche inde^en sein Bruder der General-Major Graf Hein rich Hardegg befehliget hatte, der auch noch fernerhin als Brigadier dabei verblieb), die Er, am zweiten Tag der Schlacht bei Brienne, w\u00e4hrend eines Gefechtes mit den Truppen unter Mortier einholte. Als die Verb\u00fcndeten, im Februar, an der Seine hinab ge-gen Paris vordrangen, mu\u00dfte die Division Hardegg. nebst dem Kosaken-KorpS unterPl^toff, die linke Flanke der Haupt-Armee, gegen die aus Spanien in Anmarsch befindlichen franz\u00f6sischen Verst\u00e4rkungen, decken. Feldmarschall-Lieutenant Graf Hardegg erst\u00fcrmte am 15. nebr., mit dem tapfern Deutschbanater Regimente, die Stadt Moret und besetzte auch Font\u00e4inebleau. Bei. den ungl\u00fccklichen Ereignissen um die Mitte des Februar behauptete er Moret gegen den stark nach, dr\u00e4ngenden und \u00fcberlegenen Feind, und sicherte dadurch den R\u00fccken lind die linke Flanke des Kronprinzen von W\u00fcrtem-berg, bei Montereau. Mit einem h\u00f6chst beschwerlichen Nacht marsch erreichte er wieder die Armee. Als der Feldmarschall Lieutenant Baron Vianchi mit dein ersten Armee-Korps ins s\u00fcdliche Frankreich r\u00fcckte, so nahm Graf Hardegg auch hier ruhmvollen Antheil an den gl\u00fcckli\u00bb chen Gefechten von Lyon dann bei Voreppe und Voiron. Er wurde hierauf bestimmt, mit verst\u00e4rkten Streitkr\u00e4ften, die Richtung gegen die Loire zu nehmen, um die sich dort bil denden Bewaffnungen zu zerstreuen, nahm Noanne an der Loire, und setzte seine Verfolgung \u00fcber die Allier bis in die Auvergne fort, deren Hauptort Clermont Er in Besitz nahm. (Beschlu\u00df folgt.)\nHauptredaktkU; Dr. Schulcr.\nVerleger: Johann Schumacher."}