{"@context": "https://www.europeana.eu/schemas/context/edm.jsonld", "id": "https://www.europeana.eu/api/fulltext/9200300/BibliographicResource_3000073483020/9dc69a38d158808449a45310b0a0c3ca", "type": "FullTextResource", "edmRights": "http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/", "language": "de", "value": "\u00c4I8\nan seine Erhebung, an seinen Sieg AM vor Augen h\u00e4tte. Die Adresse des Sichccheils-ausschuffcs scheint nur ein gro\u00dfartiges Grabmonumcnt vor Augen zu haben. Wir glau ben, da\u00df auf dem Grabe eine granitene Pyramide gen\u00fcgt, \u00abeiche, die Namen der Ge fallenen mir goldenen Lettern schm\u00fcckt. Das Monument der Gefallenen im M\u00e4rz mu\u00df nach miserer Ansicht in der Stadt oder auf dem Glacis sich gro\u00dfartig erheben, wo es mitten inS Leben hineingestellt, auf die Lebenden m\u00e4chtig wirken soll. Nicht auf einem Leichenhofe wolle\u00bb wir es aufsuchen, es mu\u00df gewaltig dastehen., wo es alles Leben um wogt. Wir zweifein nicht, da\u00df der hohe Reichstag eine Einladung an alle \u00f6sterreichi schen K\u00fcnstler ergehen lassen wird, um Modelle f\u00fcr das Monument einzusenden, die, je nach ihrer k\u00fcnstlerischen Beschaffenheit und r\u00e4umlichen Ausdehnung auch jenen Platz be dingen werden auf dem es am W\u00fcrdigsten dastehen wird. Wir selbst laden alle Jene ein, die Ideen f\u00fcr ein solches Monument schriftlich entwickeln wollen, die\u00df in unserem, den \u201eSonntagsbl\u00e4ttern\" beigegebenen \u201eKunstblatte\" zu thun. ReichstagssttzNNH fand heute keine Statt, da die Abgeordneten nach der Todtenfeier, die erst um halb 11 Uhr zu Ente war, sich wahrscheinlich wegen Erm\u00fcdung nur sehr sparsam im Reichssaale eingesunden haben. Der Zlnter-Staatssekret\u00e4r des Unterrichts - Ministeriums, von Fenchtersleben, hat die akademische Legion f\u00fcr Samstag Nachmittag um 5 Uhr auf d-e Aula eingeladen, um sie daselbst in seiner neuen Eigenschaft zu be gr\u00fc\u00dfen. Der Namenstag Sr. Majest\u00e4t des Kaisers wurde durch ueber-g\u00e4be von Kanonen an die Rationalgarde gefeiert; wie wurde der von Ihrer Majest\u00e4t der Kaiserin gestern begangen? Gar nichts. Ernennungen in der k. k. Wiener Zeitnng. Wir lesen fortge-setze Ernennungen: \u201eSe. Majest\u00e4t der Kaiser haben zu ernennen oder zu verleihen ge ruht\" u. s. w. Kann in einem konstitutionellen Staate der Monarch ohne ausdr\u00fccklich angedeutetes Einvernehmen mit dem Ministerium Stellen verleihen, die sich \u00abnmttteltar auf den Staatsdienst beziehen? Die Cholera in Iassy und ibr Fortschritt. Aus dem Briefe eines m Lassy dienenden Arztes entnehmen wir, da\u00df die Seuche daselbst vom 18. Inni lie 1 \u00e4 ,uli heftig gew\u00fcthet und an \u00f6\u00fc>)0 Menschen hinweggerafft hat. Am 48. Juli noch starben 22 Erkrankte und eS gab Tage, wo die Sterblichkeit WO bis \u00f6lig betra gen har. \u2014 Die Krankheit trat gleich Anfangs st\u00fcrmisch auf: sie hat sich \u00fcber das ganze Land verbreitet, und in Aass? erz\u00e4hlte man sich am 18. Juli, da\u00df dieselbe bereits in CzernowiZ und Brody ausgebrochen sei. In Jaffy war man sehr unzufrieden mit den dagegen getroffenen Vorkehrungen. Nationalarena in Hsrnals. Wir freuen uns, da\u00df einer zahlreichen Ge sellschaft von Schauspielern, die stets sehr flei\u00dfig und nach ihren Kr\u00e4ften eifrig wirkte, ein Asyl in einer Arena er\u00f6ffnet wurde. Es ist die\u00df ein neues Vergn\u00fcgen f\u00fcr die Wt'ner u,d w\u00e4re noch praktischer, wenn es in einer Vorstadt Wiens Raum gefunden bitte (\u00bbiibt es denn keine leeren Baupl\u00e4tze oder G\u00e4rten? Wir haben nur Etwas gegen den Namen einzuwenden. Nationalarena! Wie das gro\u00dfartig klingt. Die edelsten Kr\u00e4fte des Vaterlandes m\u00fcsse\u00bb da th\u00e4tig sein und nach unserer Ansicht ist die Kammer der Volksvertreter eine Rationalarena, wo sich die geistigen Kr\u00e4fte-messen, wo ganz V\u00f6l kerschaften als Chor sgiren und die Nation als Zuh\u00f6rer und Richter dasitzt. Wodurch manitkstirl sich die Arena inHernalS als nationale nicht emmai dadurch, da\u00df alle Schau spieler rein deutsch sprechen. Vielleicht durch die Darste\u00c4ung cin.-s moderiiistrten \u201eFestes der Handwerker\" oder weil vielleicht eine schwarz-goid-rothe K,zhne aufgesteckt ist? Noch Einmai: Wir freuen uns, da\u00df es einige M\u00e4nner unternommen haben, ihren Kollegen Erwerb, dein Publikum ein neues -Vergn\u00fcgen verschafft zu haben; wir legen nur Pro--tcft ein gegen den Mi\u00dfbrauch des Wortes Nation. NerichttHNNH. In der gestrigen \u00c4cichstaqsverhandlung mu\u00df es, statt \u201eCa-stigliene, Eurlatone\" \u201eCastell nuovo, Sommacampagiia und Vallcgio\" lauten. - i- - - - - - s - , . ^^\nSchiellpre\u00dfdruck von Josef St\u00f6ckholjer von Hirschfelb. \u2014 Papier au\u00bb der Zncher Aabr\u00fc."}