{"@context": "https://www.europeana.eu/schemas/context/edm.jsonld", "id": "https://www.europeana.eu/api/fulltext/9200300/BibliographicResource_3000073473990/197c0596e04d0a17439ba543b5263cc7", "type": "FullTextResource", "edmRights": "http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/", "language": "de", "value": "Ein ministerielles Programm! Von M. A. Ruft. Au\u00dferordentliche Deilage zu Nro. 13, (neue Folge Nro. 2.) der ,, Sonntags-bl\u00e4tter.\" ?!^as haben unsere Minister bis jetzt gethan? \u2014- Nicht die alten, in ihrem Sy steme eingesponnenen und darin erstickten, die geh\u00f6ren zu den Todten \u2014 sondern die neuen, die verantwortlichen Minister, denen der vortreffliche Kaiser die sch\u00f6ne welthisto rische Aufgabe ertheilt, den in seinen Fundamenten ersch\u00fctterten Kaiserstaat wieder neu aufzubauen. Was haben sie bis jetzt gethan? Was gedenken sie zu thun? Nach wel chen Grunds\u00e4tzen gedenken sie zu verfahren? Wie lautet ihr Programm? Das sind die Fragen, die man aller Orten von wahren Vaterlandsfreunden aufwerfen h\u00f6rt, und von denen die Universit\u00e4t, die Fahnentr\u00e4gerin des Fortschritts, nicht anders als auf das leb hafteste erregt seyn kann. So hatten wir auch heute das Vergn\u00fcgen, Herrn Dr. Fischhof in einer zahlreichen Versammlung von Medizinern, praktischen Aerzten und andern Ka pacit\u00e4ten, Bericht erstatten zu h\u00f6ren \u00fcber eine Unterredung, die er mit dem Grafen von Monteeuculi gehabt. MontecucuIi,^iK ein sehr popul\u00e4rer Name. Zur Zeit, als daS Staatsleben nnr im Dunkeln zu gedeihen w\u00e4hnte, als jedes Wort und jede That wie ein Nibelungenhort von tausend Polizeidrachen bewahrt war, als es gleichsam System des \u201eSystems\" war, keine Namen in und neben sich aufkommen zu lassen, da lernte das Volk den Namen Monteeuculi durch einen an und f\u00fcr sich geringf\u00fcgigen Umstand kennen und achten. Als n\u00e4mlich bei der Enth\u00fcllungsfeier der Franzensstatue den \u00f6ster reichischen St\u00e4nden die Pl\u00e4tze hinter den Hofschranzen angewiesen wurden, rief Monte euculi in edler Entr\u00fcstung aus: \u201eDen St\u00e4nden, als den nat\u00fcrlichen R\u00e4then der Krone geb\u00fchrt der Platz dem Kaiser zun\u00e4chst,\" und an der Spitze der St\u00e4nde, die verbl\u00fcffte Menge der H\u00f6flinge durchschreitend, nahm er, ohne sich an irgend Jemand zu kehren, den ersten Platz ein. Auch war Graf Monteeuculi der erste, der dem Manne aus dem Volke dem Dr. Fischhof im st\u00e4ndischen Geb\u00e4ude die Hand reichte, und sich dadurch der Volks sache anschlo\u00df. Was nun Dr. Fischhof zu dem Herrn Grafen gebrochen, kann nicht anders als die Meinung eines jeden braven Oesterreichers seyn, und ist auch so sehr mit unserer eigenen Ueberzeugung verschmolzen, da\u00df wir sie hier in eigener Weise zu geben versuchen. Das Ergebni\u00df der ewig denkw\u00fcrdigen M\u00e4rztage war nicht blo\u00df der Sturz eines schlechten Systems, nicht blo\u00df die Befreiung des Volks von schmachvollen Fesseln, sondern geradezu die Rettung der Monarchie. Der gute Kaiser, den man durch tausend Schranken vom Volke getrennt gehalten, wu\u00dfte es nicht, aber wir, die M\u00e4nner des\n\" Um unserem Lesekreise so schnell als m\u00f6glich alles Interessante mitzutheilen, geben wir den vorliegenden sur den n\u00e4chsten Sonntag bestimmten Artikel schon heute. d, R."}