{"@context": "https://www.europeana.eu/schemas/context/edm.jsonld", "id": "https://www.europeana.eu/api/fulltext/9200300/BibliographicResource_3000051796538/d7cd6b6569674a723ab074767702e92c", "type": "FullTextResource", "edmRights": "http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/", "language": "de", "value": "di\u00bb heilige Religion \u2014 polizeilich bevormunden und b\u00fc-reaukratisch leiten will, so kann das \u00c4Zvlk, welches zu seinem zeitliche\u00bb und ewige\u00bb Troste! nichts Gedeihlicheres Wsitzh als die\u00ab Religion, Unm\u00f6glich mir Vertrauen auf \u00abja\u00ab Regierung! blickest, welche seine edelsten Freuden lind <W\u00fchke gleich^\u00bb\u00ab epdr\u00fcckt, indem sie ihm seine geistli-^ chen F\u00fchrer, diie Diener der Kirche in Fesseln h\u00e4lt, und sie dadnrch verd\u00e4chtigst. \u2014 Wahrlich ein Wink f\u00fcr unsere Zeiti-Ja der That, mu\u00df jeder rechtschaffene Man\u00bb auSrufen, ein sehr verst\u00e4ndlicher Wink, nicht blo\u00df f\u00fcr unsere, sonders f\u00fcr alle k\u00fcnftige Zeir! Eine katholische Zeitung entbl\u00f6 det sich nicht, den Verrath und die Mitwirkung des ka tholischen Cleru\u00bb zweier K\u00f6nigreiche zum Aufruhr und Krieg gegen den rechtm\u00e4\u00dfigen Landesherr\u00bb \u00f6ffentlich einzu-gestehev, ja sogar alS recht und gut darzustellen. Galt es ja der Religion, welche in der freien Disposition der Geist lichkeit, in Studien-, Seminar- und allen Kirchensachen besteht, die von den dem unbeaufsichtigten Verkehre mit Rom abh\u00e4ngt, und deren Freiheit mit der Unbeschr\u00e4nkt-heit des PriesterstandeS indentisch ist. \u2014 Es ist die Pflicht jeden wahren Freundes der Regierung und des Volkes, auf eine so verkehrte, w\u00fchlerische Absicht einiger Anh\u00e4nger und Mitglieder der ulrramontanen Pristerpartei ernstlich aufmersam zu machen und sie, besonder\u00bb in Ti rol, mit aller Unerschrockenheir und Nachdruck ju bek\u00e4m pfen. Die katholischen Bl\u00e4tter in Innsbruck, das neu enlstandeae dortige VolkShlatt, und da\u00bb seil dem 15. Juli d. I. in Botzen bei Eberle herauskommende tirolische Wochenblatt tragen eine Tendenz zur Schau, welche auf unbedingte Emancipation der Kirche von der Staatsge walt, auf schrankenlosen Einflu\u00df der Geistlichkeit nicht nur in gemischten kirchlichen, sondern auch in alle\u00bb wichtigen politischen und socialen Angelegenheiten , und auf Ein sch\u00fcchterung jeglicher Opposition gerichtet ist. Wohin soll \u00abS mit unseren Zust\u00e4nden komme\u00bb, wen\u00bb der Aufruhr deS CleruS im benachbarten Oesterreichischen Italien von unser\u00ab katholischen Bl\u00e4ttern als ein erlaubtes Mittel zur Erzie-lung der Freiheit der Kirche (mit andern Worten: der Priester) von jeglicher Unterordnung uater die Obrigkeit anerkannt und gleichsam empfohlen wird. Es ist hohe Zeit da\u00df die offfiulichti Stimme mir Entr\u00fcstung gegea solche Gewissenlosigkeit sich ausspreche und daS Gesetz gegen sie in die Schranken ruf\u00ab. Wir hoffen, da\u00df der Feldmarschall wenn er siegreich in Mailand einzieht, und der an der Spitze der Regierung gestellte Staats-Minister Graf Movtecuccoli den Erzbischof ron Mailand und seine Suf-fragaa-Bisch\u00f6fe f\u00fcr ihren Verrathan F\u00fcrst und Gesetz zur strengen Rechenschaft ziehen \u00aberden, damit man auf Seit\u00ab der gleichgesinvren katholische\u00bb Bl\u00e4tterparteiea in Tirol \u00abeine\u00bb Wink\" \u2014 einen heilsame\u00bb \u2014 zur rechten Zeir wahrnehme. Dann unterbleiben wohl auch die Gewalr-streich\u00ab gegeu die \u201eHerren^\" womit die christkatholischen Eiferer in den kathol. Bl\u00e4ttern, und ganz neulich im Ti roler Wochenblatt\u00ab drohten^ Bei Sommacampagna und Custozza hat unsere h. ldenm\u00fcthiAe Armee nicht allein Sie verr\u00e4therische \u00abpack\u00bb ck'lt\u00bb>is, sie Hut auch den auS Italien ia msere Th\u00e4ler geschlichtaen Geist einer herrschs\u00fcchligeo Priesterpartei zu Bode\u00bb gerungen. (Llcyd.) Ungar\u00ab * Von der Slawe, 6. August laS ich in dem Abendblatt\u00ab der Wiener Zeitung di\u00ab aum-' \u00ab\u00abtische Angab\u00ab der gegen di\u00ab Magyaren k\u00e4mpfenden S\u00fcdslawischen Streitmacht nach der Magyaiisch\u00ab\u00bb von KvssUih redigirlen Zeitschrift und die Bemerkung, wie stark muffen tie F.inde der Magyaren wirklich sein, wenn sie in einem Magyarischen Blatt\u00ab so hoch angeschlagen werden ? war ganz an ihrem Platze. Ich bin aber durch authentische Quellen und urparreische Augenzeugen im Stande Ihnen \u00fcber die Serbisch- (Illy isch ) Croaiische Streilkrafr t iZ zum 30. Juli (eirr\u00abm sind die Sireit-kr\u00e4fre noch ziemlich vermehrt worden) folgende ziemlich genaue (?) U.bnsichr zu geben: DaS Lager zu Cailowitz in Sinnen 5^80 Gr\u00e4rzer, 82? S>e>bianer und 1500 Serezaner mit EinschlUfl oerlch e?ener Fiei vill'gen, im Ganzen 6'03 gut und 300 schwach beiv.ss.\u00bb\u00ab\u00bb\u00bb Streiter.\nVor einigen Tagen\nAn der Erratischen Gr\u00e4nz\u00ab l\u00e4agS der Drawe befand\u00ab\u00bb sich 18.000 Gr\u00e4az\u00abr und 7000 Ratioaal-Gardisteu und Frei willige. Ja der Gegend um Pozega 6176 K\u00f6pfe gut Bewaffneter. Bei Ceravic an d\u00abr Doaau 5000Gr\u00e4nzer and 2000 Serbianer. Bei Szent Tomas steht eine bewaffne\u00bb Streitmacht \u00fcber 6000 Mann stark. Bei Melenatz be finden sich nur 5162 Kampff\u00e4hige. Bei Jarak, auf den sogeyaunten R\u00f6merschanze\u00bb, ist daS festeste und st\u00e4rkste La ger mit 14.000 Mann theil\u00bb Gr\u00e4nzer, theil\u00ab Serbianer. Das Lager bei Perles ist nur 9000 Mann stark. Bei Si rig waren bis damahls einstweilen ntir 1200 Menschen. Bei Deliblato befanden sich 3400 Mann meistens frei willige Serbianer. Au\u00dfer diesen befinden sich zu Pan-covot 2000 bewaffnete Kopfe, theils Gr\u00e4nzer, theils Ser bianer , und ungef\u00e4hr 300 Serbische Zigeuner, ferner in Semlin 1300 und in Mitrovitz 1090 bewaffnete Men schen und etliche Serbianer. Ich bin wirklich kein Feind jener redlich denkenden und gutgesinnten Magyaren, die an dem gegenw\u00e4rtigen Treiben deS Herrn Kossulh und seiner Anh\u00e4nger keinen Antheil genommen\u00ab, daher frage ich blo\u00df diese Letzter\u00bb , waS ist das f\u00fcr eine Br\u00fct (tZM, wie die Slawen von den Magyaren genannt wur den) , den\u00bb die Existenz einer andern Na rion au\u00dfer der Magyarischen haben diese gelehrten Politiker und Stati stiker reia \u00bbegirt, was ist das f\u00fcr eine Br\u00fct, welche 88 631 kampflustige bewaffnete M\u00e4nner z\u00e4hlt? Und \u00fcberdie\u00df, was f\u00fcr diese isjt\u00bb von gro\u00dfer Wichtigkeit ist, hat sie auch das ganze Caikisten - Bataillon, d. i. die Wasser macht ia ihre\u00bb H\u00e4nden und z\u00e4hlt 167 Kanone\u00bb. Galizien. Lemberg. Aus den vorliegenden amt lichen Rapporte\u00bb geht hervor, da\u00df die epidemische Cholera ia der Stadt Sereth, Bukowiaaer Kreises, bedeutend an Ausdehnung zuaehme, indem daselbst in dem Zeitraum\u00ab vom 18. bis 22. d. M. 115 neue Erkrankungen vorge kommen sind, w\u00e4hrend von 123 ia der Behandlung ge standene\u00bb Kranke\u00bb 72 geoasea, 11 starkes und 42 noch in der Behandlung verblieben. In der Kreisstadt Czernowitz sind vom 15. bis 21. d. M. 25 Choleraf\u00e4lle vorgekommen, und et ist hier nur 1 Kranker genesen, dagegen 8 gestorben und 17 ia der Behandlung verblieben. Ja Sadagura, Bukowina\u00ab? Kreises, wo die Cholera am 21. d. M. zum AaSbruche kam, siad bis zum 25stea d. M. 10 Erkrankungen vorgekommen , 3 Kranke gene se\u00bb, 3 gestorben und 4 in der Behandlung geblieben. Ja TySmienic, StaniSlawower Kreises, siad in dem Zeitraum vom 17. bi\u00f6 22 d. M. 14C?olerakranke zuge wachsen , uvd von der Gesammtzahl von 16 Krank n 8 geaesen, 5 gestorben und 3 in der Heilpfleg\u00ab geblieben. \u2014 Au\u00dfer den auSgewieseaen Cholera-Epidemie\u00bb haben sich auch am 22. d. M. zu Taraoruda, Tarnopoler Krei ses , nnd am 24. d. M. zu Zurawno, Stryer Kreise\u00bb, vereinzelte Choleraf\u00e4lle \u00abrgebea, \u00abS ist jedoch hierorts di\u00bb vuazu voh nicht bekannt, ob und welch\u00ab weitere Ausdeh nung die Krankheit dort seither geaomm\u00ab\u00bb hat. Ju d\u00abm angr\u00e4nzeade\u00bb Auslande hat di\u00ab Asiatische Cho lera aa AuSdrhaang and Intensit\u00e4t nicht abgenommen. Nach dea Mittheilungen der k. k. Oesterreichischen Agenrie zu Bukarest vom 13., 15. und 18. d. M. ist diese Krank heit uuvmehr bereits ia 15 Distrikten der Wallach\u00ab zum AuSbruche gekommen, und dauert in gem\u00e4\u00dfigter Ausdeh nung und geminderter B\u00f6sartigkeit iusbesoader\u00ab in Bu karest aoch aa. Laut Mittheilung deS k. k. Oesterreichische\u00ab ConsulatS zu Odessa vom 24- d. M. hat die Cyolera ia ganz S\u00fcd Ru\u00dfland an Intensit\u00e4t und Ausdehnung zugenommen, und eS ist nunmehr voa dea K\u00fcstenl\u00e4ndern de\u00ab Asowischen MeereS bis aa die Donau kein einziger Distrikt voa ihr verschont gelassen. In Odessa kommen noch t\u00e4glich 100 di\u00bb 120 Erkrankungen und 60 bis 70 Todesf\u00e4lle vor. Im Posolischea Gouveraemenr ist di\u00ab Cholera gleich start verbreiier, und tritt insbesondere nach \u00fcbereinstim wenden mehrseitigen Nachrichten in der Gonveruenient\u00bb-stadr Kamie-uc Podolski sehr heftig auf, w\u00e4hrend si\u00bb vereinzelte F\u00e4ll\u00ab terK ai kheir nahmentlich auch schon in dem Gi>\u00e4azoite Russ. Hassialyu ergeben haben.\nI\u00bb Berdiczow, wo die Cholera nuumehr in der Ab nahme begriffen ist, soll sie \u00fcber 3000 Todesf\u00e4lle veran\u00ab la\u00dft haben. Heftig ist auch ihr Auftreten ia Dubno, w\u00e4h rend sie nach den veutsten Mittheilungen des Herra Gou verneur\u00ab von Nolhynien ia 5 Kreisea des dortigen Gou vernements im Ganzen 1385 Erkrankungen veranla\u00dft, uad bei 364 Rttonvalescenzeu 445 Todesf\u00e4lle gesetzt hat. In dem nahe an Brody gelegenen k. Russischen Gr\u00e4nz-orte Radziwilow mehren sich t\u00e4glich die Cholera-Erkrau-kuuge\u00bb, doch scheint hier die Krankheit sehr gelind zu ver laufen , indem seit mehreren Tagen gar keine neaen To desf\u00e4lle vorgekommen sind. Lemberg, am 31. Juli 1L48. Deutschland (k) Frankfurt, den 7. August 1843. (Aus der Sitzung.) Gro\u00dfe Sensation erregt die Vorlesung einer Adresse der Deutschen in Siebenb\u00fcrgen. Di\u00ab Narional-Versammlung beschlie\u00dft den Druck derselben. An der Tagesordnung ist zuerst di\u00ab Berichterstattung \u00fcber die vielen Petition\u00ab\u00bb, di\u00ab die Amnestie f\u00fcr die aeae-sten politischen Verbrecher (nahmentlich in Baden) verlangen. Der Berichterstatter Widenmann weist \u00bbach, da\u00df trotz der a llg e meinen Haltung der Petitionen, und trotz der Umfassung aller politischen Verbrecher, es sich hier eigentlich nur um Verbrecher handle, die sich bei dem republikanischen AVfstande in Baden b\u00abtheiligtea. Wenn auch dabei mittelbar ganz Deutschland bedroht war, weil e< auf Republitanisirung ganz Deutschland\u00bb abgesehen war, so ist doch da\u00bb Ve b echea zun\u00e4chst gegen Baden begangen worden, e\u00bb geht daher die Strafe und die Begnadigung nur dea Badischen Staat au. Zu allea Zeiten wurde\u00bb nach gr\u00f6\u00dfere\u00bb politischen Reor ganisationen Amnestien f\u00fcr fr\u00fchere Vergehe\u00bb ertheilt, eia Act der Milde uad der Vers\u00f6hauag nach Herstellung der gesetzlichen Ordnung. Die vorliegend\u00ab\u00bb Vergehen siad aber gerichtet gewesen gegea die gegenw\u00e4rtig\u00ab Ge staltung der neuen Ordnung, di\u00ab noch nicht ganz vollendet ist. Wollten wir hierin jetzt schoa Amnestien ertheilea, so kommen wir zuverl\u00e4ssig in die Lage, alle 14 Tag\u00bb ueue Amnestien zu ertheilen, und so den Aufstand Einzeln\u00ab? gegen den Gesammtwillen de\u00bb Volkes und des Deutsche\u00ab Parlaments fort und fort zu ermuthigen, straflos zu wachen. Hecker in seinem Volksblatt\u00ab predigt fortan Auf ruhr gegen die Monarchie, das Gleiche \u00bbHut Struve. Sie amnestirea, hie\u00dfe, ihrem Streben Sanction ertheile\u00bb, waS gegea die Beschl\u00fcsse deS Parlaments, den allgemei ne\u00bb Volkswillen ginge. (Der Beiichterstatter liest einig\u00ab Stellen der Zeitungen upd deS Aufruhrplans von Struve vor, die vom st\u00e4rksten Caliber siad, uad beweisen, da\u00df Hecker und Struve noch gegenw\u00e4rtig fortan den Auf ruhr auf daS Th\u00e4tigste betreiben). Der Ausschu\u00df hat Mit leid mit d\u00abn Verirrten, aber vor allem mu\u00df unS da< Mitleid f\u00fcr die durch Aufruhr Bedrohten, di\u00ab Pflicht f\u00fcr daS Gesammtvaterland ltiten, der Ausschu\u00df beaurragr zur Tagesordnung \u00fcberzugehen. Hierauf w\u00fcd die Debatte er\u00f6ffnet. v. Jtz stein beginnt unter allgemeiner Sersalio\u00bb sei\u00ab Rede, er spricht jim ersten Mahl\u00ab im Parlamente. \u2014 Vor allem macht er aufme.ksam, da\u00df man die seiri?e igen Schritte und Verirrungen Hecker'S uud Struv-'S nicht jene\u00bb Gefangene\u00bb entgelten l.ssea soll, die seit Moaathen im Gef\u00e4ngnisse schmachten. Ec theilt Hecker'S Erkl\u00e4run gen mit, da\u00df er f\u00fcr seine Person keine Amnestie verlan ge , sondern nur bitte, die Gefangenen und Fl\u00fcchtlinge, die ihrem Erwerb\u00ab uud ihren Familien entzogen siad, zu ama\u00abstirea. Der Redner appellirt aa daS Gef\u00fchl d\u00abe Versammlung, uvd deutet darauf hin, da\u00df wohl auch ia andera L\u00e4ndern politische Verbrecher im Gef\u00e4ngnisse siad, daher di\u00ab Amnesti\u00ab \u00bbine allgemeine Deutsche, so mit \u00abine Sacht d\u00abS Parlam\u00abo\u00bbS sei. (veifallderGalleue, die zur Ruh\u00ab gerufen wird.) Hagen eus Heidelbtrg: Wir stehe\u00bb nicht auf dem Boden des positiven Rechtes, sondern auf dem historischen Bode\u00bb der fsrrw\u00e4hieadea Entwickelurg roi\u00bb U>>voll-ksi \u00bbneuen zum Vokkzmmeven. Mir alle si>s eizenilich Revclauonate Nein!) uad wollen joforr ^egea"}