{"@context": "https://www.europeana.eu/schemas/context/edm.jsonld", "id": "https://www.europeana.eu/api/fulltext/9200300/BibliographicResource_3000051830365/118c0205567c8f4aae0acb08fd42e4e6", "type": "FullTextResource", "edmRights": "http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/", "language": "de", "value": "I.doch die bei weitem wichtigste Abtheilung der Ge schichte der Serben in Ungarn , ist denn dritter Zeitraum, welcher mit dem Ende des 17. Jahrhun-dtzxt\u00ab b\u00bbginyt. Seit dieser Z itj datire\u00bb die Pr.vilegien, auf welche heute Berufung geschieht; und allgemein ist die Meinung der S-rbqn, da\u00df in diesen pie Grundlagen ihrer soci-llen und politischen Stellung >in Ungarn ge sucht werden m\u00fcsst. E\u00ab ist daher unsere Aufgabe, die Ereignisse de\u00df dritten Zeitraums etwas Umst\u00e4ndlicher zu deteachten. Wir wissen aus der Geschichte dir christlichen K\u00e4mpfe gegen die Osmanen, weiche wichtige Ereignisse auf die zw-ite T\u00fcrke- brlagerrmg W-e, s (1683),' vorz\u00fcglich aber auf die R\u00fcckeroberung Ofens (1686) folgte\u00bb. Es gibt wenig Be gebenheiten, welche so geeignet sind, Theilnahme und Ke-geisternng einzust\u00f6\u00dfen, als die Heldenk\u00e4mpfe und die Reihe gl\u00e4nzender Siege, wodurch die christlichen Heere \u00abinen Landstrich um den andern vom T\u00fcrkenjoche befrei ten, und die Bewohner- wieder f\u00fcr die Sache der christ lich-europ\u00e4ischen Civilisation gewannen. Wohl kaum k\u00f6nnen wir uns heute eine Vorstellung mehr von jenem Enthusiasmus machen, der einerseits die als Befteier erscheinende!! Tluppen, und andererseits die sich wkder als Mitqli'der der gro\u00dfen europ\u00e4isch-christlichen V\u00f6lker-Zamilie f\u00fchlenden Befruten beseelte\u00bb Besonders wird unsere Aufmerksamkeit und Theilnahme durch die Knegsereigmsse deS Jahres 1688 gefesselt. Denn in diesem Jahre bestrebten sich die christlichen Feld herren einem Aso\u00dfarrigen Plane gem\u00e4\u00df, mir Hilfe eines AusstandeS der christlichen Bewohner des osmaunischen Reichs nicht blo\u00df Ungarn, soydern auch Bosnien und Seebicn vom Joche der Ungl\u00e4ubigen zu befreien. Wich tige Hilfe leistete ihnen hierbei Georg Brankesic, ein angejehener Serbe, welcher schon 1663 auf Verlangen des Volks vom Jffeker Erzbischofe Maximin zum serbi schen Despoten eingesetzt woiden war, und dessen Ver dienste bn Missionen in serbischen, walachischen und siebend\u00fcrgischen Angelegenheiten KM Hofe Leopolds I. \u00abine solche W\u00fcrdigung fanden, da\u00df er 1H83 m den grei-herin- und 1688 in den Graf-nstand! erhoben wurde. General Piccolomini drang \u00fcber Fettslawa, Rovi-bazas und Kossova bis Pristma vor, indem es ihm ge lang, theils durch Menschenfreundlichkeit, Gerechtigkeit und strenge Mannszucht, theils durch eine ganz sonder bar\u00ab Krieg?'.ist den Emgebor.nen unbedingtes Zutrauen einzufl\u00f6\u00dfen. Da er n\u00e4mlich \u00abfuhr, da\u00df beim dortigen Volke eine alte Sagd des Inhalts verbreitet sei, \u00abS w\u00fcrde vom T\u00fcrkenjoche durch einen F\u00fcrsten befreit wer den, auf dessen Kamelen ausl\u00e4ndische Thiere reiten; so lie\u00df er Papageien, Affen, Meerkatzen u. dgl. auf die R\u00fccken seiner Kamele sitzen, und als!die Serben und Albaneser diese an der Spitze seiner Armee erblickten, hielten sie ihre Sag? f\u00fcr erf\u00fcllt, schlo\u00dfen sich ihm an, und leisteten ihm \u00fcberall den be-eitwilligsten B-istand. Er war es auch , der zuerst mit dem Jsseker Patriarchen Arsenius Cernovic Unterhandlungen ankn\u00fcpfte. Leidir entsprach der Verlauf des Knege\u00f6 im Ganzen nicht diesen gl\u00e4nzenden E-fvlgen des Generals Piccolo mini. Ludwig XIV. von Frankreich, der erbittertste Feind des Hauses Oesterreich, ergriff nicht nur selbst wieder die Kassen gegen Leopold 1., sondern wu\u00dfte auch den Padischa Suleimann I!., der schon bereit war, mit AbNitung von Slavonien, Croaiien, Bosnien, Serbien, Bulgarien lind Siebenb\u00fcrgen, mit Freigebung ber Wa lachei rmd Moldau, und gegen Ersiat ung von 6 Millio nen Gulden Kriegskosten mit dem Wiener Hofe Frieden zu schlie\u00dfen, d-hin zu bewegen, da\u00df er den Krieg mit er neuter Krasr sonsetze. Das Kriegsgi\u00fcck wurde ihm wie der g\u00fcnstiger, di? T\u00fcrken erztcrlen wehre bereiisverlo rene feste Pl\u00e4tze; der empfindlichste Verlust f\u00fcr die kai serliche Arnue war aber tcr Tco des! Eenerals Piccolo mini 68'^). Sein Nachfolger war nicht wehr im Stande, dem dortigen Volke das suche;e Zutrauen kMMfld'\u00dfr\u00bb, besonders nach der Gefcmgennehmung Georg Brankovics in dem Augenblicke, wo er mit mehren tausend werben im October 1689 zum Heere Ludwige? von Baden sti\u00bb\u00df. Endlich waren unsere Armeen gezwungen, sich aus ganz Serjmn und Bosnien zur\u00fcckzuziehen, und auch einen ansehnlichen Theil des ungarischen Flachlandes wieder dem Feinde zu \u00fcberlassen., Nur wenn wir die nach diesem Feldzuge eingetretenen Verh\u00e4ltnisse im Auge halten, sind wjr jim Stande, \u00fcber die Ansiediung der vom Patriarchen Arsenius Cernovic angef\u00fchrten serbische\u00bb und albanefischen Kolonisten in\n\u00bb) Er wurde zuerst in Wien, dann zu Eger in B\u00f6hmen ge fangen gehauen, wo er i7tt starb. Zntressant ist das Biugesuch, ivelches er aus seiner Gefangcuschast an Kai ser Lropold l. richtete. Es ist m Raics \u00c4eichichte gedruckt. (Osn\u00abr Ausgabe von I8ZZ, Bd. IV, S, SlS folg\u00bb.)\nden unteren Gegenden Ungarn?, und \u00fcber deren politische u> d socielle Zust\u00e4rde auf Grundlage der ihnen verliehenen Prvilegien ein richtiges Urtheil zu f\u00e4llen. Wir bemer ken in dieser Hinsicht: 1) In Serbien und Bosnien waren alle Jene den T\u00fcrken gegen\u00fcber blo\u00dfgestelit, welche w\u00e4hrend des Dort seins der Heere Leopolds I. mir dessen Gener\u00e4len im n\u00e4he ren Einverst\u00e4ndnisse gestanden waren. Es galt dies von vielen angeseheneren weltlichen und geistlichen Serben und Albanesern; insbesondere vom Patriarchen Arstnius Eernovic. Aber auch die gesammte christliche Bev\u00f6lke rung hatte allen Grund, die Rache der T\u00fcrken zu besor gen. Die Ueberstedlung auf das ungarische Gebiet mu\u00dfte daher Allen sehr erw\u00fcnscht sein. 2) Aber andererseits war es auch eine li-oralische Ver pflichtung Leopolds, diejenigen, welche ihm treu ange hangen waren, und im Vertrauen auf seinen Schutz f\u00fcr seine Sache gekiimpst und gewukt hatten, in den Tagen der Gesah\u00bb nicht zu verlassen. 3) Hiezu kam, da\u00df die von den T\u00fcrken zur\u00fcckeroberten unteren Gegenden Ungarns nur eine sehr schwache Be-r\u00f6lkerung halten, so do\u00df auch unter diesem Gesichtspunkte die Ansiedlung donnicher und serbischer Kolonisten als w\u00fcnschenswerth erschien. 4) Doch scheint anfangs nur eine tempor\u00e4re Ansied lung beabsichtigt worden zu sein; so da\u00df die Colonisten sogleich wieder m ihre fr\u00fcheren Wohr.xl\u00e4tze zur\u00fcckkehre t>n, so wie diese vom T\u00fcrkenjoche wieder befreit sein w\u00fcrden. In diesem S-m^ wenigstens \u00e4u\u00dfert sich Kai ser Leopold in mehren ihnen ertheilten P.ivilegien. 5) Bis zum Jahr> 1791 standen die eingewander ten Serbeii und Albaneser nur unter dem Schutze der ihnen von Leopo.d I. verliehenen Privilegien. Erst in diesem Jahre wurden sie unter die unganschen Reichs gesetze gestellt. Wir m\u00fcssen dies\u00ab Punkte stets vor Augen haben, wenn wir m der n\u00e4chstfolgenden Nummer diesen Leopol-dinischen Privilegien unsere Aufmerksamkeit zuwenden werden. Hier gen\u00fcge es daher nur noch hervorzuheben; da\u00df die in Folge einer an ihr ergangenen Aufforderung erfolgte und mit Eilheilung ansehnlicher Privilegien ver bundene Uebersiedlung des Peuriarchen Arsenius Cerno-vic mit HO,(XX) Serben und Aldanesen*) in die unteren Gegenden Ungarns und Slavoniens die Stellung der Serben in Ungarn bedeutend ver\u00e4nderte, da die Grund s\u00e4tze, welche in diesen Privilegien Leopolds I. enthal ten waren, allm\u00e4lig aus alle m Ungarn wohnhafte Ser ben, ja die religi\u00f6sen Freiheiten auf alle Anh\u00e4nger der mcht unirte\u00ab ^uchischen Kirche wenigstens zum Theile ausgedehnt wurden. So gestalteten sich die in den un garischen L\u00e4ndern wohnhaften Serben im vorigen Jahr hunderte zu einem nationeilen, und vorz\u00fcglich durch seine kirchlichen Verh\u00e4ltnisse abgeschlossenen K\u00f6rper im unga rischen Sraatswesen, de: eine von den \u00fcbrigen Bewoh nern Ungarns verschiedene exea.pte Stellung ansprach, und de\u00dfhalb als Hiatus j\u201e Ktutu h\u00e4usig angefeindet wurde. Als ein Beweis, wie bedeutende Reibungen hier aus hervorgingen, m\u00f6gen die Aufst\u00e4nde der Serben im Arader und Bvceser ^omitaie 1735 , so wie die Aus wanderung mehrer tausend Familien nach Ru\u00dfland 1751 gelten. Die ungarischen Reichsrage 1791 und 1792 stellte\u00ab es sich zur Aufgabe, die b\u00fcrgerlichen und kirch lichen Freiheiren der zur orientalischen Airche sich be kennenden Landesb.wohner im Reichs\"ageabschiede zu sichern, und ihr Metropolit und ihr\u00ab Bisch\u00f6fe erhielten such S,tz an der Magnaten - Tafel (1791 : 27, und I7')2i10). So in die Gemeinschaft der ungarischen Staatsb\u00fcrger aufgenommen, und der Theilnahme an allen politischen Rechten versichert, sollten sie sich fer nerhin auch nicht mchc als gesonderte politische K\u00f6rper schaft im ungarischen Staa.sieben geltend machen. Die neuejien Erfahrungen had?n jedoch gelehrt, da\u00df der un garische Reichstag hierin seinen Zweck nicht erreicht habe: (Fortsetzung folgt.)\nFakult\u00e4t und Lehrk\u00f6rper l. X. 5. A. Zu den verh\u00e4ngni\u00dfvollen Fragen, welche der in neuester Zeit endlich eingetretene l\u00e4ngst ersehnte Umschwung unserer Universit\u00e4ten hervorgerufen hat, ge h\u00f6rt auch jene \u00fcber die k\u00fcnftige Gestaltung der svgenann-\n') Sch >vartner (Statistik des K\u00f6nigreichs Ungarns, Theil II., Seite ttZ) entnimmt diese Zahl der Aufzeichnungen Cemovie's selbst.\nten vier Fakult\u00e4ten. E\u00ab hat nicht an Leuten gefehlt, welche diese ganze Einrichtung als ein-n Rest mittelal terlicher verj\u00e4hrter Unserm g\u00e4nzlich aufgehoben, und ei\u00bb nen Neubau der Hochschulen aus einer von -d\u00bbr bisheri? gen v\u00f6llig verschiedenen Unterlage, der freien, ungehemm ten , aber auch v\u00f6llig losen und wieder trennbaren Asso ciation Lehrender und Lernender aufgef\u00fchrt wissen woll ten. Diese Ansicht hat namentlich auf dem im August dieses Jahres zu Frankfurt abgehaltenen Cong>esse zur Gr\u00fcndung einer freien deutschen Akademie geistreiche Vertreter gefunden. Indem sie Alles, was an Formen und Namen unsre Zeit und ihre Hochschulen v\u00b0n fr\u00fche ren histo-ilchen Jahrhunderten ererbt liatten, als roman tischen Plunder hinwegwerfen zu d\u00fcrfen glaubten, galt ihnen die Universit\u00e4t f\u00fcr nichts, als f\u00fcr einen freien Ver ein , in dem Jeder zu lehren, und Jeder zu lernen be fugt sei. Der Name der Akademie, den sie ihr gehe\u00ab wollten, sollte da'auf hindeuten, da\u00df diese Gesellschaft eine von jedem allt\u00e4glich praktischen Zwecke entfernte, durch und dmch rein wissenschaftliche, m;d eben de\u00dfhalb mit der ganzen b\u00fcrgerlichen Stellung der bisherigen Hochschulen, mit ihren Aemtern, W\u00fcrden und Namen Verschont sein solle. Diese Ansicht, obgleich sie auf den ersten Grundge danken der Universit\u00e4t zur\u00fcckging, welcher sich in dem jenigen , was man etwa eine hohe Schule in Athen und in Alexandrien im Alterthume nennen k\u00f6nnte, kundthat, und auch den Grund zu den ersten Universit\u00e4ten deS Mittelalters legte, welche anfangs nichts als freie Ber einigungen von Lehrern und Sch\u00fclern waren, diese An sicht fand so wenig Anklang, da\u00df sich in der jenem Eon-gresse gewisserma\u00dfen entgegengesetzten Bersanmilung der deutschen Universit\u00e4tslehrer zu Jena vielwehr ein deut liches Streben offenbarte, so viel wie irgend m\u00f6glich bei den bisher bestandenen Formen der deutschen Hochschule, wie sie sich im Laufe der Zeit allm\u00e4lig\" aus dem erste\u00bb Beginn einer solchen zu Prag und Wien entwickelt hat ten , zu verbleiben, und ihnen nur: soviel es thunlich\" w\u00e4re, einen neuen, den Forderungen der Zeit ange messenen Geist einzuhauchen. Zum erstenmal seit der Einf\u00fchrung der Jesuiten in Oesterreich im I. 1616 n\u00e4 heren sich dieoffentlichmHochschulen, die M\u00fctter der \u00fcbrige\u00bb deutschen, ih n m\u00fcndig gewordenen T\u00f6chtern, wie wir hof fen , w>t dem herzlichen Wunsche, in ein nahes und in niges Verh\u00e4ltni\u00df mit ihnen zu treten. Bei dieser Gele genheit war es, ba\u00df das seltsame und von den \u00fcbrigen deutschen Hochschulen g\u00e4nzlich abweichende Verh\u00e4ltni\u00df, in welchem aus den \u00f6sterreichischen Universit\u00e4ten die \u201eFa kult\u00e4ten\" zu der Hochschule stehen, zur Sprache kam und beinahe ein Hemmni\u00df der erw\u00fcnschten Ann\u00e4herung zu werden drohte. DoS Wort Fak\u00fclt\u00e4t hat auf deutschen Universit\u00e4ten faktisch einen andern Sinn als auf den unseren; es be deutet nichts mehr und nichts weniger als das Professo\u00bb ren-'Collegmm. F\u00fcr das ekzei-tliche Gremium von Dok toren, wie sie auf \u00f6sterreichischen Universit\u00e4ten bestehen, deren Mitglieder die Professoren der Hochschule nicht schon als solche find, so.idern nur dann werden, wen\u00bb sie sich eigens darin aufnehmen lassen, f\u00fcr dieses haben die deutschen Hochschulen kein Wort, \u00abeil sie dergleichen gar nicht kennen. Ja, so weit geht ihre Beschr\u00e4nkung deS Wvrtts Fakult\u00e4t, da\u00df sogar Professoren, die au\u00dfer ordentlichen um so mehr, die Privatdozenten nicht dazu gerechnet, uns unter den ordentlichen Lehrern diejenige\u00bb ausgeschlossen werden, welche blo\u00df,,Honvrar\"-Professore\u00bb hei\u00dfen. Im weiteren Sinne jedoch werden als eine ge wisse Fakult\u00e4t ausmachend bezeichnet stimm liche denselben inkorponrt.n ordentlichen und au\u00dferordentlichen Profes soren und Docenten. Im Ganzen h\u00e4lt man den Grund satz fest, ba\u00df nur lehrende Mitglieder, nur das Lehrer-Collegium die Fakult\u00e4t ausmache. In Oesterreich ist dies bekanntlich anders. Die mei sten Dockn m, die an einer \u00f6sterreichischen Hochschule creirt werden, treten, auch wenn sie nicht lehren, durch Inkorporation in einen gewissen Verband mit ihr. Die\u00df geschieht, indem st\u00ab sich einer der vier von einander ge trennten Dvctorengesellschaften, uneigemlich \u201eFakult\u00e4ten\" genannt, einverleiben lassen, welche nach \u00f6sterreichischem Begriffs zusammen mit dem Lehrk\u00f6rper und der Stuben\u00ab tenschast die Universit\u00e4t ausmachen sollen. Lehrk\u00f6rper und das, was man Fakult\u00e4t ne\u00bb-iit, sind geschieden, wer dem Einen angeh\u00f6rt, mu\u00df es darum noch nicht der Andern. Die inkorporirten Dcctoren k\u00f6nne\u00bb sich in den mannigfaltigsten anderweitigen Lebensstellun gen, Aemtern und W\u00fcrden, ja an weit entfernten Or\u00ab ten befinden, sie werden noch immer als Glieder der Uni versit\u00e4ten angesehen, und genie\u00dfen die Rechte, die mit diesem Verh\u00e4ltnisse verbunden sind; sie w\u00e4hlen den Vor stand der Universit\u00e4t, sowie die Vorgesetzten der vier Doctorengremien, welches Ausdruckes wir uns hier be\u00ab dienen wollen, um sie von dem Lehrk\u00f6rper als solchen zu unterscheiden, sie nehmen durch dies\u00ab ihr\u00ab Decane au der"}