{"@context": "https://www.europeana.eu/schemas/context/edm.jsonld", "id": "https://www.europeana.eu/api/fulltext/9200300/BibliographicResource_3000051827611/039bd342b4116fdbe68c9344b3b91a42", "type": "FullTextResource", "edmRights": "http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/", "language": "de", "value": "herzustellen. Die Bezwingung des \u00c4ufstandeS und die R\u00fcckkehr des inneren Friedens sind die ersten Bedin gungen, f\u00fcr ein gl\u00fcckliches Gedeihen des gro\u00dfen Ner-fassungS-VZerkeS. Wir z\u00e4hlen hierbei mit Zuversicht auf die verst\u00e4ndige und aufrichtige Mitwirkung aller V\u00f6lker durch ihre Ver treter. Wir z\u00e4hlen auf den gesunden Sinn der stetS getreuen Landbewohner, welche durch die neuesten gesetzlichen Be stimmungen \u00fcber die L\u00f6sung des Unterthans - Verban des und Entlastung deS BodenS in den Vollgenu\u00df der staatsb\u00fcrgerlichen Rechte getreten sind. Wir z\u00e4hlen auf Unsere getreuen Staatsdiener. Von Unserer glorreichen Armee versehen Wir UnS der altbew\u00e4hrten Tapferkeit, Treue und Ausdauer. Sie wird Uns wie Unseren Vorfahren, ein Pfeiler deS ThroneS, dem Vaterlande usd den freien Institutionen ein uner sch\u00fctterliches Bollwerk sein. Jede Gelegenheit, daS Verdienst, welches keinen Unter schied des Standes kennt, zu belohnen, wird Uns will kommen sein. V\u00f6lker Oesterreichs! Wir nehmen Besitz von dem Throne Unserer V\u00e4ter in einer ernsten Zeit. Gro\u00df sind die Pflich ten, gro\u00df die Verantwortlichkeit, welche die Vorsehung UnS auferlegt. GotteS Schutz wird Uns begleiten. So gegeben in Unserer k\u00f6niglichen Hauptstadt Olm\u00fctz,\nden 2. December im Jahre deS HeilS Eintausend Acht hundert und Acht und Vierzig. Franz Joseph. (l.. S.) Schwarzenberg. Allerh\u00f6chstes Rescript an den^Reichstag.' Wir Kranz Joseph der Erste, von Gottes Gnaden Kaiser von Oesterreich; K\u00f6nig von Ungarn und B\u00f6hmen; K\u00f6nig der Lombard!\u00ab und Venedigs, von Galizien, Lodomerie\u00bb und Jllyrien; Erzherzog von Oesterreich -c. ?c. entbiethen dem constituirenden Reichstage in Kremsier Unseren kaiserlichen Gro\u00df und thun kund, wienach Wir, nachdem Unser durchlauchtigster Herr Oheim, Se. Ma jest\u00e4t Kaiser Ferdinand !. dem Thron entsagt und Unser durchlauchtigster Herr Vater Se. kaiserl. Hoheit Erzherzog Franz Carl apf die Nachfolge verzichtet, den Thron Unserer V\u00e4ter bestiegen haben. Es ist Unser lebhafter Wunsch, da\u00df daS Verfassungswerk sobald als m\u00f6glich zu Stande gebracht werde und wir rechnen hie-bei auf den einsichtsvollen Beistand und patriotischen Eifer deS Reichstages. Wir haben daS von Unserem durchlauchtigsten Oheim Ernannte Ministerium im Amte best\u00e4tigt, und beauftragt,\ndie auf Unseren Regierungsantritt bez\u00fcglichen Urkunden dem Reichstage vorzulegen, welchen Wir hiermit Unserer kaiserl. Huld und Gewogenheit versichern. Gegeben in Unserer k\u00f6niglichen Hauptstadt Olm\u00fctz am 2. December 1848. gez. Fran\u00bb Joseph. Schwarzenberg\u00bb\nMein lieber F\u00fcrst Schwarzenberg! Ich finde Mich bewogen, daS bestehende Ministerium in seiner Amtsf\u00fchrung zu best\u00e4tigen und erwarte von demselben, da\u00df es mit gleicher Th\u00e4tigkeit und Treue, wie bisher, seine Verpflichtungen erf\u00fcllen werde, wovon Sie die Mi nister zu verst\u00e4ndigen haben. Olm\u00fctz den 2. December 1848. gez. Fran\u00bb Joseph. F. Schwarzenberg\u00bb\nMein lieber F\u00fcrst Schwarzenberg! Ich habe Mich bewogen gefunden , den Baron Kulm er zu\u00ab Minister ohne Portefeuille mit Sitz und Stimme im Ministerrath zu ernennen. Olm\u00fctz, den 2. December 1848. gez. Franz Joseph. F. Schwarzenberg.\nHaupt-Redacteur Gitelberger \u2014 Druck und Verlag der Gdlen \u00bb. Shtle\u00bb scht\u00ab Srben\u00bb"}