{"@context": "https://www.europeana.eu/schemas/context/edm.jsonld", "id": "https://www.europeana.eu/api/fulltext/9200300/BibliographicResource_3000051835000/0f01d514527973f298f60ce21aaed097", "type": "FullTextResource", "edmRights": "http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/", "language": "de", "value": "- S58 \u2014\nniercieller Beziehung und durch die Verletzung des Schiffes erwachsenen Schadens wurde ihm auch eine Ehrensatissaction zuerkannt, indem man die Schuldi gen einer Bestrafung unterzog, und den Befehl ertheilte, die frauz\u00f6sche Flagge, ohne da\u00df die\u00df verlangt worden w\u00e4re, bei ihrem Erscheinen vor dem Hafen von Pola mir einer Ehrensalve zu begr\u00fc\u00dfen. ' Triest, 12 Ma>. ^Journal des \u00f6sterr. Lioyd.) Am lg d. kam Oberlieutena it?lrlof des eiiienB^nal-GrenjregimenteS aus d,m Hauviquai'iier des FZM. Nugenr von Belluno, welche\u00ab der genannte Oderlieu-lenanr am 8 verlie\u00df, um auf h\u00f6heren Befehl d,\u201e r\u00f6 mischen Capit\u00e4n Pietr\u00bb Quintini, welcher bei Gele genheit als GM. Culoz nur der Avantgarde am 6. gegen Felrre vorr\u00fcckte, eine Patrouille von 30 bewaff neten Insurgenten befehligend, gefangen wurde, nun mehr nach G\u00f6rz zu \u00fcbe-bringen, \u2014 Von den Insur genten wurden 9 Mann gefangen. Der genannte r\u00f6 mische Capit\u00e4n gab a\u00bb, da\u00df er auS Ferrara nach Felrre und der Umgegeud gelandt worden sey, um in den Gebirgen die Bewaffnung ju orgamsiren, aber weder Mannschaft noch Waffen gefunden habe. Beun Abgang- des Oberlieutenants Arlos ist das Hauprc>uar-dier nach Feltr\u00ab ausgebrochen. Palmanova wurde,n der Nacht vom 10 auf den II. und IZ. bombardirr. In G\u00f6rz ist am !l, das Regiment Haynau mir 2 Bataillons eingei\u00fcckt. Ein Bataillon Walachisch-Ba-naier-Krenzer wurde \u00abach Monsalcone beordere, und und besetzt Duino. Triest, sm lt. Mai. (Jonrn. des \u00f6sterr. Lloyd.) Heute haben die k. k. Corvetre \u00bbCesarea,\u00bb befehligt vom Linienkchiffslieutenanr De Lucca, Mit 18 Kanonen und K6 Mann in zwei Tagen von Pols kommend, und die k. englische Fregatte \u00bbSpartan\u00ab von der Kreuzung im lA\u00bb!f zur\u00fcckkehrend, auf unserer Rdede Anker geworfen. Am 12. befand sich in den Gew\u00e4sser\u00bb von Omags ei\u00bb e-glifche\u00ab Linienschiff. Ungar\u00ab. PeKH, 30. ?lpril. Das Finanzmi nisterium wird seine WIrsamkeir in Betreff aller in sein Bereich schlagender Gegenst\u00e4nde vom I. Mai an beginnen. Hierzu geh\u00f6ren: I) Alle Zweige des Salz wesens. S) Die Manipulirung aller reinen Drei\u00dfigst-und Posteink\u00fcnfte, Einnahm- und Verausgabung der selben und alle einschl\u00e4gigen Finanzma\u00dfregeln. 3) Die Administration der liegenden G\u00fcter, mit Inbegriff der Camera!-, Kr\u00f6n- und Fiscalit\u00e4tsg\u00fcter und der k\u00f6nigli chen Fiscuslieferungen, mit dem Bemerken, da\u00df die Manipulation der Kirchen-, Schul- und Fundational-g\u00fcter zum Ministerium des Unterrichts geh\u00f6ren. 4) Die erledigten geistlichen G\u00fcter. S) Alle Zweige des Mon-ranwesenS. 6) Alle die \u00f6ffentlichen Schulden und die LandeScasse betreffenden Gegenst\u00e4nde. \u2014 Die Pesther Zeitung vom 30. April r\u00e4th dem ungarischen Mini sterium : \u00bbDa\u00df der bisherige Zolltarifs f\u00fcr alle von Oesterreich nach Ungarn eingef\u00fchrten Fabrikate und Halbfabrikate einstweilen mit dem f\u00fcr die Einfuhr von Ungar\u00bb \u00abach Oesterreich giltigen Tarifsatz ganz gleich gestellt w\u00fcrde.\u00bb \u2014 Vom 10. Mai. (Pesth, Arg.) Wie wir unterrichtet sind, haben Se. Majest\u00e4t dem Ban von Croatten, Baron Jellachich durch ein allerh\u00f6chstes Handschreiben zu wissen gegeben, da\u00df es Sr. Majest\u00e4t fester und unersch\u00fctterlicher Wille sey, da\u00df die Re^ie-rungsemheit der unter der unqa ischen Krone vereinig ten Provinzen dem k\u00f6niglichen Worte und Ki\u00f6nungs\u00bb eide gem\u00e4\u00df, im Sinne der Gesetze ausrecht erhaltet! bleibe, und da\u00df Se. Mas-st\u00e4t me zulassen ive.den, da\u00df der zwischen ren L\u00e4ndern der ungarischen Krone beste\nhende gesetzliche Verband durch eigenm\u00e4chtige Verord nungen oder einseitige Beschl\u00fcsse gelockert werde. Dem gem\u00e4\u00df hat der i^an von Sr. Majest\u00e4t die Weisung er halten,, die Befehle des hoben Statthalters und des verantwortlichen ungarischen Ministeriums, dem laut Gesetz-Artikel 3:1848 die gesetzliche Regierung Ungarns u?id der verbundenen Theile anvertraut ist, in allen Zweigen der Administration zu vollstrecken und f\u00fcr die Vollziehung dieseZ k\u00f6niglichen Willens innerhalb seiner amtlichen Sph\u00e4re in >eder Begehung Sorge zutrafen. Galizie\u00bb. Krakau, 8. Mai (W- Ab. Zt) Da\u00df sich me Polen su einem neueren A>,fstaiide vor-bereilen, da\u00df st- die Sache nilr dem ersten Kampf\u00ab keineswegs f\u00fcr beendigt haken, ist gewi\u00df. Von den abgeforderten Waffen ist auch nicht ein St\u00fcck zur\u00fcck gegeben worden. Der Infanterie-Hauvtmznn N. hat dagegen in den letzien Tagen auf einem Flusse im Krakauer Gebiethe ein Schiff mir Silo Flimen und mehreren Kanonenl\u00e4ufen aufgefangen, die Lafetten da zu werden eifrigst in Krakau gemacht. Es werden neuerdings Werkst\u00e4tten entdeckt, in denen Picken und Sensen \u2014 \u201ezur Bewaffnung der Nalioiialgarde !!!\" \u2014 angefertigt werden. Italic\u00ab. Kirchenstaat. Die \u00bbGazz. di Rima\" vom 4. Mai enth\u00e4lt bereits die Ernennung der neuen Mini ster: Pr\u00e4sident des Mm'sterraiheS ist Seine Eminenz der Cardinal Ciacchi, und pur iritkirim Se. Eminenz der Cardinal Orioli. \u2014 Minister der nicht kirchlichen ausw\u00e4rtigen Angelegenheiten Graf Johann Marchecri; Minister des Innern Graf Ferenzio Mamiai\u00bb ; Mini ster der Gnadensachen lind der Justiz HPas quale d\u00ab Rosfl; Munster der Finanzen Hr. L.>crat>; Mini\u00bb ster des Krieges der F\u00fcrst Don Filiop\u00bb Doria Pam-sili i Minister des Handels und der \u00f6fseniliche\u00bb ?Ir-beiten D. Maria Massnno Herzog von Rignano; Mi\u00bb nister der Polizei Adoscar Joseph Talelti. Ei\u00bb Schreiben aus Livorno in der Gazetta di Rom\u00bb vom 23. April meldet: Gestern kamen aus dem Golf von Specia folgende franz\u00f6sische Kriegsschiffe un ter dem Befehle des Vice-Admirals Beaudin in unse rem Hafen an. Das Kriegsschiff \u00bbJena\u00ab von SO Ka nonen mit einer Besatzung von 900 Mann, unter dem Befehle des Capit\u00e4ns Duquesne. Das Kriegsschiff \u201eJu piter\" von 9t) Kanonen mit einer Besatzung von 817, an dessen Bord sich der .benannte Vice-Admiral Beau din befindet. Eine Dampffregatle \u00bbL'Asmode\u00ab von IS Kanonen und einer Besatzung von 280 Mann unter dem Befehle des Capir\u00e4nS Rigodin. Eine Dampffre gatte \u00bbPanama\u00ab von einer gleichen Anzahl Kanonen und Besatzung unter dem Befehle des Capit\u00e4ns Bes-nire. Es hei\u00dft der Vice-Admiral wird sich noch diesen Morgen nach Florenz begeben. Sicilie\u00bb. Ein Schreiben auS Neavel vom 27. v. M meldet: Gestern erlie\u00df der K\u00f6nig ein Decret \u00fcber eine Anleihe von drei Millionen Ducaren, von welchen zwei Millionen eine gezwungene, und die \u00fcbrige Million eine freiwillige Anleihe seyn soll, um den dringendsten Bed\u00fcrfnisse\u00bb des Staates zu Hilfe zu kommen Deutschland Preu\u00dfe\u00ab. Allerh\u00f6chster Erla\u00df. \u00bbIn Folge der durch die neuere\u00bb Gesetze allen meinen Unterthanen gleichm\u00e4\u00dfig verliehenen politischen Rechte bestimme Ich hierdurch auf den Antrag des Staatsministeriums, das\u00bb fortan von Civil- und Milit\u00e4rgerichten die Strafe k\u00f6rper licher Z\u00fcchtigung nicht mehr verh\u00e4ngt, sondern statt der-"}