{"@context": "https://www.europeana.eu/schemas/context/edm.jsonld", "id": "https://www.europeana.eu/api/fulltext/9200359/BibliographicResource_3000115929857/2ebee0e391d080adcddd738da3564baa", "type": "FullTextResource", "edmRights": "http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/", "language": "nl", "value": " l'orateur croit devoir ajouter un mot \u00e0 l'occasion de ce qui avait \u00e9t\u00e9 dit la veille dans celteassembl\u00e8eau sujet du repos et du calme qui r\u00e9gnent parmi la population n\u00e9erlandaise. Certes le calme et le repos dont elle jouit sont un bel exemple qu'elle donne au milieu du mouvement, r\u00e9volutionnaire qui bouleverse aujourd'hui l'Europe, mais il ne faut pas croire pour cela qu'elle soit si placide et si indiff\u00e9rente. Si les d\u00e9lib\u00e9rations  actuelles de In Chambre \u00e9taient sans r\u00e9sultat, si cette assembl\u00e9e devait encore rester r\u00e9unie pendant quelques mois, alors il serait \u00e0 craindre que ceux qui ont int\u00e9r\u00eat dans les troubles,  ne fissent tous leurs efforts pour les exciter, (Nous avons d\u00e9j\u00e0 annonc\u00e9 que lo projet II (du Roi) et le projet 111 (des Etats-G\u00e9n\u00e9raux) avaient \u00e9t\u00e9 adopt\u00e9s dans cette s\u00e9ance, le projet 111 \u00e0 la majorit\u00e9 de 92 voix contre 22, et le projet II \u00e0 la majorit\u00e9 de 100 voix contre 14.) S\u00e9ance du 6 octobre. La s\u00e9ance s'ouvre \u00e0 10 heures. \u2014 L'ordre du jour est la discussion  du projet IV (des Etats-Provinciaux et des administrations  communales. ) MM. Cost Jordens et Storm van 'sGravesandc d\u00e9clarent qu'ils voteront pour ce pr\u00e9sent projet de loi, ne voulant pas par leur vote n\u00e9gatif s'opposer aux am\u00e9liorations qui seront introduites  dan\u00bb la Loi-Fondamentale. M. Albarda dit que pendant les seize ann\u00e9es qu'il a fait partie des Etats de sa province, il a \u00e9t\u00e9 \u00e0 m\u00eame de reconna\u00eetre les vices qu^presente l'institution actuelle des Etats-provinciaux. Il approuve hautement le principe admis aujourd'hui que le gouverneur  ne gouvernera plus, mais sera uniquement un commissaire  du Roi. Il y souscrit d'autant plus volontiers que le syst\u00e8me  contraire n'a que trop longtemps dur\u00e9 et que dans plus d'une occasion les gouverneurs ont \u00e9t\u00e9 au del\u00e0 des pouvoirs que la Loi-Fondamentale leur accordait r\u00e9ellement. Malgr\u00e9 cette am\u00e9lioration qu'il approuve, il acceptera cependant \u00e0 regret le projet de loi, parce qu'il y voit diverses dispositions qui lui .semblent d\u00e9fectueuses, et il attendra les explications des ministres  pour d\u00e9cider son vote. M. Lotsy fait ressortir toutes les am\u00e9liorations que pr\u00e9sente \u00e0 ses yeux , comparativement \u00e0 l'ancien syst\u00e8me , la nouvelle organisation des administrations communales. La loi communale  propos\u00e9e conduira \u00e0 la simplification et aux \u00e9conomies depuis longtemps demand\u00e9es. M. de Man ne saurait revenir sur le vote n\u00e9gatif qu'il a pr\u00e9c\u00e9demment  \u00e9mis dans la Chambre ordinaire. Il voit dans ce projet  une tendance g\u00e9n\u00e9rale \u00e0 miner et d\u00e9truire \u00e0 la longue l'\u00e9conomie  de l'administration provinciale. La lecture attentive des discours qui ont \u00e9t\u00e9 prononc\u00e9s dans la Chambre ordinaire lors de la discussion du pr\u00e9sent projet de loi, et surtout ce qu'a dit sur ce chapitre le ministre do l'int\u00e9rieur, l'ont confirm\u00e9 dans cetteopinion. Si une nouvelle discussion ne change pas son opinion sur ce point, il votera de nouveau contre le projet. M. Nienhuis votera vraisemblablement contre le projet, \u00e0 cause de l'article 12 qni prescrit que les contributions provinciales  doivent \u00eatre sanctionn\u00e9es par la loi. M. Sloet (de la G-ueldre) aurait un grand nombre d'objections \u00e0 \u00e9lever contre le projet, mais il a confiance en la l\u00e9gislature et il est persuad\u00e9 qu'elle parviendra \u00e0 les \u00e9carter par de bonnes lois, U a la certitude que le Roi ne fera pas mauvais usage de la facult\u00e9 de suspendre ou d'annuler les arr\u00eat\u00e9s des Etats-Provinciaux.  Il n'aper\u00e7oit dans le projet de loi aucun d\u00e9sir de centralisation. MM. Vanllaersolte, Lycklama et de Jong annoncent successivement  que, bien qu'ils aient vot\u00e9 contre le projet dans la Chambre ordinaire, ils lui donneront maintenant leur suffrage. Le moment n'est plus d'apporter des changements au projet de loi, et l'int\u00e9r\u00eat public exige imp\u00e9rieusement qu'un gouvernement  stable soit \u00e9tabli le plus prompteraent possible et que l'on s'occupe de r\u00e9gler les questions dont la solution est jug\u00e9e imminente.  Le rejet du chapitre en discussion n'assurerait certainement  pas la r\u00e9alisation du v\u0153u qu'ils expriment. M. van Leeuwen persiste dans les observations qu'il a d\u00e9j\u00e0 d\u00e9velopp\u00e9es contre le projet. Toutefois, il n'est pas ennemi du progr\u00e8s et nerepousse pas une r\u00e9vision de la Loi-Fondamentale; mais il ne peut admettre que l'\u00e9poque actuelle, au milieu de la tourmente r\u00e9volutionnaire qui bouleverse aujourd'hui lesEt\u00e0tsvoisins,  soit propre \u00e0 la r\u00e9vision d'une constitution. Apr\u00e8s que Son Exe. le ministre de l'int\u00e9rieur eut d\u00e9fendu le projet, la Chambre a proc\u00e9d\u00e9 au vote. Nous avons d\u00e9j\u00e0 annonc\u00e9 que le projet IV avait \u00e9t\u00e9 adopt\u00e9 par 100 voix contre 14. Ont vol\u00e9 contre MM. de Man, van Leeuwen, van Panhuys, Byleveld (del\u00e0 Gueldre), Nap, Fnbervan Riemsdjk, van Nagell, Cock, Kien, Hoffman, INederburgh , d'Ablaing van Giessenburg, van Gollstein etVerwey-Mejan. Dans la m\u00eame s\u00e9ance, avons-nous dit hier, le projet (V de la justice) a \u00e9t\u00e9 adopt\u00e9 par 112 voix contre 2, et le projet VI, (du culte), par 98 voix contre 16. Ont vot\u00e9 contre le projet V, MM. Storm et van Lynden. Et contre le projet VI, MM. van Naaraen , Timraers Verhoeven,  van Leeuwen , Uytwerf Sterling, Byleveld (de la Gueldre), Byleveld (de la Z\u00e9landc), van Nagell, Cock, Iliddema Jongsma,  Nedermeyer van Rosenthal, Smit, Egter, Opperdoes^Alewyn  , van Goltslein , van Wessem et D. Hooft. S\u00e9ance du soir du 6 octobre. Dans cette s\u00e9ance, commenc\u00e9e \u00e0 8 heures du soir, la discussion  a eu lieu successivement sur les projets VII, VIII et IX. MM. van Hall, van Dam van Isselt, Faber van Riemsdyk et Albarda ont pris la parole sur le projet VII (des finances), quia \u00e9t\u00e9 d\u00e9fendu par les ministres de la justice et des finances. MM. Caan, Storm, Verwey-Mejan, Sloet tot Oldhuis, Storm van'sGravesande, van Royen (de l'Overyssel) et den Tex, ont porf\u00e9 successivement la parole an sujet du projet VIII (de la' d\u00e9fensedupays,) quia \u00e9t\u00e9 d\u00e9fendu par les ministres de la guerre et de la marine. On a ensuite pass\u00e9 \u00e0 la discussion du projet IX (du Waterstaat). Ont pris la parole : MM. Anomaet, de Bruyn Kops, Hooft (de la Hollande-M\u00e9ridionale), Lotsy, van Dam vanNoordeloos , d'Ablaing van Giessenburg, Sloet (de la Gueldre), Mees, Cats, Kwak van Zwnrtev.aa\u00ee et Boxman. Son Exe. le ministre de l'int\u00e9rieur a d\u00e9fendu le projet. Le projet Vit a \u00e9t\u00e9 adopt\u00e9 \u00e0 l'unanimit\u00e9 des suffrages. Le projet VIII a \u00e9t\u00e9 vot\u00e9 \u00e0la majorit\u00e9 de 110 voix contre 4. Ont vot\u00e9 contre ce projet MM. Kederburgh, van Goltstein , Sloet (de l'Overyssel) et Hooft (de la Hollande-Septentrionale).\nLe projet IXa \u00e9t\u00e9 adopt\u00e9 \u00e0 la majorit\u00e9 de 100 voit conlre 13. Ont vot\u00e9 contre: MM. Schooneveld, Nederburgh, d'Alaing van Giessenburg, van Dam van Noordcloos, van deWall, Opperdoes  Alwyn, Hooft (de la Hollande m\u00e9ridionale), do\u00dfruyu Kops, van Leeuwen, Anemact, Mackay, Corver Hooft et le pr\u00e9sident. S\u00e9ance du 7 ectobre La s\u00e9ance s'ouvre \u00e0 10 heures. La commission des p\u00e9titions fait son rapport, par l'organe do M. van\u00dfeeck Vollenhoven, sur diverses p\u00e9titions adress\u00e9es \u00e0 la Chambre. L'Assemble'e approuve les conclusions du rapporteur. L'ordre du jour est la discussion de projet X. Ont pris la parole MM. van Lynden (de la Gueldre), Mackay, Nienhuis, Rykevorsel et van Dam van Isselt. LL. E\u00cb. les ministres de la justiceet de l'int\u00e9rieur ont d\u00e9fendu les projets, et la Chambre a pass\u00e9 ensuite aqwyote sur le projet X qui a \u00e9l\u00e9 adopt\u00e9 \u00e0 la mojorit\u00e9 de 108 contre\u00bb. Ont vot\u00e9 contre MM. van Haersolte, Borski, Cock, Nedermeyer  van Rosenthal et van Gultstein. Ensuite MM. de Monchy, van Hasselt, Nepveu, van Hall et den Tex ont pris la parole dans la discussion sur le projet XI. Apr\u00e8s que le ministre de la justice eut d\u00e9fendu le projet de loi, le Chambre a proc\u00e9d\u00e9 au voteet le projeta \u00e9t\u00e9 adopt\u00e9 par 109 voix contre i. Ont vot\u00e9 conlre MM. de Monchy, Nienhuis, van Nagell et Nepveu. La discussion est ouverte sur le projet XII et dernier. Ont pris la parole MM. van Well, Anemaef, Op ten Noort, Nepveu, van Hogendorp , d'Ablaing van Giessenburg, Opperdoes  Alewyn, Luyben, Slicher, Kien, Nienhuis, van Harencarspel,  Byleveld (de la Gueldre), van Lynden, van Reede van Oudshoorn  et de Leeuwen. Apr\u00e8s que le ministre de l'int\u00e9rieur eut d\u00e9fendu le projet XII, on a pass\u00e9 au rote et le projet de loi a \u00e9t\u00e9 adopt\u00e9 \u00e0la majorit\u00e9  de 92 voix contre 21. Ont vot\u00e9 contro MM. Van Nagell, Borski, Cock, d'Ablaing van Giessenburg, Nepveu, de Wall, Opperdoes Alewyn, vanHarensearspel,  Kien, van Leeuwen, van Hogendorp, Nienhuis, Nap, Verwey-Mejan, Begram van Jaarsveld, van Dam van Noordeloos,  van Lynden, Hooft (de la Hollande-Septentrionale), van Reede van Oudshoorn, Op ten Noort et Byleveld (de la Gueldre). Apr\u00e8s ce vote,la Chambre s'est ensuite form\u00e9e en comit\u00e9 g\u00e9n\u00e9ral. \nNOUVELLES D'ITALIE.\nOn lit dans la Gazette de Milan, du 29 septembre: La Gazette  Pi\u00e9montaise a d\u00e9clar\u00e9 par erreur, et certainement sans bonne foi, que l'armistice \u00e9tait prorog\u00e9 de huit jours en huit jours. Nous lui donnons l'assurance, \u00e0 notretour, qu'\u00e0 la requ\u00eate  du ministre fran\u00e7ais \u00e0 laquelle ont consenti S.M.Charles-Albert  et son excellence le mar\u00e9chal Radetzki, l'armistice a \u00e9t\u00e9 prolong\u00e9 de 30 jours, c'est-\u00e0-dire jusqu'au 22 octobre prochain. Ainsi l'on sait quelque chose de positif au sujet de l'armistice.\nNOUVELLES D'ALLEMAGNE.\nFrahcfort, 3 Octobre.\u2014Nous apprenons de source certaine que six des individus poursuivi\u00bb comme meurtriers de MM. d'Auerswald etLichnowsky ont \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9s \u00e0 Slrasbourg, et que les autorit\u00e9s fran\u00e7aises n'ont pas l'intention d'\u00e9tendre \u00e0 des cannibales le droit d'asile qu'elles accordent aux r\u00e9fugi\u00e9s politiques.  Une telle conduite ne peut que faire honneur aux principes  de la r\u00e9publique. Le Francfor ter Journal ajoute que ces individus ont d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 livr\u00e9s aux autorit\u00e9s allemandes, et qu'ils seront imm\u00e9diatement ramen\u00e9s \u00e0 Francfort.\nFrancfort, 4 Octobre.\u2014On continue de transmettre de toutes  les parties de l'Allemagne des adresses au minist\u00e8re de l'empire  pour approuver les mesures \u00e9nergiques qu'il a prises contre  l'anarchie et exprimer la confiance enti\u00e8re du pays dans l'attitude du pouvoir central. \u2014 Le ministre de la guerre d'Autriche a adress\u00e9 \u00e0 tous les g\u00e9n\u00e9raux commandants la circulaire suivante : Depuis quelque temps des plaintes ont \u00e9t\u00e9 port\u00e9es au sujet d'expression\u00bb de militaires qui sont propres \u00e0 inqui\u00e9ter l'opinion publique et tous les citoyens  bien intentionn\u00e9s, en faisant para\u00eetre hostiles aux institution\u00bb donn\u00e9es  pas S. M. \u00e0 ses peuples, le\u00bb sentiments de l'arm\u00e9e iinp\u00e9riale,ct surtout d'une partie du corps de\u00bb officiers. C'est mon devoir s\u00e9rieux de maintenir dans l'arm\u00e9e l'unit\u00e9 des sentiments, del\u00e0 conscience des devoirs, de l'ob\u00e9issance  sans bornes aux ordres de l'auguste monarque, et, par cons\u00e9quent,  le respect envers les institutions constitutionnelles de l'Etat, et de ne pas souffrir que l'on se permette de se prononcer contre la volont\u00e9 exprim\u00e9e  par le souverain , contre la nouvelle forme de l'Etat. uC'est ce qui m'engagea inviter tous les g\u00e9n\u00e9raux commandant\u00bb et tous les chefs \u00eele l'arm\u00e9e \u00e0 veiller s\u00e9rieusement \u00e0 ce que leurs subordonn\u00e9s agissent toujours dans ce sens, suivant leur devoir, et \u00e0ce que de\u00bb expressions nonconforme\u00bb  \u00e0 nos institutions constitutionnelles ne soient pas employ\u00e9es pour inspirer aux troupes un mauvais esprit. Je m'abandonne \u00e0 la confiance qu'\u00e0 l'avenir il sera regard\u00e9 comme un devoir envers le tr\u00f4ne et la patrie, d'\u00e9viter de donner lieu \u00e0 de telles accusations, et que tous ces Messieurs agiront avec z\u00e8le dans ce sens sur leurs subordonn\u00e9s.\u00bb \u2014Uned\u00e9putationdelagarde nationale de Vienne s'est rendue aupr\u00e8s du ministrede la guerre, pour lui demander si la ville \u00e9tait prot\u00e9g\u00e9e par un assez grand nombre de troupes. Voici la r\u00e9ponse du ministre : Il y a \u00e0 Vienne et dans les environs les plus rapproch\u00e9s-40,000 hommes, et, en cas de'n\u00e9cessit\u00e9, on peut s'en procurer encore. On travaille jour et nuit \u00e0 relier ensemble  toutes les lignes t\u00e9l\u00e9graphiques. Le minist\u00e8re de l'int\u00e9rieur  en sera le point central.\nASSEMBLEE NATIONALE DE PRUSSE \u2014 SRANCE DU 3 OCTOBER.\nUne lettre du pr\u00e9sident du conseil annonce que le gouvernement a mi\u00bb \u00e0 la disposition du pouvoir central les troupes cantonn\u00e9es dans la province rh\u00e9nane. Des mouvements de ces troupes ont eu lieu en cons\u00e9quence. C'est ainsi que le vote de la chambre du 26 septembre a re\u00e7u son ex\u00e9cution. Le minist\u00e8re sera toujours pr\u00eat \u00e0 donner au pouvoir central l'appui que ce dernier pourra r\u00e9clamer. M. Rodbertus donne lecture de la proposition suivante: \u00ab L'Assembl\u00e9e, vu la loi du 28 juillet relative \u00e0 l'institution d'un pouvoir  central pour l'Allemagne, a la conviction que le gouvernement, ainsi que son devoir le lui commande, contribuera de toutes ses forces \u00e0 l'ex\u00e9cution  de toutes les d\u00e9cisions du pouvoir central et du parlement, d\u00e9cisions que pourront provoquer les nouvelles complications qui menacent d'\u00e9clater dans la question danoise. \u00bb M. Robertus r\u00e9clame l'urgence pour sa proposition. M. Riedl combat l'urgence. La proposition est sans objet. Le pouvoir central  ne met pas en doute les bonnes disposilionsdngouvernemc\u00bbt prussien. Quant \u00e0la chambre, elle n'a aucun motif de m\u00e9fiance envers le minist\u00e8re.\nSi le d\u00e9put\u00e9 Rodbcrlus met en doute les sentiments patriotiques du minist\u00e8re  et de la chambre, ce n'est pas l\u00e0 une raison suffisante pour nous imposer  une d\u00e9claration. (Bruit. Interruption.) M. de Berg ne veut pas suivre le pr\u00e9c\u00e9dent orateur dans le d\u00e9dale de ses personnalit\u00e9s. On a suspect\u00e9 les intentions de la Prusse, la proposition \u00bb pour but de faire appara\u00eetre ces intentions dans leur vrai jour. L'urgence est admise. M. Rodbcrlus. Messieurs, vous n'ignorez pas quelle agitation la nouvelle de l'armistice a provoqu\u00e9e dans les duch\u00e9s. La repr\u00e9sentation nationale s'est d\u00e9clar\u00e9e en permanence. Elle a vot\u00e9 une constitution qui \u00e0 elle \u00bbcul\" rend impossible l'ex\u00e9cution de l'armistice. La n\u00e9cessit\u00e9 d'une modificatie!! de l'armistice s'est lait jour dans les duch\u00e9s. Le g\u00e9n\u00e9ral Bonin et M. Campliauscn  repr\u00e9sent\u00e8rent cette modification comme chose probable. C'est dans eet \u00e9tat que la question fut port\u00e9e devant l'Assembl\u00e9e nationale allemande, qui ratifia l'armistice en pr\u00e9supposant la modification dont je viens de parler. Mais voici que le gouvernement danois adresse aux puissances  \u00e9trang\u00e8res une circulaire qui est connue de la Chambre. Kn m\u00eame temps, le comte Moltke appara\u00eet dans les duch\u00e9s avec deux personnes qui ne jouissent pas do la confiance g\u00e9n\u00e9rale. Gr\u00e2ce \u00e0 l'\u00e9nergie du gouvernement  provisoire et du g\u00e9n\u00e9ral Bonin, la commission danoise n'a pas pris pied en Sebleswig. Cependant, l'armistice ne peut \u00eatre ex\u00e9cut\u00e9, et !\u2022 gouvernement danois lui-m\u00eame la rompu le premier. Quant \u00e0 moi, je suis convaincu que la diplomatie prussienne n'a pa\u00bb pris sur elle d'\u00e9veiller des esp\u00e9rances que le langage officiel du Danemarck  n'aurait pas justifi\u00e9es d'avance. Je crois aussi que le ininist\u00e8ro saura sauvegarder les int\u00e9r\u00eats des duch\u00e9s. Je sais m\u00eame que des n\u00e9gociations  dans ce but se poursuivent en ce moment. Reste \u00e0 savoir ce que nous aurons \u00e0 faire. La d\u00e9claration que je propose \u00e0 la chambre d'ins\u00e9rer dans son proc\u00e8sverbal  ne peut entraver en rien le\u00bb n\u00e9gociations. Elle se rapporte non A ce qui s'est pass\u00e9 , mais \u00e0 l'avenir. Elle a surtout pour Lut de maintenir intacte la loi du 28 juin. Elle veut raffermir les liens , un peu rel\u00e2ch\u00e9\u00bb c\u00bb ce moment, qui rattachent la Prusse \u00e0 l'Allemagne. Au d\u00e9but, la Prusse avait bien m\u00e9rit\u00e9 de l'Allemagne dans la question danoise. Mai\u00bb depuis, elle a beaucoup \u00e0 r\u00e9parer. Ce qu'elle a \u00e0 r\u00e9parer, c'est son interpr\u00e9tation de la loi du 28 juillet, son attitude \u00e0 la journ\u00e9o du 6 ao\u00fbt, ses n\u00e9gociations relatives \u00e0 l'armistice. Ce premier point implique  une absence de d\u00e9voument \u00e0 la cause allemande; le second, une r\u00e9sistance ouverte ; le troisi\u00e8me, des tendances s\u00e9paratistes. Vous, Messieurs,  vous avez pour iniision d'arr\u00eater sur la pente la politique de la Prusse, de mettre un terme \u00e0 la joie de l'\u00e9tranger et d'emp\u00eacher que d'autres  Etals ne suivent la politique de ce pays. D\u00e9j\u00e0 un Etat l'a suivie. Je suis convaincu que MM. les ministres ne combattront pas ma proposition. Plus la conduite du minist\u00e8re pr\u00e9c\u00e9dent, \u00e0 la journ\u00e9e du 6 ao\u00fbt a \u00e9t\u00e9 regrettable, et plus la politique oppos\u00e9e de l'administration actuelle est satisfaisante. Je suis convaincu, que le minist\u00e8re ex\u00e9cutera avec plaisir toutes les d\u00e9cisions du parlement qui n'exc\u00e8dent pas les limite\u00bb de la loi du 28 juin. (Approbation.) M. Reichensperger combat la proposition qui serait grosse de dangers pour la patrie allemande. Et moi aussi, s'\u00e9crie-t-il, je me sens d'abord Allemand, puis Prussien. Mais l'id\u00e9e de l'unit\u00e9 allemande s'est r\u00e9alis\u00e9e sans nous. Ce n'est pas \u00e0 nous de nous immiscer dans les travaux du parlement.  La proposition a quelque chose d'obscur ; on n'en saisit pas bien la port\u00e9e. Elle aurait pour effet de provoquer l'esprit s\u00e9paratiste qu'elle tend \u00e0 combattre. La commission demande une soumission absolue vis-\u00e0-vi\u00bb d\u00bb toutes les d\u00e9cisions du parlement dans la question danoise. J'ai l'intention de m'y soumettre, et j'ai la conviction morale que ces d\u00e9cisions seront nobles  . grandes , qu'elles seront allemandes. Mais vous voulez remplacer la conviction morale par une obligation juridique ; c'est \u00e0 cela que je m'oppose.  L'aatcur de la proposition lui-m\u00eame a eu d'autres sympathies dans I\u00bb temps. Il a parl\u00e9 pour la cessation de la guerre dans un int\u00e9r\u00eat purement prussien. Toutefois , je ne voterai ni pour ni contre la proposition. Je proposerai  un ordre du jour motiv\u00e9. M. le ministre des affaires \u00e9trang\u00e8res. Le [jouvernement a d\u00e8s l'origine, agi de concert avec le pouvoir central dans toutes les questions en suspens. Le gouvernement persistera dans cette voie. Les int\u00e9r\u00eats de la Prusse et du pouvoir central sont tellement unis, que la Prusse ne peut marcher sans l'Allemagne. S'il y a surtout une question o\u00f9 ces int\u00e9r\u00eats soient identiques c'est pr\u00e9cis\u00e9ment celle duSchleswig. rVous avons fait les plus grands sacrifices  en vue de sa bonne solution et nous continuerons \u00e0 en l'aire. En ce moment, nous nous effor\u00e7ons, de concert avec le pouvoir central, d'obtenir les modifications n\u00e9cessaires. J'aurai l'honneur de d\u00e9poser un plus grand nombre de pi\u00e8ces sur le bureau, afin que vous puissiez vous convaincre de la bonne entente qui r\u00e8gne entre le gouvernement du roi et le pouvoir central.\nM. de Berg d\u00e9fend M. Rodbertns contre le reproche d'incons\u00e9quence que lui a adress\u00e9 M. Reichcnspergcr. La proposition ant\u00e9rieure, \u00e0 laquelle ce dernier a fait allusion, avait pour but de combattre l'esprit s\u00e9paratiste de plusieurs Etats d'Allemagne. M. Rodbcrlus alors s'est plaint de ce que le\u00bb soldats prussien\u00bb supportassent seuls le poids de la guerre. Au reste, dit M. de Berg, les r\u00e9publicains et le\u00bb r\u00e9actionnaires ont chang\u00e9 de r\u00f4le. Ce sont les premiers \u00e0 pr\u00e9sent qui s'opposent \u00e0 l'unit\u00e9 allemande, et pour cause. Nous avons combattu le despotisme, le temps est venu de r\u00e9duire les r\u00e9publicains.  On a appel\u00e9 la proposition dangereuse ; votons-la tous, elle aura cess\u00e9 de l'\u00eatre. (Approbation.) MM. liasse et de Reichensperger d\u00e9posent un ordre du jour motiv\u00e9 dont voici les termes :\n\u00ab L'Assembl\u00e9e, en accueillant la d\u00e9claration du minist\u00e8re, et dans la conviction que le gouvernement se rattachera sans restriction \u00e0 l'unit\u00e9 allemande, passe \u00e0 l'ordre du jour. \u00bb M. Baumslttrk repousse la proposition comme peu pratique. La cl\u00f4ture demand\u00e9e est rejet\u00e9e. M. Pilet. Si l'armistice avait \u00e9t\u00e9 rejet\u00e9 \u00e0 Francfort, une crise terrible en aurait \u00e9t\u00e9 la cons\u00e9quence. Nous devons emp\u00eacher qu'elle ne puisse rena\u00eetre,  en tendant la main au parlement. Je vote pour la proposition. M. llaase d\u00e9fend son ordre du jour motiv\u00e9, qui, \u00e0 l'entendre, ne diff\u00e9rerait  pas de la proposition Rodbcrlus. (Rires et murmures.) M. le ministre des finances fait remarquer de nouveau que le gouvernement  agit de concert avec le pouvoir central dans la question danoise. La cl\u00f4ture est de nouveau demand\u00e9e.\nU. Milde la combat. Tous veulent l'unit\u00e9 allemande, mais c'est une Question que de savoir s'il faudra ob\u00e9ir, sans les examiner, aux d\u00e9cisions v pouvoir central. La cl\u00f4ture est rejet\u00e9e pour la seconde fois. M. de Berg. Je crois devoir rappeler \u00e0 la Chambre que M. Milde a fait partie du minist\u00e8rcqui a conclu l'armistice. M. Parrisius appuie l'ordre du jour motiv\u00e9. (Marques d'\u00e9tonnement.) Cet ordre du jour n'est pas minist\u00e9riel. C'est parce que les d\u00e9clarations du ministre des affaires \u00e9trang\u00e8res ont sembl\u00e9 manquer de pr\u00e9cision qu'il a fallu proposer un ordre du jour motiv\u00e9. J'esp\u00e8re qu'il n'y a pas de coteries dans celte chambre. Quant \u00e0 moi, je soutiendrai ou combattrai le minist\u00e8re selon mes convictions.\nM. Schulze. La proposition de l'honorable M. Rodbcrtu\u00bb vient fortifier le gouvernement. Son adoption montrera \u00e0 l'Europe que notre r\u00e9volution n'a pas \u00e9t\u00e9 vaine, et que nous savons sacrifier nos int\u00e9r\u00eats mat\u00e9riels au triomphe  d'une id\u00e9e. J'engage, du reste, mes coll\u00e8gues \u00e0 \u00eatre plus sobres d'ordres  du jour motiv\u00e9s, afin que le peuple ne passe pas \u00e0 son tour \u00e0 l'ordr# du jour \u00e0 l'\u00e9gard des d\u00e9cisions de la chambre (Applaudissements prolong\u00e9s.) \nDe toutes parts. Aux voix-' aux voix! M. d'Aucrswald. Je me prononce contre la cl\u00f4ture. Il fanl que cliaeu'; de nous puisse prouver qu'il veut s\u00e9rieusement l'unit\u00e9 allemand,. Plusieu'\" d'entre nous luttent pour celte unit\u00e9 depuis trente ans, alors qu'il n'\u00e9tait ni utile ni doux de s'en porter le champion. (Approbation an centre.) La cl\u00f4ture est prononc\u00e9e. , M. Rodbertus a la parole. Il justifie son attitude ant\u00e9rieure dans'\u00bb question allemande. La situation est chang\u00e9e. Peu de temps apr\u00e8s U l*\""}