{"@context": "https://www.europeana.eu/schemas/context/edm.jsonld", "id": "https://www.europeana.eu/api/fulltext/9200300/BibliographicResource_3000051815949/3de6bc3b829c04196a6d1895401496d1", "type": "FullTextResource", "edmRights": "http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/", "language": "de", "value": "L\u00f6hner g-ht zur NHotivirung seines Antrags \u00fcber, w\u00ablch\u00abr die Ertheilung von Adelsdiplomen betrifft. Ich wollte nicht, am Aufhebung des Adels antragen, er existirt eigentlich nicht mehr. Aber jede neue Verlei hung ist gleichfalls eine Anfragt an di\u00ab Welt, ob sie \u00aboch au den Adel glaubt. Der Adikl ift ein unnat\u00fcrlich gewordenes Product, er Aleicht Fossilien, die nach einer Erdrevolstio\u00bb \u00fcberbleiben. Was anders ist er nur da wo er sich dttrch Berquittung mit gro\u00dfem Grundbesitz erhalten har, aber in Deutsch land geh\u00f6rt er ja den Fossilien, und zwar zu den minder w\u00abrth\u00bboll\u00abo, geschliffen mag er vorkommen, doch hat er \u00bboch scharfe Knoten gezeigt. Wir sind eine politische Ver sammlung, eine solche sog mit der Vergangenheit nicht abbrechen, sie soll nicht unn\u00fctz Gewalt brauchen, sie soll \u00abinen abgelebten K\u00f6rper still aussterbe\u00ab lassen. So lange der Adel noch verliehen , und der B\u00fcrger daraus hivgewiesen wird, das Pergament als Lose zu betrachten, so lang hat der Adel noch \u00abin d\u00fcnnes W\u00fcrzelchen im Volke, wird der Adel nicht mehr verliehen, so werden di\u00ab alten Pergament\u00ab f\u00fcr \u00bbermodert\u00ab Verdienst kein Ansehen mehr haben. Mein zweiter Antrag geht dahin, der Staat erkl\u00e4re, er wisse bei klarem Bewu\u00dftsein nichts vom Adel, man lasse den Leuten ihre Jugend-Erinnerungen, die sie viel leicht schwerer los werden, als wir einer gescheiden gedenken. Es ist jetzt Trachtenfrerheic, lassen wir die Leure ihren Adel tragen, so wie man jedem seinen Bart tragen l\u00e4\u00dft. Jeder Drcck erzeugt Gegendruck, und eine solche Reac\u00ab tion ist nat\u00fcrlich, darum sollte man Leuten , di\u00ab vielleicht au\u00ab ernsten Gr\u00fcnd\u00ab\u00ab unsere Freiheit\u00ab\u00bb nicht bek\u00e4mpfen w\u00abrden, nicht Gelegenheit geb\u00ab\u00bb , sich wegen eines Nichts zu erz\u00fcrnen. Das Volk sollte kein\u00ab kleinliche Rache neh me\u00bb , \u00abS sollte Amnestie ertheilen, wie \u00abin gro\u00dfer F\u00fcrst. \u2014 Lassen sie den Leuten ihre kindische Freud\u00ab, lassen sie die Freuden denen, die sich jetzt einen Lehrer geben wollen, die Waffe der L\u00e4cherlichkeit ist scharf, sie ist aber mil der, und man sollte die mildere w\u00e4hlen. (Beifall.) Der Antrag wird u\u00bbier ungeheurem Beifall unterst\u00fctzt. Der Abg. Heim tr\u00e4gt darauf an, d\u00abr Antrag werde d\u00abm ConstitutionS-AuSschnsse zugewiesen, Der Abg. Umlauft will ihn gleich der Bollberaihung zugewiesen haben. Beide Antr\u00e4ge weiden unterst\u00fctzt. Klaudi spricht f\u00fcr den Antrag des Abg. Umlauft. Ionak f\u00fcr den Antrag des Abg. Heim. 8 \u00f6 h n\u00abr st\u00abllt d\u00abn Antrag auf Zu-viisung zu den Ab theilungen, erkl\u00e4rt sich aber bestimmt gegen die Z\u00bbw\u00abisung cm den Covstitutions-Ausschu\u00df. Abg. M\u00abier spricht f\u00fcr Zuweisung an den Constitn-rivnS-Ausschu\u00df, \u00abeil dieser bereits weiter gegangen sei, als der Betrag L\u00f6hver's selbst^ Abgeordneter Palajki. So einfach und uvbezweifelt das Princip auch ist, so h\u00e4ngt sich doch in der Ausf\u00fch rung viel daran. Es h\u00e4ngen d\u201eran die Institute, der Ma jorate, Ftdeicommisse -c-, es werd\u00ab\u00bb o\u00abu\u00ab Amaod\u00abment< sich daran kn\u00f6pf\u00ab\u00bb. Abgeordneter Polatsch\u00abk bemerkt, da\u00df ja Fideicommisse auch von B\u00fcrgern gegr\u00fcndet wer de\u00bb k\u00f6nnen. Abgeordnet\u00ab Borrosch fvrd\u00abrt den Antragsteller auf\u00bb s\u00abw\u00abn Antrag zu theilen, der erst\u00ab Theil k\u00f6nn\u00ab soglnch in Aollberathung kommen. Abgeordneter L\u00f6hn er ich stimm\u00ab vollkommen bei. Bach versichert, da\u00df seitdem \u00abr !m Ministtrium ist, k\u00abin Antrag auf Adelsverleihungen gestellt wurde. Di\u00ab Adelsverkihungen di\u00ab jetzt in d\u00abn Z\u00abitm>g\u00abu \u00bbscheinen, datiren von der fr\u00fchern Zeit. Der Antrag des Abg. Borrosch, da\u00df der \u00abrst\u00ab Theil d\u00ab< L\u00f6hn \u00abr'schtn Antrags \u00dfogltich zur Voklb\u00abrachung komm\u00ab, \u00abird angenommen. (B\u00abifall.) Et wird d\u00abr Antrag des Abg. Sierakowski auf alsogl\u00abich\u00ab Aufhebung des Adels verlesen. (St\u00fcrmischer Beifall.)' Es \u00abird beschlossen, diesen Antrag zugleich zur Ver handlung zu bringen D\u00abr zweite Theil des L\u00f6hn\u00abr-sch\u00abn Antrages wird an den Constit\u00fctions - Avsfchu\u00df ver wiesen.\nAbg. Sierakowski begr\u00fcndet seinen Antrag in kurzen Worten. Ab<x. Borrosch bedcksert die Karulirung der beiden Antr\u00e4ge. Der Antrag S i\u00abraksw Ski's greift in die Rechte seS Constitutions-AuSschnsses ein. Abg. Hawlr-cek schlie\u00dft sich an. Abg. Heim tr\u00e4gt auf Zuweisung deS Sierakowski-schen Antrags an den ConstitntionS - Ausschu\u00df an. Abg. Rieger Unterst\u00fctzt diesen Antrag, weil der Antrag in di\u00ab Constitution geh\u00f6rt. Abg. Klaudi wundert sich, da\u00df noch Debatten m\u00f6glich sein sollten iu ei\u00ab\u00abr Sache, \u00fcber die Alle einig sind. (Bei fall) Abg. L\u00f6hn er. Sein Antrag betreff\u00ab \u00abine administra tive Ma\u00dfrrgkl, und kein Gesetz, \u00abS kann daher nicht die Bestimmung der Gesch\u00e4ftsordnung f\u00fcr Gesetze darauf An wendung finden. Abg. Heimerl. Wir sind ein gesetzgebender K\u00f6rper, waS wir erlassen, sind Gesetz\u00ab. Abg. N\u00ab nwall. Der Kaiser will nur so viel von seinen Rechten hergeben, als die Constitution verlangt, \u00abS mu\u00df daher dies\u00ab abgewartet werden. Abg. Brest\u00ab! tr\u00e4gt an: Die Vtrsawmlnng g\u00abht in d\u00abr Ueberzeugung, da\u00df daS Ministerium auf keine wei ter\u00ab Verleihung von Adelstittla amrag\u00abn w\u00abrde, zur Ta gesordnung \u00fcber. Die motivirt\u00ab Tag\u00absordnung wird apgenomm\u00ab\u00ab. Die Tag\u00abs\u00bbrd\u00bbung f\u00fcr morg\u00abn wird bestimmt, die n\u00e4chst\u00ab Sitzung auf Morgen 4V Uhr, die heutige um halb Z Uhr geschlossen. Lombardisch - BenetianischeS K\u00f6nigreich Darstellung der Er\u00abigniss\u00ab vom LZ. Juli bis \u00abinschlir\u00dfig 4. August 4,843 , bei dem vom F. M. L> Baron d'Aspre befehligten II. Armee-Corps. Am Z2. Juli \u00abrhitlr daS Armee-Corps d\u00abn Befehl, sich Abends \u00abnrer dem Ridean von San Massimo und Croce Bianca zu csncentriren , und den 2Zst\u00abn um 1 Uhr Fr\u00fch in zwei Colonnen zum Angriff der H\u00f6hen von Soaa in Verbindung mir d\u00abm lintS g\u00abgen Sommacampagna vor r\u00fcckende erste Armee-Corps zu marschireo. Die erst\u00ab d\u00abr zwei Colonn\u00abn \u00abrhielt d\u00abn B\u00abf\u00abhl' sich herw\u00e4rts Mantalagua abermahlS zu theilen. Die Bri gade Uiulay \u2014 wegen Erkrankung des g\u00abnannt\u00abn Gen\u00ab-ral\u00abn durch Odrrst Perg \u00ab n bef\u00abhligt \u2014 nahm di\u00ab Rich tung gegen Sona, die Brigade Liechtenstein gegen die Einsattlung zwischen Sona und Madonna del Monte, beiden Colonn\u00ab\u00bb folgt\u00ab als Reserv\u00ab, di\u00ab Brigade Simb-schen, in Abiv\u00abseuhrir d\u00abs genannten General von Oberst K\u00ab r pan g\u00abf\u00fchrr. Di\u00ab Brigade Schwarzen berg bild\u00ab!\u00ab di\u00ab zweit\u00ab Haupl-Colonne und hatte die Aufgab\u00ab den Raum von d\u00abr Chauss\u00ab\u00ab nach PeSchiera bis an die Etsch durch m\u00abhr\u00abr\u00ab Colonn\u00ab\u00bb zu decken und d\u00abn Feind \u00fcber den wahren Angriffspunct zu t\u00e4uschen. llnter der H\u00f6h\u00ab von Soaa ang\u00abkomm\u00abn, formirte d\u00abr G\u00abn\u00abral F\u00fcrst Lircht\u00abnst\u00abin s\u00abiu\u00ab Angriffs-Colonn\u00ab\u00bb, w\u00ablch\u00ab \u00bb>nt\u00abr \u00aboonlerbrochenem Feuer sich der, zwischen Sona und Sommacampagna gel\u00abgen\u00abn Kirche Madona d\u00abl Mont\u00ab n\u00e4h\u00abrt\u00abn. Unaufhaltsam drang\u00ab\u00bb sie vor, der B\u00abrg d\u00abr Madonna w\u00fcrd\u00ab von d\u00abm zweiten Bataillon Kaiser J\u00e4g\u00abr erst\u00fcrmt, nntrrst\u00fctzt durch da\u00ab 9\u00bb J\u00e4g\u00abr - Bataillon und Franz Carl Jnfanttrie. Eb\u00abn so sch\u00ab\u00abll w\u00fcrd\u00ab\u00bb auch die n\u00e4chst\u00ab\u00bb H\u00f6hen gegen Sona g\u00abnomm\u00abn. Mau konnt\u00ab nun das Gesch\u00fctz ond \u00abinig\u00ab Abtheilung\u00ab\u00bb im R\u00fccken von Sommacampagna v\u00abr-w\u00abnd\u00abn, w\u00ablch\u00abs in der Front durch das erste Arm\u00ab\u00ab-Eorps avg\u00abgriff\u00abn w\u00fcrd\u00ab. Nun wurde anch Sona durch di\u00ab Brigad\u00ab Gyulai (vom Ob\u00abrst\u00abn Grafen P\u00abrg\u00abn commandirt) undgltich-zeitig vom 9t\u00abn J\u00e4g\u00abr - Bataillon \u00abrst\u00fcrmt. Das zur R\u00abs\u00abr\u00bb\u00ab-Brigade Oberst Kerpan geh\u00f6rige Regiment Kinsky konnt\u00ab nicht abg\u00abhalt\u00abn w\u00abrd\u00abn mit anzugreifen D\u00abr Widerstand war hartn\u00e4ckig, allein nichts ko-znr\u00ab\ndi\u00ab Trnpp\u00ab-, aufhalte\u00bb. Das Jofant\u00abrie-Regim\u00abnt Erz-h\u00abrzog Ernst lief gegen \u00abine kconelirr\u00ab Mauer Sturm und ri\u00df dem Feinde die Gewehre bei den Bajonetten aus den Schie\u00dfl\u00f6chern, um selbst hineinjuseuern. Viele Gefangen\u00ab, darunter General Malhon de l' Arri\u00abr\u00ab und mehrere Officiere, wurden eingebracht. Nun r\u00fcckte die Brigade Liechtenstein gegen San Gior gio in Salice. Sie wurde aus den H\u00e4usern mit Sch\u00fcssen empfang\u00ab\u00bb, das zweite Bataillon Kaiser J\u00e4ger erst\u00fcrmte diese H\u00e4user und eine Escadron, unter Commando d\u00ab5 Rittmeisters, Graf Wrbna, verfolgte die Fl\u00fcchtigen, hieb mehrere zusammen und brachte viele Gefangen\u00ab ei\u00bb. Sobald die Brigade Kerpan anlangte, marschirte ich nach Castelnuoro. Die Brigade Schwarzenberg, welche ihre Direktion gegen Osteria del BoSco, Santa Guistina und Besselonga erhalten und den Feind ebeofall\u00ab zur\u00fcckgedr\u00e4ngt hatte, war der Weisung gem\u00e4\u00df \u00abbenfallS in Castelnuovo ange langt, und jagt\u00ab im Vereine mir der Cavalleri\u00ab Brigade Schaafgorsch\u00ab den Feind dupch \u00abinige Kanonensch\u00fcsse g\u00ab'. gen Peschiera. Nun wurde sogleich Sandra, Cola und Lazzise besetzt in d\u00abr Hoffnung den von Nivoli sich zur\u00fcckziehenden Friad abzuschneidenallein \u00abS war zu sp\u00e4t, er hatt\u00ab seinen R\u00fcckzug gegen Peschiera bereits vollendet. 24. Juli. Am folgenden Tage wurde die Communi-calion mit dem drilt\u00abs Arm?\u00ab-Corps \u00fcber Sandra und Pastrengo \u00abr\u00f6ffnrt, sodann daS zw\u00abit\u00ab Armee-Corps wie der bei Castelnuovo covcent-irt, die Brigad\u00ab Schwarzen berg aber nach Cavallceselle vorgeschoben, um die Festung P\u00abSchi\u00abra am linken Minciou^ee zu zerniren, bis das hitzu bestimmte Armee-Corps angelangt s\u00abin w\u00fcrd\u00ab. Unterdessen hatt\u00ab d\u00abr Feind am 24sten Abends sich mit gro\u00dfer Uebermacht auf die Brigade Simbschen (des 4l\u00abn Arme\u00ab-Corps) bei Sommacampagna geworfen und diese\u00bb Ort, so wie die H\u00f6hen von Custozza wi\u00abder besetzt. In der Nacht kam der Befehl, sich dahin zu wenden. Di\u00ab Brigade Gyalai wurde de\u00dfhalb unverz\u00fcglich \u00fcber San Giorgio in Salic\u00ab gegen d\u00abn Monte Godio enls\u00abn-d\u00abt. Die stark\u00ab Besttzung des Feind\u00bb\u00ab verhindert dieselbe w\u00abit\u00abr als bis San Giorgio vorzugehen. Am \u00c4sten wir Tagesanbruch ward\u00ab di\u00ab dem CorpS zugetheilt\u00ab Cavall\u00abrir-Brigad\u00ab Schaafgotsche nach Oftecia d\u00abl Bosco mir dem Auftrage, d\u00abtachirt, die ganz\u00bb zwi schen den Stra\u00dfen von Peschiera und Sommacawpagn\u00ab liegend\u00ab Gegend zu durchzithev. Di\u00ab Brigaden Li\u00abcht\u00aboftein und A\u00abrpan marschirte\u00bb nach Sau Giorgio in Salic\u00ab. \u2014 F\u00fcrst Schwarzenberg blieb bis zu seiner Abl\u00f6sung durch das dritte Corps voe P\u00abschi\u00abra. D\u00abm F. M. L. Grafen Wimpff\u00abn \u00abrth\u00abilt\u00ab man dra Befthl, durch di\u00ab Brigad\u00ab Gyulai Sommacampagna angreifen , und di\u00ab Brigad\u00ab F\u00fcrst Liechtenstein als Unter st\u00fctzung folgen zu lassen. Auf di\u00ab Nachricht, da\u00df der Ob\u00abrst Perri\u00ab mir dem Regiment\u00ab Reifinger Infanterie, d\u00abm zweit\u00ab\u00bb Bataillon Wi\u00abn\u00abr Fr\u00abiwil!ig\u00abn, \u00abwer halben Rak\u00abtkn-Batt\u00abrie und \u00abin\u00abr Abth\u00abilnng Cavallrrk au\u00ab V\u00abrona geg\u00abn Som macampagna vorr\u00fcck\u00ab und dem CorpS zug\u00abwirs\u00abv sei, erthtilt\u00ab man ihm den Auftrag, zu d\u00abm Angriff\u00ab des letz ter\u00bb Oct\u00abS mitzuwirken. Da w\u00abnig Widerstand alldort v\u00abrmuthec w\u00fcrd\u00ab, so digirt\u00ab man die Brigade Kerpan gleichzeitig aas San Teorgio in Salic\u00ab zum Angriff\u00ab deS Monte Godio. Allein Sommacampagna war stark besetzt, Wurde je doch, durch ein gl\u00fcckliche\u00ab Zusammentreffen der Brigade Perrin und Gyulai, nach hartn\u00e4ckigem Widerstand\u00ab genomm\u00aba. Di\u00ab Brigade Liechtenstein nahm ihr\u00ab Richtung richrs gegen Ztrbara und Casa B\u00abr\u00abtara, g\u00abwann auch die erst\u00ab\u00bb H\u00f6h\u00ab\u00ab, fasd ab\u00abr gro\u00dfrn Widerstand. So auch die Bri gad\u00ab Gyulai hinter Sommacampagna. Btide verlangten Unterst\u00fctzung. Nun soll\u00ab die Brigade Kerpan herangezogn, \u00aberde\u00bb. Di\u00abs\u00ab war ab\u00abr b\u00abi Monte Godio ber\u00abit5 h\u00abfug \u00abngagirt. ES war also n\u00f6thig das Gefecht so lang\u00ab zu halten, bis"}