{"@context": "https://www.europeana.eu/schemas/context/edm.jsonld", "id": "https://www.europeana.eu/api/fulltext/9200300/BibliographicResource_3000051861652/a8d18fbafec5f4a3e74db5432b2fee55", "type": "FullTextResource", "edmRights": "http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/", "language": "de", "value": "ssa\nDer Hu\nm o r i st.\nGeschlechtern, dann au\u00ab den angesehensten H\u00e4usern der Finanziell haben einen Verein gebildet, der eS sich zur Pflicht macht, mit g\u00e4nzlichem Ausschl\u00fcsse aller aus l\u00e4ndischen Fabrikate, fortan nur die im Vaterlande erzeugten Stoffe f\u00fcr ihr\u00bb Toilette zu benutzen. Ehre dem patriotischen Sinne dieser Frauen, aber sie h\u00e4tten schon l\u00e4ngst einsehen m\u00fcssen, da\u00df die Erzeugnisse unserer Industrie jenen des Aus landes an Eleganz und an Wie nicht nachstehen. Um GotteSwillenI Um Gotteswillen werden die \u201eGelegenheitsdichter\" von \u201eAnno Speichel\u00bb Leckerei\" gebeten, uns das'Geburtstagsfest unsers constitutionellen Kaisers n cht mit ihren \u201eGedichten\" und \u201eHuldigungen\" zu verg\u00e4llen! Sie, welche die Despoten eben so lyrisch fanden, welche den ScroilismuS mit eben solchem Entz\u00fccken ansangen, welche die GeburtS-, Namens- und H\u00fchneraugen schneidetage aller Hohen, H\u00f6chsten und Allerh\u00f6chsten mit feilen Katzenbuckel poetisch ausriefen, und die besonder\u00bb Abdr\u00fccke sovann in alle Antichambres dem\u00fcthig-bitterisch \u00fcberreichten, um ein Gnadengeschenk von einigen Gulden zu erhalten; sie Alle, welche als Lobhudel-Garve mit aufgepflanzten Gelegenheits-Gedichten in Schaaren herbeigezogen kamen, wenn ein Machthaber \u00f6ffentlich zu Stuhle ging, sie, welche alle miserable Inten danten, Direktoren, Pr\u00e4sident\u00ab\u00bb^ u. s. w. mit niedertr\u00e4chtig gesinnter Unversch\u00e4mtheil als Kunst-M\u00e4cene, als Bef\u00f6rderer der Kunst, des \u00f6ffentlichen Wohles und so weiter, in oosspeotu xoxuli anzusingen, den innenaufgefaulten, feilen Muth hatten, sie Alle m\u00f6gen in unser \u201eConstitutious-Fest\" nicht durch die Ergie\u00dfung ihrer klang-und achtungslosen Gesangs - Stimme einen Mi\u00dfton der Erinnerung werfen, der sie selbst dem H\u00f6hne und dem Fingerzeige der Menge Preis geben, und uns um die Reinheit unserer Freude bringen w\u00fcrden. Wir bitten sehr. Der Schriftsteller-Verein hat in seiner Sitzung vom lg. die Revision tes von dem Konnt\u00ab desselben aus gearbeiteten Entwurfes eines Pre\u00dfgesetzes vollendet und der Entwurf wird mithin demn\u00e4chst dem Ministerium des Innern als Vorschlag des neuen provisorischen Pre\u00dfgesctzes unterbreitet worden.\nDie Universit\u00e4t. Borgestern Nachmittags fand in der Aula eine Anfangs ziemlich st\u00fcrmische Ver sammlung bez\u00fcglich der Angelegenheit des Dr. Sch\u00fctte Statt. Dem Vernehmen nach ist eine energische Protestation bez\u00fcglich der Form des gegen ihn in Anwendung gebrachten Verfahrens beschlossen worden. Ausstellung feiner weiblicher Handarbeiten im Volksgarten. Mit R\u00fcckficht auf die gegenw\u00e4rtigen Zeitverh\u00e4ltnisse h\u00e4tten wir e\u00f6 nie gedacht, da\u00df die seit zehn Jahren bestehenden, von der NeseWast'adesiger Frauen zur Bef\u00f6rderung des Guten und N\u00fctzlichen arrangirte Ausstellung feiner weiblicher Arbeiten Heuer so brillant ausfallen werde. Diese Erposilion enth\u00e4lt, gleich den fr\u00fchern,Jahren, viele, sehr m\u00fchsame, sch\u00f6ne, kunstreiche und interessante Werke 5es h\u00e4uslichen Flei\u00dfes und der Kunstfertigkeit. Angelika Gamauf T\u00fcth aus Oedenbnrg, Bettp H\u00e4ufl-er aus Wiener-Neustadt, Josephine Navarro und Josephint Spitznagel ans Oim\u00fctz und die Einsencerin des St\u00fcckes Nr. 51, weiche sich nicht nannte, wurden f\u00fcr ihre gelungenen, kunstvollen Arbeiten mii den bestimmten Preisen in Gold belheilt. Auch die kleine Karoline Schmied, Sch\u00fclerin der Theresia Kremser zu Schwechat, erhielt f\u00fcr ihre vollkommen gut gelieferte Arbeit, ein gestricktes Kinderh\u00e4ubchen und J\u00e4ckchen, den dritten Preis mit zwei S>\u00fcck Dukaten. Aus dieser Schale sind noch einige rechl lobenSwerthe Gegenst\u00e4nde. Vorz\u00fcglich freut es uns, da\u00df die hochadeligen Damen selbst die Werke ihrer H\u00e4nde neber^ denen der b\u00fcrgerlichen hinzuh\u00e4ngen nicht verschm\u00e4ht, und sehr viel zur Ver herrlichung dieser Ausstellung beigetragen haben. Bravo! bravissimo! Hut ab vor solchen Damen, die sind nicht nur adelig durch Geburt, die sind geadelt \u00aburch den Adel der Seele, das sind nicht blo\u00df adelige, sondern auch deutsche Frauen! Mit dieser Ausstellung ist auch eine Lotterie verbunden, welche Samstag den 22. Abeiirs um halb 7 Uhr sein wir\u00bb. Karl.\nNur keinen Terrorismus. Herr Eduard Dreier ver\u00f6ffentlicht in der \u201ePrager Zeitung\" unter dem Titel: \u201eIst die Presse frei oder nicht ?\" e ne Thatsache, d e wir um so weniger mii Stillschweigen \u00fcbergehen k\u00f6nnen, als sich auch hier schon Anf\u00e4nge eines Terrorismuk von unten auf zeigen, die eben so gef\u00e4hrlich und verwerflich sind, als Terrorismus v\u00abn oben. Die Thatsache ist folgende: \u201eIn die Wohnung des Herrn Eduard Breier kamen vier Herren, und lie\u00dfen ihn, da er nicht zu Hause war, avisiren, er m\u00f6ge eine gewisse ihm zugekommene Erkl\u00e4rung ja nicht aufnehmen, da sie sonst weder ihm, noch dem Herrn Medau, Verleger der \u201ePrager Zeitung,\" f\u00fcr die Folgen stehen k\u00f6nnten. Was hei\u00dft das? Ist das eine Warnung oder eine Drohung? F\u00fci jeden Artikel einer Zeitung steht entweder der Verfasser oder Redakteur ein, um \u00fcbernimmt damit die gesetzliche Verantwortlichkeit. Au\u00dfer dieser gesetzlichen gibt ee nur noch eine moralische Verantwortlichkeit, die jedoch nur f\u00fcr den innern Richter stuhl des Gewissens geh\u00f6rt. Sonst gibt eS keine Verantwortlichkeit. Was Unverstand vier B\u00f6swilligkeit f\u00fcr Konsequenzen aus Wort oder Schrift ziehen k\u00f6nnen, dafn\nkann Niemand einstehen, und wohin sollte eS mit unserer Pre\u00dffreiheit kommen, wenn All\u00ab, denen eine Erkl\u00e4rung oder \u00abin Artikel unbequem f\u00e4llt, sich Einsch\u00fcchterungS-Versuche erlauben d\u00fcrften.\" Wir stimmen daher der energischen Verwahrung res Herrn Breier vollkommen bei, und bitten auch gewisse Leute hier in Wien, dieselbe zu beherzigen, denn die Freiheit ist f\u00fcr Alle.\nDie Administration der Dampfschiff- Fahrts - Gesellschaft hat der am Samstag den 22. nach Pesth reisenden Deputation der hier lebenden Un^^en-, und der sich an dieselbe auschlie\u00dfendrn Deputation der Wiener B\u00fcrger, gr^nuithig ein eigenes Schiff unentgeltlich zur Verf\u00fcgung gestellt, und zwar sowchl zur Hin-als zur R\u00fcckfahrt. \u2014 Bravo! Die zwei bundbr\u00fcchigen F\u00fcrsten: der K\u00f6nig Karl Albert von Sardinien und ver Gro\u00dfherzog Leopold von Toseana find aus der Liste der Negimentc-Jahaber in ver \u00f6sterreichischen Armee gestrichen worden, und von den beiden Regimen\u00ab ern, welche ihren Namen gef\u00fchrt haben, das eine dem Feldmarschall Grafen Radetzky und das andere dem Feldmarschall-Lieutenant Baron Bopneburg, die bisher zweite Inhaber dieser Regimenter waren, als ersten Inhabern zugetheilt worden. Die Jnhaberstelle ist eine Ehrenauszeichnung, und kein Mensch wird hestreiten, da\u00df nach der Vaterlandsliebe die Ehre eS ist, welche die einzige Triebfeder der Handlungen eines jeden Soldaten sein mu\u00df. Wie oft geschieht es aber auch, da\u00df die Ehrenauszeichnung der Regiments-Jnhaberstelle Solchen zu Theil wird, die um das Vaterland und um das vaterl\u00e4ndische Heer nicht nur gar kein V r-dienst haben, sondern demselben sogar gerade feindlich entgegenzuwirken bem\u00fcssigt sind, wie dies eben in dem vorliegenden Beispiele der beiden italienischen und \u00fcberhaupt bei ausw\u00e4rtigen F\u00fcrsten der Fall ist. W\u00e4re eS daher nicht angemessener, die Regimenter blo\u00df mit Zahlen nach der Waffengattung, oder nach der Nationalit\u00e4t der sie angeh\u00f6ren, zu bezeichnen, wie: Erstes Dragoner-, H\u00fcsaren-, Infanterie u. s. w., oder: Erstes ungarisches, b\u00f6hmisches, galizisches, steierm\u00e4rkisches, illprisches u. s. w. Regiment zu bezeichnen. Wird man nun nicht auch den Namen \u201eK\u00f6nig beider Sicilien\" aus unserer Armee ausmerzen m\u00fcssen; und widerstrebt eS nicht auch dem Gef\u00fchle unserer Soldaten, sich unter dem allgemein verha\u00dften Namen des russischen Autokraten zusammengeschaart zu wissen?\nSaal f\u00fcr Oeffentlichkeit und M\u00fcndlkHkett. 128. WaS ist's mit d em F eldkri egs-Ko mmissariat? Die gedr\u00fcckteste Charge im Milit\u00e4r \u2014 die FourierS \u2014 haben in einem Aussatze (>m\u201eMorgenblatV' Mr. 44 W\u00bb, WlM'IlM'\" Kommissariat aufgeforcert, ihre gerechten Tilten und Beschwerden durch ihre Zustimmung zu w\u00fcrdigen und anzuerkennen. Und nun? \u2014 r\u00fchrt sich Niemand? \u2014 Keine einzige Stimme erhebt sich, dieser der F\u00fcrsprache doch so sehr bed\u00fcrftigen Charge das Wort zu reden? Wagt man jetzt noch nichts?! Wer droht vielleicht eine \u00e4mtliche Unterdr\u00fcckung ihrer Petition?! Mau w\u00fcrde, sollte dieses geschehen, die freie Presse in der ganzen Bedeutung dieses Wortes gebrauchen, um das Feldkriegs-Kommissariat, diese bisher n\u00e4chste Route f\u00fcr die Fouriers, auch in ihrem Wirken zu schildern. Kein Fourier, und auch nicht im Namen derselben. 129. Bitte im Interesse der berittenen National-Garde. Das mit Recht weltber\u00fchmte sch\u00f6ne und gute Wiener Stra\u00dfenpflaster ist besonders bei windigem Wetter gefahrbringend f\u00fcr alle Reitenden. Der beste Reiter und das sicherste Pferd sind auch beim langsamen Reiten dem fortw\u00e4hrenden gef\u00e4hrlichen Ausgleiten ausgesetzt. Durch flei\u00dfiges Ausspritzen und Bew\u00e4ssern der Stra\u00dfen ist diesem nicht unwichtigen Uebelstande leicht und vollkommen abzuhelfen. Unsere l\u00f6blichen Stadtbeh\u00f6rden wercen daher dringend gebeten, diesen Gegenstand ihrer Ber\u00fccksichtigung werth zu achlen. Garde der berittenen National-Garde. 130. An die Wohlth\u00e4ter und G\u00f6nner der Blinden-Anstalten. DaS allj\u00e4hrliche in der Blinden-VersorgnngS- und Besch\u00e4ftigungs-Anstalt stattfindende Hochamt zur Feier des Geburtsfestes unseres allgeliebten Kaisers, findet der Charwoche wegen erst am Ostermontage den 24. April Statt. Die Pfleglinge ver genannten Anstalt, im Innersten vom Danke f\u00fcr die reichen Spenden thres Landesvaters durchdrungen, wendeten im Vereine alle Kr\u00e4fte an, um das heu\u00abr stattfindende Hochamt w\u00fcrdig zu feiern. Eine neue Messe von ihrem Mufiklehnr Franz Lechner wird am Morgen dieses Tages um neun Uhr in der Kapelle des k. k. Blinden - ErziehungS - Institutes nur von Blinden ausgef\u00fchrt, denen von ihren Meistern Franz Lechner und Mathias Schlechter dieselbe einstudirt wurde. Die Pfleglinge dieser Anstalt finden bei diesem Anlasse sich gedrungen, in dankbarer Anerkennung f\u00fcr die vielen ihnen zu Theil gewordenen Wohlthaten ihrer G\u00f6nner, die mildth\u00e4tigen Menschenfreunde zu diesem heiligen Kirchenfeste gehorsamst einzuladen."}