{"@context": "https://www.europeana.eu/schemas/context/edm.jsonld", "id": "https://www.europeana.eu/api/fulltext/9200359/BibliographicResource_3000115929791/75c62d0dc44e890a6437c5c156832ea7", "type": "FullTextResource", "edmRights": "http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/", "language": "nl", "value": "\u00bb Mon plus ardent d\u00e9sir est maintenant de voir s'ouvrir bient\u00f4t la di\u00e8te \u00e0 Vienne. Mais si celle di\u00e8te ne doit pas si\u00e9ger ailleurs que dans la capitale,  il est de la plus grande n\u00e9cessit\u00e9 que l'ordre et la tranquillit\u00e9 y r\u00e9gnent, afin que les d\u00e9put\u00e9s des provinces trouvent une garantie pour la libert\u00e9 de leurs d\u00e9lib\u00e9rations.\n\u00abMa conviction que celte constitution r\u00e9pondrait \u00e0 l'attente g\u00e9n\u00e9rale, a cl\u00e9 d\u00e9\u00e7ue , enlrc iautres , par les \u00e9v\u00e9nements de Vienne du 15 mai. Je n'ai donc pas h\u00e9sit\u00e9, le 16, \u00e0 former la di\u00e8te de l'empire en assembl\u00e9e constituante et \u00e0 ordonner les \u00e9lections n\u00e9cessaires.\n\u00bbLa maniere dont cet \u00e9v\u00e9nement s'est accompli m'a profondement bless\u00e9 L'opinion publique dans toute l'Europe l'a jug\u00e9 ainsi.\n\u00abQuant \u00e0 l'acte lui-m\u00eame, je suis r\u00e9solu \u00e0 l'ex\u00e9cuter, parce que j'y vois une garantie que la constitution qui accordera \u00e0 mon empire une force morale  et mat\u00e9rielle, sera l'\u0153uvre de l'opinion g\u00e9n\u00e9rale, et je suis fermement d\u00e9cid\u00e9 \u00e0 marcher d'accord avec elle.\nNouvelles d'\u00c1llemagne.\nLa Gazette de Vienne du 7 juin publie une proclamation adress\u00e9e par l'empereur d'Autriche aux habitants de Vienne. Nous en extrayons les principaux passages :\n\u00ab La ville de Vienne, d'abord, et les d\u00e9putations de tout mon empire, ensuite,  ont reconnu avec gratitude que ce fut une r\u00e9solution s\u00e9rieuse et sainte qui hic dicta les institutions lib\u00e9rales dans la plus large acception du mot, et en harmonie avec les besoins de l'\u00e9poque, dont j'ai dot\u00e9 mes peuples. Le bonheur de mes sujets est aussi le mien,et c'est, p\u00e9n\u00e9tr\u00e9 de ces sentiments , que , sur le conseil de mon gouvernement, je leur ai octroy\u00e9 la constitution publi\u00e9e le 25 avril dernier. En l'accordant, je n'avais nullement  l'intention de porter alteinle aux exigences du temps, aux besoins r\u00e9els des provinces s\u00e9par\u00e9es, \u00e0 ce dont l'opinion de la majorit\u00e9 me ferait conna\u00eetre la n\u00e9cessit\u00e9.\nNouvelles de Pologne.\nVarsovie, le 3 Juin. Depuis ma derni\u00e8re communication rien d'important ne s'est pass\u00e9 dans le royaume, ni dans les provinces occidentales de l'empire. L'ordre et la tranquillit\u00e9 ont \u00e9t\u00e9 partout maintenus. Sur nos fronti\u00e8res, dans le grand-duch\u00e9 de Posen, l'insurrection ajt\u00e9 en grande partie comprim\u00e9e par les troupes prussiennes. Les d\u00e9bris d'anciennes  bandes se livrent encore \u00e0 des d\u00e9vastations. On avait signal\u00e9 un rassemblement assez consid\u00e9rable \u00e0 proximit\u00e9 de notre ligne de d\u00e9limitation.  L'aspect de nos troupes a fait renoncer les pillards \u00e0 l'intention de violer notre territoire. Depuis le bombardement de Cracovie, provoqu\u00e9 par un soul\u00e8vement populaire conlre l'arm\u00e9e autrichienne, l'ordre mat\u00e9riel est maintenu dans cette ville. En Gallicie on ne nous signale qu'une grande agitation dans les esprits, contenue par l'attitude du gouvernement et la profonde division qui se manifeste enlre la classe des agriculteurs et celle des possesseurs du sol et de leurs agents. Les paysans rapportent \u00e0 l'empereur d'Aulrichc seul l'affranchissement qui leur a \u00e9t\u00e9 accord\u00e9. II semble donc que nous pouvons compter sur le maintien de la s\u00e9cu-. rite sur nos fronti\u00e8res. D'ailleurs, l'arm\u00e9e imp\u00e9riale, organis\u00e9e d\u00e9j\u00e0 sur le pied de guerre et concentr\u00e9e, est l\u00e0 pour nous r\u00e9pondre que toute attaque, de quelque c\u00f4t\u00e9 qu'elle vienne, serait promptement punie. Les feuilles \u00e9trang\u00e8res ont mentionn\u00e9 une condamnation pour excitation \u00e0 la r\u00e9volte. Le l'ait est vrai. Un ancien ma\u00eetre d'\u00e9cole a essay\u00e9 \u00e0 la Cath\u00e9drale,  alors remplie de monde . un appel aux armes el \u00e0 un soul\u00e8vement en\n(Corresp. particuliere du Journal de La Haye.)\n\u00bb Je crois donc pouvoir attendre des habitants de Vienne qu'ils emploieront  lous les moyens pour r\u00e9tablir l'ordre l\u00e9gal. Ainsi, que toutes les liames personnelles cessent et que les habitants de la capitale soient lous anim\u00e9s d'un esprit de conciliation. \u00bb C'est avec une sollicitude toute paternelle que j'invoque ces sentiments  dos habitants de Vienne, etjc b\u00e9nirai le jour o\u00f9, \u00e0 l'ouverture de la di\u00e8te, je pourrai en m\u00eame temps f\u00eater mon retour parmi mes Viennois toujours  cliers \u00e0 mon c\u0153ur. Inspruck 3 juin 1848. Ferdinand. WeSSENBERG , DuBBEIUOFF. Celte proclamation, dit une correspondance de Vienne, a \u00e9l\u00e9 re\u00e7ue avec acclamation dans la capilalr.C'cslatix efforts du ministre Wcssenbcrg, qui a \u00e9t\u00e9 charg\u00e9 de la formation d'un nouveau cabinet, que l'on doit cel heureux  r\u00e9sultat. L'ouverture de la di\u00e8le est l\u00efxceau 26 juin. On esp\u00e8re voir enfin cesser tant de d\u00e9sordre et revivre le commerce qui depuis les derniers \u00e9v\u00e9nements se trouve dans une stagnation compl\u00e8te. Francfort, 8 Juin. \u2014La commission pour l'\u00e9tablissement d'un pouvoir ex\u00e9cutif cenlral a adopl\u00e9, dit-on, le projet suivant \u2022qui lui a \u00e9t\u00e9 propos\u00e9 pur M. Dalilmann ; L'assembl\u00e9e nationale arr\u00eate : 1. Jusqu'\u00e0 la cr\u00e9ation d\u00e9finitive d'un pouvoir gouvernemental supr\u00eame pour l'Allemagne, il sera nomm\u00e9 un directoire f\u00e9d\u00e9ral pour l'exercice de ce pouvoir dans toutes les affaires communes de la patrie allemande. 2. Ce directoire se composera de trois personnes qui sont investies de la confiance de l'assembl\u00e9e nationale; elles seront nomm\u00e9es par les gouvernements,  apr\u00e8s que ceux-ci se seront pr\u00e9alablement entendus avec une commission de 30 membres, choisis \u00e0 cet effet par l'assembl\u00e9e nationale, et leur nomination devra \u00eatre approuv\u00e9e par cette derni\u00e8re. L'Autriche et la Prusse nommeront chacune une de ces trois personnes; la troisi\u00e8me sera choisie \u00e0 la majorit\u00e9 des voix parles autres \u00e9tals f\u00e9d\u00e9raux sur trois candidais  que proposera la liavi\u00e8re. 3. Le directoire f\u00e9d\u00e9ral est charg\u00e9 : a) De proclamer et d'ex\u00e9cuter les r\u00e9solutions prises par l'assembl\u00e9e constituante et approuv\u00e9es pur lui ;\nLundi 12 Juin 1848.\nN- 10.\nBULLETIN DU MATIN.\nJOURNAL DE LA HAYE.\nPrix 10 Cents.\nLA HAYE, 12 JUIN. (11 heures et demie.)\nHier \u00e0 midi le Roi a re\u00e7u en audience particuli\u00e8re M. le comte  Maragna. Son Exe. a remis \u00e0 S. M. les lettres de.cr\u00e9ance qui l'accr\u00e9ditent en sa qualit\u00e9 d'envoy\u00e9 extraordinaire et ministre pl\u00e9nipotentiaire de S. M. le roi de Bavi\u00e8re pr\u00e8s la cour des Pays-Bas.\n6) De rendre les ordonnances n\u00e9cessaires pour l'ex\u00e9cution des lois de l'empire; c) De prendre la direction sup\u00e9rieure de tous les moyens de d\u00e9fense et de nommer le g\u00e9n\u00e9ralissime de toutes les troupes f\u00e9d\u00e9rales ; d) De pourvoir \u00e0 la repr\u00e9sentation internationale de l'Allemagne, de nommer des ministres et des consuls. 4. Pour les questions de la guerre et de la paix, et pour ce qui concerne les trait\u00e9s avec les puissances \u00e9trang\u00e8res, le directoire f\u00e9d\u00e9ral prendra ses r\u00e9solutions de concert avec l'assembl\u00e9e nationale. 5. Le directoire f\u00e9d\u00e9ral exerce son pouvoir au moyen de ministres nomm\u00e9s  par lui, et qui sont responsables \u00e0 l'assembl\u00e9e nationale. Toutes ses ordonnances, pour avoir de la valeur, devront \u00eatre contresign\u00e9es au moins par un ministre responsable. 6. Le directoire f\u00e9d\u00e9ral nomme \u00e0 cet effet: c) Un ministre pour les affaires \u00e9trang\u00e8res ; 6) Un ministre de la guerre et de la marine ; c) Un ministre de l'int\u00e9rieur ; d) Un ministre des finances ; e) Un ministre pour l'agriculture, l'industrie, le commerce et les travaux  publics. 7. Les ministres ont le droit d'assister aux d\u00e9bats de l'assembl\u00e9e nationale  et d'\u00eatre entendus toutes les lois qu'ils en feront la demande; mais ils ne pourront voter dans l'assembl\u00e9e nationale que s'ils en sont membres. Un membre du directoire f\u00e9d\u00e9ral ne peut \u00eatre en m\u00eame temps membre de l'assembl\u00e9e nationale. 8. D\u00e8s que la constitution pour l'Allemagne sera achev\u00e9e etmisc\u00e0ex\u00e9culion,  les fonctions du directoire et de ses ministres cesseront. Francfort, 9 Juin. \u2014 Dans sa s\u00e9ance d'aujourd'hui, l'assembl\u00e9e  nationale a rendu l'arr\u00eat\u00e9 suivant : \u00ab L'assembl\u00e9e nationale allemande d\u00e9clare que l'affaire du Schleswig \u00e9tant une affaire allemande, appartient \u00e0 sa sph\u00e8re d'action et exige qu'il soit pris des mesures \u00e9nergiques pour terminer la guerre avec le Danemarck, mais que dans la conclusion de la paix avec la couronne de Danemarck, on sauvegarde les droits des duch\u00e9s de Schleswig et de Ilolstcin et l'honneur de l'Allemagne. \u00bb Une autre proposition de M. Waitz, tendant \u00e0 ce que le trait\u00e9 de paix \u00e0 conclure soit ratifi\u00e9 par l'assembl\u00e9e nationale, a \u00e9t\u00e9 rejet\u00e9e par 275 voix contre 200. \u2014 Les nouvelles de Berlin du 9 juin mandent que les d\u00e9sordres  se renou vel lent journellement dans cette ville. Ce jour m\u00eame la foule avait menac\u00e9 le ministre des affaires \u00e9trang\u00e8res qui se trouvait dans leschalaigneries. Le correspondant berlinois de la Gazette de Cologne dit que sa vie s'est trouv\u00e9e un instant en danger. Un d\u00e9put\u00e9 a \u00e9galement \u00e9t\u00e9 maltrait\u00e9 par les \u00e9tudiants."}