{"@context": "https://www.europeana.eu/schemas/context/edm.jsonld", "id": "https://www.europeana.eu/api/fulltext/9200333/BibliographicResource_3000059014825/f9dfb8c22eb685e0842b0ae61ad6a83c", "type": "FullTextResource", "edmRights": "http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/", "language": "de", "value": "^tais ^i\u00f6n.\nVon\nprw. B\u00f6the\nu n d\nA\u00bb\u00bb\u00bbSvr\u00ab<L\nMen\u00f6iag , den 14. Nov. 1846.\n\u00ab 5 t\u00bb\nOeDterreichtfche Mou\u00abr\u00abhie. Erla\u00df d\u00abS Feldmarschalls F\u00fcrst Windtfchgratz an die nie der, \u00f6sterreichisch\u00ab Regierung in Wien. Um au\u00dfer Zweifel zu stellen, in welchen Orten die Ent\u00bb waffaung der Bev\u00f6lkerung au\u00dferhalb der Stadt und in ihren Vorst\u00e4dten vorgenommen werden m\u00fcsse, werden \u00abachdenannt\u00ab St\u00e4dte und Ortschaften als \u00e4u\u00dferste Gr\u00e4nzpunkte festgesetzt, innerhalben welcher Peripherie, sodann allenthalben die Ab-^ nahm\u00ab s\u00e4mmtlicher Waffen Platz greifen mu\u00df, und zwar: Ls^enburg, Himberg, MannSw\u00f6rth, M\u00fchlleuteu, Stadl-En-' zerSdorf, RaaSdorf, Aderklaa, Seyring, K\u00f6nigsbrunn, Kor>' neuburg, Kritzendorf, Gugging, Hinterdorf, Ktrchbach, Hin-terrames, Mauervach, Gablitz, PurkerSdorf, Paunzim, Laad, Rothenstadl, Kaltenleutgeben, Gi\u00dfh\u00fcbel, M\u00f6bling und Reu dorf. ' In welchem \u00absinne die unterstehenden Truppen behufs d\u00abr Entwaffnung der betreffenden Bev\u00f6lkerung anzuweisen \u00bbind zu belehren seyn werden. Hauptquartier Sch\u00f6nbrnnn am 4. Nov. 1848. F\u00fcrst zu Windischgr\u00e4tz, k. t. Feldmarschall. Das Ausrufen und der Verkauf von ZeitungSbl\u00e4ttersi und Flugschriften auf den \u00f6ffentlichen Stra\u00dfen und Pl\u00e4tzen wurde in Wien durch \u00abine Kundmachung Des Stadtkommandanten Generalmajors Cordon unter Androhung von Arreststrafe ver, bothen. . / u ! Mittelst standrechtlichen Urtheils vom 8. d. M!s^ ist Ro bert Blum, Buchh\u00e4ndler auS Leipzig, \u00fcberwiesen durch sein eigenes Gest\u00e4ndni\u00df, wegen aufr\u00fchrerischen Reden uiid be waffneten Widerstandes gegen di\u00ab kaiserlichen Truppen in Folge der von Sr. Durchlaucht dem r. k. Hrn. Feldm\u00e4rschall F\u00fcrsten zu Windischgr\u00e4tz unterm 20. und'23.Okt. erlassenen Proklaniationen zum Tode verurtheilt, und das Urtheil am 9. Nov. 1343 Mvrgens um '/-L Uhr in her Brigittena\u00dc mit Pulver und Blei vollzogen werdend ' (Auszug aus den tirolisch.st\u00e4ndischeil Verhandlungen).^ Sitzung vom No\u00bb.-Vormittag und AdendS. ? : Dr. Sch\u00fcler als Berichterstatter des Aussch\u00fcsse\u00bb f\u00fcr all gemeine Landesangelegenheiten spricht sich in seinem Vorttag bez\u00fcglich der zuk\u00fcnftigen Verfassung Oesterreichs entschieden f\u00fcr sie norm eines F\u00f6derativ st aateSmil leben-vollem se lb st st \u00e4 ndi g e m P r o v i n zi a l v e rba n d \u00ab aus. Dadurch k\u00f6nnen die Jiiteiessen Oesterreichs und Deutsch lands gleich gewahrt, dadurch Oesterreich m\u00e4chtig und den deutschen Provinzen der Monarchie in ihrem politischen un) finanziellen Interesse f\u00fcr Deutschland Rechnung getragen werden. Der Berichterstatter beantragte, dieser Wunsch m\u00f6chte sogleich dem Ministerium vorgelegt werten. Professor Flir unterst\u00fctzte den Berichierstattrr, und verlangte, la\u00df sowohl Se. Majest\u00e4t Kaiser als auch der Reichstag vorl\u00e4ufig in Kenntni\u00df gesetzt werten soll, da\u00df die Form des Foderativstaa-\u00bbes der.Wunsch, der Will\u00ab und Las Bed\u00fcrfni\u00df der Provinzen se>>. Dr. Schuler beantragte ferner, da\u00df, falls die Land st\u00e4nde Der deutl'chen Provinzen eine Besprechung zur Wahrung ihrer Interessen f\u00fcr n\u00f6thig erachten, diese Konferenz auch von Leite des La.idtaZe\u00f6 mit 2 Abgeordneten beschiel werden m\u00f6ge. Hr. Dr. Ha\u00dflwanter verwahrte flch gegen jedes MiMrau-ensvolum, was in der Denlschrift an das Ministerium gegen den Reichstag ausgesprochen werten sollte, und verlangte, da\u00df die Abgeordneten des tirolischen Landtages nicht blo\u00df in die deutsch.\u00f6sterreichischen Provinzen, sondern in s\u00e4mmt liche ^Provinzen der Monarchie gesandt werden in\u00f6chlen, um jeder nationalen Eifers\u00fcchtelei zn begegnen. Die Debatten waren gegenseitig sehr belebt und f\u00fchrten zu dem Beschlusse, da\u00df der Wunsch eines F\u00f6derativ st aareS dem Ministe rium ausgesprochen werden soll, in Anbetracht aber der seit\neine Konferenz der deutsch.\u00f6sterreichischer\u00bb Provinzen zusam mentreten sollte, dieselbe mit zwei Deputieren zu bespicken, und ihnen im Interesse unscrer Provinz Mandate zn ertheilen-Was di\u00ab Ann\u00e4herung Vorarlbergs an Tirol betreffe, wurde beantragt, dem hier noch anwesenden Vtrtrauen\u00f6manne Hr.\nV\u00f6gl die Vorschl\u00e4ge zur Vermittlung einer solchen \u00e4llm\u00e4ligen Ann\u00e4herung zur Vorlage an die vorarlbergischen St\u00e4nde mit zugehen, was Hr. V\u00f6gl mit herzlichem Worte verdankte, und versicherte, da\u00df Vorarlberg der Nachbarprovinz geneigt sey freundschaftliche und br\u00fcderliche Hand zu reichen. (Hr. Dr\u00bb Schmidt, welcher 9. d. M. seine Erkl\u00e4rung in der Innsbruck\u00bb? Zeitung ver\u00f6ffentlichte, war bereits, wie wir h\u00f6 ren, abgereist). -Hr. Dp. Schuler erkl\u00e4rte hierauf auf eine Anfrage, auf welchen Grundlagen die\u00df geschehen k\u00f6nne, da\u00df wie nat\u00fcrlich die Selbstst\u00e4ndigkeit Vorarlbergs gewahrt, und die Verein!' gung nur in Gegenst\u00e4nden, \u00bbreiche die gesammte Provinz be-r\u00fchren, erzielt werden solle. Was nun die Trenn\u00fcngSgel\u00fcste W\u00e4lschtirolS vom deutschen LandeSantheile betrifft, so wurde der Antrag des Ausschusses in seinem ganzen Umfange angenommen, n\u00e4mlich, da\u00df eine Denkschrift an d\u00bb>S Ministerium zu senden, und die Interes sen und Rechte des Landes zu wahren seyen; da\u00df eine gleiche an den Erzherzog-ReichSverweser gleichzeitig zu richten und die Eentralgewalt anzugehen sey, im Interesse des Schutzes der s\u00fcddeutschen Gr\u00e4nnnarken bei der \u00f6stcrr. Regierung Ve\u00bb W\u00e4hrung gegen die Zerrei\u00dfung des La,\u00bbdes einzulegen; da\u00df T>er auch der st\u00e4nd. tirol. Ausschu\u00df durchkommissionelleVer mittlung mit M\u00e4nnern der gem\u00e4\u00dfigten Parthei der beiden ital. Kreise -ine g\u00fctliche Verst\u00e4ndigung anstreben soll. Hie-turch hofft man die Hand zur Ausgleichung gebothen, \u00abin zu hoffendes g\u00fcnstiges Resultat aber durch ernste Schritte unter st\u00fctzt zu haben. Sitzung am 1Z. Nov. Beginn der Verhandlung \u00fcber den ApprovisieniruugSfond. Es wurde beschlossen, da\u00df das im Fr\u00fchjahr aus Mitteln des Fondes angekaufte Getreide jetzt > nicht verkauft werden/ sondern in Hall itnd Trient liegen blei be\u00bb, der st\u00e4ndige Ausschu\u00df dagegen erm\u00e4chtiget werden soll, nach seinem'Ermessen vorkommenden Falles damit zu ver f\u00fcgen.. ^ ' / , , ^ Hc. Landrichter Hirn stellte den Antrag, da\u00df noch w\u00e4hrend dieses Landtages vom Finanzaussch\u00fcsse der Entwurf einer Kapitalien- und Einkommensteuer zum B-i^age f\u00fcr Ge meinde-, Gerichts. und ProsinzialAu\u00f6lagen verfa\u00dft und zur Berathung vorgelegt werden m\u00f6ge. In mehreren Gerichten und Gemeinden Vorarlbergs besteht bereits, und zwar zur allgemeinen Zufriedenheit eine solche Besteuer\u00fcngSweise. Er begr\u00fcndete den Antrag in einer mit Beifall aufgenommenen Rede durch !en allgemeinen Wunsch, durch die Nothwendig keit beiden bevorstehenden gro\u00dfen Auslagen und dem Entfalle d\u00bbr Dominikal- und VerzehrungSsteuer zc. :c. eine andere Quelle zu schaffen, da Grund-und Erwerbsteuer sonst bein\u00e4he Uttrrschwinglich wird, und dadurch, da\u00df erst dann, wenn auf diese Weise Mittel geschafft werdcn. vom Approvisionirungs-sonde, vom Fonde der Marschkonkurrenz und der Zehentabl\u00f6-sung die Rede seyn k\u00f6nne, we\u00dfhalb der Beschlu\u00df sogleich zu fassen w\u00e4re. Hirns Antrag wurde von mehreren Rednern unterst\u00fctzt und angenommen, und der Antragsteller um die Verfassung eines solchen Entwurfes ersucht. \u00c4VieN, den 5. Nov. (Corresp.) Vom Hoflager aus Ol-mutz ist die Nachricht eingegangen, da\u00df Se. Majest\u00e4t der Kaiser den kommenden Winter in Prag zubringen wolle, und da\u00df in dem k\u00f6niglichen Schlosse bereits die n\u00f6thigen Vcrbe-reitungen zur Ausnahme des allerh\u00f6chsten Hofstaates getroffen werden. Inde\u00df soll dieser Aufenthalt nur \u00fcber den heurigen Winter w\u00e4hren, \u00bbin den deutschen Provinzen nicht etwa einen Anla\u00df zur Eifersucht und zu Besorgnissen wegen Beg\u00fcnsti gung der slavischen Bestrebungen und Tendenzen zu geben*). Man glaubt allgemein, da\u00df der N\u00bbich\u00b0taz in Kremsier bis zur Beendigung seiner Ausgabe verbleiben werde. Ueber das n\u00e4chste 'Ministerium, welches in ii\u00fcrze gebildet seyn d\u00fcrfte, verlautet, da\u00df Baron Wessenberg oyne Portefeuille das Pr\u00e4si dium f\u00fchren, Graf Wcyna Minister des Aeusiecn, Unter-staatSsekret\u00e4r Mayer Minister des Innern, Hofrath Schell-hcimb Kriegsminister, KrauS Finanzminister, Graf Breda Justizniinister, UnterstaatSsetret\u00e4r Feuchlerslcben Minister des \u00f6ssentlichen Unterrichtes und v. Br\u00fcck Minister des Han dels werden solle. Bez\u00fcglich des Ministeriums des Innern ') Wir erwarten n\u00bbch immer die Best\u00e4tigung dieser an sich sehr twciselhast scheinend\u00ab\u00bb Nachricht. (A. d. N.Z"}