{"@context": "https://www.europeana.eu/schemas/context/edm.jsonld", "id": "https://www.europeana.eu/api/fulltext/9200300/BibliographicResource_3000073479040/0fef602d040081373da7f77b8a3bd868", "type": "FullTextResource", "edmRights": "http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/", "language": "de", "value": "ssv \u00abxhrm \u00ab\u00fcrden? Deutschland \u00abnd die Schweiz erkannten in j\u00fcngster Zeit \u00abehr als je das Bed\u00fcrfni\u00df, ihre Bestandtheile dichter in einander zu gie\u00dfen, und nur die Slaven sollten um des kostspieligen Glanzes einiger Hofhaltungen willen, over aus Nationalit\u00e4 ten-Dilettantismus den Aufl\u00f6sungsproze\u00df vorziehen? Gewi\u00df ist es, wenn Oesterreichs slavische Provinzen in eine Stellung wie Ungarn ausscheiden, dann h\u00f6rt Oesterreich aus, eine Gro\u00dfmacht zu seyn, und muH von nun an seine Geschicke au\u00ab fremder Hand entgegennehmen. Die Slaven in Oesterreich sehen dies ihrer weit \u00fcberwiegenden Mehr zahl nach auch vollkommen ein, \u00abnd die Devise Her S\u00fcdslaven ist geradezu das einige starke Oesterreich. Was nun die Cjechen betrifft, so bewohnen sie gemeinsam mit Ger manen ein Land, das seit Jahrhunderten zu Deutschland geh\u00f6rt; welches Recht, welche Veranlassung hatten sie zu pl\u00f6tzlichem Abfalle? Sollten die Deutschb\u00f6hmen, weil sie in der Minderzahl sind, sich einer ezechischm Laune des Augenblickes f\u00fcgen, oder sollte das sch\u00f6ne Land in zwei krause H\u00e4lften zerrissen werden? Die B\u00f6hmen hatten bisher das-s\u00c4be Joch absoluter Regierung z\u00bb ertrage\u00ab, wie die Deutfch\u00f6stsrreicher; nun ist e\u00bb ge sprengt, warum sollten sie sich nicht gemeinschaftlich der jungen Freiheit erfreuen, sie nicht einig mit ihren fr\u00fcheren Leidensgef\u00e4hrten bef\u00f6rdern ? Da\u00df aber B\u00f6hmen gegen\u00bb \u00fcber den andern Provinzen bez\u00fcglich des Antheils an der Regierung auch bisher gewi\u00df nicht zu kurz kam, beweiset am besten der StaatSschematiSmuS des alten Regimes, laut welchem die einflu\u00dfreichste\u00ab Staats\u00e4mter gerade mit B\u00f6hmen besetzt waren. Die Ezechomani\u00ab war auch keineswegs ein naturliches Erzeugni\u00df B\u00f6hmens, scndern wurde von den dortigen Liberalen nur als Mittel angeregt und vorgeschoben, um die Massen zu bewegen, und um, da der allgemeine Umschwung der Dings mindestens so nahe bevorstehend nicht vorausgesehen wurde, wenigstens doch f\u00fcr B\u00f6hmen provinziell\u00ab Privilegien der Freiheit zu erwirken- \u2014 Jetzt ist die Freiheit Gemeingut in den weitem L\u00e4ndern Oesterreichs geworden, und jene unselige Czechomanie dadurch zum chronlSmuS. Allerdings hat sich unterdessen die 3dee desselben vieler b\u00f6hmischer M\u00e4n ner, und darunter auch sehr ehrenwerther v\u00f6llig bem\u00e4chtigt und ihre Fantasie in einer Weift aufgeregt, da\u00df sie ein mehr oder minder selbstst\u00e4ndiges B\u00f6hmen als den Hohe. Punkt ihrer patriotischen W\u00fcnsch\u00ab anerkennen , allein es steht zu hoffen, da\u00df sie von ihrem politischen Irrthume bald zur\u00fcckkommen werden, ss wie es gewi\u00df ist, da\u00df die Wahrheit der B\u00f6hmen diese W\u00fcnsche schon jetzt mi\u00dfbilligt. Wenn f\u00fcr Galizien mit seinen Nebenl\u00dfndern Trennung von Oesterreich verlangt wird, so l\u00e4\u00dft sich nicht wider sprechen, da\u00df dieser Wunsch aus einem andern Gesichtspunkte als bei den \u00fcbrigen sla vische\u00ab Provinzen zu betrachten kommt; die Kritik \u00fcber den ReckMitcl seiner Vereini gung mit Oesterreich \u00abmbe oft genug wiederholt, sie besteht \u00fcberdies nicht viel l\u00e4nger, als ein halbes Jahrhundert, dennsch m\u00f6gen sich auch die Polnischen Patrioten nicht r\u00fccksichtslos vom Nazionalges\u00fchie hinrei\u00dfen lassen. Ss lange in Galizien nicht deutsche Ruthenen \u00abnd Polen einig sind, bis nicht Ru\u00dfland und Preu\u00dfen einstimmen und die Zukunft eines selbstst\u00e4ndigen Polens gesichert ist, kann dessen Herstellung nicht ausge f\u00fchrt werden. EmeS endlich m\u00f6gen sie jedenfalls beherzigen: Freiheit steht \u00fcber Na tionalit\u00e4t, des gr\u00f6\u00dfern Gutes sind sie also schon dermalen theilhaftig, sie m\u00f6gen Sorge trage\u00ab, da\u00df sie es nicht wegen des geringeren wieder verlieren. Wenn die Slaven in Oesterreich unter ihrer nazionakn Erhebung aber eigentlich nur daS Bestreben f\u00fcr He bung, Bildung und Geltendmachung ihrer Sprache verstanden wissen wollen, so entfal len allerdings die meisten Bedenken dagegen. ES ist vielmehr Sache der Gerechtigkeit, da\u00df jeder Slave in Oesterreich in die Lage versetzt werde, sich aus der Grundlage sei ner Muttersprache auszubilden, und da\u00df ihm der politische Vollberechtigunz in keiner Weift verk\u00fcrzt werde. Nur ist zu w\u00fcnschen, da\u00df die Slaven auch in dieser Bezieh\u00bb\u00bb-, !S. ykkker Ist\u00ab?. '"}