{"@context": "https://www.europeana.eu/schemas/context/edm.jsonld", "id": "https://www.europeana.eu/api/fulltext/9200333/BibliographicResource_3000059014744/44567dc61164b19ee4f8046213573a3e", "type": "FullTextResource", "edmRights": "http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/", "language": "de", "value": "z \u00ab\u00bb\u00bb?. e. \u00abmdg\u2014^ch\u00bb\u00bb \u00bbreg\u00ab\u00bbt\u00abrWakd Wird dm-ch asS\u00ab\u00ab\u00bb\u00e4\u00bb\u00abtS\u00bbs <M\u00bba dck>\u00bbj\u00abatg\u00aba , d\u00ab\u00bb\u00abu daeaa g^M\u00bb, d\u00abk\u00abaut g\u00bb\u00ab\u00abq\u00bb: \u00abS f\u00bby v\u00ab d\u00abm\u00bb\u00bbrich\u00bb\u00ab in die Er\u00f6ffnung\u00ab?\u00bb\u00ab\u00bb K\u00bb\u00ab-> kars\u00ab\u00bb S\u00bb\u00abe \u00bb\u00ab\u00bb g,s.,W\u00bbit\u00ab im S\u00ab\u00bbd\u00bb Virvl und \u00aborgrlverg \u00bb^studlich\u00ab vew\u00aba\u00bbich\u00bb \u00ab,\u00bb \u00bb\u00bbdew\u00abgl\u00abchO NermSg\u00ab\u00bb der I\u00bbh. P\u00abter Mm\u00bbel \u00abm\u00bb Katharwch Vor\u00ab\u00ab, Arikper a\u00bb P\u00dflV k\u00bbr HittiSau, gewilliget worden. Daher wird Jedermann, der an die gedacht\u00ab\u00ab Ver schuldeter\u00bb \u00bbin\u00ab F\u00f6rderung zu stellen berechtiget zu seyn glaube, aumrt erio\u00aben, bis den lli. August die\u00df Jahrs die Anmeldung seiner Forderung in Gestalt einer f\u00f6rm lichen Klage wider dies\u00ab Konkur^aff\u00ab bei diesem Gerichte so gewi\u00df einzureichen, und in dieser nicht nur die Rich tigkeit seiner Forderung, sondern auch das Stecht, kraft dessen \u00abr in diese \u00f6der jene Klasse gesetzt zu werden ver langte, jn erweisen, als widrigen\u00bb nach Berflu\u00dfde\u00bb be-stimmten Tage\u00bb Niemand mehj geh\u00f6rt werden, und die-jtoigen, di\u00ab ihre Forderung bis dahin nicht angemeldet haben, in R\u00fccksicht de\u00bb gesqmmten im Lande Tirol und Vorarlberg befindlichen Verm\u00f6gen\u00bb der benannten-Ner-schuldeten ohne Ausnahme auch dann abgewiesen seyn sol len, wenn ihnen wirklich ein Kompensationsrecht geb\u00fchr te, oder wenn st\u00ab auch^in eigene\u00bb Gut von der Masse zu fordern h\u00e4tt\u00ab\u00bb, oder wenn auch ihre Forderung auf e\u00abn liegende\u00bb Gut der Verschuldeten vorgemerkt w\u00e4re, da\u00df also solche Gl\u00e4ubiger, wenn sie etwa in die Mass\u00ab schul dig seyn sollten, die Schuld ungehindert deS Kompeusa-lionS-, Eigenthum\u00bb, oder Pfandrechte\u00bb, da\u00bb ihnen sonst zu statten gekommen w\u00e4re, abzutragen verhalten werden w\u00fcrden. Zugleich wird jum Versuche einer g\u00fctlichen AuSglet\u00bb chung dieser KonkurSsache, und im NichterzielungSfalle zur Best\u00e4tigung oder Wahl eins\u00bb Verm\u00f6gen\u00f6verwalterS snd KreditoresasSschusssS, und zur Bestimmung anderer diese Masse betreffender Angelegenheiten \u00bbine Tagsatzung . \u00bbuf den Ll. August d. I. um >.\u00bb Uhr Vormittag\u00bb in dieser LandgerichtSkanzlei angeordnet, bei welcher/\u00e4mmt-liche Gl\u00e4ubiger um so gewisser zu e\u00bbscheinen haben, al\u00bb die Nichterscheinenden den Beschl\u00fcssen der Anwesenden beigetreten geachtet w\u00fcrden. K. K. Landgericht Bregenzerwald. Bezau, den ll. Juli 134\u00ab. H\u00e4mmerte, Landrichter. Jo\u00df, Akiuar. Z Vom k. \u00bb. Landgerichte'Ljregenzerirald rvird durch gegenw\u00e4rtiges Sdikt allen denjenigen, denen daran ge legen, bekannt gemacht! <ss sey mit vem die\u00dfgerichtlichen Edikt\u00ab vom 21. v. M., Zahl 4lW, der Konkurs \u00fcber daS SZerm\u00f6gen deS Peter tvilgeri, KaSh\u00e4ndterS von AndetSduch, und mit dem Edikt, de\u00f6 k. k. Landgerichts Dornbirn ddo. 24. v. M., Zahl A?4l, der Konkurs \u00fcber das Verm\u00f6gen d:S Johann Bilgeri von Oornbirn er\u00f6ffnet worden. So dann wurde daS gefertigt? Londgerickt vom hohen Appel-lationSgerichle mit dem Dekrets ddo. t. d. M.. Zahl 3015 delegirt, den lctztern Konkurs zu verhandeln. Daher wird Jedermann, der an die gedachten Ge-br\u00fcdir Bilgeri eine Forderung zu stellen berechtiget zu seyn glaubt, anmit erinnert, bis den 9. \u00abwept. b. I. die Anmeldung seiner Forderung in Gestalt einer fvliii-lichen Klag\u00ab wider diese Konkursmasse bei dieslm Geeicht\u00ab so gewi\u00df einzureichen, und in dieser nicht nur die Nichtigkeit seiner Forderung, sondern auch da\u00f6 Liecht, kraft dessen er in diese oder jene Klasse gesetzt zu werden ver langte, zu erweisen, als widrigens nach Verflug de\u00f6 bestimmten Tages Niemand mehr geh\u00f6rt werden, und diejenigen, die ihre Forderung bis dahin nicht angemel det haben, in R\u00fccksicht des gesammten im Lande Tirol und Vorarlberg befindlichen Verm\u00f6gens der benannten Aerschuldeten ohne Ausnahme auch dann abgewiesen seyn sollen, wenn ihnen wirklich ein KompensationSrccht geb\u00fchrte, oder wenn sie auch \u00abin eigenes Gut von der - Masse zu fordern.h\u00e4tten, oder wenn auch ihre Forderung aus ein liegendes Gut der Verschuldeten vorgemerkt w\u00e4 re, da\u00df also solche Gl\u00e4ubiger, wenn sie etwa in die Masse schuldig seyn sollt\u00ab\u00bb, die Schuld ungehindert des ^om-pensation\u00f6-,' Eigenthums- oder Pfandrechtes, das ih nen sonst zu statten gekommen w\u00e4re, abzutragen verhak\u00bb Zugleich wird zum \u00c4ersuchc einer g\u00fctlichen Aus gleichung dieser KonkurSsache, und im N>chterzirlunI5-salle zur Best\u00e4tigung od\u00abr Wahl eitteS Verm\u00f6genSver-walterS und KreditvrenauSschusseS, und zur B-stim-. Nung anderer dies\u00ab Masse betreffender Angelegenheiten eine Tagsatzung auf-Vitnbtag, iL. Sept. d.J., umSUHr BormittagS in dieser LandgerichtSkanzlei angeordnet,\n\u00bb\u00abi welch\u00ab sitmmttich, \u00bblSUHchD\u00ab vm f\u00bb z\u00ab \u00ab. habe\u00ab, \u00ab\u00ab\u00bb die Nichterscheinen\u00ab\u00bb den B\u00ab, ftP\u00df\u00fcsstn \u00bber NnivesettVen b\u00ab\u00bbH \u00abtreten g\u00ab\u00abyt\u00abt w\u00fcrd\u00bb\u00ab. ^ K. K. \u00abanvaericht \u00abe\u00bb\u00bbenz,rw\u00abld. \u00abeza\u00ab, den ts. A\u00abU tSis. H\u00e4mmerte, StMdrichter. Dr. Sanvvichl\u00ab, Adjunkt. S Vom k. k. Land, \u00abnd Krimi\u00bb\u00ab!\u00bbGericht\u00ab B\u00bb\u00aba\u00abaz \u00aberd durch gegenw\u00e4rtig\u00ab\u00bb Edikt all\u00ab\u00ab denjenigen, den\u00ab\u00ab daran gelegen, bekannt gemacht: ES sey von dem Gerichtein \u00bbi\u00ab Er\u00f6ffnung \u00abin\u00ab\u00bb Kon kurs\u00ab\u00bb \u00fcber da\u00bb gescannte im Land\u00ab Tirol und V\u00bbrarlb\u00abrg befindliche bewegliche und unbewegliche Verm\u00f6ge\u00bb de\u00bb Jos. Anton Gmeiner von Fahrnach, Gemeinde SteuSberg, gewilliget worden. . ' Daher wird Jedermann, der an den gedachten Ver schuldeten eine Forderung zu stellen berechtiget zu sey\u00ab glaubt, anmit \u00abrionert, bis den l 6. August d. 3- die Anmeldung seiner Forderung in Gestalt \u00abiner fSFmli-chen Klage wider diese Konkursmasse bei diesem Gericht\u00ab so gewi\u00df einzureichen, und in dieser nicht nur die Richtig keit feiner Forderung, sondern auch da\u00bb Recht, kraft dessen er in diese oder jene Klasse gesetzt zu werden ver langte, zu erweisen, al\u00bb widrigen\u00bb nach Versto\u00df de\u00bb de-stimmten Tage\u00bb Niemand mehr geh\u00f6rt werden, und die-tenigsn, die ihre Forderung di\u00bb dahin nicht augemeldet habe\u00bb, in R\u00fccksicht des gesammten im Lands T.rol und Vorarlberg befindlichen Aerm\u00f6gen\u00bb de\u00f6 benannten Ver schuldeten ohne Ausnahme auch dann abgewiesen sey\u00bb sollen, wenn ihnen wirklich ein KompensationSrecht ge b\u00fchrte, oder wenn sie auch ein eigene\u00bb Gut von der Masse zu fordern h\u00e4tten, oder wenn auch ihre Forderung auf ein liegende\u00bb Gut des Verschuldeten vorgemerkt w\u00e4re, da\u00df also solche Gl\u00e4ubiger, wenn sie etwa in die \u00c4Kasss schuldig seyn sollten, die Schuld ungehindert de\u00bb Kom pensation\u00bb-, Eigenthums- oder Pfandrechtes, da\u00bb \u00bbhn\u00abn sonst zu statten gekommen w\u00e4re, abzutragen verhalte\u00bb werden w\u00fcrden. Zugleich wird zum Versuche einer g\u00fctlichen Ausglei chung dieser KonkurSsache, und im NichterzielungSfall\u00ab zur Best\u00e4tigung oder Wahl eines Verm\u00f6gensverwalters nnd KreditvrenauSschusseS, und zur Bestimmung anderer diese Masse betreffender Angelegenheiten eine Tagsatzung auf SamStag den !v. August d I. lim V Uhr Vormittag in dieser LandgerichtSkanzlei angeordnet, bei welcher sammt, liche Gl\u00e4ubiger um so gewisserzu erscheinen haben, alS di\u00ab Nichterscheinenden den Beschl\u00fcssen der Anwesenden bei getreten geachtet w\u00fcrden. K. K. Land\u00bb und Kriminal, Gericht Breg\u00abnz, den 14. Juli 1848. Pallang, f. k. Land- und Kriminalrichter. M\u00fcller, Aktuar. 3 Vom k. k. Land- und Kriminal\u00bb Gerichte Feldkirch wird durch gegenw\u00e4rtige\u00bb Edikt allen denjenigen, denen daran gelegen, bekannt gemacht: ES sey von dem Gerichtein die Er\u00f6ffnung eine\u00bb Kon kurse\u00bb \u00fcber da\u00f6 gesainnite im Lande Tirol und Vorarlberg befindliche bewegliche und unbewegliche Verm\u00f6gen der VerlassenschastSmasse des Johann Michael Fend sel. in G\u00f6tzi\u00f6 gewilliget worden. Daher wird Jedermann, der an den gedachten Ver schuldeten eine Forderung zu stellen berechtiget zu seyn glaubt, anmit erinnert, bis den 19. August 1843 die An meldung seiner Forderung in Gestalt einer f\u00f6rmlichen Klage wider diese Konkursmalse bei diesem Gerichte so gewi\u00df ein zureichen, und in dieser nicht nur die Richtigkeit seiner For derung, sondern auch das Recht, kraft dessen er in diese oderjene Klasse gesetzt zu werde\u00bb verlangte, zu erweisen, als widrigen\u00bb nach Verflu\u00df des bestimmten TageS Niemand mehr geh\u00f6rt werden, und diejenigen , die ihre Forderung bis dahin nicht angemeldet haben, in R\u00fccksicht des ge sammten im Lande Tirol und Vorarlberg befindlichen Verm\u00f6gens des benannten Verschuldeten ohne Ausnahme auch da\u00bbn abgewiesen seyn sollen, wenn ihnen wirklich ein Kompensation\u00f6recht geb\u00fchrte, oder wenn sie auch ein ei genes Gut von der Masse zn fordern h\u00e4tten, oder wenn auch ihre Forderung auf ein liegendes Gut de\u00f6 Verschul deten vorgemerkt w\u00e4re, da\u00df also solche Gl\u00e4ubiger, wenn sie etwa in die Masse schuldig seyn sollten^ die Schuld un-gchindcrt de\u00f6 Kompeiisation\u00f6-, Eigenthuni\u00f6- oder Pfand-Rechtes, da\u00bb ihnen sonst zu statten gekommen w\u00e4re, ab zutragen verhalten werden w\u00fcrden. Zugleich wird zum Versuche einer g\u00fctlichen Ausglei chung dieser KonkurSsache, undim NichterzielungSfalle zur Best\u00e4tigung oder Wahl eine\u00bb Verm\u00f6gen\u00f6verwalterS und Kreditorenau\u00bbschnsses,\u00abnd zur Bestimmung anderer hi\u00abse"}