{"@context": "https://www.europeana.eu/schemas/context/edm.jsonld", "id": "https://www.europeana.eu/api/fulltext/9200300/BibliographicResource_3000051835000/7ae025d277ee69de832f4bd8154aa437", "type": "FullTextResource", "edmRights": "http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/", "language": "de", "value": "M 4K..\nRlsgenfurter SettMA.\n/?\n.-H\nMittwoch, am 17. Mai 181\u00ab.\nKaiferthum Oesterreich. Verm\u00f6ge hoher Hofkammer-Pr\u00e4sidial - Er\u00f6ffnung vom 10. April d. I., Z. 2637/pp-, haben Seine Majest\u00e4t mit allerh\u00f6chster Entschlie\u00dfung vom 21. M\u00e4rz d. I. die St-llc eines unbesoldeten General-Consuls in Amsterdam dem Philipp I. Krieger allergn\u00e4-digst zu verleihen geruht. \u2014 Diese allerh\u00f6chst\u00ab Ernen nung wird zur allgemeinen Kenntni\u00df gebracht. Vom k. k. illyr. Gubernium. Laibach am S. Mai 1848. K\u00f6rnten. Kundmachung. Da der f\u00fcr die National-Versammlung zu Frankfurt am Main von dem Wahlbezirke St. Andr\u00e4 als Depulirte erw\u00e4hlte Herr Graf Thurn diesem Rufe nicht Folge geben kann, so wird der genannte Wahlbezirk von dem Stellvertreter Herrn Mar Gritzner, der sich hierzu bereit erkl\u00e4rte, bei der National-Vcrsammlung vertreten werden. \u2014 Die Ursache der Nichrannahme des Herrn Grafen Th\u00fcr\u00bb u\u00bbd der von ihm ausgesprochene Dank f\u00fcr das ehrende Vertrauen des Wahlbezirkes ist aus seinem nachfolgenden Schreiben zu entnehmen. K. k. Kreisamt Klagenfurt am 16. Mai 1K48. Hochwohlgeborner Freiherr, Hochzuverehrendster Herr Gubernialrath und Kreishauptmann! Auf die verehrt\u00ab Mittheilung vom 6., Empfang II. l. M. beeile ich mich zu erwiedern, da\u00df so ehren voll und h\u00f6chst erw\u00fcnschlich mir die Bestimmung seyn w\u00fcrde, als Depntirtcr an der constituirenden deutschen National-Versqmmlung Theil zu nehmen, es mir doch unter den gegenw\u00e4rtigen Verh\u00e4ltnissen geradezu unm\u00f6g lich iff, der auf mich gefallenen Wahl des Wahlbezir kes St. Andr\u00e4 Folge zu geben. Ein Offizier von Ehre vermag im Augenblicke, als er die h\u00f6chste seiner Stan despflichten zu erf\u00fcllen hat, auS waS immer f\u00fcr einem Grunde nicht, sich seiner milit\u00e4rischen Verwendung zu ent ziehen. Der Wahlbezirk St. Andr\u00e4 wolle daher mei nen tief gef\u00fchlten Dank f\u00fcr das mich h\u00f6chst ehrende Vertrauen annehmen, zugleich aber auch mit Ber\u00fccksich tigung meiner gegenw\u00e4rtigen Verh\u00e4ltnisse, in Mitten eines FeldzugeS, die angegebenen Gr\u00fcnde meiner un ausweichlichen Nichtannahme der auf mich gefallenen Wahl geneigtest anerkennen. \u2014 Belieben Euer Hoch-wohlgeboren zugleich die Versicherung der ausgezeichneten Hochachtung anzunehmen, womit ich die Ehre habe zu geHarren Euer Hochwohlgeboren ergebenster Thurn in. pFeldmarschall-Lieutenant. -Visnadello vor Treviso, den 12. Mai 1848. Von einem unbekannt seyn wollenden Herrn von Villach wurden mir durch das WerbbezirkScomNaudo 30 fl. C. M. f\u00fcr die verwundeten Leute des Land wehr-Bataillons Prohaska zugemittelt. \u2014 Ich finde mich durch diese edelm\u00fcthige That verpflichtet, meinen\ninnigsten Dank auszusprechen, und der Oeffentlichkeit mit dem Bedeuten bekannt zu geben, da\u00df ich als un tergeordnete Stelle diesen Gesammibetrag von 30 fl. C. W. dem vorgesetzten Regiments - Comwando zur hochgeneigten Bestimmung der Vertheilung umeilcgt habe. Ponteba am 12. Mai 1848. Dirs, Maior. Oeffentlicher Dank. Die dem Versatzamte im Anfang Mai von einem unbekannten Wohlth\u00e4ter zugekommenen 400 fl. C.M. sind durch die theilweise unentgeltliche Ausfolgung der mit 40 kr. versetzten Pf\u00e4nder der angeordneten Be stimmung zugef\u00fchrt worden. \u2014 F\u00fcr dieseS edle Ge schenk wird demnach dem Herrn Wohlth\u00e4ter im Na men der Partheien pflichtschuldigst gedankt. K. k. Versatzamt Klagenfurt am 11. Wai 1848. Die Klagenfuiter Zeitung brachte uns die Namen der M\u00e4nner, welche von den Wahlbezirken zu Kla genfurt, St. Andr\u00e4 und St. Veit zu Depumrn\u00bb vnd Stellvertretern f\u00fcr die cvustiruirende deutsche Natio nalversammlung in Frankfurt am Main gew\u00e4hlt \u00bber\u00bb den sind. Wir freuen uns, da\u00df die Wahlen auf so t\u00fcchrige M\u00e4nner gefallen, und hoffen, da\u00df sie die Jme'essen der \u00f6sterreichischen Gesammr Monarchie, so wie auch speciell jene der Provinz K\u00e4rnten w\u00fcrdig zu vertreten wissen werden. Ungeachtet dessen k\u00f6nnen wir aber die in der Kla genfuiter Zeitung vom 8. Mai enthaltene einschl\u00e4gige Erkl\u00e4rung des Herrn Jakeb SchelieKnjgg nicht mit Stillschweigen \u00fcbergehen, sondern m\u00fcssen vielmehr um eine schleunige Aufkl\u00e4rung \u00fcber folgende Punkte ersu--chen, da wir sonst unsere JnduKrial-Jntenssen gef\u00e4hr det finden w\u00fcrden. Herr Jakob Schelie\u00dfnigg ist in zwei Wahlbezirken zum Stellvertreter ernannt worden. Wir vermissen eine Erkl\u00e4rung dies-S Herrn, welche Wahl ihm genehm ist; denn unm\u00f6glich k\u00f6nnen wir glauben, da\u00df er darauf denkt und da\u00df es ihm gestat tet seyn k\u00f6nne, die Stellvertretung f\u00fcr zwei Dep\u00fc-rilte zu \u00fcbernehmen. Wir sehen der schleunigsten Erkl\u00e4rung hier\u00fcber \u00abnt? gegen und erwarten von dem betreffende\u00bb Wahlbezirke um so mehr die unverz\u00f6gerte Wahl eines neuen De-putirteli-Stcllvcrt'ercrs, als irgend \u00abine Schm\u00e4lerung in der Vertretung zu Frankfurt unbedingt nicht und um so wemger eintreten darf, als dort die wichtigsten Angelegenheiten zur Verhandlung und Entscheidung kommen werden, und es somit unverantwortlich und unverzeihlich w\u00e4re, wenn, so weit es zu verhindern m\u00f6glich ist, dabei auch nur eine Stimme fehlen w\u00fcrde. Denn wer b\u00fcrgt uns daf\u00fcr, da\u00df nicht beide De-putirte in Verhinderungsf\u00e4lle gerathen? Wo ist dann die Stellvertretung f\u00fcr zwei?"}