{"@context": "https://www.europeana.eu/schemas/context/edm.jsonld", "id": "https://www.europeana.eu/api/fulltext/9200359/BibliographicResource_3000115929764/5e6577716e401a7cbb6472edf672b1d9", "type": "FullTextResource", "edmRights": "http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/", "language": "nl", "value": " dont ce r\u00e9sultai, pr\u00e9vu cependant, blesse foules les id\u00e9es et d\u00e9joue tous les projets, avait organis\u00e9 une d\u00e9monstration  qu'il jugeait de nature non pas \u00e0 changer la d\u00e9termination du pays, mais du moins \u00e0 en att\u00e9nuer les cons\u00e9quences,\nDans la journ\u00e9e du 27 mai, les murs furent couverts d'affiches o\u00f9 le peuple \u00e9tait invit\u00e9 \u00e0 se r\u00e9unir le 29 sur la place Saint-Fid\u00e8le, pour, de l\u00e0, aller interroger le gouvernement provisoire sur les destin\u00e9es futures du pays, et savoir \u00e0 quelles conditions se ferait la r\u00e9union del\u00e0 Lombardie au Pi\u00e9mont.\nCette esp\u00e8ce de proclamation, intitul\u00e9e Acte indispensable avant la r\u00e9union au Pi\u00e9mont, \u00e9tait con\u00e7ue en ces termes :\n\u00ab La r\u00e9union au Pi\u00e9mont a \u00e9t\u00e9 vol\u00e9e par une grande partie des Lombards-Mais, quand cl comment, s'accomplira ce vote? Qui prononcera et en quelle forme se prononcera l'incorporation de la Lombardie au royaume voisin ? Mais, surtout, quelle sera alors la condition l\u00e9gale des autres pays? Auronsnous  un roi avant d'avoir la constitution? Et quel serait donc ce roi, ni absolu,  ni constitutionnel ? Et o\u00f9 trouverons-nous force et garantie pour la future constitution ? Aurons-nous, comme Plaisance une constitution, des lois et un minist\u00e8re pi\u00e9montais ? Aurons-nous, comme Plaisance, des d\u00e9put\u00e9s  \u00e0 la chambre de Turin ? Enfin, quelle sera la condition l\u00e9gale de notre pays jusqu'\u00e0 la mise en pratique de la constitution du nouveau royaume subalpin ? x> Il doil \u00eatre \u00e9vident pour chacun de nous qu'on ne nous enl\u00e8vera par surprise aucune des libert\u00e9s que nous avons conquises par notre sang sur les barricades.\n\u00bb C'est, par cons\u00e9quent, le devoir de tout bon citoyen, surtout de ceux qui font partie de la garde nationale, de se r\u00e9unir sur la place Saint-fid\u00e8le le 29 courant \u00e0 midi, pour obtenir du gouvernement la promesse formelle qu'on ne mettra pas la main sur nos destin\u00e9es, sans nous faire conna\u00eetre d'avance la condition transitoire d'o\u00f9 d\u00e9pendra en derni\u00e8re analyse, la condition d\u00e9finitive. \u00bb\nLegouvernement r\u00e9pondit le jour m\u00eame \u00e0 cette provocation,  par une proclamation, o\u00f9, apr\u00e8s avoir dit que la d\u00e9fiante impatience qui se manifeste dans le pays, prouve la maturit\u00e9, le progr\u00e8s de son \u00e9ducation politique, et combien il est digne de la libert\u00e9, il ajoute :\na Le gouvernement ne veut en aucune mani\u00e8re pr\u00e9juger la libre manifestation  des v\u0153ux du pays, qui seront connus avant peu. Mais dans la pr\u00e9vision  qu'il se prononcera pour la fusion imm\u00e9diate avec les Etats sardes, il s'est d\u00e9j\u00e0 occup\u00e9, avec le concours des citoyens les plus respectables, de rechercher les moyens les plus propres \u00e0 assurer toutes les garanties de libert\u00e9  pendant le temps \u00e0 courir entre l'acte de fusion et la r\u00e9union de l'Assembl\u00e9e constituante. Et qui peut douter que parmi les garanties, scell\u00e9es  du sang de nos martyrs et de tous les combattants pour la sainte cause de l'ind\u00e9pendance, ne soit comprise la libre manifestation de la pens\u00e9e ? Le doute seul que eet h\u00e9ro\u00efque pays puisse \u00eatre priv\u00e9 de sa franchise est une insulte \u00e0 l'histoire.\ns\u00efranquillisez-vous donc, citoyens, et pr\u00e9parez-vous a donner \u00e0 l'Europe  qui vous regarde, le spectacle sublime d'un peuple qui, au milieu des commotions de la guerre, attend l'organisation de son existence civile, fort de son droit et confiant dans le triomphe de la sainte cause. \u00bb\nLoin de tranquilliser les esprits , cette proclamation h\u00e2t\u00e9e fit \u00e9clater imm\u00e9diatement, en partie du moins , la manifestation projet\u00e9e pour le 29. Le 28 au matin , une foule peu consid\u00e9rable  , \u00e0ce qu'il para\u00eet, se pr\u00e9senta devant le palais du gouvernement  provisoire , demandant qu'avant la r\u00e9union au Pi\u00e9mont il f\u00fbt publi\u00e9 un d\u00e9cret qui garant\u00eet : 1\u00b0 l'inviolabilit\u00e9 de la garde  nationale avec son organisation actuelle; 2\u00b0 la libert\u00e9 de la presse ; 3\" le droit d'association ; i' l'immuabilit\u00e9 de la loi \u00e9lectorale. \nLe pr\u00e9sident du gouvernement promit \u00e0 la foule de s'occuper de sa demande et de lui faire conna\u00eetre sa d\u00e9cision par la voie des journaux. A ce moment arriv\u00e8rent plusieurs gardes nationaux sans armes, qui obtinrent du gouvernement la promesse que le d\u00e9cret serait publi\u00e9 le soir m\u00eame. L'organe de leur d\u00e9putalion \u00e9tait M. I.uigi Romani r\u00e9dacteur des journaux le Figaro et le R\u00e9publicain.\nLe gouvernement a tenu parole ; mais dans sa proclamation il annonce que les garanties qu'on lui demande et qu'il accorde ne seront valables que jusqu'\u00e0 la r\u00e9union de l'assembl\u00e9e constituante.  Voici cette proclamation, qui ne manque ni de dignit\u00e9 ni de courage :\n\u00ab Hier, legouvernement mettait sous la tutelle desa dignit\u00e9 la promesse de la conservation des franchises qui sont la conqu\u00eate de notre glorieuse r\u00e9volution. Il esp\u00e9rait que ses paroles seraient comprises et crues par tout le monde, et il ne pensait pas trop exiger de ses concitoyens en leur demandant  de s'en rapportera sa bonne foi. La d\u00e9monstration inopin\u00e9e qui a eu lieu aujourd'hui ne lui \u00f4te pas cette assurance. Il sait que ceux qui, en petit nombre, se sont donn\u00e9s comme les r\u00e9pr\u00e9sentants du peuple, sont d\u00e9savou\u00e9s par le peuple; il sait que le peuple d\u00e9plore ces d\u00e9monstrations tumultueuses, dont notre ennemi seul peut se r\u00e9jouir et profiter. Cependant,  non pour satisfaire \u00e0 des exigences inopportunes, mais pour rassurer les bons ciloyens,et donner une nouvelle et solennelle preuve de sa loyaut\u00e9, ail d\u00e9clare : Le peuple lombard jouit des franchises suivantes : Libert\u00e9 de la presse. Droit d'association. Garde nationale. Ces franchises seront conserv\u00e9es au peuple lombard dans la forme et 'l'extension actuelles, de droit et de jail, jusqu'\u00e0 ce que l'assembl\u00e9e constituante  vienne r\u00e9gler les destin\u00e9es de ce m\u00eame peuple. Par cons\u00e9quent la loi par laquelle l'assembl\u00e9e constituante sera convoqu\u00e9e  aura pour base le suffrage universel. Le gouvernement provisoire del\u00e0 Lombardie met ces d\u00e9clarations sous -la sauvegarde de l'honneur du pays et du patriotismede la garde nationale. Milan, 28 mai 1848. Le lendemam \u00e9tait le jour primitivement fix\u00e9 pour la grande r\u00e9union. La forme de la proclamation de la veille avait vivement bless\u00e9 le chef du parti d\u00e9mocratique, et on s'en aper\u00e7ut \u00e0 l'attitude de la foule inspir\u00e9e par les meneurs. Les \u00e9tudiants s'\u00e9taient misa la t\u00eate du rassemblement qui se porta devant le palais du gouvernement provisoire, demandant \u00e0 grands cris que la r\u00e9daction d\u00ab d\u00e9cret f\u00fbt chang\u00e9e, comme insultante pour le peuple; le gouvernement ne r\u00e9pondant pas \u00e0 ces clameurs, les\u00e9mei\u00eetiers envahissent le palais, et sommant les membres du gouvernement de les suivre sur la place. Alors le pr\u00e9sident para\u00eet au balcon, et annonce que le gouvernement donne sa d\u00e9mission en masse. Non! non! lui crie-t-on de tous les c\u00f4t\u00e9s. M. Casati r\u00e9pend d'une voix \u00e9mue que le gouvernement restera \u00e0 son poste, mais uniquement parce qu'il pense que le peuple lui conserve une enti\u00e8re confiance. Il ajoute qu'on peut \u00eatre s\u00fbr qu'il ne sera port\u00e9 atteinte \u00e0 aucune garantie. A ce moment les boutiques se fermaient, la garde nationale courait aux armes, et la mobile, qui allait pour rejoindre l'arm\u00e9e, se r\u00e9pandait dans Milan.  La g\u00e9n\u00e9rale battait, et les agents de la conspiration s'\u00e9taient distribu\u00e9 une liste portant les noms des membres d'un nouveau gouvernement provisoire  compos\u00e9 de MM. Cernurchi, Cattanco, Urbino, Eresciani, Romani, Anelh, Gnerrieri et Litta. Urbino, l'un des membres de ce gouvernement, aj.ou\u00e9 \u00e0 ?lila.n- }e 29, le r\u00f4le jou\u00e9 ici par Hubert le 15 mai. C'est lui le premier  qui a viol\u00e9 le palais m, gouvernement provisoire, et qui, du haut du balcon, proclam\u00e9 la d\u00e9ch\u00e9ance du gouvernement. Mais le r\u00e8gne des agitateurs n'a pas \u00e9t\u00e9 plus loin \u00e2 Milan qu'\u00e0 Paris. A trois heures, la garde nationale, excit\u00e9e par les acclamations de l'immense\nmajorit\u00e9 de la population, avait r\u00e9tabli l'ordre, et le gouvernement provisoire  \u00e9tait salu\u00e9 par les applaudissements les plus enthousiastes. La garde nationale des environs de Milan a envoy\u00e9 son adh\u00e9sion au gouvernement. \nUrbino a \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9. Les autres conspirateurs se cachent. La plus grande tranquillit\u00e9 r\u00e9gnait \u00e0 Milan le 29 au soir.\nNouvelles d'Allemagne.\nBeklim, 5 juin \u2014 Le roi a communiqu\u00e9 au minist\u00e8re la d\u00e9claration  suivante de S. A. R. le prince de Prusse, en l'autorisant  a y donner toute publicit\u00e9 :\n\u00ab J'annonee \u00e0 Votre Majest\u00e9 que, conform\u00e9ment \u00e0 l'ordre qu'elle m'a donn\u00e9, j'ai quille Londres et me trouve en ce moment  sur le continent. Je regarde ce moment comme le plus convenable pour exprimer de nouveau les sentiments dont Votre  Majest\u00e9 a d\u00e9j\u00e0 connaissance, et que je rapporte avec moi sur le sol de la patrie. Je me livre \u00e0 l'espoir que les institutions libres  pour la consolidation desquelles Votre Majest\u00e9 vient de convoquer les repr\u00e8senta.ast de la nation,pourront se d\u00e9velopper de plus en plus pour le salut del\u00e0 Prusse. Je consacrerai tous mes efforts \u00e0 coop\u00e9rer fid\u00e8lement \u00e0 ce d\u00e9veloppement et j'ai h\u00e2tede voir arriver le moment o\u00f9 je pourrai reconna\u00eetre la constitution que Votre Majest\u00e9, de commun accord avec son peuple, s'occupe en ce moment d'\u00e9laborer. Bruxelles, 30 mai 1848. Prince de Prusse. KoNIGSBERG, 29 mai.\u2014 L'ordre a \u00e9t\u00e9 transmis \u00e0 Graudenz de mettre la forteresse en \u00e9tnt de d\u00e9fense. A l'extr\u00eame fronti\u00e8re m\u00e9ridionale de la province de la Prusse occidentale,  il y a encore quelques bandes d'insurg\u00e9s dans les forels entre le royaume de Pologne et le grand-duch\u00e9 d\u00e9 Posen, de sorte qu'on a d\u00fb y envoyer des troupes de Tborn. L'officier russe qui commande \u00e0 Stuzewo a d\u00e9clar\u00e9 que les Cosaques et les autres troupes sous ses ordres \u00e9taient pr\u00eats \u00e0 se retirer devant les Prussiens, si ceux-ci voulaient passer la fronti\u00e8re pour cerner les insurg\u00e9s. Reste \u00e0 savoir s'ils feront usage de cette permission. ( Gaz. de Spener.) \u2014 On \u00e9crit de Hanovre, 29 mai : Notre ville a \u00e9t\u00e9 le th\u00e9\u00e2tre de d\u00e9plorables exc\u00e8s, commis par un rassemblement  de la classe ouvri\u00e8re. Celle-ci voulait obtenir des ministres le maintien  dans la nouvelle loi de l'ancien paragraphe qui permettrait aux ouvrier  de d\u00e9biter dans leurs boutiques des objets non fabriqu\u00e9s par eux. A cet eflet, une d\u00e9putalion a \u00e9t\u00e9 envoy\u00e9e au ministre Struve. Il l'a re\u00e7ue avec empressement, mais en d\u00e9clarant qu'il ne d\u00e9pendait pas de lui d'annuler une r\u00e9solution de la seconde chambre, et que ce n'\u00e9tait que la premi\u00e8re chambre qni e\u00fbt ce pouvoir. La d\u00e9putalion insista pour que M. Sluve l'accompagn\u00e2t dans ce but chez le comte Benningsen, membre de la premi\u00e8re chambre. M. Sluve c\u00e9da au v\u0153u de la d\u00e9pnlation cl se mit avec elle \u00e0 la t\u00e8te de la foule qui se rendit \u00e0 l'h\u00f4tel du comte de Benningsen. Il para\u00eet que celui-ci ne s'est pas montr\u00e9 fort empress\u00e9 de se conformer aux exigences de la multitude,  car la d\u00e9putation lui ayant fait remarquer l'attitude mena\u00e7ante de la foule rassembl\u00e9e devant son h\u00f4tel, il r\u00e9pondit avec une m\u00e2le fermet\u00e9, que de pareilles d\u00e9monstrations ne l'effrayaient pas, et que m\u00eame le danger le plus imminent pour sa personne ne lui arracherait pas des promesses qu'il jugerait ne pas devoir faire.\nIl para\u00eet que pendant ces pourparlers la foule, qui depuis s'\u00e9tait grossie, devint impatiente. Quelques vitres cass\u00e9es par hasard au rez-de-chauss\u00e9e de l'h\u00f4tel du comte de Benningsen furent le signal d'une gr\u00eale de pierres qu'on fit pleuvoir sur la maison du bourgmestre de la ville, qui avait d\u00e9plu \u00e0 la foule par son vote d\u00e9favorable \u00e0 la classe ouvri\u00e8re. Le rappel fut batlu ; la garde civique occupa aussit\u00f4t les points les plus menac\u00e9s, en chassa les perturbateurs et parvint \u00e0 r\u00e9tablir l'ordre vers minuit. Malheureusement plusieurs gardes nationaux ont \u00e9t\u00e9 plus on moins gravement bless\u00e9s par des coups de pierres. La Gazette de Hanovre, \u00e0 laquelle nous empruntons ces d\u00e9tails, ajoute qu'elle reviendra demain sur ces d\u00e9plorables exc\u00e8s, pour expliquer ce qu'il y a encore d'obscur dans cette d\u00e9monstration populaire. Hanovre, 31 mai, 11 heures du soir. \u2014 Malheureusement, la tranquillit\u00e9  publique a \u00e9t\u00e9 troubl\u00e9e de nouveau ce soir au point qu'on a du faire battre le rappel et appeler la garde civique sous les armes. Gr\u00e2ce \u00e0 l'attitude \u00e0la fois ferme et mod\u00e9r\u00e9e de celle ci, il n'y a pas en jusqu'\u00e0 ce moment de violences \u00e0 d\u00e9plorer et il y a lieu d'esp\u00e9rer que la nuit se passera  tranquillement. [Gaz. du Weser.)\n\u2014L'empereur d'Aulrichea accord\u00e8au comte Hoyos, sur la demande  qu'il en avait faite, d\u00e9missiqn de ses fonctions de commandant  sup\u00e9rieur de la garde nationale de Vienne.\n\u2014On \u00e9crit de Trieste ,30 mai : \u00abLa flotte ennemie avait jet\u00e9 hier l'ancre \u00e0 trois milles de Cittanuova. Une de ses chaloupes est venue pour prendre des provisions , mais l'autorit\u00e9 du service  sanitaire s'y est oppos\u00e9e. 60e S\u00c9ANCE DE LA DIETE GERMANIQUE, TENUE LE 2 JUIN 1848. Une p\u00e9tition des d\u00e9put\u00e9s du grand-duch\u00e9 de Luxembourg, demandant que la d\u00e9fense, faite \u00e0 la date du 9 mars par la di\u00e8te, d'exporter des chevaux hors des pays de la conf\u00e9d\u00e9ration, f\u00fbt maintenue, a paru \u00eatre la r\u00e9it\u00e9ration d'une demande semblable  faite ant\u00e9rieurement par la r\u00e9gence de Luxembourg et refus\u00e9e par la di\u00e8te ; n\u00e9anmoins ladite p\u00e9tition a \u00e9t\u00e9 renvoy\u00e9e  au comit\u00e9 militaire. L'envoy\u00e9 d'Autriche a annonc\u00e9, par suite d'une invitation du comit\u00e9 des 50, que son gouvernement s'\u00e9tait mis en rapport avec l'administration du Lloyd autrichien pour l'achat d'un certain nombre de steamers, tuais qu'il n'avait pu obtenir de r\u00e9sultats  satisfaisants. L'envoy\u00e9 de Bade communique le r\u00e9sultat de l'enqu\u00eate faite d'apr\u00e8s un avis du comit\u00e9 des 50, relativement \u00e0 une pr\u00e9tendue  insultedont le pavillon allemand aurait \u00e9t\u00e9 l'objet en Suisse  ; il ressort des explications de l'envoy\u00e9 de Bade, que ce n'est qu'un d\u00e9m\u00eal\u00e9 insignifiant au.sujet d'une petite embarcation, qui avait fait na\u00eetre le bruit que le pavillon allemand avait \u00e9t\u00e9 insult\u00e9. L'envoy\u00e9 de Luxembourg a \u00e9galement donn\u00e9 des explications  satisfaisantes relativement \u00e0 la d\u00e9fense faite par le gouverneur de Maastricht d'arborer le drapeau allemand \u00e0 Limbourg. \u2014Tandisque les troupes f\u00e9d\u00e9rales \u00e9vacuent le Schleswig septentrional  et que les Danois se sont d\u00e9j\u00e0 avanc\u00e9s jusqu'\u00e0 Hadersleben  , le bruit court que le Danemarck a accept\u00e9 l'armistice  sur la base des conditions propos\u00e9es par la Russie et par l'Angleterre.et qu'il n'y a plus qu'\u00e0 r\u00e9gler les derni\u00e8res stipulations.  Cette nouvelle a \u00e9t\u00e9 rapport\u00e9e, dit-on, par M. Browne, secr\u00e9taire \u00e0 la mission britannique de Copenhague, et elle n'est pas en contradiction avec les rapports les plus r\u00e9cents de Copenhague. On lit dans une correspondance adress\u00e9e de Copenhague, 29 mai, \u00e0 la B\u00f4rsenhalle : L'ordre envoy\u00e9 au g\u00e9n\u00e9ral de Wrangel , de suspendre la contribution impos\u00e9e au Jutland, a produit \u00e0 Copenhague une impression tr\u00e8s favorable, et augment\u00e9 la probabilit\u00e9 d'une prompte ratification de l'armistice. L'empereur  de Russie a offert sa m\u00e9diation, qui a \u00e9t\u00e9 (accept\u00e9e, et tontfaitesp\u00e9rer  que la question danoise sera bient\u00f4t arrang\u00e9e. Personne ne croit ici \u00e0 une condamnation de fait des navires captur\u00e9s. Dans une s\u00e9ance tenue le\n28, le conseil d'\u00e9tat a \u00e9t\u00e9 inform\u00e9 que l'Angleterre et la Russie sont tom b\u00e9es d'accord sur les propositions \u00e0 faire dans la question du Schleswig.\nSi nons en croyons des nouvelles re\u00e7ues du Schleswig en date deFlensburg, en date du ler1er juin, les Allemands auraient fait 130 prisonniers danois, parmi lesquels sept officiers. Apcnrade  et Hadersleben sont occup\u00e9s par les Danois. Beaucoup de familles allemandes quittent ces villes.\nAssembl\u00e9e nationale de Prusse.\nBeriin, 2 juin. \u2014 Apr\u00e8s l'adoption du proc\u00e8s-verbal, la chambre, interpr\u00e9tant un vole ant\u00e9rieur, d\u00e9cide que le r\u00e8glement sera discut\u00e9 dans les sections et non par une commission sp\u00e9ciale.\nM. Temme, procureur-g\u00e9n\u00e9ral et d\u00e9put\u00e9 de Berlin. (Le membre moule \u00e0 la tribune en s'appuyant sur une canne; il bo\u00eete par suite d'une blessure re\u00e7ue hier \u00e0 l'arsenal.) Messieurs, on a dit hier dans cette enceinte, que j'avais \u00e9t\u00e9 bless\u00e9 dans une \u00e9meute. Il faut savoir qu'il existe \u00e0 Berlin une soci\u00e9t\u00e9 de magistrats et de fonctionnaires publics qui se sont donn\u00e9 la mission  de maintenir l'ordre et de r\u00e9primer au besoin l'anarchie par la voie de la conciliation. Hier, j'\u00e9tais \u00e0 mou poste. Je fus bless\u00e9 en remplissant mes devoirs de membre de cette soci\u00e9t\u00e9 et non en me pr\u00e9sentant comme d\u00e9put\u00e9. L'ordre du jour appelle les interpellations deM.de Berg au ministre de l'int\u00e9rieur. M. de Berg. eccl\u00e9siastique de Juiich. On a dit avec raison que l'anarchie ne r\u00e8gne plus sur les bords du Rhin. Cependant il y a dans les esprits une certaine incertitude sur les moyens propres \u00e0 faire respecter les lois dont l'ex\u00e9cution est confi\u00e9e au gouvernement. On s'attendait dans les provinces rh\u00e9nanes \u00e0 voir r\u00e9tablir une ancienne loi, d'apr\u00e8s laquelle la commune est responsable des dommages caus\u00e9s \u00e0 ses membres par des d\u00e9sordres, qui auraient \u00e9clat\u00e9 dans son sein. On esp\u00e9rait aussi que le pouvoir ex\u00e9cutif ne serait remis entre les mains ni de la police ni de l'arm\u00e9e, mais dans celles des autorit\u00e9sjudiciaires. Je demande au gouvernement s'il se propose de pr\u00e9senter un projet de loi propre \u00e0 satisfaire aux d\u00e9sirs dont je viens de me faire l'organe. M. d'Auerswald, ministre de l'int\u00e9rieur. Une commission du conseil d'\u00e9tat s'occupe d'une loi ayant cet objet. En l'absence de l'Assembl\u00e9e nationale, tout ce que le minist\u00e8re a pu faire, c'\u00e9tait de donner du travail aux ouvriers et de fortifier la police de mani\u00e8re \u00e0 ce qu'elle p\u00fbt agir de concert avec la bourgeoisie. Il a favoris\u00e9 la formation de gardes bourgeoises  en laissant toute latitude \u00e0 la libert\u00e9 communale. Au reste, le gouvernement pr\u00e9sentera une nouvelle loi communale et une loi organique sur la garde bourgeoise. L'ordre du jour appelle les interpellations de M. Jung au ministre des alfaircs \u00e9trang\u00e8res. M. Jung. Il r\u00e9sulte d'une proclamation du g\u00e9n\u00e9ral de Pfncl, que depuis le 22 mai, les individus qui auraient pass\u00e9 la lronti\u00e8re russe pour se r\u00e9fugier  dans le duch\u00e9 de Posen, seraient livr\u00e9s aux autorit\u00e9s moscovites. On apprend  d'autre part, que des passeports d\u00e9livr\u00e9s en Prusse ne sont pas respect\u00e9s  par la Russie, je demande \u00e0 M. le ministre si des d\u00e9marches sont faites  pour faire d\u00e9noncer le trait\u00e9 en vertu duquel d\u00e9pareilles extraditions pourraient avoir lieu. M. le baron d'Arnim, ministre des affaires \u00e9trang\u00e8res. L'honorable pr\u00e9opinant a rendu ma t\u00e2che facile. Le trait\u00e9 dont il s'agit date de 1844. Bien lom de se rapporter aux crimes politiques, ainsi que M. Jung la dit hier, il exclut formellement cette cat\u00e9gorie de crimes. Le trait\u00e9 comprend: 1\u00bb l'extradition des d\u00e9serteurs; 2\u00b0 des r\u00e9fractaires; 3\u00b0 des criminels non politiques; 4\u00b0 des vagabonds. Il d\u00e9fend encore la violation des fronti\u00e8res. Sous ce rapport il a port\u00e9 les meilleurs fruits, puisque aucune irruption do Cosaques sur le territoire prussien n'a eu lieu depuis 1844. M. Rheveld, doyen de Lorau. Je voudrais adresser une demande \u00e0 M. le ministre des Gnances. Nous avons appris par les journaux que la Seehandluiirj  se propose de faire des achats de laine et d'escompter des valeurs des n\u00e9gociants anglais quand elles sont bien garanties. Les deux mesures porteraient  pr\u00e9judice aux petits fabricants de drap; mes commettants m'ont charg\u00e9 de demander \u00e0 M. le ministre s'il est vrai que l'on allait favorisera ce point les vendeurs (Rires). Messieurs , je ne m'explique pas ces acc\u00e8s do ga\u00eet\u00e9. Ce sont mes propres commettants qui m'ont charg\u00e9 d'adresser cette interpellation. M. Hansemann, ministre des finances. Non-seulement les commettants de l'honorable membre, mais d'autres fabricants de drap m'ont adress\u00e9 la m\u00eame question, ce qui prouve que l'on ne comprend pas toujours ses propres  int\u00e9r\u00eats. La Seehandlung est une institution de cr\u00e9dit que je n'ai pas cr\u00e9\u00e9e. Je crois qu'il n'est pas bon que l'Etat fasse le commerce, s'occupe d'industrie pour son propre compte. Le commerce des particuliers doit se d\u00e9velopper sans concurrence avec l'Etat. Mais les achats de la Seehandlung ne peuvent \u00eatre prohib\u00e9s que dans un moment plus propice. Quant aux achats de laine notamment, il y a des contrats qui doivent \u00eatre ex\u00e9cut\u00e9s. Au reste, la concurrence ne sera pas plus consid\u00e9rable dans cette branche du commerce que dans toutes les autres. On nous reproche d'escompter des effets de commerce d\u00e9niaisons anglaises.  Messieurs, quant \u00e0 moi,je ne crois pas que nousayons tort de faire venir chez nous l'argent de l'Angleterre. Je voudrais nous voir assaillis par les guin\u00e9es britanniques. Puisse tout l'argent qui est all\u00e9 en Angleterre pour s'y cacher, nous revenir bienl\u00f4t.L'agrieulteur doit vendre ses produits, et\u00e0 cet effet il faut lui faire des avances. De pareilles mesures ne peuvent que profiterai! fabricant embarrass\u00e9 d'\u00e9couler ses marchandises. Je crois donc mieux comprendre les int\u00e9r\u00eats des p\u00e9titionnaires qu'eux-m\u00eames. M. Fretzdorff, de Stettin, dans une interpellation sur les affaires de Schleswig, adress\u00e9e au ministre des affaires \u00e9trang\u00e8res, demande quelle marche le gouvernement compte suivre pour faire lever le blocus des ports del\u00e0 Baltique en m\u00eame temps que l'embargo mis sur les vaisseaux prussiens,  quelles ouvertures on a faites \u00e0 la conf\u00e9d\u00e9ration; enfin s'il va lieu d'esp\u00e9rer l'abolition prochaine du Sundzoll. M. Fretzdorff interpelle aussi le ministre sur l'\u00e9vacuation du Jutland parles troupes prussiennes et la non ex\u00e9cution des mesures prises par le g\u00e9n\u00e9ral Wrangcl relativement aux contributions.\nM.lebarond'Arnim, ministre des affaires \u00e9trang\u00e8res. Il m'est permis d'exprimer l'esp\u00e9rance que la difficult\u00e9 touche \u00e0 son terme. La m\u00e9diation de l'Angleterre se poursuit avec vigueur. C'est pour la facilitcrquc les troupes  se sont retir\u00e9es. Personne ne pourra croire qu'elles y auraient \u00e9t\u00e9 forc\u00e9es.  Depuis quelques semaines elles n'avaient pas revu l'ennemi, et des motifs strat\u00e9giques faisaient d\u00e9sirer une plus grande concentration. Le blocus  aussi approche de sa fin. La chambre comprendra que je ne puis entrer pour le moment dans de plus grands d\u00e9tails. Ennemi naturel des secrets inutiles, je ferai spontan\u00e9ment des communications \u00e0la chambre, lorsque la marche des n\u00e9gociations n'y mettra plus obstacle. M. Reuter propose de nommer une commission charg\u00e9ed'examiner pourquoi,  au lieu de r\u00e9organiser la Pologne, les mesures prises \u00e0 cet \u00e9gard n'ont produit que la discorde et l'effusion du sang. Il demande que les d\u00e9put\u00e9s polonais soient exclus. La chambre ordonne le renvoi aux sections.\nDans la s\u00e9ance du 3 juin de l'Assembl\u00e9e nationale, le repr\u00e9sentant  Pokzzywnicki a adress\u00e9 au ministre des affaires \u00e9trang\u00e8res  l'inlerpellalion suivante :\n1. Est-il vrai que l'envoy\u00e9 de la r\u00e9publique fran\u00e7aise, charg\u00e9 d'une mission \u00e0 Berlin se rattachant \u00e0 la question polonaise, a re\u00e7u pour r\u00e9ponse du ministre des affaires \u00e9trang\u00e8res \u00abQue le grand-duch\u00e9 de Posen a \u00e9t\u00e9 d\u00e9clar\u00e9 libre et qu'il lui a \u00e9t\u00e9 \u00bb donn\u00e9 une constitution libre. \u00bb\n2. Le ministre des affaires \u00e9trang\u00e8res a-t-il invit\u00e9 la r\u00e9publique fran\u00e7aise  : \u00ab A laisser sortir librement de ses fronti\u00e8res les Polonais qui veulen* \u00bb aller participer au r\u00e9tablissement de leur patrie. \u00bb Le ministre a r\u00e9pondu que cette interpellation ne reposant que sur un bruit vague, il ne croit pas devoir y r\u00e9pondre."}