{"@context": "https://www.europeana.eu/schemas/context/edm.jsonld", "id": "https://www.europeana.eu/api/fulltext/9200359/BibliographicResource_3000115929877/412524e35a48f5e8f3826b654904c43b", "type": "FullTextResource", "edmRights": "http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/", "language": "nl", "value": "tragique\u00bb ,o\u00f9 la voix des partis doit se taire, pour ne laisser parler que la voix de l'humanit\u00e9 ; nous nous trouvons dans un pareil moment.\nVoici, messieurs, ce que le gouvernement a fait dan:, celle affaire : D\u00e8s que les communications furent r\u00e9tablies, j'ai charg\u00e9, le 4novcmbre, le mi-' nistre de Saxe de prendre sous sa proleetion tons les ressorlisantssaxons, sans exception , qui s\u00e9journeraient actuellement \u00e0 Vienne. Lorsque  j'appris le 8 dc ce mois par les journaux l'arrestation de Robert Blum, j'enjoignis au ministre de prot\u00e9ger ce dernier, conform\u00e9ment au droit international,  non-seulement en sa qualit\u00e9 deressortisant saxon, mais en celle  de membre de l'assembl\u00e9e nationale, attendu que dans ce moment le pouvoir central n'avait pas de commissaire en Autriche. Ces derni\u00e8res instructions  sont parvenues trop tard an ministre. Toutefois, celui-ci s'est int\u00e9ress\u00e9 pour Roberl\u00dfliiin. Il a annonc\u00e9 au minist\u00e8re qu'il avait demand\u00e9  au gouvernement autrichien de lui faire conna\u00eetre les motifs de l'arrestation  de M. Blum, mais que jusqu'\u00e0 pr\u00e9sent il n'avait pas re\u00e7u de r\u00e9ponse. Je transmettrai aujourd'hui au ministre une Ictlreo\u00f9 je le chargerai d'exiger la communication de toutes les pi\u00e8ces du proc\u00e8s, de se faire remettre les \"effets de M. Blum et de faire marquer la place o\u00f9 il a \u00e9t\u00e9 enterr\u00e9, afin que sa famille la connaisse. Je ne doute point que le d\u00e9funt n'ait \u00e9t\u00e9 enseveli convenablement. M. Tzchirner a remerci\u00e9 le ministre d'avoir fait \u00e0 la chambre cette communication et a propos\u00e9 la motion suivante: 1. Inviter le gouvernement \u00e0 exiger du ministre dc Saxe \u00e0 Vienne un rapport d\u00e9taill\u00e9 sur sa conduite dans l'affaire de M. Robert Blum. 2. Inviter le gouvernement \u00e0 engager le pouvoir central \u00e0 prendre les mesures les plus \u00e9nergiques pour sauver l'honneur de l'Allemagne, qui a re\u00e7u une rude atteinte par l'ex\u00e9cution de M. Robert Blum. Cetle motion a \u00e9t\u00e9 adopt\u00e9e\u00e0 l'unanimit\u00e9, sur quoi le pr\u00e9sident  d\u00e9clare qu'il croit r\u00e9pondre aux v\u0153ux et aux sentiments de la chambre en levant la s\u00e9ance apr\u00e8s un acte aus>i grave. La chambre se s\u00e9pare dans leplus profond silence. Dresde, 15 novembre. Julius Fr\u00f6bel, qui avait \u00e9t\u00e9 condamn\u00e9 \u00e0 mort \u00e0 Vienne, en m\u00eame temps que R. Blum, est arriv\u00e9 ici hier soir. Le jugement du conseil de guerre qui le condamnait \u00e0 \u00eatre pendu lui ayant \u00e9t\u00e9 lu, sa gr\u00e2ce lui a \u00e9t\u00e9 annonc\u00e9e ensuite, et tous les officiers pr\u00e9sents se sorti/jet\u00e9s \u00e0 son cou avec joie. Uu \u00e9crit qu'il a compos\u00e9  sur l'unit\u00e9 de l'Autriche semble avoir contribu\u00e9 \u00e0 le faire gracier. Ltipsick, 14 novembre. A la nouvelle de la mort de Blum, les diff\u00e9rentes soci\u00e9t\u00e9s de cette ville ont convoqu\u00e9 pour hier une r\u00e9union populaire qui s'est tenue le soir dans l'\u00e9glise St-Thomas. Apr\u00e8s un chanl qui y a \u00e9t\u00e9 ex\u00e9cut\u00e9, M. Albrecht a fait ressortir  la grande perle que le peu pie al lemand lout entier \u00e9prouve  par la mort de Blum, et il a invit\u00e9 \u00e0 faire des propositions analogues \u00e0 la circonstance. On a adopt\u00e9 entre autres les suivantes: \u2022 Une solennit\u00e9 fun\u00e8bre sera organis\u00e9e; lesamisde\u00dflum porteront  le deuil ; le 9 novembre sera c\u00e9l\u00e9br\u00e9 tous les ans a Leipzig  comme un jour de deuil. Le corps de. Bluin sera r\u00e9clam\u00e9; l'envoy\u00e9 saxon en Autriche sera mis en accusation. Les passeports  seront remis \u00e0 I'enVOy\u00e9 autrichien \u00e0 Dresde; les d\u00e9put\u00e9s saxons \u00e0 l'assembl\u00e9e nationale de Francfort seront invit\u00e9s \u00e0 se retirer de cette assembl\u00e9e. L'Etat se chargera de la famille de Blum. \u2022 Malgr\u00e9 les exhortations des orateurs, les ormes du ronsulat autrichien ont \u00e9t\u00e9 arrach\u00e9es et bris\u00e9es apr\u00e8s la cl\u00f4ture de cette r\u00e9union. Leip\u00efic, 15 Novembre.\u2014 Dans une s\u00e9ance du conseil municipal  et des d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s de la ville, tenu aujoiirdhui \u00e0 4 heures, il a \u00e9t\u00e9 d\u00e9cid\u00e9 d'envoyer \u00e0 l'assembl\u00e9e nationale et au pouvoir central deux membres du conseil municipal et deux membres des d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s de la.ville qui leur remettront une adresse o\u00f9 l'on exige le s\u00e9v\u00e8re ch\u00e2timent des personnes qui ont concouru \u00e0 l'ex\u00e9cution de Bobert Blum, ainsi que la r\u00e8vision'de l'enqu\u00eate dirig\u00e9e contre lui. et la communication des pi\u00e8ces du proc\u00e8s. Dans une autre adresse, transmise aii.miiiist\u00e8re, le conseil municipal  el les-d-\u00e9l\u00e9gu\u00e9sde la villedeinsndentvle;>a|ipel imm\u00e9diat du ministre de Saxe pr\u00e8s la cour d'Autriche, '' A 6 heures, une assembl\u00e9e populaire devait avoir lieil \u00e0 l'Od\u00e9on,  mais comme le local \u00e9tait trop petit, on s'est rendu \u00e0 l'\u00e9glise de St-Thoma\u00bb apr\u00e8sen avoir obtenu la permission. Le nombre des assistants \u00e9tait de pr\u00e8s de 10,000. Les r\u00e9solutions suivantes ont \u00e9t\u00e9 adopt\u00e9es par acclamation : 1. Inviter le gouvernement \u00e0 rappeler imm\u00e9diatement son ministre pr\u00e8s la cour d'Autriche et \u00e0 soumettre la conduite de cc dernier \u00e0 une s\u00e9v\u00e8re enqu\u00eate. 2. Faire transporter a Leipsig la d\u00e9pouille de Robert Blum et arranger en son honneur une c\u00e9r\u00e9monie fun\u00e8bre. 3. Exiger que le minist\u00e8re accorde sur le tr\u00e9sor public une pension \u00e0 la famille de Robert Blum, laquelle se compose dc sa veuve et de trois enfants  en bas \u00e2ge. 4. Porter le deuil du d\u00e9funt (au moins un cr\u00eape noir) Malheureusement, on ne s'est pas born\u00e9 \u00e0 ces r\u00e9solutions. Le parti radical, qui dominait la r\u00e9union, s'est r\u00e9pandu en invectives  conlre l'assembl\u00e9e et le pouvoir central, et a propos\u00e9 qu'on rappel\u00e2t tous les d\u00e9put\u00e9s saxons et qu'on invit\u00e2t d'autres \u00e9tats \u25a0\u00e0 en faire autant, motion qui a \u00e9t\u00e9 \u00e9galement adopt\u00e9e. Nous aimons \u00e0 croire, pour l'honneurde cetteassembl\u00e9e,que la grande  majorit\u00e9 de ses membres n'approuvait pas celte proposition monstrueuse; toutefois, nous ne pouvons lui savoir mauvais gr\u00e9 d'avoir gard\u00e9 le silence; car, vu l'irritation du parti oppos\u00e9, le le temple aurait pu facilement devenir le th\u00e9\u00e2tre de\u00bb sc\u00e8nes les pl\u00bb\u00ab d\u00e9plorables. Un orateur du parti mod\u00e9r\u00e9 a propos\u00e9 ensuite d'insister aupr\u00e8s  de l'assembl\u00e9e nationale, ainsi que du pouvoir central, sur la punition du prince Windischgr\u00e0ti. Un antre orateur a propos\u00e9 d'enlever encore aujourd'hui les armes du consulat autrichien, mais cette motion a \u00e9t\u00e9 combattue par plusieurs membres. N\u00e9anmoins \u00e0 l'issue de la r\u00e9union, une partie du peuple c souverain \u2022 s'est rendue devant l'h\u00f4tel du consul  d'Autriche,en a bris\u00e9 plusieurs fen\u00eatres et arrach\u00e9 les armes, qui ont \u00e9t\u00e9 port\u00e9es sur la place du march\u00e9 pour y \u00eatre bris\u00e9es. Dans le num\u00e9ro des Petites Affiches, qui avait paru dans la matin\u00e9e, on bl\u00e2mait fortement le voyage de Robert Blum \u00e0 Vienne. La m\u00eame bande se rend chee l'\u00e9diteur de la feuille et demande \u00e0 conna\u00eetre le nom de l'auteur de cet article. Comme ''\u00e9diteur h\u00e9site \u00e0 le nommer, on brise les fen\u00eatres de sa maison, sirquoi il se d\u00e9cide \u00e0 d\u00e9clarer qnec'est le marchand Jerischer. Aussit\u00f4t la foule se rend \u00e0 la demeure de cedernier, casse en passant les fen\u00eatres du Caf\u00e9 Fran\u00e7ais et en fait autant \u00e0 la maisondu  sieur Jerischer. Ver\u00bb 10 heures, la garde nationale arrive enfin et disperse Jes \u00e9raeutiers ; M heures, la tranquillit\u00e9 \u00e9tait r\u00e9tablie. \u25a0La ville est rest\u00e9e tranquille hier soir. Le consul autrichien\ns'est mis sous la protection de la ville, la rendant responsable de. toute violation du droit d'hospitalit\u00e9, la ville n plac\u00e9 hier soir au consulat autrichien une compagnie de garde bourgeoise. A Dresde aussi, on a tent\u00e9 une nttaq'iesur la demeure de l'envoy\u00e9  autrichien, et on a lanc\u00e9 de la boue sur les armes d'Autriche.  On craint le renouvellement des sc\u00e8nes de d\u00e9vastation d'avant-hier, parce qu'il existe une liste de proscription des persotinesdont, \u00e0 cause de leurs opinions, on veut attaquer les demeures. \u2014 Le placard suivant vient d'\u00eatre affich\u00e9 ici : Concitoyens ! Le d\u00e9put\u00e9 a l'assembl\u00e9e nationale Robert Blum a \u00e9t\u00e9 fusill\u00e9 \u00e0 Vienne. Cet acte viole le droit le plus sacr\u00e9 de l'assembl\u00e9e nationale. En pr\u00e9sence d'une pareille violation, loulc distinction de parti doit dispara\u00eetre. Il s'agit mamtenant de soutenir de toutes nos forces, et par la plus intime union de tous les partis, l'assembl\u00e9e nationale et le pouvoir central pour les mettre en \u00e9tat de tirer vengeance de cette rude atteinte port\u00e9e \u00e0 leur souverainet\u00e9. Nous regardons comme notre devoir de faire tontes les d\u00e9marches qui tendront  \u00e0 ce but. A l'heure qu'il est, il est n\u00e9cessaire de serrer nos rangs sans avoir \u00e9gard \u00e0 la position occup\u00e9e jusqu'ici par les divers partis. Dans ce but, nous leur tendrons la mam \u00e0 tous. Que tous cent qui sont s\u00e9rieusement d\u00e9vou\u00e9s \u00e0 l'honneur et \u00e0 la libert\u00e9 de l'Allemagne se tiennent mamtenant \u00e9troitement unis! Leipsig, 13 novembre 1848. Le comit\u00e9 de l'association allemande. Le docteur GiisCHK\u00eet, pr\u00e9sident. (Gaz. univ. ail.) Stu\u00eft&ard, 12 hovembre.\u2014 Dans sa s\u00e9ance d'hier, la chambre des d\u00e9put\u00e9s a adopt\u00e9 par 60 voix contre 18 1a motion suivante : \u00ab La chambre invite le gouvernement \u00e0 faire reviser la loi du 20 juin 1820, \u00e0 l'effet de r\u00e9duire d'une mani\u00e8re durable et essentielle la liste civile et \u00e0 pr\u00e9senter le plus l\u00f4t possible un nouveau projet de loi \u00e0 ce sujet, alin qu'il puisse \u00eatre discut\u00e9 encore dans la session actuelle et servir dc base dans la fixation du budget.\u00bb La chambre a encore adopt\u00e9 par 73 voix contre 5 la motion tendanle \u00e0 prier le gouvernement de soumettre aune r\u00e9vision approfondie la loi de 1828 sur la maison royale et en particulier  les chapitres 7 et 10 concernant les apanages et les redevances  \u00e0 payer \u00e0 la famille royale, et de pr\u00e9senter encore dans le courant de la session actuelle les changements \u00e0 apportera cetle loi, dans le but de diminuer aussi \u00e0 cet \u00e9gard les charges du pays. \u2014On lit dans le Mercure de Souabe : U est beaucoup question d'une pr\u00e9tendue crise minist\u00e9rielle, par snile dc la r\u00e9solution de la chambre des d\u00e9put\u00e9s au sujet de la liste civile et des apanages. Nous croyons savoir que les bruits mis en circulation sont jusqu'\u00e0  pr\u00e9sent d\u00e9nu\u00e9s de fondement, el qu'on ne peut pas encore dire quelque  chose de positif \u00e0 cet \u00e9gard. M. le conseiller d'\u00e9tat H\u00f6mcr est ici et n'est pas parli pour Francfort. Nous savons qu'hier il a \u00e9t\u00e9 mand\u00e9 aupr\u00e8s du roi, ainsi, que les directeurs des minist\u00e8res de la guerre et des affaires \u00e9trang\u00e8res (peut-\u00eatre aussi les chefs des autres d\u00e9partements). Nous savons encore que M. Murschel, pr\u00e9sident  de la chambre des d\u00e9put\u00e9s, a \u00e9t\u00e9 appel\u00e9 hier chez le roi. (II6e\" s\u00e9ance de l'assembl\u00e9e nationale de Francfort.) M. le pr\u00e9sident annonce que MM. Gcbhard (dc Hof) et Hoffmann (d'Eisleben) ont r\u00e9sign\u00e9 leurs mandais. M. K-irchgcssncr, rapporteur de la commission pour les affaires autrichien* lies, pr\u00e9sente le rapport sur la motion de M. Simon dc Tr\u00eaves, concernant l'arrestation et l'ex\u00e9cution de U. Robert Blum. La commission propose \u00e0 l'unanimit\u00e9 lesconclusionssuivanlcs : \u00ab L'assembl\u00e9e nationale . en protestant \u00e0 la face de toute l'Allemagne contre l'arrestation et l'ex\u00e9cution du d\u00e9put\u00e9 Robert Blum , qui ont eu lieu au m\u00e9pris de la loi de l'empire du 30 septembre de cette ann\u00e9e , somme le minist\u00e8re de l'empire de prendre les mesures les plus \u00e9nergiques alin de faire juger et punir les personnes qui onl concouru directement ou indirectement  \u00e0 cette arrestation et a cette ex\u00e9cution. \u00bb Cette r\u00e9solution a \u00e9t\u00e9 d\u00e9clar\u00e9e urgente par l'assembl\u00e9e, et adopt\u00e9csairs discussion \u00e0 l'unanimit\u00e9. M. le pr\u00e9sident communique \u00e0 l'assembl\u00e9e une notification du gouvern\u00e7nicnl  badois relativement \u00e0 l'\u00e9lection du district de \"Thiengen, o\u00f9 M. ll.cckera \u00e9t\u00e9 \u00e9lu pour la seconde fois. Cette communication est renvoy\u00e9e\u00e0 la;eommission nomm\u00e9e pour examiner la premi\u00e8re \u00e9lection de Thiengcii. M. Fuchs pr\u00e9senle un rapport (le la commission des p\u00e9titions. La di\u00e8te du duch\u00e9 dc Saxe-Altcnbourg avait port\u00e9 .plainte contre l'occupation du pays par des troupes de l'empire. La majorit\u00e9 de la commission conclut \u00e0 l'ordre du jour, tandis que la minorit\u00e9 propose de faire retirer Ic3 troupes. M. Nanwrrck pr\u00e9sente comme urgente une motion, pr\u00e9c\u00e9d\u00e9e de consid\u00e9rants  fort \u00e9tendus eLiinsi con\u00e7ue : 1. Le minist\u00e8re de Pampire ordonnera au gouvernement prussien derapporler  de suite ses mesures relatives \u00e0 la dissolution de la garde civique de Berlin et \u00e0 l'\u00e9tablissement de l'\u00e9tat de si\u00e8ge : 2. Les droits l\u00e9gaux de tous les Prussiens, et notamment dc l'assembl\u00e9e constituante de Prusse, seront plac\u00e9s sous la protection imm\u00e9diate dc l'empire: 3. Une commission de l'empire, compos\u00e9e de Irois membres, sera envoy\u00e9e  imm\u00e9diatement \u00bb Berlin pour faire ex\u00e9cuter, au besoin, \u00e0 l'aide des Iroupes dc l'empire, les r\u00e9solutions ci-dessus. Cette motion, dont l'urgtnce n'est pas admise par l'assembl\u00e9e, est renvoy\u00e9e  \u00e0 la commission nomm\u00e9e pour examiner la motion de M. Biedennann. M. de Reden adresse une interpellation au ministre du commerce par rapport aux droits additionnels de l'union douani\u00e8re. M. Wichmann demande au ministre dc la justice s'il est vrui que les lois de l'empire ne sont pas encore publi\u00e9es en Autriche \u00e0 l'heure qu'il est; elec que le minist\u00e8re de l'empire a fait \u00e0 cet \u00e9gard. M. le ministre dc la justice r\u00e9pondra demain \u00e0 cette interpellation. M. dc Soiron annonce au nom de la commission de la constitution que les droit\u00bb fondamentaux seront soumis la semaine prochaine \u00e0 l'assembl\u00e9e dans leur nouvelle r\u00e9daction. L'assembl\u00e9e proc\u00e8de ensuite \u00e0 la discussion de l'article V du projet de constitution. Cet article embrasse les \u00a7\u00a7 25 \u00e0 28. En voici la substance: Le pouvoir central exercera le droit de l\u00e9gislation et de surveillance sur les fleuves navigables el les embouchures des petites rivi\u00e8res qui y aboutissent,  ainsi que sur les canaux et les lacs servant au grand commerce et sur la navigation dans les voies fluviales. Les droits sur les rivi\u00e8res et les fleuves allemands sont abolis pour les navires et radeaux allemands. Pour cc qui est des fleuves qui parcourent ou avoisinent plusieurs \u00e9tats \u00e0 la fois, l'aholilion des droits donnera lieu \u00e0 une juste compensation. Une loi de l'empire d\u00e9terminera les moyens \u00e0 employer pour conserver et am\u00e9liorer  la navigation sur les fleuves susdits. Les droits de port et autres dans les endroits situ\u00e9s au bord de ces fleuves sont soumis \u00e2 la l\u00e9gislature et \u00e0 la surveillance dc l'empire. Aucun \u00e9tat allemand ne pourra, par rapport \u00e0 ces droits, \u00eatre favoris\u00e9 au d\u00e9triment des autres \u00e9tats. Les droits de rivi\u00e8re et de navigation ne pourront \u00eatre impos\u00e9s aux navires \u00e9trangers et \u00e0 leurs chargements que moyennant une loi de l'empire. La commission pour l'\u00e9conomie nationale, ainsi que plusieurs membres de l'assembl\u00e9e, ont pr\u00e9sent\u00e9 des amendements. L'assembl\u00e9e a entendu MM. le comte Wartenslcben, Zicgerl, .Jueho. Ahrens, Eisentuck, dc Vincke, Gumpreebt et Stjhl, sur quoi la discussion a \u00e9l\u00e9 ajourn\u00e9e au lendemain. Fkaucfort, 17 hovembre. \u2014 Apr\u00e8s quedans la s\u00e9ance; d'aujourd'hui  del'assembl\u00e9e nationale, M. deSchmerlingentr\u00e9pondu\n\u00e0 plusieurs interpellations sur les affaires de Prusse, d'Autriche etde d'ltalie, M. Giskra a pr\u00e9sent\u00e9 la motion suivante, qui n \u00e9t\u00e9 adopt\u00e9e : \u00ab Consid\u00e9rant que la di\u00e8te d'Autriche n'est pas r\u00e9unie dans ce moment\u00bb et que d'apr\u00e8s un rescrit (lu gouvernement autrichien, elle a \u00e9l\u00e9 prorog\u00e9e de nouveau: consid\u00e9rant que les r\u00e9solutions dc cette di\u00e8te n'ont point \u00e9t\u00e9 reconnues par le minist\u00e8re autrichien depuis le 6 octobre; consid\u00e9rant que dans ces circonstances il n'est pas probable que le gouvernement autrichien suive une autre marche vis \u00e0-vis de la di\u00e8te, l'assembl\u00e9e nationale d\u00e9cide que le minist\u00e8re de l'empire interviendra imm\u00e9diatement et prendra les mesures n\u00e9cessaires pour que la protection promise aux lois, surtout pour ce qui regarde les perquisitions concernant les personnes qui ne sont pas agr\u00e9ables au gouvernement, ainsi que leur arrestntion, devienne une v\u00e9rit\u00e9 dans les provinces austro-allemandes. Celle proposition a cl\u00e9 adopt\u00e9e \u00e0 une grande majorit\u00e9. \u2014-Le parlement allemand s'est prononc\u00e9e aujourd'hui contre le minist\u00e8re, par l'adoption de la proposition de M. Giskra. soir circule, dans Ici cercles biens inform\u00e9s, la nouvelle que de Schmerling .1 remis sa d\u00e9mission au vicaire de l'empire. Le prince de l.iminge a refus\u00e9 nel la mission dont on l'avait charg\u00e9 pour Vienne; on pense \u00e0 envoyer \u00e0 su place M. de Koiineritz. \u2014 Nous apprenons de bonne source que M. Raveau a donn\u00e9 sa d\u00e9mission d'envoy\u00e9 en Suisse, consid\u00e9rant comme inconciliable  avec son honneur, son devoir et sa conscience, de servir plus longtemps sons le minist\u00e8re de l'empire, apr\u00e8s l'attitude que ce cabinet a prise dans les affaires d'Autriche et de Prusse. (Franhfurter Journal.) \u2014 M. Reioliensperger, membre de l'assembl\u00e9e nationale prussienne,  est arriv\u00e9 \u00e0 Francfort. On dit qu'une personne importante  va partir de Francfort pour Potsdam. 142 d\u00e9put\u00e9s ont fait placarder une proclamation au peuple allemand sur la mort de Blum. Cette affiche, entour\u00e9e d'un bord noir, se termine par ces mois: \u00ab N'oublie pas le mort, et rappelle-toi comment il mourut, pour quelle cause il mourut, et par qui il fut assassin\u00e9. \u25a0 (118* s\u00e9ance de l'assembl\u00e9e nationale de Francfort.) M. de Schmerling, minisire de l'inl\u00e9reur, prend la parole pour annoncera l'assembl\u00e9e que M. Bassermann, sous-secr\u00e9taire d'\u00e9tat, est revenu hier soir de Berlin, et qu'il rendra compte de sa mission \u00e0 l'asssenililee dans le courant de la s\u00e9ance; le ministre  ajoute que le minist\u00e8re ayant reconnu la n\u00e9cessit\u00e9 d'avoir \u00e0 Berlin une repr\u00e9sentation permanente, Mil. Simson, vicepr\u00e9sident  de l'assembl\u00e9e nationale, et Ilergeiihahn sont partis co matin, afin de faire ex\u00e9cuter la d\u00e9cision de l'assembl\u00e9e nationale  du 14 novembre. L'ordre du jour appelle la discussion de la motion de M. Rappard. En voici lu teneur : Consid\u00e9rant que l'assembl\u00e9e nationale a pris dan\u00bb \u00aba s\u00e9ance du 14 de ce mois les r\u00e9solutions suivantes : 1. Engager le gouvernement prussien \u00e0 r\u00e9voquer l'ajournement et lu translation de l'assembl\u00e9e nationale \u00e0 Brandenbourg aussit\u00f4t que des mesures  auront \u00e9t\u00e9 prites pour garantir la dignit\u00e9 et la libert\u00e9 de ses d\u00e9lib\u00e9rations  \u00e0 Berlin; 2. Inviter la couronne de Prusse \u00e0 s'entourer le plus t\u00f4t possible d'un minist\u00e8re poss\u00e9dant la confiance du pays et propre \u00e0 \u00e9carter les craintes au sujet de tendances r\u00e9actionnaires et d'empi\u00e9tements sur les libert\u00e9s du peuple ; Consid\u00e9rant que le commissaire de l'empire, M. Bassermann , non seulement  n'a pas agi dans le sens de celte r\u00e9solution , mais que, comme il est constat\u00e9, il a pris, contrairement a sa mission de conciliation, le parti de la couronne cl approuv\u00e9 la marche suivie par le gouvernement ; Consid\u00e9rant que sur ces entrefaites ce gouvernement a pris les mesures suivantes, qui le 14 n'\u00e9taient pas encore parvenues \u00e0 la connaissance da la haute assembl\u00e9e : 1. la dispersion violente de l'assembl\u00e9e constituante de Prusse et lu d\u00e9claration que les r\u00e9solutions de cette derni\u00e8re \u00e9taient nulles et non \u2022 avenues; \u00ee. Li dissolution de la garde nationale:; 3. L'\u00e9tat desi\u00e9ge de le capitale, en d\u00e9pit de l'altitude on ne peut plu\u00bb calme cl plus dignede la population; et l'occupation et l'investissement de la ville par des masses dc troupes ; 4. La suppression de 1\u00bb libert\u00e9 de la presse et la d\u00e9fense du droit da r\u00e9union; 5. Le d\u00e9sarmement forc\u00e9 de la garde nationale ; Consid\u00e9rant, d'autre part, que tout le pays, \u00e0 l'exception de quelques petites villes , a d\u00e9clar\u00e9 par des adresses et des d\u00e9putation\u00bb qu'il approuvait  la conduite de l'assembl\u00e9e constituante , et que, par suite du pouvoir despotique du gouvernement, l'insurrection menace d'\u00e9clater dans toutes les provinces ; qu'en particulier la plus grande partie de la garde de Berlin a r\u00e9solu de s'opposer au d\u00e9sarmement forc\u00e9 , que plusieurs milliers d'ouvriers  attendent les armes \u00e0 la main l'explosion de la lutte, que peut-\u00eatre d\u00e9j\u00e0 \u00e0 l'heure qu'il est Berlin est menac\u00e9 du m\u00eame sorl que Vienne ; Consid\u00e9rant enfin que dans de pareilles circonstances, l'assembl\u00e9e 110--tionale  el le poiivoir central doivent intervenir dc la mani\u00e8re la plus \u00e9nergique  , si l'on ne veut pas pr\u00e9cipiter le pays dans des malheurs incalculables  et d\u00e9truire compl\u00e8tement l'autorit\u00e9 dc l'assembl\u00e9e nationale ; Par toutes ces consid\u00e9rations, l'assembl\u00e9e nationale d\u00e9cide d'engager le pouvoir central : 1. A rappelerimm\u00e9diatement M. Bassermann, commissaire de l'empire, envoy\u00e9 \u00e0 Berlin ; 2.\" A envoyer \u00e0 Berlin une commission, qui jeracharg\u00e9e d'employer lons les moyens \u00e0 l'effet de pr\u00e9venir une collision violente entre les troupes et le peuple ; 3. A forcer le gouvernement prussien de r\u00e9voquer le\u00bb dispositions d\u00e9clar\u00e9es  ill\u00e9gales par l'assembl\u00e9e constituante, nomm\u00e9ment la translation de cette derni\u00e8re, la dissolution et le d\u00e9sarmement del\u00e0 garde nationale, la d\u00e9claration de l'\u00e9tal de si\u00e8ge pour la ville de Berlin, les restrictions import\u00e9es  \u00e0 la libert\u00e9 de la presse et au droit de r\u00e9union. Apr\u00e8s que M. Rappard a motiv\u00e9 sa proposition l'assembl\u00e9e interrompt la discussion (pour laquelle 22 orateurs \u00e9taient mscritsVponr  entendre M. Bassermann, qui presente le compterendu  de sa mission \u00e0 Berlin. Il termine en d\u00e9clarant qu'ayant reconnu l'impossibilit\u00e9 d'un arrangement, il a jug\u00e9 apropos de quitter Berlin et de remettre au vicaire de l'empire sa d\u00e9mission  de sous-secr\u00e9taire d'\u00e9tat. M.Wernher deNicrstein propose ensuite le renvoi dc la motion de M. dc Rappard et des amendements dc MM. Vojt et Scliulz de Darmstadt \u00e0 la commission pour les relations du pouvoir central avec les \u00e9tats particuliers. Cette proposition de M. Wcrnher, combattue par M. Ravcaux, est adopt\u00e9e pur appel nominal \u00e0 la majorit\u00e9 de\u00eeGl voix contre-172. MM. Zimmerman de Spandau, Heisterbergket Levysohn proposent que la commission, vu l'urgcncede cett\u00bb question, soit tenue de pr\u00e9senter son rapport d\u00e8s ce soiron demain matin. Ces propositions ne sont pas adopt\u00e9es. A la suite de celte d\u00e9cision, MM. de Rappard, Schulz et Vogt retirent leurs amendements.\nL'assembl\u00e9e d\u00e9cide que la commission n'en restera pas Moins charg\u00e9e de pr\u00e9senter un rapport sur la question prussienne."}