{"@context": "https://www.europeana.eu/schemas/context/edm.jsonld", "id": "https://www.europeana.eu/api/fulltext/9200300/BibliographicResource_3000073475574/55490d90332c945dde88ccf74b6be581", "type": "FullTextResource", "edmRights": "http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/", "language": "de", "value": "SS8 Zu einem Trauerzuge f\u00fcr die gefallene\u00bb Arbeiter lad-c der de mokratische Verein die Nationalgarde, akademische Legion, Z\u00fcnfte, Verein der deutschen Frauen, dieselben m\u00f6gen sich morgen um 3 Uhr beim rothen Hause versammeln, von wo der Zug sich nach dem WZHringer Kirchhof begibt. An den Gr\u00e4bern werden Trauer lieder gesungen und aus vie Bedeutung des Tages abzielende Reden gehalten. Soliman Pascha ist am Lg August in Bukarest eingezogen und hat wie derholt versichert, da\u00df der Sultan die Konstitution sanktioniren werde. Der Kongre\u00df der Deutschb\u00f6hmen hat am S8. August in Teplitz leine erste Sitzung gehalten. Es kam zu keiner eigentlichen Verhandlung, man besch\u00e4s-igte sich blo\u00df mit dem Vorlesen der Gesch\u00e4ftsordnung, Wahl des Pr\u00e4sidenten, Vize pr\u00e4sidenten und der Sekret\u00e4re. Pr\u00e4sident ist Herr Starke aus Rumburg, Vizepr\u00e4si dent Dr. Tedesko aus Prag. Die Sitzung er\u00f6ffnete Dr. Kittenbrug, Vorsitzender des konstitutionellen Bereines in Teplitz mit einer trefflichen Rede, Zweck des Kongresses ist Constituirung B\u00f6hmens mit besonderer Ber\u00fccksichtigung der deutschen Kreise, Anschlu\u00df an Deutschland in politischer und industrieller Beziehung. Die Dauet der Verhand lungen ist auf vier Tage festgesetzt. Der WaEenstillstand mit D\u00e4nemark ist auf sieben Monate abgeschlossen. . Die Deutschen in Manchester haben f\u00fcr die in den Barrikadenk\u00e4m pfen in Wien und Berlin Gefallenen SWV fl. gesammelt, wie viel \u00abhalten da die in Wien Gefallenen? Im Auftrage des Ministeriums gehen dieser Tage 4 durch den Lehr k\u00f6rper der Di\u00abner Volksschulen gew\u00e4hlte Schulm\u00e4nner, u. z. Direktor Hieser, Direk tor K\u00f6hler, Unterlehrer Spitzer und Herr Franz Taver Lang, Lehrer und Redakteur der Wiener Schulzeitung, von hier ab, um zur Besichtigung der Schulen und der Dar-nachachtung f\u00fcr die Regelung des Schulplans durch die gesammten deutschn, Staaten und di\u00ab Schweiz. Schwarzgelb ? Aus Hermannstadt schreibt man, da\u00df die schwarzgelbe Fahne \u00fcberall die ungarische Trikolore zu verdr\u00e4ngen drohe. Auch in Wien scheint der Schwarz gelbismus (\u00c4t veaiit vvrbo!) am Terrain zu gewinnen. Vorgestern Abends war eine Masse durcheinanderwogenden Volkes (ein VoWauflauf, nach Dr.' Trummer) am Kohlmarkte versammelt, woselbst in einer Handlung eine gro\u00dfe schwarzgelbe Fahne ausgesteckt war. Seit l\u00e4ngerer Zeit schon bemerken wir schwarzgelbe B\u00e4nder in den Auslagek\u00e4sten be deutender Modewaarengew\u00f6lber. Bis jegt hat sich blo\u00df die Spekulation der Sache bem\u00e4chtigt. Warum opponirt man nicht? Warum gibt man nicht der Jungfrau von Orleans eine schwarz-roth-goldene Fahne in die Hand, mit dem Motto: Nicht ohne meine Fahne darf ich kommen, Ich darf sie zeigen, denn ich trug sie treu. Das provisorische PreHgericht hielt vorgestern unt-r dem Vorsitze des n. Z. Landraths Breda seine zweite \u00f6ffentliche Sitzung gegen Dr. Ungar, Redakteur des bereits eingegangenen \u201eWiener Tagblattes. \" Es handelt sich um einen Aufsatz in dem Blatte Nr. \u201eEmp\u00f6render Meineid,\" als nicht gerechtfertigten Angriff auf die Ehre einer Privatperson. Hr. Ungar wurde von den Geschwornen einstimmig s\u00fcr schuldig erkl\u00e4rt, und zu dreiw\u00f6chentlichem einfachem Hausarreste vcrurtheilr. Wir begegnen hier schon zum zweiten Male einer r\u00fchrenden Einstimmigkeit bei dem Urtheile des ehrenwerchen Zury. Es ist hart, eines Artikels wegen verurtheilt zu werden, den man in einem Blatte ver\u00f6ffentlicht hat, das bereits zu den Todten z\u00e4hlt. Herr Ungar soll sich \u00fcbrigens sehr schlecht vertbeidigt haben. Anfrage an den Wiener Kunstverein. Es erscheinen regelm\u00e4\u00dfig die Jahresrechnungen des Kunstvereines. Noch ist keine des Jahres tM? ver\u00f6ffent licht worden, da doch schon jetzt f\u00fcr das 3ahr t8\u00e48 die angekauften Gem\u00e4lde zur Be sichtigung und Verlosung im VolkSgarten ausgestellt sind.\n\u00c4lb-!e!wrc\u00dfvru<k von Iojes \u00abl\u00f6ckbolzer von Hirschfell!, \u2014 Papier aus der JmslerFbrik,"}