{"@context": "https://www.europeana.eu/schemas/context/edm.jsonld", "id": "https://www.europeana.eu/api/fulltext/9200333/BibliographicResource_3000059014807/1edc6c5fd4b4424eb011f23171affc21", "type": "FullTextResource", "edmRights": "http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/", "language": "de", "value": "^kats. .K\u00f6n.\nvon\nf\u00fcr Tirol und\nPriv. Bothr\nund\nJvnSbru\u00ab?\nDonnerstag, den !4. Sept. 1848\n^ >si\nOefterreichische Monarchie. Amtlicher Theil. ZVttN\u00bb Die provisorisch\u00bb\u00bb Verf\u00fcgungen des Ministeriums de\u00f6 \u00f6ffentlichen Unterrichts bez\u00fcglich der Verschmelzung der bisher sogenannten philosophischen mit den Gymnasialstudien haben manchen Widerspruch erfahren, und es scheint, eh\u00bb in diesrr A\u00bbtg\u00bbl\u00bbg\u00bbnhelt abgeschlossen wird, Behufs des gegensei tigen Verst\u00e4ndnisses n\u00f6thig, von der Ansicht und den Gr\u00fcn\u00bb den, welche das Ministerium bei jenen Verf\u00fcgungen leiteten, historisch Rechenschaft abzulegen. Die zwei philosophischen Jahrg\u00e4nge, welche an den \u00f6ster reichischen Universit\u00e4ten als Obligalstudien bestehen, find ih rer Einrichtung und Bestimmung nach, bekanntlich Vorbe-. reitungsftudien f\u00fcr die \u00fcbrigen sogenannten h\u00f6heren Fa kult\u00e4ten. Die eigentlich\u00bb philosophische Fakult\u00e4t, welche die allgemei nen Wissenschaften nicht blo\u00df in elementarer Weife, und zur Vorbereitung auf die Fach- und Brotstudien, sondern um ih rer selbst willen und nach ihrer ganzen wissenschaftlichen Ziefe und Breite behandelt, fehlte daher bis jetzt; sie war h\u00f6chstens durch einige sogenannte freie F\u00e4cher schwach repr\u00e4-sentirt; sie ist gegenw\u00e4rtig herzustellen ; jene elementaren Un-terrichtSzweige aber geh\u00f6ren ihrer Natur nach in die Vordere!-tung\u00f6schulen der Universit\u00e4ten, in die Gymnasien. Die \u00f6sterreichischen Gymnasien sind bisher sechsj\u00e4hrig, w\u00e4h rend alle andern deutschen Gymnasien wenigstens acht Iahr-in Anspruch nehmen. Die\u00df war dadurch m\u00f6glich, da\u00df an die \u00f6sterreichischen Gym nasialstudien die beiden philosophischen Jahrg\u00e4nge als ihre Fortsetzungen sich anschlie\u00dfen, so da\u00df auch hier die Vordere'\u00ab-tungSstudien f\u00fcr den eigentlichen Universir\u00e4ts-Unterricht acht Jahr\u00ab in Anspruch nehmen, von denen jedoch die beiden letz ten, im Widerspr\u00fcche mit dem Wesen der Universit\u00e4ten, an diesen selbst zugebracht werden. Es ist aber nun den \u00f6sterreichischen Universit\u00e4ten die Lehr-und Lernfreiheit ertheilt worden. Dies\u00ab fordert von Seite der H\u00f6rer Reife an Jahren und an Bildung; es kann daher die f\u00fcr das Universit\u00e4isstudinm n\u00f6thige Vorbildung nicht mehr an der Universit\u00e4t selbst gegeben, sondern die beiden bisheri gen sogenannten philosophischen Jahrg\u00e4nze m\u00fcssen zum Gym nasium geschlagen werden, welches zugleich zweckm\u00e4\u00dfig zu re-organisiren ist. Nun entstand die Frage, soll diese Ausscheidung der beiden philosophischen Jahrg\u00e4nge ans der Universit\u00e4t, und ihr An-schlu\u00df an das Gymnafium alsogleich vorgenommen werden, oder erst nach sechs bis sieben Jahren, dann n\u00e4mlich, wenn di\u00bb jetzt in das Gymnasium eintretenden Sch\u00fcler die ersten sechs Klassen nach einem verbesserten UnterrichlS-Systeme werden durchgemacht haben? Es schien nicht zweifelhaft zu seyn, da\u00df es sogleich geschehen m\u00fcsse. J\u00e4hrlich treten ungef\u00e4hr 30l>i) J\u00fcnglinge aus den Gym nasien in den ersten philosophischen Jahrgang \u00fcber, wllche nach dem Urtheile aller Lehrer bisher schon als ungen\u00fcgend vorbereitet erkannt wurden; f\u00fcr die jetzt eintretende Lehr- und Lernfreiheit aber ohne Zweifel v\u00f6llig \u00fcnreifw\u00e4ren; \u00bbrerm\u00f6chle nun die Verantwortung f\u00fcr die Gefahr \u00fcbernehmen, welche aus der Zulassung derselben zur Lehr.- und Lernfreiheit sowohl derwissenschaftlichen aisder Charaktersbildung von 18\u2014LtlWV J\u00fcnglingen erwachsen m\u00fc\u00dfte? Da Allen, die bereits an der Universit\u00e4t sich befinden, die Lernfreiheit gesetzlich crlheilt ist, so innsite sie denen, welche im n\u00e4chsten Slndicnjahre in den zweiten philosophischen Jahr-gang \u00fcbertreten, belassen werden ; eS konnte leinnach f\u00fcr tie fes Studienjahr nur der erste philosophische Jahrgang an das Gymnasium anzuf\u00fcgen seyn-Erst im daranssolgenden Studienjahr halte das Gleichem!! dem zweiten Jahrgange zu geschehen, und bis dahin w\u00fcrden auch in diesen beiden Jahrg\u00e4ngen und in der eigentlichen phi losophischen Fakull\u00e4t die n\u00f6thigsten Ab\u00e4nderungen und Ein richtungen getroffen werden k\u00f6nnen. Die Sch\u00fclerzahl ist gegenw\u00e4rtig im ersten philosophischen Jahrgange an manchen Lehranstalten viel zu gro\u00df; die sie bente nnd achte Klasse w\u00fcrde k\u00fcnstig an weit mehr Gymna. sien bestehen m\u00fcss\u00bbn, als gegtnw\u00e4rlig philosophisch\u00bb Studien\nsind. Es hindert Nichts, sogleich im n\u00e4chsten Jahre die fle-bent\u00bb Klasse an jedem stark besuchten Gymnasium zu errich ten, und sie vorl\u00e4ufig durch Suppl\u00bbnt\u00bbn zu besetzen. Nur der Mangel an Naturalien\u00bbSammlungen macht hie bet an manchen Orten \u00abin\u00bb Schwierigkeit f\u00fcr den Vortrag der Naturgeschichte; \u00abr mu\u00df jedoch jedenfalls irgend einmal ent fernt w\u00bbrden, und das dringender\u00bb B\u00bbd\u00fcrsni\u00df wird die R\u00bbform nur beschleunigen. Es ist geklagt worden, da\u00df durch diese Anordnung die Uni-versit\u00e4ts- und Lyzeal-Professoren zu Gymnasial-Professoren degradirt, und unterdenGymnasial-Pr\u00e4fekten gestellt w\u00fcrd\u00abn. Die ganze Ma\u00dfregel sollte aber, was die Lehrgegenst\u00e4nd\u00bb und Lehrer betrifft, nur provisorisch und f\u00fcr Ein Jahr seyn, di\u00ab Lehrer blieben was sie find, st\u00fcnden auch fortw\u00e4hrend, wie die ganz? siebente Klasse vorl\u00e4ufig unter ihren bisherigen Di rektoren , und tr\u00e4ten nach definitiver Organisirung der Gym nasien an die Universit\u00e4ten zur\u00fcck, oder blieben Lvceal-Pro-fessoren, wenn sie solche waren. Denn das Ober-Gymnasium sollte k\u00fcnftig Namen und Rang der bisherigen Lyzeen f\u00fchren. Die\u00df waren die Betrachtungen, welche das Ministerium bei dem Antrage zu den besprochenen Ma\u00dfregeln geleitet haben. Die vorzunehmende, adschlie\u00dfliche Berathung wird, nach Einholung der \u00f6ffentlichen Meinung, \u00fcber ihre Giltigkeit oder Ungiltigkeit entscheiden. S\u00bb. Durchl.der Herr Vinzenz F\u00fcrst von Auer\u00f6perg, tiroli-fcher Oberst-Erblanvmarfchall haben durch ihren Administra tor Herrn Johann v. Stolz zu Matrei dem LandeSdefensionS\u00bb Komilee 500 fl. E. M. mit der Widmung f\u00fcr die tirolische Landes - Vrrtheidigung \u00fcbergeben lassen, und damit die Zu-sicherung. eines wntcrn Beitrags mit diesem Betrage verbun den. Das Landredefensions-Komitee h\u00e4lt sich verpflichtet, den Dank s\u00fcr diese patriotische gro\u00dfm\u00fcthige Gabe mit dem Bei s\u00e4tze \u00f6ffentlich auszudr\u00fccken, da\u00df dieser Betrag seiner Bestim mung gewissenhaft werde zugef\u00fchrt werden. Innsbruck, den 7. Sept. lZ43.\nDer pensionirte Hauptmann Freiherr von Riese hat durch Herrn Dr. Eniieinoser hier dem Milit\u00e4r-Kommando 1V fl. C. M. mit der Widmung \u00fcbergeben, hiermit 6 Verwundet\u00bb der ti. Kompagnie deS Jnft.-Negm. G. H. Baden Nr. 59 zu betheilen. Indem diefe patriotische Gabe unter Einem der Bestimmung zugef\u00fchrt wird, spricht das Milit\u00e4r-Kommando im Namen der Betheilt werdenden \u00f6ffentlich den Dank aus. Innsbruck, den 12. Sept. 1348. Der Interims-Milit\u00e4r Kommandant: Eliatschek, G. M. Zu Folge eines dem Kri?gSministeriuni erstatteten Bericht teS des Feidmarschall-LieutenantS Baron Welten aus Padua vom 3. Sept. sind die unterm 15. Aug. in Rovigo begonne nen Unterhandlungen nunmehr zum Abschl\u00fcsse eines Ver trages gediehen, der hiermit in vollinhaltlicher Uebersitzung bekannt gemacht wird: -Ferrara, den 1. Sept. Se. Excellenz der Graf Lova-telli, Prolegat von Ferrara, und der Hr. General Susan, hiezu bevollm\u00e4chtigt von Sr. Excellenz dem Hrn. Feldmar schall Lieutenant sind heute am 1. Sept. 184\u00bb \u00fcber nachste hende Punkte \u00fcbereingekommen: I. Die beiderseitigen Gefangenen werden zur\u00fcckgegeben. Die \u00f6sterreichische Regierung hat bereits 93 Schweizer in Stellata, und 12 r\u00f6mische Gefangene in Ferrara zur\u00fcckge stellt; sie verpflichtet sich auch bei allen andern in ihrem Ge wahrsam befindlichen r\u00f6mischen Unterthanen dasselbe zu be obachten. Anderer SeitS werden in Pontelago\u00f6curo 2 Osfi\u00ab \" ziere, 56 Mann \u00f6sterreichische Gefangene freigegeben. II. Die beiden kaiserlichen Offiziere erhalten ihre Waffen nir\u00fcct'. Mit jenen ter 56 Mann soll in k\u00fcrzester Frist das, selbe geschehen. Gegenseitig werden aber auch alle in der Ci tadelle zu Ferrara aufbewahrten, und der Provinz Ferrara zust\u00e4ndigen Waffen sogleich ausgeliefert. III. Die k. t. Truppen r\u00e4umen bis morgen, als den 2. Sept., das gesammte p\u00e4bstliche Gebieth, mit Ausnahme der Citadelle in Feerara. IV. Der Herr General Susan hat aus SanitalSr\u00fccksich-ttn vttlangt, die Garnison der genannten Festung all\u00ab l.4"}