{"@context": "https://www.europeana.eu/schemas/context/edm.jsonld", "id": "https://www.europeana.eu/api/fulltext/9200300/BibliographicResource_3000073481331/18e7269ff69838cbe1bb88defc6f518d", "type": "FullTextResource", "edmRights": "http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/", "language": "de", "value": "StS\nter eine ausf\u00fchrliche Schilderung und Darstellung der verh\u00e4ngni\u00dfvollen Wiener - Ereig nisse. Bis sp\u00e4t in der Nacht waren s\u00e4mmtliche Gast\u00bb urch Kaffeeh\u00e4user, in denen jene Bl\u00e4tter vorgeblich die Wiener-Zeitung sich fanden mit Neugierigen vollgepfropft, wobei jedesmal einer las, und der Andere das Gelesene der anwesenden undeutschen Gesellschaft verdollmetschte; ich selbst hatte ein derartiges Amt in der schon einmal erw\u00e4hnte\u00ab ^.es-\u00e4smis filo\u00e4rsmgtiqus. An jenem Tage herrschte ohne Zweifel die furchtbarste, seltenste und schrecklichste Aufregung in ganz Italien, d. h. in jenen Theilen, wohin die Post diese Bl\u00e4tter brachte. Ein Ausbruch in k\u00fcrzester K\u00fcrze war unausweichlich und fast mit kategorischer Gewi\u00dfheit und Zuverl\u00e4ssigkeit vorauszusagen. Auch ohnehin raunte \u00aban sich seit einigen Tagen schon in die Ohren, da\u00df laut einen: geheimen Uebereinkommen Von Venedig und Mailand am ZV. in beiden Hauptst\u00e4dten des lombardisch-venezianischen Reiches ein entscheidender blutiger Schlag ausgef\u00fchrt werden soll. An diesem Tage erschien mir Treviso wie ein Krankenzimmer, in dem ein gef\u00e4hrlicher Todtkranker sich be findet, mit best\u00fcrzten Gesichtern siehet man die Betreffenden auf den Zehen schleichend \u00e4ngstlich aus\u00ab und eingehen, ohne, den geringsten L\u00e4rm zu machen, uns durch die leiseste Bewegung die Gefahr zu steigern, und dadurch den letzten kleinen Hoffnungsstrahl zu vernichten. Kaiser Joseph und die deutsche Fahne. Von R. A. Wien both in dieser Woche einen freudigen Anblick dar: Fakelz\u00fcge, Musik, schal lende Glocken, flatternde Fahnen, deutsche B\u00e4nder, Reden und begeisterte Worte. ES war nach l\u00e4ngerer Pause, nach dem grauen Wahlhimmel ein sonniger Lichtblick. Man gab sich dem freudigen Stolze hin, da\u00df Deutschland einen Oesterreicher sich zum Reichsverweser ge w\u00e4hlt hat. Wir lie\u00dfen uns, die wir das Volk lieben, nicht die Freude tr\u00fcben, da\u00df er ein unverantwortlicher sem solle und werden diesem Gegenst\u00e4nde einen eigenen Artikel widmen; jetzt ergreifen wir die Feder um ein Fest zu schildern, das eines der erhebendsten seit den M\u00e4rztagen war. Ein Jurist, wir bedauern seinen Nahmen nicht zu wissen, widmete eine reiche deutsche Fahne, um mit ihr das Standbild Josephs II, zu schm\u00fccken. Die akademische Legion zog nun am 7. d. M. 10 Uhr mit klingendem Spiele auf den Josephsplatz und umschlo\u00df in weitem Vierek das Standbild. Die M-usik lie\u00df das deutsche Lied h\u00f6ren, darauf trat Hr. Fried. Kaiser, Ossizier der akad. Legion, auf die Stufen des Standbildes und sprach fol gendes mit vielem Beifall aufgenommen Gedicht: Im Morgenstrahle seiner Freiheit blickt Das Volk empor zu eines Herrschers MW, Den es, obgleich der Tod ihn selbst entr\u00fcckt, Lebendig doch im tiefsten Herz behielt. Seht, wie die\u00df Bild so einfach sich erhebt, S' ist Hin Symbol der Tugend um ihn her, Wer so wie er gewirket und gestrebt, Bedarf nicht eherner Symbole mehr. Setzt Andern hin die Tugenden auS Erz \u2014 Lebendig offenbarte sie sein Herz. Nennt ihn den Zweiten in der Nahmenreih', ^ Er war der Erste seinem Volke doch, DU Hr\u00dfe, her Hm Meist erkl\u00e4rte frei, Der Zrste, der gel\u00f6st das Sklavenjoch. \u00c4hr preist den, der gen\u00fcgte seiner Zeit, Und w\u00e4hnt, es w\u00e4r genug f\u00fcr alle Zeiten, 0. Juli 1848. ^"}