{"@context": "https://www.europeana.eu/schemas/context/edm.jsonld", "id": "https://www.europeana.eu/api/fulltext/9200300/BibliographicResource_3000051845522/3ff10b482cd1eb69654703598c02795b", "type": "FullTextResource", "edmRights": "http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/", "language": "de", "value": "N \u00bb\u00bb>\u00ab\u00ab\u00ab e \u00bb t. Ganzj\u00e4hrig S si. C. M. Halbj\u00e4hrig Z ff. E. M. Bierteli\u00e4hrig t fl. 30 kr E.Si. Monatlich Z0 kr. E. M. Einzelne Bl\u00e4tter koste\u00ab 1 kr E M T\u00e4gliche Postversendmig. Kanzj\u00e4hrig ? fl. 12 kr. EM. Halbj\u00e4hrig 3 fi. ZK kr. tz. M. Viertelj\u00e4hrig t fl. 48 kr. E. M. Zuserate aller Art werden angenommen. Sin\u00ab nickungS-Beb\u00fchr f\u00fcr die emspamge Petitzeile bei einmaliger Einruckung 4 kr. K\u00fcr die zweite und dritte Wiederhohlung jedesmal S kr., folglich fSr dreimalige Einr\u00fcckung 8 kr. E. M.\nMotto: Gleiche\u00bb Recht f\u00fcr Alle.\nl.Iahrg\u00abag. Verwaltung. In olle\u00bb Angelegenheiten, welche die Verwal tung de\u00ab Journals betreffen, wie Abonne ment\u00ab , Inserate \u00ab. s. w. bittet man sich i\u00bb frankirte\u00bb Briefen an da\u00ab ErpeditiovS-Bu-rea\u00bb, Stadt, WollMe Nr. 77S, zu adreffire\u00ab. Redaction. Briefe und Mittheilungen, welch\u00ab stch \u00abrf dt\u00ab Redaction beziehe\u00bb, bntet man an da< Re-dactionS-Bureau, Kohlmarkt Nr. 114S, dritte\u00bb Stock, senden z\u00bb wolle\u00bb.\nM SS.\nWien, Samftag den s\u00ab. August\nI8H8.\nInhalt\u00bb Die italienische Frage. \u2014 Kl\u00e4nmg\u00abv\u00abrsuche.\u2014 Oesterreich und Deutschland. Prag. \u2014 Teplitz. \u2014 Pesth. \u2014 Pre\u00dfburg. \u2014 Trieft. \u2014 Krankfurt. \u2014 Berlin. \u2014 Baiern. \u2014 Ungar\u00bb und Siebenb\u00fcrgen. Agram. \u2014 Kronstadt. \u2014 Italien. \u2014 Frankreich \u2014 Gro\u00dfbritanien. Spanien. Madrid.\u2014 Schweiz. \u2014 Niederlande. T\u00fcrkei. Constan-tinopel. Moldau u.W all ach ei. ReichttagS-Sitzimg (v. ZS. Aug.)\nWien, 2S. AtlguO. k Ze mehr wir die Ereignisse der letzten Tage \u00fcber legen, desto weniger begreifen wir das Benehmen des Herrn Ministers der \u00f6ffentlichen Arbeiten. Wir sind nicht so erstaunt, wie die enthusiastischen Freunde von gestern \u00fcber die Unf\u00e4higkeit von heut\u00ab, wir hatten \u00fcber diesen Punkt unsere Meinung gleich beim Entstehen der jetzigen Verwaltung fertig und gebildet. Wir waren nicht die Einzigen, in allen Bl\u00e4ttem der Provinz war nur eine Stimme, und wer dieser Meinung nicht war, mochte wohl seine guten Gr\u00fcnd\u00ab haben: aber wir wiederholen es, ganz gefa\u00dft waren wir auf die Borg\u00e4nge der letzten Tage nicht, eS ist fast zum Verwundern, wie ruhig man auch 'scheinen mag. Also wirklich die Fabri kation und die Industrie haben die Herabsetzung deS TagelohnS dringend verlangt (?), daran zweifeln selbst die ^ jungen Freunde ein wenig; von socialen Ideen in ihrer ganzen H\u00f6he ist man bis zu den gew\u00f6hnlichsten Combi nationen herabgestiegen, und doch ist eS dem Minister der Arbeit gelungen, b\u00f6sen Saamen in die Gem\u00fcther zu legen und vielleicht noch eine blutige Ernte zu bereiten. Herr von Schwarzer ist aber nicht allein im Spiel, daS w\u00e4re allerdings sehr wenig, die Cabinetsftage stellt sich in ihrer vollkommensten Reife hin. \u2014 Der Minister-ratb konnte in einer so speciellen Frage, wie di\u00ab Reduk tion deS TaglohnS, sehr leicht von dem Vertreter dieser speciellen Gesch\u00e4fte irregef\u00fchrt werden, der Minister der ausw\u00e4rtigen Anlegenheiten braucht den Zustand der Industrie und die Fragen der Arbeit nicht so genau zu kennen, wie der Minister deS Innern und sein politischer Freund, Hr. von Schwarzer. Ist man aber nicht berech tigt, dem Minister deS Innern einen sehr geringen Grad von Menschenkenntni\u00df vorzuwerfen, aus dem ganz ein fachen Umst\u00e4nde, weil er in so schwerer Zeit leichtsinnig seine College\u00bb gew\u00e4hlt hat, weil er den furchtbaren Politischen Irrthum begangen hat, mit einer Partheisich einzu lassen, die er einzud\u00e4mmen sich h\u00e4tte bem\u00fchen m\u00fcssen, und weil er selbst aus dieser Parthet eine Riete gezo gen? Durste Hr. von Doblhoff vergessen, da\u00df auf seine Veranlassung, auf die Forderung der Reichsversammlung, der Kaiser von Wien zur\u00fcckgekehrt ist, und hat er etwas gethan, um als Minister der Krone seine Ehre zu l\u00f6sen? Wei\u00df Hr. von Doblhoff nicht, wohin in un serm Tagen Arbeiter-Aufruhr, Kampf der B\u00fcrger gegen B\u00fcrger, und di\u00ab ganze Saat deS Hasses zu f\u00fchren im Stande ist, m\u00fcssen Stimmen aus dem Volke ihn dar\u00fc ber belehren? Begreift er die Pflichten seines Amtes, und kennt er die Mittel der Regierung? \u2014 Lauter Fra gen ! und die Antwort scheint fast ein Spott \u00fcber den Frager zu sein. Der SicherheitSauSschu\u00df ist aufgel\u00f6st, in welchen H\u00e4nden ruht aber jetzt die Gewalt? WaS ist vorberei tet worden, um au\u00dferordentlichen F\u00e4llen begegnen und allein stehen zu k\u00f6nnen? Wir leben in der gr\u00f6\u00dften Unsicherheit aller Verh\u00e4ltnisse, und haben M\u00e4nner am Rudeiz wie die Hrn. v?n Doblhoff und Schwarzer. \u2014 Zur Vertheidigung einer so unglaublichen Lage stellt man dem erstaunten Publikum daS Schreckbild eines Ministeriums Stadion hin. \u2014 Wir wissen nicht, ob Herr von Stadion sich in diesem Augenblick berufen glaubt, eine Verwaltung zu bilden, er hat im Parlamente sich wenig Lorbeeren gesam melt, und wir lassen unS nicht mit der Untersuchung ein, in weit er m\u00f6glich oder unm\u00f6glich ist; aber ist eS \"icht mitleiderregend, diese kleinen, zwerghasten Geister \"ur e\u00abig mit ihren abgenutzten Schlagw\u00f6rtern hemm\u00ab\nirren zu sehen, und wie sie vor aller Gefahr kindisch die Augen schlie\u00dfen, um ihre schlechtbegriffenen Ideen und die armselige Eitelkeit ihrer Partei zu schonen? \u2014 Die Zeitverh\u00e4ltnisse sind ganz anderer Art, sie verlangen andere Menschen. Wer w\u00e4re hier in diesem Augenblicke die Verfassung zu sch\u00fctzen im Stande, wenn drohende Gewitter sich nahe bei unS, an unserer Grenze entla den sollten? ES braucht nur eines kleinen Ansto\u00dfes und wir verfallen der Anarchie, eS bedarf nur eines geringf\u00fcgigen UmstandeS, und wir haben die Herr schaft des Schwertes; unS aber erf\u00fcllt eine solche Lage mit tiefer Besorgni\u00df. \u2014 Die italienische Frage Die Angelegenheiten in Italien scheinen unser Mini sterium in gro\u00dfe Verlegenheit zu setzen. Die Regierung, zwischen den wahren Interessen Oesterreich\u00bb und dem Ver langen eines Theiles der radikalen Partei schwankend, kann zu keinem bestimmten Entschl\u00fcsse gelangen. Schon sollen den Andeutungen der \u201ePresse\" zufolge zwei Mini ster, Doblhoffund Schwarzer, sich auf die Seite jener nei gen, welche eine unserer sch\u00f6nsten Provinzen aufgeben m\u00f6ch ten. Wir m\u00fcssen gestehen, diese Zdee widerspricht zu sehr aller gesunden Politik, als da\u00df matt glauben k\u00f6nnte, die selbe w\u00e4re wirklich in einsm Ministerrathe ausgesprochen worden. Welchen Anla\u00df hat wohl Doblhoff gegeben, ihn dieser Abficht zu beschuldigen? Es ist gegenw\u00e4rtig nicht recht begreiflich, warum unsere Minister von der so unpo pul\u00e4ren Zdee geleitet sein sollten, die Integrit\u00e4t deS Kaiser-staateS aufzugeben, und warum man mit der Lombardei den Anfang machen solle. Mit Mailand, welches schon vor dreihundert Zahren ein deutsches ReichSlehen war, und seit EugcnS Sieg\u00ab am 7. September I7VK bei Turin ei nen integrirenden Theil der \u00f6sterreichischen Monarchie bil det, und die Regierung ist im Zweifel, ob eS noch ferner dabei bleiben soll! Will man die \u00f6sterreichische Monar chie nach Sprachen arrondiren? oder blo\u00df nur das italie nische Element davon ausscheiden? dann aber fiele nach demselben Grundsatze auch daS Venezianische, S\u00fcdtirol, Triest sammt dem K\u00fcstenlande und selbst Dalmatien weg. Somit w\u00fcrde Oesterreich und Deutschland von dem adria-tischen und mittell\u00e4ndischen Meere ganz angeschnitten, und gar bald die Folgen davon empfinden. \u2014 Welchen Grund hat man wohl zu verlangen, Oester reichs Grenze vom Ticino an den Mincio zur\u00fcck zu verle gen? und warum sollte die Regierung flch zu diesem schm\u00e4hlichen Entschl\u00fcsse von einem Theile der radikalen Partei treiben lassen? von einer Partei, welche au\u00ab glei chen Ursachen gar bald auf die Trmnung Venedigs drin gen, wie auch nicht ermangeln wurde, Galizten gegen den Willen der Einwohner, von Oesterreich zu trennen. Es ist entmuthigend, glauben zu m\u00fcssen, da\u00df gegenw\u00e4rtig daS Gl\u00fcck und die Zukunft der Monarchie, das Wohl von f\u00fcnfunddrei\u00dfig Millionen Menschen, welche nicht zu den ultra-radikalen Klubb\u00bb geh\u00f6ren, indirekte in den H\u00e4nden dieser Partei liegen soll. Der Minister deS Krieges hat durch di\u00ab Th\u00e4tigkeit, mit welcher derselbe die Armee in Italien unterst\u00fctzte, und wodurch eS m\u00f6glich wurde, einen gl\u00fccklichen Umschwung herbeizuf\u00fchren, hinreichend bewiesen, da\u00df di\u00ab Ehre der \u00f6sterreichischen Waffen ihm h\u00f6her stehe, als das Wohlgefallen einiger Parteien, da\u00df ihm daS In teresse deS ganzen Volkes mehr am Herzen liege, als eini ger seiner Kollegen, und wir hoffen, da\u00df der Herr Mini> ster deS Innern mit Unrecht gleicher politischer Gesinnun gen mit dem Minister der \u00f6ffentlichen Arbeiten beschuldigt wird. Jedenfalls m\u00f6g\u00ab daS Ministerium bedenken, da\u00df eS f\u00fcr sein\u00bb Handlungen allen V\u00f6lkern des KaiserstaateS ver antwortlich ist, und da\u00df alle V\u00f6lker Rechenschaft fordern f\u00fcr die Millionen, die fie f\u00fcr die Erhaltung der italieni schen Provinzen ausgegeben, und f\u00fcr die Opfer, die fie an Geld und Menschen gebracht haben. Alle V\u00f6lker Oester\nreichs haben schwere Summ\u00abn gezahlt, und Tausende ihrer tapferen S\u00f6hne find gefallen, um ihrem Vaterlande di\u00ab seit Jahrhunderten zu Oesterreich geh\u00f6rigen Provinzen zu erhalten, und jetzt sollten dieselben einiger demagogischen Klubb\u00bb zu lieb geopfert werden? Der Wohlstand hatte in diesen Provinzen eine H\u00f6he erreicht, wie in keinem Lande von ganz Italien und mit Recht wurden diese sch\u00f6 nen L\u00e4nder der Garte\u00bb von Europa genannt. Als nun \u00abach den M\u00e4rz-Ereignissen alle Provinzen Oesterreichs mit der Freiheit der Presse und einer Konstitution begl\u00fcckt werden sollten, brach in Italien eine durch die Robilt l\u00e4ngst vorbereitete Revolution a\u00abS. DaS Volk daf\u00fcr em pf\u00e4nglich zu machen, wurdm ihm di\u00ab in Wien stattgefun den?\u00bb Ereigniss\u00ab verschwiegen, oder ganz entstellt bekannt gegeben. Allein nach und nach drang die Wahrheit den noch durch, und eS konnte dem Adel nicht gelingen, ein\u00ab Erhebung in Masse zu Stande zu bringe\u00bb. Verge bens waren die Aufrufe der Mail\u00e4nder provisorischen Regierung an die Einwohner der Valtelina und an jene deS flachen Landes, die Aufrufe fanden nicht jenen Anklang, auf welchen die Nobili gerechnet hatten, und so kam eS, da\u00df nur die gr\u00f6\u00dfern St\u00e4dte an der Revolution besonder? th\u00e4tigen Antheil nahmen. Wie w\u00e4re eS auch m\u00f6glich g\u00ab-wesen, eine Bev\u00f6lkerung an mehr als vier Millionen Menschen, welche ein geregeltes Heer an wenigsten\u00bb acht zigtausend Mann der besten Truppen in Italien zur Ver theidigung hatte, so schnell zu \u00fcberwinden, wenn die Masse deS Volkes gleichgesinnt mit dem Avel gewesen w\u00e4re. Wenn \u00bbin\u00ab Nation fest entschlossen ist, stch als vollkommen unabh\u00e4ngige, selbstst\u00e4ndige Macht zu constituiren, so gibt e\u00bb keine HeereSmacht, welche im Stande w\u00e4re, dieselbe zu besiegen. So haben die Niederlande stch ftei gemacht von Spanien, und Spanien von der Herrschaft der Franzosen; und wenn einstens die Zeit kommen wird, da\u00df Italien ein einiges gro\u00dfe? Reich bilden k\u00f6nne, so wird die\u00bb kein\u00ab menschlich\u00bb Macht zu hindern verm\u00f6gen; gegenw\u00e4rtig ist eS aber noch viel weiter davon entfernt, als unser deut sches Vaterland. Daher ist eS die Pflicht der Regierung, daS lombardisch-venetianische K\u00f6nigreich nicht neuen politi schen St\u00fcrmen auszusetzen, und gegen jede fremde Inter vention feierlichst zu Protestire\u00bb. Zn die inneren Angele genheiten Oesterreichs hat stch weder Frankreich noch England, noch irgend eine andere Macht zu mengen, oder Oesterreich hat aufgeh\u00f6rt, eine Gro\u00dfmacht Europa'S zu sein. \u2014 \u00bb Kl\u00e4rungsverfuche. (Fortsetzung.) i\u00e4 Humboldt l\u00e4\u00dft unS keinen Zweifel dar\u00fcber, da\u00df der Erdt\u00f6rper einem fortw\u00e4hrenden organischen BildungSpro-zesse unterliegt und da\u00df wir nicht blos am Hekla und Vesuv, und nicht blos zur Zeit der Erdbeben und AuS-br\u00fcche, sondern \u00fcberall und zu jeder Zeit unter vulkani schen Einfl\u00fcssen stehen. ^ Dahlmann und Welker und die eigene Anschauung lassen unS auch keinen Zweifel dar\u00fcber, da\u00df in der gei stigen Welt, in den Gem\u00fcthern, ein fortw\u00e4hrender orga nischer Bildungsproze\u00df stattfinde und da\u00df die Entwicke lungsgeschichte der Menschheit nicht blos i\u00ab die Phasen falle, wo Stra\u00dfenkrawalle, Katzenmusiken und Barrika denk\u00e4mpfe aufgef\u00fchrt werden. Die Revolution wie der Vulkan sind permanent, die Erruptionen find eben W\u00bbr Symptome. Wer die Revolution nur in den \u00e4u\u00dferen Schaustel lungen der Volksleidenschaft sucht, mu\u00df in Irrth\u00fcmer gerathen, denn er sucht einen Gegensatz zwischen dem Rechtsboden der Geschichte und dem RechtSboden der Re volution."}