{"@context": "https://www.europeana.eu/schemas/context/edm.jsonld", "id": "https://www.europeana.eu/api/fulltext/9200333/BibliographicResource_3000059014788/21707fb9db0fc0ef82961d9940f0469f", "type": "FullTextResource", "edmRights": "http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/", "language": "de", "value": "\u00bbSt\nv. Den Ersatz d\u00abr u\u00abtem\u00bbhm\u00abr 14 U\u00ab\u00bb\u00ab \u00bb\u00abh d\u00bbe gchh\u00bbht\u00ab\u00bb\u00bb\u00abMrd\u00bbru\u00bbz zu leiste\u00ab, \u00abtdrtg\u00bb\u00bb. fall\u00ab die k.k. \u00bbereintt Ka\u00abittt^l-Gef\u00e4ll\u00bbn-V,rloalt\u00bbnz gegen ly\u00bb \u00abach d\u00ab\u00bb B\u00bbstlttt\u00ab\u00abaze>\u00bb de\u00ab dritte\u00ab B,rtr\u00bbg\u00abp\u00bb\u00bbkie\u00ab ^^Da\u00bbeg\u00bbn^vird de\u00ab Unternehmer f\u00fcr jede \u00abach den fest-\u00ab\u00absetzt\u00bb\u00ab \u00bb\u00bbstimmnng\u00ab\u00ab gewacht\u00bb Lieferung die bare Zahlung in Banknoten und t\u00ab 4. \u00bbheile, wenn e\u00ab die Beh\u00f6rde ange messen \u00abr\u00e4chtet, in Hypothekar. PartialAaweisungen gegen Einstellung de\u00ab bez\u00fcglichen mit dem klassenm\u00e4\u00dfigen Stem pel und der AtekoguiNon \u00fcber die klaglose Ablieferung belegter Konto bet der t. k. Kammeral \u00abAef\u00e4llen-Hauptkaffe in Inns bruck oder auch auf Verlangen bei einer anberw\u00e4rt\u00ab befindli ch\u00ab\u00ab Aerarial-Gef\u00e4llSkaffe, in sofern selb\u00ab dazu beauftragt werden kann, geleistet werden. 7. Der Unternehmer hat f\u00fcr ein Exemplar des geschlosse nen Vertrage\u00ab die St\u00bbmpelg\u00abd\u00fchr zu berichtigen. 8. Endlich ist die k. k. verein\u00bb\u00ab Kainm\u00abral-<S\u00abf\u00e4llen-Ver-ivallung berechtiget, gegen den Unternehmer die zur unauf-gehaltenen Erf\u00fcllung des Bertrage\u00ab f\u00fchrenden Mittel anzu wenden , so lvi\u00ab auch demselben in Hinficht seiner aus dem Vertrage abgeleiteten Anspr\u00fcche der Rechtsweg gegen den Staatsschatz offen bleibt. Innsbruck am 3. August 1343. K. K. vereint\u00ab Kammeral - Gefallen - Verwaltung f\u00fcr Tirol und Vorarlberg. Etrrulsre 1 \u00fcber die Behandlung der am 1. August d. I. in der Serie 381 verlosten Aerarial-Obligationan der St\u00e4nde von Oesterreich ob der Enns zu 3'/? und 4 Perzent. In Folge Anordnung des Finanz-Ministeriums vom 3. August d. I. wird, mil Beziehung aus die Eircular-Vecord-nung vom 7. Nov. 1329 bekannt gemacht, da\u00df die am 1. Au gust d- I. in der Serie 381 verlosten Aerariat-ObUgationen der St\u00e4ube von Oesterreich ob der EnnS, und zwar Nr. 25,46t) bis einschlie\u00dfig Nr. 29,6L5 zu 3'/\u00bb Perzent, dann Nr. 22 bis einschiie\u00dfig Nr. 4.VV4 zu 4 Perzent N\u00c4ch den Bestimmun gen des allerh\u00f6chsten Patentes vom 21. M\u00e4rz 1318 gegen neu\u00ab mit \u00c4'/a und mit 4 Perzent in Eonventionsm\u00fcnz\u00bb ver zinsliche SlaatSschuldverfchreibungen umgewechselt werden. Innsbruck am 15. August 1348. Vom k. k. Landes-Gubernium f\u00fcr Tirol und Vorarlberg. Robert Freiherr v. Benz, k. k. Vice-Pr\u00e4sident. Karl von Froscha\u00fcer, k. k. Gubernialrath. -j- Kundmachung 1 In Folge des hohen Hofkanzlei Dekretes vom 31. Dez. 1847, Z. 4238<1, und Hohen Erlasses des Ministeriums des Innern vom 8. Juli d. I., Z. 12 l l, werden folgend\u00ab Anord nungen hinflchtlich des Eintritts in die landgerichtliche Kvn-zeptSproxiS zur \u00f6ffentlichen Kenntni\u00df gebracht: I. Um k\u00fcnftig als Konzeptepraklikont bei einem k. t. Land gerichte aufgenommen zu werden, ist erforderlich, da\u00df der Bittsteller sich mit R\u00fccksicht auf die a. h. Entschlie\u00dfung vom 19. Juli 1817 (Provinzial Gesetzsammlung 4. Bd. 2. Thl.) \u00fcber eine dreimonatliche, mit entsprechendem Erfolge zur\u00fcck gelegte Probipraxis bei einem k. k. Landgerichte, dann \u00fcber die zur\u00fcckgelegten Studien, und hinsichtlich seines Unterhalts w\u00e4hrend der Praris mit einem rechtsg\u00fcltigen und gen\u00fcgen den UnterhaltSreverse ausweise. Die Aufnahme in die ProbepraxiS hat das betreffende k. k. Landgericht, und zwar \u00fcber vorl\u00e4ufige Nachweisung der ent sprechend zur\u00fcckgelegten Studien zu bewilligen; die Aufnah me indi\u00ab landgerichtliche KonzeptSpraxiS bewilligt aber das Gudtrnium im Einverst\u00e4ndnisse mit dem k. k. Appellations-Ztrichte, und vom Tage der Verpflichtung eines landgericht lichen Konzeptspraktikanten fangen demselben die Dienstjahr\u00ab >u laufen an. II. Um die landgerichtlichen KonzepISpraktikanten, die ihre Praxis nicht bei einem Kriminal-UntcrfuchungS- oder Kri minal-Landgerichte beginnen. in die Lage zu setzen, die laut der a. h. Entschlie\u00dfung vom 27. Februar 1827 (Provinzial-Gesainmlung 14. Vd. S. 307) vorgeschriebene einj\u00e4hrige Praxis behufs derSIblegung derKriminalrichteramtS-Pr\u00fcfung zu nehmen, so wird denselben auf ihr Ansuchen jedesmal ge stattet werden, auf ein Jahr >u diesem Bchufe einem Land gerichte, welches Kriminalgericht oder Kriminal-llntersu-chungSgericht ist, zugetheilt zu werden, w\u00e4hrend welcher Zeit ihnen jedoch die Dienstzeit fortl\u00e4uft. Nach Verlauf dieses Jahres haben sie wieder zu dem Land gerichte, wo sie fr\u00fcher zugetheilt waren, oder neuerdings zu getheilt werden sollten, zur\u00fcckzukehren, um dort ihr\u00ab Dlenst-\u00bbistunz fortzusetzen. UebrigenS steht die Bestimmung de\u00f6 randg\u00abrichi\u00ab6, zu welchem landgerichtliche Konzeptspraktikan-len \u00fcberhaupt oder zum Behufe der Kriminalpraxis zugetheilt AmtSbl. z. B. v. u. f. T. u. V. 113. 1848.\nwerben, jederzeit den Seiden?a\u00bbde,stelle\u00bb zu, welche jedoch auf die Vermigentverh\u00e4ltniff\u00bb und billigen WSasche ders\u00abl. den die m\u00f6glichst\u00bb R\u00fccksicht \u00abeh\u00ab\u00bb\u00bb \u00aberden. 10. Die a. h. Vorschrift ,om \u00bb7. Februar 1827 (Proviu-zial.\u00ab\u00abs\u00bbtzsammlung 14. Bd. \u00ab. SV7) bin\u00dfchtlich der sog\u00ab-uanuten Recht\u00abpratrtkanr\u00abn, v. i. solcher, die ohne landg\u00abricht-lich\u00ab Konzepttpraktikantea zu werden, nur die \u00bbiui\u00e4hriae RechtSpraxi\u00ab b\u00abi einer G\u00bbrtcht\u00abb\u00bbh\u00f6rde nehm\u00abu, die aber z\u00ab diesem Behufe nicht beeidiget werden, und denen daher auch tiefe\u00ab Jahr nicht in di\u00ab Dienstjahr\u00ab eingerechnet werden kann, wird durch obig\u00ab Anordnungen nicht abge\u00e4ndert, und beh\u00e4lt ihre voll\u00ab G\u00fcltigkeit. J\u00abn\u00ab Rechtspraktikanten, welche stch einer einj\u00e4hrigen Rechttpraxi\u00ab b\u00abi \u00abiner GerichtSbeh\u00f6rd\u00ab brreit\u00ab mit entspre-chendem Erfolg\u00ab unterworfen habrn, und dann al\u00ab Konzept\u00ab-Praktikant\u00ab\u00bb aufg\u00abnomm\u00abn zu werden w\u00fcnschen, bed\u00fcrfen keiner dreimonatlichen Probepraxi\u00ab mehr, da diese durch jene hinreichend \u00abrsetzt wird. Innsbruck, den 16. August 1348. Vom k. k. Landes-Gubernium f\u00fcr Tirol und Vorarlberg. In Ermanglung eines Herrn LandeS-GouverneurS, Robert Freiherr v. Benz, k. k. Vicepr\u00e4fident. Daniel Ritter von Menfl, k. k. Hostath, -j- DiensteS-AuSschreibung. 1 Durch die Ernennung des Johann Sartori zum Landge-richtSadjunkten I. Klasse in Prim\u00f6r ist di\u00ab Adjuaklenstelle 11. Klaffe beim k. k. Landgericht\u00ab in Riva in Erledigung ge kommen. Zur Wiederbefetzung di\u00abser Adjunktenstelle, mit welcher ein j\u00e4hrlicher Gehalt von 5VV st. E. M. verbunden ist, wird der Konkurs bis 4. k. M. September auSgeschrleden. Diejenigen, welche stch um diese Stelle in Kompetenz setzen woll?\u00bb, werden demnach aufgefordert, ihre belegten Gesuche bis zum gedachten Tage im Wege ihrer vorgefetzten Beh\u00f6rde beim k. k. KreiSamt\u00ab in Roveredo zu \u00fcberreichen. Innsbruck am 15. August 1843. Vom k. k. L a n d \u00ab s g \u00fc b \u00ab rn i U m f\u00fcr Tirol und Vorarlberg. Jof. Bened. v. Hebenstr\u00abit, k. k. Gubernial-S\u00abkr\u00abt\u00e4r. -j- Kundmachung. . 1 F\u00fcr di\u00ab durch di\u00ab Bef\u00f6rderung des Joseph Philipp v. Ric-cabona zum Landrichter II. Klasse in LaviS erledigte Lanvrlch-t\u00abrstelle III. Klasse inAmpezzo, mit welcher \u00bbIn j\u00e4hrlich\u00ab? Ge halt von 7VV fl. C. M. verbunden ist, wird der Konkurs bis 12. k. M. September ausgeschrieben. Diejenigen, welch\u00ab sich hierum in Kompet\u00abnz setzen wollen, haben ihr\u00bb geh\u00f6rig belegten Gesuche bis dahin durch ihre vor gesetzten Beh\u00f6rden an VaS k. k. Kreisamt in Bruneck zu leiten. Innsbruck, den 21. August 1843. Vom'k. k. Landes-Gubernlum f\u00fcr Tirol und Vorarlberg. Jos. Bened. v. Hebsnstreit, k. k. Guhernial-Sekrei\u00e4r. 5 DiensteS-AuSschreibung. t F\u00fcr die Wiederbesetzung der durch den Tod de\u00ab Joseph Brunner erledigten Aktuarsstelle beim k. k. Land- und Kri\u00ab \u00bbninal-UntersuchungSgerichte zu Brixen, mit welcher ein j\u00e4hr licher Gehalt von 40l) fl. C. M. verbunden ist, wird der Kon kurs bis zum l6. September d. I. ausgeschrieben. Diejenigen, welche sich hierum bewerben wollen, haben ihre geh\u00f6rig belegten Gesuche bis dahin durch Ihre vorgesetzte Be h\u00f6rde beim k. k. Kreisamte Bruneck zu \u00fcberreichen. Innsbruck, den 25. August 1343. Vom k. k. Landes-Gubernium f\u00fcr Tirol und Vorarlberg. Jos. Benrd. v. Hebenstreit, k. k. Gubernial-Sekret\u00e4r.\n-j- ^vviso. 1 Ilietro suporiiiro autori2?\u00bbsic>niz si spre il poslc\u00bb 6i lliurniijta pros\u00ab\u00bb queslo (,iucli?!i(i Luutrv la ^iorualiers meldet!\u00ab \u00abii ce. 43 V. \u00bbIi O. I riel.orrvnti presvntvranno Iv Inro supplioliv pel naio cleii\u00bb pru^iia autorit^ a clovoro cvrrvt^ats eutro tutto ii giornci 23 s\u00bb. v. Lctleiniiro, v si avr\u00bb spooials riAualti\u00bb a izuellu il yuals oitre una comprvvst\u00e4. iili--Iista ooncivttk\u00bb, ^iustisiokers <!' aver vori-ate??\u00bb iioizli assari gincli^iali in \u00abzuanlc\u00bb risguar^ano ms^usione vanceligria. Oall' i. r. iZiuci. \u00d6lst. cN Ii 2 t ^goslo 1343. vr. S!\u00bbrtoreIIi, lZiu\u00e4ice.\nr Kundmachung. Nach \u00abinem hohen Gubernial-Krla\u00df vom L4. M\u00e4rz \u00bb,"}