{"@context": "https://www.europeana.eu/schemas/context/edm.jsonld", "id": "https://www.europeana.eu/api/fulltext/9200300/BibliographicResource_3000051843220/9c1a2ed143026de587c08d427db508a2", "type": "FullTextResource", "edmRights": "http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/", "language": "de", "value": "\u2014 IU7 \u2014\nMit t. JulL d I \u00fcbernimmt Hr. Dinzen? Niz?i Hie Redaktion der\nund ver\u00f6ffentlicht hiemit nachstehendes Programm.\nProgramm der neuen Redaktion. Andem ich mit I. Juli die Redaktion der Klagenfnrter Zeitung lind der da mit verbundenen \u00bbCarinthia \u00fcbernehme, ist es meine Pflicht, mich \u00fcber die Farbe, die diese Bl\u00e4tter unter meiner Leitung standhaft bewahren sollen, offen und entschieden auszusprechen. Wenn ich sagte, ich werde im Sinne 5es Fortschrittes redigiren, so w\u00e4re damit nichts gesagt, den\u00bb wer bitte jetzt den Muth, ein Watt des R\u00f6ckfttzrjttes \u00abch nur \u00abnzuknndigen. E\u00bb, kommt daraus an sich deutlicher zu erkl\u00e4ren. Vor Allem wird die Haltung unseres Blattes eine entschieden deutsche seyn. Treu unserem Landesfnrsten, werden wir nie erm\u00fcden dem innigsten Anschlu\u00df an Deutsch land, dessen integrirender Theil wir sind, mit \u00c4lter uns zu Geb-ote stehenden Kraft das Wort zu reden, dabei aber den unver\u00e4u\u00dferlichen Rechten unserer flovenifchen Mttbruder, S\u00f6hnen desselben Landes, die ausrichtigste AnerkeWlmg und dje herzlichste Theilnahme widmen. Das Repr\u00e4sentativsistenl in seiner WahryM, die Durchf\u00fchrung derselben in allen Kreisen des politischen Lebens, wird in uns den entschiedensten Verfechter finden, so wie wir im Kampfe f\u00fcr Recht, Ordnung und Gesetz, f\u00fcr die Wahrung der pers\u00f6nlichen Freiheit gegen jede Willk\u00fchrherrfchaft, mag sie von oben oder unter ausgehen, immerdar in der Borderreihe stehen werden. Wir werden eifrigst Sarge tragen, da\u00df die f\u00fcr unsere Heimat!) so wichtigen Le bensfragen der Industrie und des Handels von berufenen Federn gr\u00fcndlich er\u00f6rtert werden. Ich bin katholischer Priester, und wahrlich: ich sch\u00e4me mich des Cvange-liams nicht (die nahe Zeit der Pr\u00fcfung wird es bew\u00e4hren), aber eben als solcher k\u00e4m pfe ich f\u00fcr Unabh\u00e4ngigkeit der Kirche, Bekenntni\u00dfsceiheit und Gleichstellung aller Culte. Ueber die innere Gliederung der zwei meiner Leitung unterstehende\u00bb Bl\u00e4tter habe ich zu bemerken, da\u00df es die n\u00e4chste Aufgabe der Klagenfurter Zeitung ist, alle That sachen, die da? politische Leben ber\u00fchren, schnell und verl\u00e4\u00dflich mitzutheilen. Besondere Aufmerksamkeit wird den ausf\u00fchrlichen Berichten vo>, dem unZ so nahe gelegenen Kriegs schaupl\u00e4tze gewidmet werden, sollten jedoch die Neuigkeiten sich m zu gro\u00dfer Menge Hau fen, so wird das Wichtigste doch in gedr\u00e4ngtem AuSzilge ans das pchiennigste mitgetheilt werden. Dabei wird in gr\u00f6\u00dfern und kleinern leitenden Artikeln die Bedeutung der That sachen in unftrm Sinne er\u00f6rtert werden. u In das Gebiet der \u201eCarinthia\" geh\u00f6ren zun\u00e4chst Ann\u00e4he, welche geeignet sind, Politische Bildung in weiter\u00bb Kreisen z\u00bb bef\u00f6rdern,, welche die Verh\u00e4ltnisse tmseres Landes, druckende Uebelst\u00e4nde n. s. w. besprechen, wobei wir nur bemerken, da\u00df der Ton in un fern Bl\u00e4ttern bei aller W.irme und EiUi'chied.'nhett des^AoneS immer ein^ w\u00fcrdiger seyn mu\u00df. Was den belletristischen Theil des Blattes bemjsc, so werden wir, so wie die Zeit wieder Zeit gewinnt, sich damit zu besch\u00e4ftigen, demselben alle jene Sorgfalt widmen, die erforderlich ist, da\u00df K\u00e4rnten in dieserR\u00fcckncht w\u00fcrdig repr\u00e4seinirt werde."}