{"@context": "https://www.europeana.eu/schemas/context/edm.jsonld", "id": "https://www.europeana.eu/api/fulltext/9200300/BibliographicResource_3000051852889/8aa5d10c5865e8c14fb2df5e22912e8e", "type": "FullTextResource", "edmRights": "http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/", "language": "de", "value": "Erkl\u00e4rung Erst vor wenigen Tagen bin ich zur Kenntni\u00df gekommen, da\u00df in einer mit dem Aath\u00e4ngschilde .der Unparteiische\u00bb sich schm\u00fcckende\u00bb, zu der Meng\u00bb neu aufgerauchter Bl\u00e4t ter verschieden\u00bb T-udenz geh\u00f6rigen Beamten-Zeitung Nr. 16 66. Wien, Samstag den 24. Juni 4843 x-ss. 120 nn sechszeiliger?lufsvtz von einem gewissen P \u2014 r. \u00fcber eine von mir zu einem Dieiistetvet wandten m\u00fcndlich ge \u00e4u\u00dferte Ansicht aufgenommen wurde. Gegen diesen a\u00ab\u00dfer der vorangef\u00fchrten Bezeichnung mir seinem ehrlichen oder unehelichen Nahmen nicht hervor--getretene,, \u00fcbriger.\u00ab gleichgiliigiii Verfasser habe ich blo\u00df anzuf\u00fchren, da\u00df ich in meiner m\u00fchevolle!, Diensteslauf-dah\u00bb allerdings Erfahrungen gemacht habe, und aufG-unV derselbe\u00ab von de^ Nothw?\u00bbdigk\u00abit und Wichtigkeit eir>\u00abr Od\u00abr-Rechnungtbeh\u00f6>de Behufs der Ueberwachuog des cassem\u00e4\u00dfign, Tra^tSaufwar.det und Anfrechthaltung eine? unbefangenen u-igehindenen Aus\u00fcbung der Covtrole mit telst der RechnuvgS-Censu: , mag von ditse Beh\u00f6rde in der Beneannug al< Hofrechenkammer wie im Jahre 1786, a\u00bbder wie seit dem Jahre 18v\u00f6 als Ge\u00aberal - Rechnungt-Direcloiium ihre Bezeichnungi fiadea, so sehr durchdrun gen bin, da\u00df ich in dieser Ueberzeugung am allerwenig-Heo von dem au\u00ab seiner provinziellen Gesch\u00e4ftsbeschr\u00e4nkt-Heir niemahls herau\u00dfgttreteneu P\u2014r. beirret \u00bberden kann, besonders alt derselbe eigentlich gar keine Meinung hat, sonder\u00bb seine Kritik auf die \u2014 zi^m \u00bberwundern \u2014 geistreiche Vermuthung st\u00fctzt, da\u00df \u201e10.000 Andere wie der ihr\u00ab Gr\u00fcnde f\u00fcr ein\u00ab entgegengesetzt\u00ab Meinung haben ! \u2014 wa\u00ab immerhin richtig aber eben so avch wahrscheinlich sein kann, da\u00df hierunter die Mehrzahl wie jener Autor selbst keine zureichende Kenntni\u00df v-sin Staatt-Rechuungt-wesen besitzt, somit auch ein\u00ab ordentliche Meinung zu \u00bbrsassen yicht vermag^ i Wenn daher gegen\u00fcber dies\u00bb\u00ab Luftgevildet 10.000 An derer meine stetther unver\u00e4udert gebliedene Ansicht auch dermahl in der \u00f6ffentlichen Meinung eiv\u00ab Geltung behaup te\u00bb woll\u00bb, so d\u00fcrste e< gen\u00fcge\u00bb, sich auf die r.euesten Ereignisse zu be.nfen, wo oach der Constitutiont-Urkande de\u00ab K\u00f6nigreichtt Preu\u00dfe\u00bb der Bestand einer Ober-Rech-\u00bbusgtkammrr veuerdii-gt mauifestur wurde, und in dem benachbarten Baieru ja seibft iu Frankreich unter des Wichtigsten RegitruugSformtn n\u00e4hmlich: der absolurest imp\u00bb!alogischen der c\u00bbzstit\u00bb\u00bbiovk!len und nun ter re publikanischen , gleiche Einrichtung\u00ab,, besiehe\u00ab. Damit w\u00e4r\u00ab \u00abS mit d-m sechtzeilige\u00ab Prsdvci\u00ab des P \u2014 r abgethan, welcher wahrscheinlich kein\u00ab an'erei Gr\u00fcnde \u00abls nur die alte Gewohnheit so zu handeln f\u00fcr sich habeu wag. Da\u00df aber die Redac iou d-j sogtuauvteu \u201eUnpai: theiischen\u00ab bei diesem Anlasse g'gen mich einen Ausfall \u00abagr mir den Worten: \u201edieser Herr StaatSbuchhalter mu\u00df ein eben se charakterleseS J> dividvum sei\u00bb , u. s. w.\" \u2014 ist eine Frechheit! welch\u00ab nur iu der gemeinsten lei denschaftlichen Paiteisucht ihien Gruu> findet, und strafbar ist. Wie sehr es dieser Kedattivn, deren 'Loden linkraui wuchert an Tact vud rechtlichem Gef\u00fchle gebricht, lie fert auch d.-r WetveiS, da\u00df dieselbe ansuymes Schm\u00e4h schriften Ittch: blo\u00df llnrerstand leistet, send\u00ab:\u00bb solche L.ir \u00abigeuen verd\u00e4chtiztn\u00c4?n BekleiSur-giL ausstattet, wie sel bes in ihrem Blatte Nr. 23, t'sx. 175 xe^tn die Ob der Ennsisch\u00ab Prori-zial-\u00c4taatSbuchhaltung geschehen ist, ohn\u00ab zu bederken, d^\u00df di-fts \u00abr^lmte Machweik eig-nl-lich uur den G\u00absi\u00b0nu?g\u00abN d-r N?>ar itu fl\u00f6hst, und des gesunde\u00bb! Verstandet v\u00f6llig bar ist, ss zwar, da\u00df \u00bbes\u00bb der lichtscheue Verfasser sich ueimeo iv\u00e4rd\u00ab, er leicht alt \u00ab!n\u00bb von den iu dieser Schm\u00e4hschrift \u00ab! dachten zwei Wahnsinnigen \u00abrkarmt werd?\u00bb w\u00fcrde, welcher wi\u00ab so \u00bbnazcher And\u00abr\u00abr noch vn!\u00abwzhir am freien Fu\u00df\u00ab steht. Ach schlie\u00dfe in der Uebs! zeugurg, ba\u00df ei\u00bb solchet Un\nternehmen dieser Redaction nur Verachtung bringen und jeden rechtlichen Mann von ihr auf immer fern Hal ter, m\u00fcsse. Livj, am 24. August 1348- Knorr.\nAntwort auf den Ausruf der k. k Grenz-Regimenter an die Armee Waffenbr\u00fcder! Wir theilen vollkomm\u00bb\u00bb dir G-,Innungen der Offi-iere der k k. eibi\u00e4ndischeu Trupp?\u00bb der Wiener Garnison, (ausgesprochen in der Wiener Zeitnng vom 10lt\u00bb d. M.) Wir w'llkii innigst vereint mit Euch alle Feind\u00ab des Vaterlandes m\u00e4nnlich und tapfer bis zrm letzten Athem zuge bek\u00e4mpfen; in dieser waffeabr\u00fcderlichen Eintracht ^ haben Oesterreich\u00ab Armeen durch Jahrhunderte und bis; auf den heuttH-n Tag da\u00ab Wohl der Gesammt-Mon\u00fcr-! chie und den Ruhm der Oe->\u00abrreichisch\u00abn Waffen zu be-ha\u00fcf-e.i gewu\u00dft Die neuesten, ewig denkw\u00fcrdigen Tha- i ten unser sieggekr\u00f6nren \"Armee ii Italien liefern dem! In- uu> Auslande den sprechendsten Beweis von treuer Einigung und gleichem Kampfetmuthe s\u00e4mmtlicher Na tionalit\u00e4ten det Kaiserstaate^. In solchem Bunde reichen wt> Euch b \u00fcierlich die Hand zum Sch\u00fctz und Ruhme des vereinigten Vaterlandes. Gleich Euch wollen wir in dem selbe\u00ab gleichberechtigt\u00ab Nationen, und zu deren Schutz eine einige Ar\u00ab\u00bb,. Der gerechte Kaiser und die \u00bb\u00abrsammelteu Vertreter der Provinzen am hohe\u00bb Reichstage in Wien werben Eure, durch opfernde Treue! \u00abohlbegr\u00fcn>etes Anspr\u00fcche zur vollen Geltung dringen, wodurch der Kraft und Macht det konstitutionelle\u00ab Oesterreich\u00ab e'ne herrlich\u00ab Zukunft entgegen leuchtet. Die\u00df ist unser\u00bb HiffnuvA, un sere voll\u00ab Zuversicht. Waff\u00abvbr\u00fcd\u00abr Hoch l\u00abbe unser Kaiser! H\u00bbch der einig\u00ab Kaiserstaat! Hsch Eare tapfere Ratio\u00bb und ihr \u00ab\u00fcrdiger Ban. Zara, am 20. August 4343. Die Osficitre der k. k. Truppen in Dalmatle\u00ab.\nJa der Pauttkirche zu Frankfurt ha\u00bb Herr General v. Radovitz am t2ten d. M. sine gl\u00e4nzende Red\u00ab \u00fcb\u00abr di\u00ab glorreich\u00ab\u00bb That\u00ab\u00bb d\u00abr Oesterreichischen Armee in Ita lien gehalten, und dabei anerkannt, da\u00df dieselbe sich dicht nur um Oesterreich, sonders auch um Deutschland ver dient gemacht habe. Nach dieser schmeichelhaften Jatro-dvctioa h\u00e4tt\u00ab man nicht \u00ab wartet zu ve:n\u00abh>nes , da\u00df als Ntsuliar dxr Sieg\u00ab in Italien, Oesterreich eine seiner sch\u00f6nsten P.oviazen ?\u00abr!i\u00abren soll. An w\u00aba vnd z>i wessen Gunsten wird nicht weiter er\u00f6rtert. Warum eigentlich Mailand, welche\u00ab scheu vor dreihundert Jahren ein De\u00abl-schet Reichs'ehe\u00bb war, und welches seit dem Siege Eugen\u00bb bei Turin, 7. Hevieinbec 1706, einen imegriien den Theil der Oesterreichischen Monarchie ausmacht, nvu aus dem Oesterreichischea Staacsverbande tret\u00ab\u00ab soll, iK richt \u00abs>! einzuseheu- Der Herr General entwickelt in seiner Rede die Aasicht, 5eu.schland bed\u00fcrfe der Bene\u00ab ,ionisches Provinzen!?eg?n der Verbindung mit dem Adria-rischt'! und Mittell\u00e4ndisHen Meere, d^h?r dieselbe bei Oestsireich bleiben m\u00fcss\u00ab\u00bb, indem sonst we>er Tri<st roch a< Littvrale haltbar w\u00e4\"e, di\u00ab Lcmdartie aber sei f\u00fcr Destchland vor\u00bb mindern Belang, demnach k\u00f6nn\u00bb sie der O>sttit\u00abichische Kaise.-iaat adtrelen. Bei Bestimmung d\u00abr Gr\u00e4nze in Italien geht der Herr General vsm strategische\u00bb Gesichtspuncte au<, und ist der Ansicht, i i\u00ab Gr\u00e4nz? Oesteireicht am Ticino am Mi\u00ab-cio zur\u00fcck zu verlege i, und bezeichnet Mantna und Pe-schiera als Grenzfestunge\u00ab, obgleich beide Festungen samm\u00ab Z ihrem Gebiethe zur Lombaedie geh\u00f6't.i, welche Oester reich vielleicht durch eine Gelbenlsch\u00e4dignng au die Lom bardie erhalten k\u00f6nnte. Weder Frankreich roch England, mutheu et gegenw\u00e4rtig Oesterreich zu, eine Gebiethtab-t'elung zu verlangen, nachdem e\u00ab je\u00bbt im vollen Besitz\u00ab\nder Lombardie wie \u00bbvte belliim ist. Oier hat mas irgend \u00abin Recht di\u00ab Integrit\u00e4t det Oesterreichischen Kais\u00ab rstaa-tet avzugreifen, weil ein verr\u00e4terischer Feind in dessen Staaten eingefallen? welcher lzun du'ch die Tapferkeit der Armeen vollkommen hinauSg-schlageo i\u00df^. Dat Re sultat aller ausgegebenen Millionen und der alt Opfer gefallenen Helden sollte nach erfochtenem vollst\u00e4ndigem Siege die Adtretang einer Provinz sein? Und an wen\u00ab sollte sie abgetrettn werden? etwa an Carl Albert um sie mit Sardinien zu vereinigen? zur Entsch\u00e4digung det r\u00e4uberischen Einfallet und der erlittenen Niederlagen; oder soll Mailand se'.bstst\u00e4vdig und ein Visconti, Litta oder Bsrsmeo daselbst Herzog werden? Ist Italien nicht schon genug in kleii e sich feindlich gegev\u00fcberst<h\u00ab\u00bbd\u00ab Staat?!! er st\u00fcckelt ? will mau noch \u00abin\u00ab mehr creiren? Toll dn Ftiede in Italien und in Europa erhalten w\u00abrden, ss mu\u00df der Oestrrreichisch\u00ab Kaiserstaat in seiner I; reKrit\u00e4l unangetastet bleiben , um so mehr, alt er Kraft genug besitzt sich selbst iu derselbe\u00bb zu erhalten. Eine neue G'biethseinthtit\u00fcng nach strategischen Gru\u00bbd-s\u00e4tz\u00abn w\u00fcrd\u00ab iu Eurev\u00bb sine endlose Verwirrung h\u00abr\u00bb\u00bbr bringen und st \u00bbt dem Frieden nur den Krieg zur Folge habe\u00bb.\nS chutz und Zufluchtsort gegen die Gholera. In dem sehr wahrscheinliches Falle, da\u00df unserm Wie\u00bb wieder ein Besuch der Cholera z\u00bb Theil wird, dnrfte et f.r Viele \u00bbvn Interesse sei\u00ab, einen Ort nicht weit \u00bb\u00bb? Wien kenne\u00ab zu lernen, in \u00bbelchtm \u00aboch gar k\u00abi, Chelera-fall bis jetzt sich ereign\u00ab\u00bb\u00bb sosdera zum Stanne\u00ab Aller ganz verschont blieb. Dieser Ort ist Snzertdorf am Ge birg\u00ab , im gew\u00f6hnlichen Leben Mari- Enzertdorf genannt. Nach de\u00ab bisher g\u00abmachr\u00abn B\u00abobachtu\u00abgen und Unter suchungen ist \u00abt wahrscheinlich, da\u00df Enzertdorf diese Be\u00ab g\u00fcnstig,mg, seiner eigenth\u00fcmlichen geographischen Sage i\u00bb Bezug auf den Aeq^iss \u2014 dem hiedurch eben so eigen\u00bb th\u00fcmlich sich ergebende\u00ab Verh\u00e4ltnisse durch die Einwir kung de\u00ab Sonuenlichtet auf Elektricit\u00e4t und Eldmagne-tiSnist verdankt \u2014 wcbei di\u00ab Besonderheiten det Bodens (vielleicht eben durch jene kosmischen Einfl\u00fcsse bedingt) allerdivK\u00ab dat Ihrige beitragen m\u00f6gen. Der Unterzeichnet\u00ab, welcher \u00fcb\u00abr dieset (f\u00fcr Wissen-schcfr und Humanit\u00e4t gl\u00abichm\u00e4ssig iuttressante Factum) \u00bbine gr\u00f6\u00dfere Abhandlung der k. k. Akademie der Wissen\u00bb schafr-n mitgethlilt, und dieselbe um weitere Untersuchung iu Betreff diese\u00ab Gegenstandes angegangen, \u00abat jedsch bit jetzt leider nicht geschehen, vielleicht durch die Zeit-verh\u00e4ltvisse daran gehindert), hielt \u00bbS f\u00fcr eine Pflicht, diese\u00ab zur allgemeinen Kenntni\u00df zn brisge\u00bb, um alle\u00bb Jen\u00ab\u00ab, wilch\u00ab bei t\u00abm wirklich\u00ab\u00ab Autbivch\u00ab d\u00ab?EH\u00bbl\u00abr\u00bb Wien oder ihren gegenw\u00e4rtigen Wohnort mit einem an-\u00bb der\u00bb sichern, f\u00fcr die Dau-r der Epidemie vertausche\u00bb wollten, diesen sichern Anfemhalttort zu Maria Enzert-dock bekannt zu gib-v, und ist bereit, Jedem, der sich hier\u00fcber mit ihm in \u00abin n\u00e4heret Verst\u00e4ndni\u00df zu setze\u00bb w\u00fcnscht, \u00abin passendes Quartier zu besorgen, nud im n\u00f6 thign, Falle sei- als Heilanstalt zu EnzerSderf bestehev-deS H-ut zur Disposition zu stellen, et mit allen n\u00f6thi ge\u00bb Mitteln zu versehel,, und seine in der Behandlung der Ch-lera \u00ab\u00abmachten Erfahrungen zur Nerhisderung u .d Heilung ->m so wehr anzubiethen, \u00abIS er schon im Jahr\u00ab 1831 dem damahligen Choleraspitale im Apello-saale mit vorstand, und mit roch g\u00fcnstigerm Erfolgedie-stlbe i^ Galizien behandelte, wie der anwesende Reicht-tags Deputirte, Herr F\u00fcrst LubemirSti, und Herr Graf Alfred Prtozky, mit Vergn\u00fcgen best\u00e4tigen werden. Dr. Mathias Erbet, Inhaber und Vorsteher der Heilanstalt f\u00fcr Brust\u00ab k.\u00fc\u00bb.ke jn Maria Er,j\u00abrtdorf Nr.68 , wohnt Srad\u00bb, HittM-ilpferigasse N-. 962, 1. St\u00ab\u00abk,"}