{"@context": "https://www.europeana.eu/schemas/context/edm.jsonld", "id": "https://www.europeana.eu/api/fulltext/9200333/BibliographicResource_3000059014744/ce9d9423941162c4d46dd04c5ba3c739", "type": "FullTextResource", "edmRights": "http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/", "language": "de", "value": "3 So eben ist im Vrrl\u00abge y\u00bbr Buchhandkung in Z n n s b r u \u00bb er\u00dfhieyen: Wie befinden wir uns? . V o u Alexander F\u00fcrst H\u00f6heklvtze. gro\u00df Oktav (1348), gefalzt 4 kr. I S \u00ab k a n n r m a ch u n g. ba\u00fc kotumend\u00ab Nchuljadr find im hiestgin Ikas-siaui-Zlistllu\u00bb\u00ab z-vei Stifipl\u00e4L\u00ab zu besetzen. Jen\u00ab Anoden, welche flch um diese Sliftpi\u00e4ye ve\u00ab werben wollen, d\u00fcrfen nicht unter lv, nicht \u00fcber 13 Jahr\u00ab all, M\u00fcssen aber \u00fcbrigens von fehlerfreier Ge-sunrkeil seyn. AIS Bedliiginssc der Aufnahme werden erfordert, eine gute Ljorbereilung zu'r ersten Grammalikqlklasse und die .Kenntni\u00df oeS CyoralgesoingeS. Um sich hier\u00bb \u00fcber ausweisen zu k\u00f6nnen, wird am 5.^September im Jnstituiehause hier\u00fcber eine Pr\u00fcfung vorgenommen w?rd\u00abu. 'Am.4. September haben sich die Gnaden vor l\u00e4ufig bei cer HauSvvrstehung geziemend zu mclben. Diejenigen, welche vorn hoch\u00bb. Domkapitel auf-genommen werben, haben im Hause zu verbleiden, um sich zum Schuljahre vorzubereiten. Am n\u00e4mlichen k>. \u00c4dend\u00fc l'abrn sich auch die \u00fcbri\u00bb gen Alumnen s\u00e4mmtlich F-nzufinven. Brixen, den 19. Juli 1843.. Franz Craffonara, DomscholastikuS und Direktor des KassianeumS. Ll u n d m a ch u n g. T-er k. k. DiftriktSarzt Anton Nieolini zu Condino, de. gelegenbcitlich des Einfalles der feindlichen Frei-.schaarcn in s\u00fcbiirol im April d. I. eigenm\u00e4chtig und unier kompromittirendea Umst\u00e4nden seinen Dienstplatz verlie\u00df, wird nach Ma\u00dfgabe der allerh. Entschlie\u00dfung vom 24. Juni 1835, kundgemacht mir Gubernial-Cirku-!ure vom 22. August Ig?5, Zahl I8,L7\u00dc, hiemit aus? gefordert, sich binnen Tagen, von dem Tage der ersten Einr\u00fcckuiij, dieler Kundmachung in das Amts blatt der Roverevaner Zeitung, in seinen, Amtssitze zu stellen und sich \u00fcber seine Entfernung bei oern k. k. \u00c4rei\u00f6-aintc zu R\u00f6vercdo gen\u00fcgend zu rechtfertigen, w\u00e4hrend sonst oaS Weitere wegen seiner Entlassung vom Dienste verf\u00fcgt werten w\u00fcrde. Innsbruck, den 17. Juli 1843. A5om k> k. LandeSguberniums\u00fcr Tirol und Vorarlberg. Karl v. Thalern, k. Gubernial-Sekret\u00e4r.\n1 S d i k t. Nr. 273l Ueber die Klage der Spedilionehandlung Fnlger ^ ^-trele zu Ntutte gegen Joseph Kratzer zu Vil\u00f6 in ZZeirksf einer Forderung von 3W0 st. W. Capital sammt Zinsen und kosten werde mit vie\u00dfgerichuichem > -Bescheide vom Iti. d. M. auf 14. Oktober I. I. im \".miazilnmer-^ir. ITagsatzun^ angeordnet. Da de\u00f6 Beklagten Aufenthaltsort Utibckannt ist, fu >vi\u00bbd ihm dieses durch gegenw\u00e4rtiges Edikt zu dem L^nde kunb gemacht, va\u00df er seinem f\u00fcr ihn aufgestellten ^ertreier, \u00c4aier Anton.Kraner zu ViiS, seine Behelfe niniheile oder einen andern Sachwalter dem Gerichte namhaft gebe, widrigcnS mit der^seiden die weitern Verhandlungen gepflogen werten'w\u00fcrden. Reulte, den 16. Juli 164S ^t. K. Land- und Hrichinal-UnteisuchungS-Gericht ^.hrenberg. ^ K>nk> Landrichter. Aiber, ^onz.-Prakt. 1 Vom !. k. Land- und Krim. Gerichte Feldkirch wird durch gegenw\u00e4rtiges Edikt allen denjenigen, denen daran gelegen, bekannt gemacht: Essey von dein Gerichte in die Er\u00f6ffnung eines Kon kurses \u00fcder da\u00f6 gesammte imLande Tirol und Vorarlberg \u00bb\u00bbendliche bewegliche und unbewegliche Verm\u00f6gen de\u00f6 Daniel Gut, Wirthes im rothen Hause ju Altenstadt, gewtlliget worden. Daher wird Ietiermgnn, der an den gedachten Ver\u00bb\nschadete\u00ab, eiqe F\u00abrd\u00abM\u00bb\u00bb t\u00ab Mlen berechtigt z, f\u00aby\u00ab glaub\u00bb, anmit \u00abr^un\u00abrt, bi\u00ab E^amS^ag d\u00abu 19. August die Anmeldung fei\u00bber Kordermag ia GesDalt einer f\u00f6rmu-chen Kich\u00ab\u00ab Wider den Vertrete\u00bb dieser KonkurSmass\u00ab, Herrn D\u00bb^tor Ri<j\u00bbs, d\u00abbjer, bei diese\u00ab T\u00bb. richte fo gewr\u00df einjureichen, und in dieser nicht nur die Richtigkeit seines Fordernng, fonvern \u00ab\u00abch da\u00bb Slech\u00bb, tttist dtffen er \u00abu diese oder tek\u00ab M\u00fcsse gesetzt zu Morden verlangt\u00ab, zu erwetseo, als \u00abidrigeas \u00bbach verflo\u00df des bestimmten Tage\u00bb Niemand mehr geh\u00f6rt werde\u00ab, unh die jenigen , die ihre Ferderang bi\u00ab dabin nicht ang\u00abm,idn haben, ia R\u00fccksicht dr\u00bb gesammte\u00ab im Lande Tirol \u00bbnd Bor\u00bb arlberg befindlichen Ve-rm\u00f6genS deS benannte\u00bb! Verschul deten ohne AuSpahme auch dann abgewiesen seyn sollen, ivenn Ihnen wirklich ei\u00bb Ko\u00bbdxe\u00bbs<ttivnSrechl gebShrte, \u00bbder wen\u00bb sie auch ein eigenes Gut von der Masse j\u00fc fordern h\u00e4tten, oder wenn auch ihre Forderung \u00abuf ein \u00ab\u00abe\u00c4deK Gut des Verschuldeten v\u00f6rgeVnerkt w\u00e4r\u00ab, da\u00df chlso solche Gl\u00e4ubiger, wenn si\u00ab \u00abtwa in di\u00ab Mass\u00ab schuldig seon sollten, die Schuld ungehtndert des Kompensation^-, GtgenthnmS- oder Pfandrechtes, da\u00f6 ihnen sonst zu statten gekommen w\u00e4re, abzutragen verhalten werden w\u00fcrden. Zugleich wird zum V\u00abrs\u00bbch\u00ab einer g\u00fcrlichen AuSglei\u00bb chnog dieser KonkurSsach\u00ab, and \u00abm NichrrrzielungSfall\u00ab jur Best\u00e4tigung oder W\u00e4hl \u00abineS Verm\u00f6genSverwalterS und KreditvrenausschusseS, \u00abnd zur Bestimmung anderer diese Masse betreffender Angelegenheiten ein\u00ab Tagsatzung auf Mittwoch den ^3.August um \u00abUhr Vormittag in die ser La\u00fcdzsrichtSksnzle! angeordnet, bei welcher s\u00e4mmtlich\u00ab Gl\u00e4ubiger um so gewisser zu erscheinen haben, als die Nichterscheinenden den Beschl\u00fcssen der Anwesenden bei-getreten geachtet w\u00fcrden. ^ K. Land - und Fli iminal - Gericht Feldkirch, den SV. Juli 1848. v. Sterzinger, k. !. Rath und Landrichter. Nonbun, Aktuar. 1 Vvm k. k. Kollegial ^Gerichte zu Botzen wird durch gegenw\u00e4rtiges Edikt allen denjenigen, denen daran ge legen, bekannt gsmacht: . ES sey von dem Gerichte in die Er\u00f6ffnung eineS Kon kurses \u00fcber das gesammre iin Land\u00ab Tirol \u00abnd Vorarlberg ' befindliche beweglich? und unbewegliche Verm\u00f6gen des Porzellan Fabrikanten Jgnaz Kircher und seiner Eh\u00ab gattin ThereS gebvrne Spi\u00df in Botzen gewiUiget ivorden. Daher.ivird Jedermann, der an die gedachten Ver schuldeten eine Forderung zu stellen berechtiget zu seyn glaubt, anmit erinnert, bis den? Seprenibereinschl. die Anmeldung seiner Forderung in Gestalt einer f\u00f6rmlichen Klage wider den Vertreter dieser Konkursmasse, den k. k. Kvllegialgerichts-Advokaten D'o ktor Anron von Neggla, bei diesem. Gerichte so gewi\u00df ein zureichen, und in dieser nichr nur die Richtigkeit seiner Forderung, sondern anch da\u00f6 Recht, kraft dessen er in diese oder jene Kla\u00bbe gesetzt zu werden verlangte, zu erweisen, a.S widrigeu\u00f6 nach Verflu\u00df de\u00f6 bestimmten Ta ges Niemand mehr geh\u00f6rt werden, und diejenigen, die ihre Forderung di6 dahin nicht angemeldet haben, in R\u00fcck sicht de\u00f6 gesanimtrn im Lande Tirol \u00bbnd Vorarlberg be findlichen Verm\u00f6gens der benannten Verschuldeten ohne Ausnahme auch dann abgewiesen seyn sollen, wenn ihnen wirklich ein Kompensation\u00f6rccht geb\u00fchrte, oder wenn sie auch ein eigenes Gut von der Masse zu fordern h\u00e4tte\u00bb, oder wenn auch ihre Forderung auf ei\u00bb liegendes Gut der Verschuldeten vorgemerkt w\u00e4re, da\u00df also solche Gl\u00e4ubi ger, wenn zte etwa in die Ma\u00bbe schuldig seyn sollten, die Schuld ungehindelt de\u00f6 KoinpensationS-, EigenthnmS-oder Pfandrechts, das ihnen sonst zu statten gekommen w\u00e4re, abzutragen verhalten werden w\u00fcrden. Zugleich wird zum Versuche einer g\u00fctlichen Ausglei chung dieser Konkurvsache, und im Nichterzielung\u00f6falle zur Best\u00e4tigung oder Wahl eineS Verm\u00f6genSverwalterS und Kreditoreiiausschusse\u00f6, und zur Bestimmung anderer diese Masse betreffender Angelegenheiten eine Tagsatziing auf den Uj. September d.J. um 9 Uhr Vormittag in dieser KoUegiatgericht\u00f6kanzlei angeordnet, bei welcher s\u00e4mmtliche Gl\u00e4ubiger umso gewisser zu erscheinen haben, als die Nichterscheinenden d?n Beschl\u00fcssen der Anwe senden beigetreten geachtet w\u00fcrden. K. K. Kollegial - Gericht Botzen, den 21. Juli 1L48. Emanuel Graf v. Hendl, Pr\u00e4ses. A. K\u00f6pf, ) . . y, . < I. Kiechl, j Rath\u00ab. V. Baron v. Sraff, Sekret\u00e4r."}