{"@context": "https://www.europeana.eu/schemas/context/edm.jsonld", "id": "https://www.europeana.eu/api/fulltext/9200359/BibliographicResource_3000115929929/852146a3aae94e1ab684616331126209", "type": "FullTextResource", "edmRights": "http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/", "language": "nl", "value": "avec vigueur les int\u00e9r\u00eats de la monarchie pendant les derniers \u00e9v\u00e9nements, ce qui m'engage \u00e0 vous d\u00e9cerner comme t\u00e9moignage de ma rcconii\u00fci-saii'.'C, la grand'eroix de l'ordre L\u00e9opold. j-Ollmiitz, 24 novembre 1848. \u00bb FERDINAND. Nous avons d\u00e9j\u00e0 annonc\u00e9 que quelques d\u00e9putes de la gauche de'a di\u00e8te constituante de Vienne ont publi\u00e9 leur programme nu sujet de la formation de l'Etat autrichien, en d\u00e9clarant que n'est pour couper court aux intentions qu'on leur pr\u00eate de vouloir  favoriser l'\u00e9l\u00e9ment allemand au del riment des autres nationalit\u00e9s  de l'empire d'Anlriehe. Voici ce programme in extenso : 1. Les Etats repr\u00e9sent\u00e9s \u00e0 la di\u00e8te autrichienne forment un Elat f\u00e9d\u00e9ralif,  compos\u00e9 des cinq nations suivantes : L'Autriche polonaise , l'Autriche tch\u00e8que, l'Autriche slave , l'Autriche allemande, l'Autriche italienne. Ces Elats sont form\u00e9s comme suit : a. Autriche polonaise: La Gallicie , Cracovie et la Bacowins. La langue administrative est la polonaise et la ruth\u00e9tiienne. .i. Autriche tch\u00e8que: Les parties tch\u00e8ques de la Boh\u00eame et de la Moravie  et le ci rclc de \u00cfVschen en Sil\u00e9sie. La langue administrative est la langue  tch\u00e8que. c. Autriche slave: l'Ukraine, la patrie du cercle de Clagcnfurt, en Corinthie,  situ\u00e9e sur la rive gauche de laDrave, la partie slave de la Styrie et G\u0153rz. La langue administrative est la langue slave. d. Autriche allemande : La Haute el la B.isse-Autricbe, Salzbourg, le Tyrol septentrional, le Vorarlberg, le cercle de Vellach en Corinlhie, le cercle de Troppaii en Sil\u00e9sie, le cercle de Clagenfurt jusqu'\u00e0 la Dravc, et les parties allemandes de la Styrie, de la Boh\u00eame cl de la Moravie.Langue administrative, la langue allemande. e. Autriche italienne : le Tyrol m\u00e9ridional, l'lslric, la Dalmatic, Trieste et la partie italienne de G\u0153rz. Langue administrative, l'italien. 2. De la constitution de chaque Etat en particulier. Le pouvoir cx\u00e9culifapparlient au monarque, qui l'exerce par un secr\u00e9tariat  d'Etat; lequel est responsable envers le parlement de l'Etat; le secr\u00e9tariat  d'Etat se compose du premier secr\u00e9taire d'Etat, qui est en m\u00eame temps le lieutenant du monarque absent, puis du secr\u00e9taire d'Etat de l'int\u00e9rieur,  de la justice, de l'instruction publique, des cultes, des finances et de l'agriculture. 3. Du pouvoir central. Les objets r\u00e9serv\u00e9s au pouvoir central sonl : Les affaires \u00e9trang\u00e8res, l'arm\u00e9e,  les douanes, les postes, les chemins de fer, la monnaie et le commerce,  la navigation, les dettes publiques et les affaires de la banque. Le monarque  exerce le pouvoir ex\u00e9cutif par un minist\u00e8re responsable enver\u00bb le s\u00e9nat et compos\u00e9 du pr\u00e9sident, du conseil, des ministres des affaires \u00e9trange  res, de la guerre, du commerce des travaux publics, des finances g\u00e9n\u00e9rales  de la monarchie et d'autant de ministres sans portefeuille qu'il y a d'Etals dans la monarchie. Le pouvoir l\u00e9gislatif est exerc\u00e9 par le s\u00e9nat, form\u00e9  en partie de membres des parlements particuliers. Le monarque aun v\u00e9lo suspensif contre les r\u00e9solutions de s\u00e9nat. Francfort, 5 D\u00e9cembre. \u2014 La commission nomm\u00e9e par toutes  les fractions de rassembl\u00e9e nationale, depuis l'extr\u00eame droite jusqu'\u00e0 la fracliou qui se r\u00e9unit \u00e0 Westenhall, pour discuter  pr\u00e9alablement la question du chef de l'empire, a commenc\u00e9  hier ses d\u00e9lib\u00e9rations. La Gazelle des Postes, apr\u00e8s avoir reproduit, dans son num\u00e9ro de lundi, la communication que la Presse avait publi\u00e9e, dans son num\u00e9ro du 21 novembre, au sujet de la non-reconnaissance officielle  du pouvoir croirai allemand par la r\u00e9publique fran\u00e7aise, ajoute dans le suppl\u00e9ment deson num\u00e9ro d'hier la note suivante: Nous n'avons reproduit l'article du journal fran\u00e7ais la Presse, qui a paru dans noire num\u00e9ro du \u2022. d\u00e9cembre et qui fait mention de pr\u00e9tendus projets et desseins du pouvoir central, que pour fournir \u00e0 nos lecteurs l'occasion de se convaincre par eux-m\u00eames  jusqu'o\u00f9 peut aller l'esprit d'invention des journaux. Celle observation aurait d\u00fb accompagner, sous la forme d'une note, l'article en question, publi\u00e9 hier. C'est par erreur qu'elle a \u00e9l^ omise. (130\u00ab s\u00e9ance de l'assembl\u00e9e nationale.) Francfort, 6 D\u00e9cembre. \u2014 L'assembl\u00e9e nationale, conform\u00e9ment \u00e0 la d\u00e9cision prise dans la s\u00e9ance du 2 de ce mois, a ouvert aujourd'hui la seconde discussion sur les droits fondamentaux du peuple allemand. D\u00e8s le d\u00e9but de la s\u00e9ance, M. Vcncdey avait propos\u00e9 de repousser le projet pr\u00e9sent\u00e9 par la commission de constitution et de nommer une nouvelle  commission, qui serait charg\u00e9e de pr\u00e9senter au bout de huit jours une r\u00e9daction nouvelle des droits fondamentaux. Cette motion de M. Vcncdey, fond\u00e9e sur ce que la commission, outrepassant  son mandat, avait remani\u00e9 de fond en comble les droits fondamentaux tels qu'ils avaient \u00e9t\u00e9 adopt\u00e9s \u00e0la premi\u00e8re lecture, a \u00e9t\u00e9 combattue par MM. Schodcr CtWailz,et repouss\u00e9e par l'assembl\u00e9e. On ._ pass\u00e9 ensuite \u00e0 la discussion des articles. L'introduction , ainsi que les \u00a7\u00a7 1 <i 6 ont \u00e9t\u00e9 adopt\u00e9s d'apr\u00e8s les conclusions de la commission. Un paragraphe additionnel au \u00a7 7, ainsi con\u00e7u : La noblesse est abolie et ne pourra jamais \u00eatre r\u00e9tablie, a \u00e9t\u00e9 rejcl\u00e9e par 236 voix contre 19G. La proposition  de M. de Triitzschler et consorts : a Toutes les expressions servant a d\u00e9signer la noblesse perdent leur signification et ne seront ni reconnues ni employ\u00e9es p;lr i'^lat, \u00bb a \u00e9t\u00e9 rejet\u00e9e\u00e0 la majorit\u00e9 de 259 voix contre 179. La proposition de M. Schmidt de Berlin , portant : \u00ab La noblesse comme classe ilisluicie est abolie _> a \u00e9l\u00e9 adopt\u00e9e par 225 voix contre 211. Une disposition adopt\u00e9e lors de la premi\u00e8re lecture est ainsi con\u00e7ue ; 9 Tous lus titres, en tant qu'ils ne sont pus attach\u00e9s \u00e0 une fonction, sont aboljs et ne pourront jamais \u00eatre r\u00e9tablis \u00abavait \u00e9t\u00e9 \u00e9cart\u00e9e dans le projet de la commission ; sur la proposition de M. Triitzschler et consorts, l'assembl\u00e9e  a d\u00e9cid\u00e9, \u00e0 la majorit\u00e9 de 253 voix contre 170, de maintenir celte disposition. La proposition de Si. de Triitzschler et consorts, portant : \u00ab Les ordres ne peuvent plus \u00ealre accord\u00e9s par l'\u00e9tat\u00bb a\u00e9t\u00e9reiet\u00e9c par 239 voix contre 194. La seconde proposition : \u00ab Les ordr.s d\u00e9j\u00e0 accord\u00e9s perdent leur signification  \u00bb a \u00e9t\u00e9 retir\u00e9e par ses auteurs. La troisi\u00e8nia proposition, pr\u00e9sent\u00e9e par MM. Wipard, Schreincr et Bumer,  et ainsi con\u00e7ue : \u00ab Aucun ressortissant au pays ne pourra accepter des ordres des \u00e9tals \u00e9trangers \u00bb a \u00e9l\u00e9 adopt\u00e9e par 229 voix contre 193. Le reste du \u00a7 7 a \u00e9t\u00e9 adopt\u00e9 d'apr\u00e8s les conclusions de la commission. Demain on passera \u00e0 l'article 11, \u00a7\u00a7 8\u00e0 12. \u2014 Dans une des pr\u00e9c\u00e9dentes s\u00e9ances do l'assembl\u00e9e nationale,  M. Wiesner avait demande si le minist\u00e8re de l'empire pour le d\u00e9partement de la guerre avait pris des mesures pour que les troupes de l'empire fussent d\u00e9livr\u00e9es du danger de combattre avec les hordes croates, et si l=s commissaires de l'empire, envoy\u00e9s  \u00e0 Vienne, avaient re\u00e7u pour inslruriions d'exiger que ces hordes \u00e9vacuassent imm\u00e9diatement le territoire de l'empire. M. de Pcuckcr, ministre de la guerre, a r\u00e9pondu qu'en vertu de sa souverainet\u00e9,  le gouvernement autrichien avait le droit d'employer toute force arm\u00e9e sur chaque partie du territoire autrichien , m.iis qu'attendu que laqtieslion de la position de l'Autriche vis-\u00e0 vis do l'Allemagne n'avait pas encore re\u00e7u sa solution , le minist\u00e8re de l'empire n'avait pu prendre aucune mesure relativement au contenu de l'interpellation ci-dessus. Faisant al!nSjon .', )a mani\u00e8re dont M. Wiesner s'est prononc\u00e9 sur l'arm\u00e9e  croate, l\u00e9 ministic dit qu'il est possible que dans la malheureuse lutte quia eu lieu devant Vienne, quelques d\u00e9tachement\u00bb de l'arm\u00e9e 4roate aient commis quelques exc\u00e8s , qui ne manqueront pa\u00bb d'\u00eatre jug\u00e9s\npar le\u00bb tribunaux autrichiens. L'enqu\u00eate \u00e0 ce sujet a d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 commenc\u00e9e,niais  il n'est pas prouv\u00e9,ajoute-t-il,que loute l'arm\u00e9e croate ait m\u00e9connu  les principes de l'humanit\u00e9 etdc la discipline. L'arm\u00e9e croate, il est vrai, n'est pas une arm\u00e9e allemande; mais elle fait partie de la force arm\u00e9e de la monarchie autrichienne, troupes qui se sont toujours distingu\u00e9es par leurs vcitus mililaiies. C'est la m\u00eame arm\u00e9e qui combat depuis des si\u00e8cles pour l'honneur et la libert\u00e9 de l'Allemagne et qui, esp\u00e9rons le, combattra et vaincra pendant plusieurs si\u00e8cles encore pour l'honneur et la prosp\u00e9rit\u00e9 de ce pays.\nM. Wiesner d\u00e9clare que cette r\u00e9ponse l'a surpris, mais non satisfait, el que plus tard il pr\u00e9sentera une motion sur celte affaire.\n\u2014 On lit dans le Mercure de Souabe\nIl est beaucoup question dans ce moment d'une alliance entre l'Angleterre,  l'Autriche, la Prusse et la Russie contre le mouvement qui s'est manifest\u00e9  en Europe pendant les derniers temps. On apprend, en effet, que les gouvernements susmentionn\u00e9s, calculant toutes les cons\u00e9quences de la r\u00e9volution sociale qui a eu lien en France et qui a eu de f\u00e2cheux r\u00e9sultats  pour l'Allemagne et l'ltalie, ont eu des conf\u00e9rences \u00e0 l'cllel de s'entendre  sur des mesure\u00bb collectives, auxquelles on recourrait dans certaines \u00e9ventualit\u00e9s pour s'opposer aux empi\u00e9tements de la d\u00e9mocratie. Les tentatives  faites r\u00e9cemment \u00e0 Vienne et \u00e0 Berlin et qui ont trouv\u00e9 de l'\u00e9cho dans l'ltalie centrale, ainsi que la perspective de nouveaux orages qui peuvent  \u00e9clater en France m\u00eame, ont transform\u00e9 les desseins arr\u00eat\u00e9s entre ces quatre grandes puissances en une convention r\u00e9elle, qui opposera une digue aux tendances d\u00e9mocratiques en Europe, afin qu'elles ne minent pas l'ordre social parle renversement de toutes choses et qu'elles ne causent pas un embrasement g\u00e9n\u00e9ral en Europe. Le concours de l'Anglercrrc prouve que cette alliance n'est pas dirig\u00e9e contre la vraie libert\u00e9 du peuple.\n\u2014 L'l'.inperetird'Autriche a conf\u00e9r\u00e9 \u00e0 M. le lieutenant feldmarechal  baron de Welden la croix de commandeur de l'ordre de Marie-Th\u00e9r\u00e8se. Un grand nombre de capitaines et de lieutenants  du corps d'arm\u00e9e italienne ont obtenu la croix de chevalier  du m\u00eame ordre.\nDe la di\u00e8te de l'empire allemand.\nLe chapitre de la constitution intitul\u00e9 De la di\u00e8te de l'empire a \u00e9l\u00e9 soumis \u00e0 l'assembl\u00e9e nationale,dans la r\u00e9daction suivante :\nArt. lerIer \u00a71. La di\u00e8te de l'empire se compose de deux chambres, la chambre des \u00e9tals (staalenhaus) et la chambre des repr\u00e9sentants du du peuple. Pr\u00e9avis de la minorit\u00e9. Art. 11. \u00a7 2. La chambre des \u00e9tals est form\u00e9e des repr\u00e9sentants des \u00e9tats particuliers, en partie ind\u00e9pendants, en partie r\u00e9unis entre eux pour faire un \u00e9tal collcclil. Une loi de l'empire d\u00e9terminera ceux des \u00e9tals allemands  qui auront leurs repr\u00e9sentants sp\u00e9ciaux dans I.i chambre des \u00e9tats, ainsi que ceux qui se r\u00e9uniront pour composer un corps d'\u00e9tals organique, et qui, comme tels, seront repr\u00e9sent\u00e9s collectivement. (MM. Wigard, Mittermaier.  Ahrcns, Giilich, Schreiner, Zeil, Romer.) \u00a7 3. Le nombre des membres sera fix\u00e9 dans la proportion suivante : La Prusse 40, l'Autriche avec Liechtenstein 36, la Bavi\u00e8re 16, la Saxe 10 Hanovre 10, Wurtemberg avec Holieiizollern-llechingcn et Sigmaringen 10, Bade 8, l'\u00e9lectoral de liesse 6, le grand-duch\u00e9 de liesse avec Hessc-Hombourg 6, Holstein et Lauenbourg 6, MecklcmbourgSchw\u00e9rin et Str\u00e9lilz  6, Luxembourg avec Limbourg 2, Brunswic 2, Nassau 4, Saxe-Weimar, Saxe-Cobourg-Gotha, Saxe-Mciningcn-Hildbnrghausen, Saxe-Altenbourg, Sch warzbourg-Rudolstadt, SchwarzbourgSonclershauscn, Reuss ligne a\u00een\u00e9e,  Reuss ligne cadette ensemble 6, Oldenbourg 2, Waldeck, Schaumbourg-Lippect  Lippc-Detmold ensemble 1, Anhalt-Dessau, Anhalt-Bernbourg,  Anhalt-Cbthcn ensemble 1, Lubcck 1, Francfort 1, Br\u00e8me l, Hambourg  1, total 176 membres. Pr\u00e9avis de la minorit\u00e9. Chaque \u00e9tat allemand ind\u00e9pendant, de m\u00eame que chaque \u00e9tat collectif  compos\u00e9 de plusieurs petits \u00e9tats allemands, \u00e9lira, sans \u00e9gard \u00e0 son \u00e9tendue, quatre membres pour la chambre des \u00e9tats. (MM. Wigard, Schreiner.) \u00a7 4. La moiti\u00e9 des membres de la chambre des \u00e9tats sera nomm\u00e9e par les gouvernements et l'autre moiti\u00e9 par les repr\u00e9sentant\u00bb du peuple des \u00e9tals respectifs. Dans les \u00e9tats o\u00f9 il y a deux chambres, celles-ci \u00e9lironl les membres dans une s\u00e9ance collective \u00e0 la majorit\u00e9 absolue. Pr\u00e9avis de la minorit\u00e9. I. Les membres de la chambre des \u00e9tats seront choisis par les repr\u00e9sentants  du peuple des \u00e9tats particuliers. Dans les \u00e9tats ou il y a deux chambres,  chacune de celles-ci choisira deux d\u00e9put\u00e9s. (MM. Wipjard, Schreiner.) Pr\u00e9avis de la minorit\u00e9. 11. La moiti\u00e9 de\u00bb membres de la chambre des \u00e9tats sera \u00e9lue directement par le\u00bb repr\u00e9sentants du peuple des \u00e9tats particuliers, l'autre moite sera \u00e9lue indirectement, c'est-\u00e0-dire que pour chaque membre \u00e0 \u00e9lire le gouvernement  proposera trois candidats, parmi lesquels les repr\u00e9sentants du peuple seront appel\u00e9s \u00e0 choisir. La seconde partie du paragraphe del\u00e0 majorit\u00e9  est maintenue. (MM. Ahrcns, Mittermaicr, Schreiner, Tellkampf, Giilich, Zeil) \u00a7 5. Dans les \u00e9tats qui ne nomment qu'un membre pour la chambre des \u00e9tats, le gouvernement proposera trois candidats, parmi lesquels les repr\u00e9sentants  choisiront un d\u00e9put\u00e9 \u00e0 la majorit\u00e9 absolue. Pr\u00e9avis de la minorit\u00e9. I. MM. Wigard et Borner demandent la suppression de ce paragraphe Pr\u00e9avis de la minorit\u00e9. 11. Dans les \u00e9tats qui ne nomment qu'un membre pour la chambre des \u00e9tats, les repr\u00e9sentants proposeront \u00e0 la majorit\u00e9 absolue trois candidats, parmi lesquels le gouvernement nommera un d\u00e9put\u00e9. (MM. Schreimer, Wippermann, Romer, Wigard.) \u00a7 6. Les \u00e9tats repr\u00e9sent\u00e9s collectivement \u00e0 la chambre des \u00e9tals s'entendront  pour l'\u00e9lection qu'ils auront \u00e0 faire en commun. 11 ne doit pas \u00eatre port\u00e9 atteinte au principe du droit \u00e9lectoral entre le gouvernement et les repr\u00e9sentants du peuple. L'arrangement qni aura en lieu \u00e0 cet \u00e9gard devra \u00eatre soumis \u00e0 l'approbation du gouvernement de l'empire. Pr\u00e9avis de la minorit\u00e9. Les \u00e9tats, repr\u00e9sent\u00e9s collectivement \u00e0 la chambre des \u00e9tats, devront s'*ntcndrc pour l'\u00e9lection qu'ils auront \u00e0 faire en commun dans le cas o\u00f9 ils n'auront pas une repr\u00e9sentation du peuple collective. Cet arrangement devra \u00eatre soumis \u00e0 l'approbation du gouvernement de l'empire, (MM. Schreiner, Wigard.) \u00a7 7. Dans le cas o\u00f9 plusieurs \u00e9tats allemands sont r\u00e9unis en \u00e9tat collectif,  une loi de l'empire d\u00e9cidera de\u00bb changements qui pourraient devenir n\u00e9cessaires dans la composition de la chambre des \u00e9tats. Pr\u00e9avis de la minorit\u00e9. M. Wigard propose de supprimer cet article si le 28 paragraphe est adopt\u00e9. \u00a7 6. Pour \u00eatre membre de la chambre des \u00e9tats, il faut : 1* Etre citoyen  de l'\u00e9tat ou du corps d'\u00e9tats organique qni envoie le d\u00e9put\u00e9 \u00e0 la chambre des \u00e9tats. 2\u00b0 Avoir accompli sa 30\u00b0 ann\u00e9e. 3\u00b0 Jouir de la pl\u00e9nitude  des droits civils et politiques. \u00a7 9. Les membres de la chambre des \u00e9tats sont \u00e9lus pour six ans. La moiti\u00e9 de la chambre sera renouvel\u00e9e tous les trois ans. Pr\u00e9avis de la minorit\u00e9. Les membres de la chambre des \u00e9tals sont \u00e9lus pour quatre ans. La moiti\u00e9 de la chambre se renouvellera tous les deux ans d'apr\u00e8s le mode prescrit  par la loi \u00e9lectorale de l'empire. (MM. Wigard, Schreiner.) Art. 111, \u00a7 10. La chambre des repr\u00e9sentants \u00bbe compose des d\u00e9put\u00e9s dn peuple allemand.\n\u00a711. Les membres de la chambre des repr\u00e9sentants sont \u00e9lus pour _. ans. L'\u00e9lection a lieu d'apr\u00e8s les dispositions contenues dans la loi \u00e9lectorale  de l'empire. Pr\u00e9avis de la minorit\u00e9. I. Les membre\u00bb de la chambre des repr\u00e9sentants sont \u00e9lus pour 2 ans. (Wigard.) Pr\u00e9avis de la minorit\u00e9. 11. Les membres de la chambre des repr\u00e9sentants sont \u00e9lus pour 3 an*. (MM. Mitlermaicr, Ahrcns, Tellkampl', Welrker, Schreincr, Soimnarurra. Zeil, Riesser.) \" Pr\u00e9avis de la minorit\u00e9. 111. L'\u00e9tat avisera au remplacement des fonctionnaires qui auront \u00e9t\u00e9 \u00e9lus et suppo. lera les frais du remplacement. (MM. Wigard. Tcllkampf, Schreincr.) ( La suite \u00e0 demain. )\nNouvelles d'ltalie.\nNous n'avons pas re\u00e7u aujourd'hui de nouvelles post\u00e9rieures  a celles que nousavons publi\u00e9es hier sur les affaires de Rome. Voici celles que nous trouvons aujourd'hui 'dans les journaux  italiens. Nous rappelons, en tant que de besoin, que l\u00e0 plupart de ces jouriiaiixsont tr\u00e8s-prononces pour le mouvement, et que leurs assertions ne peuvent \u00eatre accueillies qu'avec une extr\u00eame r\u00e9serve.\nOn lit dans une correspondance adress\u00e9e de Rome aux journaux  de Marseille :\no Rome a, dit-on, proclam\u00e9 la r\u00e9publique. Mazzini s'est rendu depuis quelques jours dans la ville \u00e9ternelle : nous manquons de d\u00e9tails. A G\u00eanes il y a eu encore derni\u00e8rement des d\u00e9monstrations entre le minist\u00e8re ; nous aurons bient\u00f4t connaissance d_ faits plus importants. \u00bb La question sicilienne, r\u00e9solue en apparence par la diplomalic,nc l'est pas par Punc des parties int\u00e9ress\u00e9es : les Siciliens n'accepteront jamais ur\u00bb trait\u00e9qui leur impose pour roi le bourreau de Naples eldc Messine. \u00bb La P\u00e9ninsule enti\u00e8re est en grande agitation. Tous les cardinaux ont quitt\u00e9 Rome ; il n'y en reste plus que trois.\n\u00bb Le pape s'est d\u00e9cid\u00e9 \u00e0 se r\u00e9fugier chez le Bourbon de Naples ; c'ejt peut \u00eatre pour le mieux ; la France l'e\u00fbt replac\u00e9 sur son si\u00e8ge par la seule influence de son esprit d\u00e9mocratique et de la sympathie que le peuple italien  porte au soldat fran\u00e7ais. Tandis qu'une restauration par l'entremise du Bourbon n'est possible que par la force des armes, ce qui finirait par perdre enti\u00e8rement Pic IX dans l'estime de ses compatriotes. On lit dans la Speranza de Rome du 27 novembre: a Les quelques cardinaux qui sont rcsl\u00e9s \u00e0 Rome ont re\u00e7u du s\u00e9nat les plus grandes assurances qu'ils seraient respect\u00e9s par le peuple romain. Depuis  le d\u00e9part du pape, on n'a pas eu a d\u00e9plorer le moindre d\u00e9sordre. \u00bb Dans la s\u00e9ance du haut conseil du 26, le professeur Folchi a dit que le chef du pouvoir ex\u00e9cutif \u00e9tant parli, il fallait en nommer un autre pour pouvoir d\u00e9lib\u00e9rer l\u00e9galement. Celte proposition n'a pas \u00e9t\u00e9 adopt\u00e9e, \u00bb Une correspondance adress\u00e9e \u00e0 VAlba de Florence porte ce qui suit : \u00bb La ville est calme ; l'irritation contre le pape est g\u00e9n\u00e9rale. On s'attend \u00e0 la publication de quelque encyclique, et alors on adoptera des r\u00e9solutions  \u00e9nergiques. \u00bbOn nedoute pas que le gouvernement napolitain ne lente une invasion; nous nous d\u00e9fendrons. Mais comme nous ne pourrons pas combattre au nom du pape, il faudra bien que nous prenions une banni\u00e8re qui soit \u00e0 nous. Le\u00bb deux d\u00e9put\u00e9s de Bologne, qui \u00e9taient rest\u00e9s ici, ont donn\u00e9 hier leur d\u00e9mission.  Ce sont les deux avocats Giovannardi et Pizzoli. On \u00e9prouve un sentiment  p\u00e9nible en voyant des d\u00e9put\u00e9s de l'h\u00e9ro\u00efque Bologne trahir la causa de la libert\u00e9. o \u2014 Lo Moniteur toscan annonce officiellement la rupture des relations diplomatiques entre Naples et la Toscane. Cette rupture  est motiv\u00e9e de lapartdu gouvernement napolitain mr la reconnaissance  de l'ind\u00e9pendance de laSicile par le gouvernement toscan. <_ Nous ne nous expliquons pas, dit le Moniteur toscan, comment le cabinet  de Naples a pu proc\u00e9der contre nous avec tant d. col\u00e8re. Pourquoi s'attaque til de pr\u00e9f\u00e9rence \u00e0 la Toscane? Pourquoi ne d\u00e9clare-t-il pas In guerre \u00e0 la France, \u00e0 l'Angleterre, au Pi\u00e9mont, \u00e0 l'Etat romain, qui tous ont reconnu de fait le gouvernement sicilien et ont admis ses repr\u00e9sentant\u00bb officiels. \u00bb Notre correspondant de Naples, dit le Journal des D\u00e9bats, nous adresse en toute h\u00e2le les nouvelles suivantes : \u00ab Naples , le 27 novembre. \u00bbLa ville est en \u00e9moi, l'agitation est port\u00e9e \u00e0 son comble ; chacun ici partage, et mon c\u0153ur italien ressent tout le premier l'\u00e9motion profonde caus\u00e9e par celle nouvelle : le pape est depuis avant hier soir \u00e0 Ga\u00ebte. \u00bb Sa saintet\u00e9 est arriv\u00e9e en compagnie du ministre de Bavi\u00e8re \u00e0 Rome , M. le comte de Spaur, qui a \u00e9l\u00e9, avec M. d'Harcourt, l'agent le plus actif de sa fuite. Le roi Ferdinand, imm\u00e9diatement inform\u00e9 par 4L de Spaur; qui \u00e9tait porteur d'une lettre dans laquelle le saint-p\u00e8re demandait l'hospitalit\u00e9  , est parti hier matin pour Ga\u00ebte avec toute la famille royale ; S. M. est de retour en ville depuis quelques heures; le plus imp\u00e9n\u00e9trable myst\u00e8re  r\u00e8gne sur ce qui s'est dit dans celte solennelle entrevue. \u00bb On ignore donc ce que le pape aura d\u00e9cid\u00e9 sur le lieu de sa r\u00e9sidence. Restera-t-il \u00e0 Ga\u00ebte ou viendra-t-il \u00e0 Naples? Dans l'opinion des esprits sens\u00e9s et impartiaux en Italie, il est \u00e0 souhaiter qu'il n'adopte pas ce dernier  parti : ce serait livrer un pr\u00e9texte aux interpr\u00e9tations perfides de\u00bb lib\u00e9raux  exalt\u00e9s ; ce serait sembler appuyer par sa pr\u00e9sence l'influence du gouvernement  napolitain; en un mot, donner raison \u00e0 ceux de nos patriote\u00bb qui ne vont pas manquer d'accuser Pie IX de s'\u00eatre jet\u00e9 entre les bras du repr\u00e9sentant du principe absolutiste et autrichien. Le malheur a voulu que la route de Naples f\u00fbt seule praticable. Le chemin de Civita-Vecchia \u00e9tait garde, et cette surveillance coupait ainsi la voie de mer. Aller en Toscane n'\u00e9tait gu\u00e8re possible, pour y trouver Guerrazzi et l'atmosph\u00e8re d'agitation et de troubles qui entoure bien malgr\u00e9 lui la personne du grand-duc. Il a donc fallu prendre la direction de Terracine. \u00bb Quant \u00e0 la r\u00e9sidence future de SS., voici ce qu'on dit et ce qu'on pr\u00e9sume:  Le pape serait Ires mal \u00e0 Ga\u00ebte et ne pourrait songer \u00e0 v s\u00e9journer longtemps; la ville de Ben\u00e9vent,enclave pontificale dans le royaume de Na\u00bb pics, offrirait quelques avantages, entre autres celui d'\u00eatre ind\u00e9pendant, chez soi, et plus convenablement sans doute que partout ailleurs; mais celte  r\u00e9sidence a aussi le {{rave inconv\u00e9nient d'\u00eatre mal install\u00e9e mat\u00e9riellement  et dans des conditions de s\u00e9jour impossibles \u00e0 admettre. Le couvent du Mont-Cassin, auquel l'on pourrait penser \u00e9galement, serait une sorte de d\u00e9sert inaccessible, et pr\u00e9sentant en outre le danger de ne pas mettre la personne du pontife \u00e0 l'abri d'un coup de main pr\u00e9par\u00e9 sur la fronti\u00e8re romaine, qui est proche. Resterait donc, en derni\u00e8re analyse, la r\u00e9sidence royale de Cascrlc, pr\u00e8s de Naples, digne de recevoir le chef de la chr\u00e9tient\u00e9',, et situ\u00e9e \u00e0 une heure de distance de la ville, \u00e0 laquelle elle est li\u00e9e par un chemin de fer; il y aurait encore l\u00e0 des objections \u00e0 faire. Resteraient \u00e9galement  Malte, aussi l'Espagne, et enfin la France. \u00bb L'arriv\u00e9e du saint-p\u00e8re cause ici une joie inexprimable, tant parmi les amis de la religion que parmi ceux du gouvernement, auquel elle donna une grande force et un puissant relief en Europe. On porte aux nues M. de Spaur. M. d'Harcourt, M. Martinez de La Bosa, qui sont regard\u00e9s comme ayant pr\u00eat\u00e9 un grand appui au pape et comme ayant puissamment contribu\u00e9  \u00e0 son \u00e9vasion. Voici les d\u00e9lails qui ont \u00e9l\u00e9 r\u00e9pandus sur cette \u00e9vasion m\u00eame; chacun se les raconte dans les rues. J'ai soin, en yous les adressant  de les d\u00e9barrasser de l'exag\u00e9ration dont nos imaginations italiennes savent empreindre tous les r\u00e9cits. t> Le pape \u00e9tait depuis plusieurs jours en quelque sorte gard\u00e9 \u00e0 vue- M;"}