{"@context": "https://www.europeana.eu/schemas/context/edm.jsonld", "id": "https://www.europeana.eu/api/fulltext/9200300/BibliographicResource_3000051858343/da1a2d1e36ed86b52edefc615335e914", "type": "FullTextResource", "edmRights": "http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/", "language": "de", "value": "VI8\nconstituirung des so vielfach Ersch\u00fctterten Vaterlan des. Seit 9 Monaten habe ich vielfach den bittersten Schmerz in dieser Hinsicht empfinden m\u00fcssen. Fast schien es, als ob der alt-ehrw\u00fcrdige Kaiserstaat aus der Reihe der Gro\u00dfm\u00e4chte Europa's verschwinden solle. Ich mu\u00dfte h\u00f6ren, wie e n verr\u00e4therischer K\u00f6nig und ein aufr\u00fchrerisches Volk Italiens Gr\u00e4nzen bis an den Brenner und Karst zur\u00fcckgeschoben wissen wollten. Gleicherweise sprach man in Frankfurt vom Aufgeben Galiziens, und stellte das Ansinnen eines diplomatischen Verkehres mit einem selstst\u00e4ndigen Un garn. Nie konnte ich an die Realisirung diesen so verletzenden, so schmerzlichen Meinungen glauben. Man hie\u00df mich eine\u00bb Optimisten, als ich entgegnete, wie Oesterreich sch\u00fcn aus gleich schwierigen Lagen siegreich hervorgegangen, wie der schwer gepr\u00fcfte Staat also auch diesmal in der alten Herrlichkeit hervorgehen w\u00fcrde. (Bravo.) Bald hatte ich Gelegenheit freudigen Stolz \u00fcber die gro\u00dfartigen, wunderbar schnellen Siege der \u00f6ster reichischen Armee in Italien zu empfinden. Am 6. Au gust, am selben Tage als die deutschen Truppen, theilweise nur, dem Reichsverweser ihre Huldigung darbrachten, hat der greise Radetzky in Mailand die \u00f6sterreichischen Farben aufgepflanzt. Als die theuere Vaterstadt, als Wien, der Schauplatz der tr\u00fcbsten Scenen und so vielen Ungl\u00fcckes geworden, war es mir doch freudige Genugthuung, da\u00df in weniger als 14 Tagen neue, ansehnliche Heere erstanden, und da\u00df ihr ebenso kriegserfahrener \u00abls heldenm\u00fcthi-ger F\u00fchrer, F\u00fcrst Windischgr\u00e4tz, mit bewunde-rungswerthqr M\u00e4\u00dfigung durch seinen Sieg die wahre gesetzliche Freiheit zu befestigen gewu\u00dft. (Bravo.) W\u00e4hrend all' dieser inhaltschweren Zeiten hat mich der nichtige Lauf der Ereignisse fern von dem mir theuern Wien gehalten. Ich war berufen, an die Spitze jenes Bundestage?, der durch 30 Jahre das Grab der Freiheit gewesen, zu treten, und ich glaube, w\u00e4h rend meiner zweimonatlichen Leitung desselben mich nicht unn\u00fctzlich bewiesen zu haben, d\u00ab es mir ge lang , die \u00e4narchischen Tendenzen und die Convents-geluste, welche in Frankfurt rege geworden, zu besei tigen. Stolz f\u00fchlte ich mich damals, als Oesterrei cher solches bewirkt zu haben. (Bravo.) Als mich der Reichsverweser in's Ministerium be rief, beseelte mich das erhebende Gef\u00fchl, ein Deut scher zu sein; doch verga\u00df ich hier\u00fcber keinen Augen blick, !>a\u00df ich vor Allein Oesterreichs sei. Als in Frank furt die Schreckensscenen des 18. Sept. Statt hatten, ist es mir, dem Oesterreicher gelungen, das erste Beispiel zu geben, da\u00df Anarchie bek\u00e4mpft werden m\u00fcsse, und da\u00df, wenn sie bek\u00e4mpft werde, sie auch besiegt wird. Als aber im Schoo\u00dfe jener Versamm lung Mi\u00dftrauen gegen mich, weil ich ein Oesterrei cher, rege geworden, da z\u00f6gerte ich keinen Augen blick, meinen R\u00fccktritt aus dem Ministerium zuneh men; denn ich war zu stolz, als Oesterreicher um Vertrauen buhlen zu m\u00fcssen. Ich hielt es dann f\u00fcr meine Pflicht, nach Wien zu eilen, um die hier ge gen die k\u00fcnftige Gestaltung der Dinge in Frankfurt rege gewordenen Vorurtheile zu bek\u00e4mpfen. So wie in den St\u00fcrmen des Mai und Juni, so wie immer ist mir die Aufrechterhaltung der Integrit\u00e4t deS \u00f6sterr. Staates, das h\u00f6chste und wichtigste im Le ben- Oesterreich mu\u00df, wie seit tausend Jahren, eine eutvx\u00e4ische Gro\u00dfmilcht bleiben. Kein Zoll von dem durch \u00c4ertr\u00e4ge erworbenen und durch Siege behaup teten Landen darf verloren gehen. AKr neu gestalten mu\u00df es sich, auf den GrundlsHen der neuen, gesetz lichen Freiheit. (Bravo.) Ich bin fest \u00fcberzeugt , da\u00df das Verh\u00e4ltni\u00df Oe-sterre chs zu Deutschland sich klar und befriedigend ge stalten wird. Blicke ich zur\u00fcck auf das abgelaufene, inhaltschwere Jahr, so sehe ich, wie es so manche, v\u00f6llig unpraktische ^Weisheit in's Leben gerufen. Auch die Frankfurter Versammlung hat sich keinesfalls arm an solchen Ideen gezeigt, die Zeit aber hat die Men schen n\u00fcchtern gemacht, hat sie einsehen gelehrt, da\u00df unreife P^ojecte keine t\u00fcchtigen Pl\u00e4ne, d.-\u00df fortw\u00e4h render Umsturz ni^ht Aufbau genannt werden kann. In mir lebt die feste Ueberzeugung, da\u00df die deutsche Verfassung sich noch derarlig gestalten wird, da\u00df sie \u00abiNen innigen Anschlu\u00df Oesterreichs an Deutschland jus\u00e4\u00dft, wobei vor Allem jedoch die Integrit\u00e4t Oe sterreichs gewahrt werden ma\u00df. Da\u00ab \u00f6sterreichische Mi nisterium hat mir die ehrenvolle Stelle eines Bevoll m\u00e4chtigten bei der Central!-Gewalt \u00fcbertragen. Mit Dank erkenne ich diese Auszeichnung, zu welcher man mich, wegen meilter fr\u00fchern Stellung in Frankfurt,\nwegen der genauern Kenntni\u00df der dortigen Verh\u00e4lt nisse, die ich zu erwerben Gelegenheit hatte, geeignet fand. So sehr ich \u00fcberzeugt bin, da\u00dfidas Ministerium eine bessere Wahl h\u00e4tte treffen k\u00f6nnen, so zwingt mich jedoch mein Pflichtgef\u00fchl, diesem Ruft Folge zu leisten. Weil ich so gl\u00fccklich gewesen, mir vielfaches Ver trauen in Frankfurt und Deutschland zu erwerben, will und mu\u00df ich nach Frankfurt zur\u00fcckgehen, um dort f\u00fcr Oesterreich zu wirken. Ein praktischer Sinn ist in Deutschland erwacht. Es herrscht ein allgemein gef\u00fchlter Drang, da\u00df die Dinge bald zur festen Gestaltung gelangen m\u00f6gen. Darum hege ich die feste Hoffnung, da\u00df die\u00df freu dige Resultat binnen wenigen Wochen in Frankfurt erzielt werden d\u00fcrfte. - Ich frage Sie nun, nteine Herren, ob Sie mir gestatten, mich, f\u00fcr diese we nigen Wochen noch, von dem mir zugedachten > Eh renplatze in Kremsier fern zu halten, da ich auch nach Frankfurt nur in der Absicht gehe, f\u00fcr Oester reich zu streben, zu bewirken, da\u00df auch von Deutsch land anerkannt werde, da\u00df Oesterreich das m\u00e4chtige Reich bleiben m\u00fcsse, das es ist. Beide Aufgaben sind ihrer Natur nach vollkommen homogen, und man steuert demselben Ziele zu. Noch mu\u00df ich bemerken, da\u00df Oesterreichs Reichs tag an die organisirende Verfassungsfrage nicht ge hen kann, bevor der Kamps in Ungarn nicht v\u00f6llig entschieden. F\u00fcr jetzt kann und wird der Reichstag in Kremsier nichts Anderes thun, als die Grund rechte berathen. So sehr nun die Wichtigkeit dieser Berathungen vor Augen liegt, so glaube ich doch dem Patriotismus und der Einsicht meiner College\u00bb so v\u00f6lliges Vertrauen schenken zu d\u00fcrfen, da\u00df meine Gegenwart in Kremsier jetzt dort nicht dringend sein d\u00fcrfte, w\u00e4hrend meine Dienste in Frankfurt von ungleich gr\u00f6\u00dferem Nutzen sein k\u00f6nnen. Sollte in zwischen, was ich jedoch bezweifle, die um so viel wichtigere Aufgabe der organisirenden Th\u00e4tigkeit der Gesetzgebung in Kremsier beginnen, so werde ich kei nen Augenblick anstehen, auf meinen S-tz zu eilen. Ich appellire daher nochmals an den Ausspruch der hochverehrten Wahlm\u00e4nner, indem ich Sie nochmals versichere, da\u00df mein Aufenthalt in Frankfart nur wenige Wochen dauern d\u00fcrfte, und ich beim Be ginne der parlamentarischen Verhandlungen \u00fcber die eigentliche Verfassungsfrage zur\u00fcck sein werde. Soll ten Sie es jedoch mir den mir zustehenden Verpflich tungen nicht vereinbar finden, da\u00df ich diesen Urlaub erwirke, so mu\u00df ich dann unumwunden erkl\u00e4ren, da\u00df ich gezwungen w\u00e4re, auf die mir zugedachte so ehrenvolle Wahl Verzicht zu leisten. Offen habe ich gesprochen, und dars daher um gleiche Offenheit bit ten. Wie immer Ihre Antwort lauten m\u00f6ge, so bitte ich Sie, sich versichert zu halten, da\u00df die Erinnerung an die so ehrenvolle Wchl mir stets zu den sch\u00f6n sten meines Lebens geh\u00f6ren wird, da\u00df sie mir der m\u00e4chtigste Sporn zum kr\u00e4ftigen Wirken f\u00fcr mein Vaterland sein wird.\" Die Versammlung f\u00fchlte sich au\u00dfer Stand?, die Anfrage des Herrn v. Schmerling sogleich entschei dend zu beantworten, da sie auf die Bemerkung des Hofrath Radda ihre Comperenz mit Recht bezwei felte. Einstimmig wurde daher desch ossen, sich be hufs der betreffenden Besprechung und Abstimmung am folgenden Tage wieder zu versammeln.\n^ Herrn v. Schmerling'\u00ab Erscheinen in Wien hat in diesem Augenblicke eine hohe Bedeutung. Nach unserer Ansicht ist es seine Aufgabe im \u00f6sterreichischen und im allgemein deutschen Interesse Vermittlung und Verst\u00e4ndigung nach beiden Seiten hinzubieten. Die Nationalversammlung hat in der Beschlu\u00dffas sung der hh. 2 und 3 und die darin ausgesprochene Personal-Union, Oesterreich gegen\u00fcber, einen Mi\u00df griff gethan, der, nachdem Herr von M\u00fchlfeld in seinem Minorit\u00e4tsgutachten, und die 40 \u00f6sterreichi schen Abgeordneten in ihrer Ansprache an ihre W\u00e4h ler zuerst dagegen Protest erhoben, und nachdem seither ganz Oesterreich diesem Proteste auf das ent schiedenste beigestimmt hat, nunmehr so ziemlich all gemein als solcher anerkannt wird. Das \u00f6sterreichi sche Ministerium Hot bald darauf in seinem Pro gramme den Grundsatz der Real-Union aller Theile Oesterreichs ausgesprochen und hat r\u00fccksichtlich der k\u00fcnftigen Gestaltung Deutschlands den Grundsatz der Vereinbarung mit den Regierungen wenigstens f\u00fcr Oesterreich in Anspruch genommen. Sonderdarer weis\u00ab hat man in Frankfurt diesen Th il deS Mini\nsterprogramms f\u00fcr einen Absagebrief gegen Deutsch land hingenommen, was jedenfalls eine Mi\u00dfdeutung, ein arges Mi\u00dfverst\u00e4ndni\u00df ist. Der Austritt des Herrn v. Schmerling aus dem deutschen Reichsministerium und der Eintritt des hoch verdienten Herrn v. Gagern, sollte dieses Ausscheiden Oesterreichs vervollst\u00e4ndigen und das preu\u00dfische Pri mat, das Aufgehen Klein - Deutschlands in Preu\u00dfen bef\u00f6rdern und beschleunigen. Doch im Augenblick, als die\u00df geschehen sollte, hat es sich herausgestellt, da\u00df auch hierin ein Vertrauen, dessen obgewaltet, was bei der Reconstitimung Deutschlands im Reiche der M\u00f6glichkeit, des Bed\u00fcrfnisses und der allseitigen Wohlfahrt liegen kann. Eine neue Bahn, abwei chend von der des v\u00f6lligen Aufgehens aller Einzeln theile in ein, ganz Deutschland nivellirendes Ganzes, mu\u00df betreten werden, und wir wollen hoffen, da\u00df Herrn v. Schmerlings Wirksamkeit, als Abgeordne ter und als Bevollm\u00e4chtigter bei der Centralgewalt in Frankfurt, hierin die Interessen Oesterreichs mit Deutschland in Einklang zu bringen verstehen wird. \u2014 Die Wahlm\u00e4nner zur deutschen Nationalver sammlung im Hauptwahlbezirke Josephstadt, haben an ihren Vertreter, den Hrn. Dr. Joseph Edlen v. W\u00fcrth, Abgeordneten bei der deutschen National versammlung in Frankfurt, folgendes Schreiben ge richtet : Als im Fr\u00fchjahre in ganz Deutschland der Ruf nach Vereinigung seiner V\u00f6lker erscholl, da f\u00fchlten auch wir Oesterreicher uns als deutsche Stammge nossen, und freudig schritten wir zur Wahl der Ver treter , welche den sch\u00f6nen Bund mit unsern Br\u00fc dern schlie\u00dfen sollten. Als wir dann h\u00f6rten, mit welchem Jubel die M\u00e4nner Oesterreichs in allen deutschen Landen begr\u00fc\u00dft wurden, als man mit Be geisterung den biedern Prinzen Oesterreichs an die Spitze Deutschlands stellte, da hob sich unsere Brust in der frohen Zuversicht, Oesterreich und Deutsch land werden br\u00fcderlich vereint ein seltenes Beispiel staatlicher Gr\u00f6\u00dfe bilden. Wie sehr mu\u00dfte es uns in unserm tiefsten Gef\u00fchle verletzen, als die deutsche National-Versammlung durch den Antrag der 2 und 3 der ReichSversassung einen Beschlu\u00df fa\u00dfte, der, sollte er zur Gesetzeskraft erwachsen, alle un sere Erwartungen vereitelt, der uns die traurige Alternative stellt, entweder das theure Oesterreich zu zerst\u00fccken oder aus dem deutschen Bunde auszu scheiden. Der Beschlu\u00df, ,,da\u00df kein Theil des deut schen Reiches mit nichtdeutschen L\u00e4ndern zu Einem Staate vereinigt sein d\u00fcrfe, da\u00df, wenn ein deut sches Land mit einem nichtdeutschen Lande dasselbe Staatsoberhaupt hat , das Verh\u00c4ltni\u00df zwischen bei den L\u00e4ndern nach den Grunds\u00e4tzen der reinen Per sonal-Union zu ordnen sei,\" streicht Oesterreich aus der Reihe der Staaten, wenn er zur Ausf\u00fchrung kommen sollte. Wenn die deutschen Provinzen Oe sterreichs diesem Beschlusse beitr\u00e4ten, so w\u00e4re dies ein Verrath, den sie an den mit ihnen seitJahrhun-derren durch Freud und Leid br\u00fcderlich verbundenen andern Volksst\u00e4mme begingen. Oesterreich kann sich nicht selbst vernichten. Wir sind Oesterreicher und nur als Oesterreicher wollen wir uns mit Deutsch land vereinen. Nicht umsonst bluteten unsere S\u00f6hne, unsere Br\u00fcder in Italien, nicht umsonst k\u00e4mpfen sie in Ungarn, nicht umsonst wurde die Anarchie in un sern Mauern \u00fcberwunden; es ist geschehen, um al len V\u00f6lkern Oesterreichs ein neu gekr\u00e4stigtes Vater land zu erhalten. Nicht blo\u00df die Krone des gemein schaftlichen Monarchen, auch das gemeinschaftliche Interesse ist das Band , das alle V\u00f6lker Desterreichs verbindet, das noch fester gekn\u00fcpft werden wird durch die alle Nationalit\u00e4ten gleichm\u00e4\u00dfig begl\u00fcckenden freien Institutionen. Oesterreich hat die Kraft entwickelt, seine \u00e4u\u00dfern und seine innern Feinde zu besiegen, es hat gezeigt, da\u00df es ein lebenskr\u00e4ftiges Gebilde, da\u00df sein Beste hen. nicht nur m\u00f6glich, da\u00df es nothwendig, da\u00df eS ein Postulat der Weltgeschichte ist, sein Adler hebt sich zu neuem Flug und sein jugendlicher Kaiser weckt frohe Hoffnungen. Aber auch von Deutschland wollen wir nicht ge trennt sein. Redliche\u00ab Wille und Staatsklugheit wer den die Wege finden, den Verh\u00e4ltnissen Oesterreichs und Deutschlands eine feste, dauernde Grundlage zu geben, wodurch sie gegenseitig erstarkt eine m\u00e4chtige Garantie f\u00fcr eine bessere Zukunft Europas, ein siche res Schild f\u00fcr ihre Freunde, ein gewaltiges Schwert gegen ihre Feinde bilden werden."}