{"@context": "https://www.europeana.eu/schemas/context/edm.jsonld", "id": "https://www.europeana.eu/api/fulltext/9200359/BibliographicResource_3000115929713/34280f94411a00428f9593cef50ef2c6", "type": "FullTextResource", "edmRights": "http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/", "language": "nl", "value": " ia tentative des insurg\u00e9s. Le gouvernement provisoire r\u00e9pond qu'il a fait tout ce qui \u00e9tait en son pouvoir pour la pr\u00e9venir d\u00e9s qu'il en a \u00e9t\u00e9 inform\u00e9. Dans le second cas, le gouvernement sarde dit qu'il n'y avait pas lieu de former une ann\u00e9e sur la fronti\u00e8re d'un pays ami. A quoi le citoyen ministre des affaires \u00e9trang\u00e8res r\u00e9plique que celte mesure  a \u00e9t\u00e9 prise pour la s\u00fbret\u00e9 de notre fronti\u00e8re, en vue des \u00e9ventualit\u00e9s qui pouvaient r\u00e9sulter de la guerre existante aujourd'hui en Lonibardie, entre la Sardaigne, l'Autriche et les insurg\u00e9s italiens. Du reste, rien sur les points les plus importants de la question italienne, rien sur les affaires de la Romagne, Naples, Sicile, Toscane, rien de toute l'ltalie m\u00e9ridionale. Plusieurs journaux ont r\u00e9pandu ou reproduit le bruit que le gouvernement  avait ordonn\u00e9 une lev\u00e9e de 200.000 soldats, \u00e0 prendre parmi les hommes de dix-huit \u00e0 trente ans. Nous ne connaissons rien, jusqu'\u00e0 pr\u00e9seutdu  moins, qui soit d\u00e9nature \u00e0 donner de la consistance \u00e0 un pareil bruit. Au contraire, la correspondance qui a \u00e9t\u00e9 d\u00e9pos\u00e9e hier aux archives  de l'Assembl\u00e9e nationale, nous para\u00eet plut\u00f4t faite pour calmer les appr\u00e9hensions  qui s'\u00e9taient \u00e9lev\u00e9es \u00e0 cet \u00e9gard. Ainsi , dansles communications  \u00e9chang\u00e9es entre l'ambassadeur de Sardaigne et le ministre des affaires  \u00e9trang\u00e8res de Fiance , nous voyons le gouvernement fran\u00e7ais manifester  l'intention formelle de ne point offrir \u00e0 l'ltalie une intervention qui n'est en aucune fa\u00e7on demand\u00e9e. Cctle correspondance a, il est vrai, pr\u00e8s d'un mois de date , mais nous ne voyons rien qui Soit de nature \u00e0 changer les dispositions si formellement exprim\u00e9es alors. Les extraits des d\u00e9p\u00e8ches relatives aux affaires de Pologne ne peuvent que causer l'impression la plus p\u00e9nible. Nous ne pouvons malheureusement  pas en contester la v\u00e9rit\u00e9, maiVnons aurions pu d\u00e9sirer qu'elle f\u00fbt exprim\u00e9e avec plus de m\u00e9nagements. Cettecorrespondance doit \u00f4ter des illusions \u00e0 ceux-l\u00e0 m\u00eames qui en avaient le moins. Du reste, elle ne fait que confirmer, plus durement m\u00eame que nous ne l'aurions voulu , les raisons que nous avons d\u00e9velopp\u00e9es ailleurs. Nous ne savons si elle \u00e9tait deslin\u00e9e\u00e0 la publicit\u00e9 qu'elle re\u00e7oit.aujourd'hui; cette diplomatie faite au grand jour aurait sembl\u00e9 en d'autres temps assez indiscr\u00e8te et assez imprudente;  mais quant \u00e0 nous, nous ne saurions nous plaindre en ce moment de voir la v\u00e9rit\u00e9 si cr\u00fbment expos\u00e9e. Du moins, l'Assembl\u00e9e nationale pourra  juger en connaissance de cause, et si elle est aveugle, c'est qu'elle n'aura pas eu des yeux pour voir. ( J. des D\u00e9bats.)\nDocuments diplomatiques.\nNous avons mentionn\u00e9 dans un de nos derniers n\"* deux documents  adress\u00e9s par le prince Czartoryski \u00e0 M. de Lamartine, ministre des affaires \u00e9trang\u00e8res du gouvernement fran\u00e7ais, et \u00e0 M. d'Arnim, ministre des affaires \u00e9 trang\u00e8resde Prusse. Voici ces documents : Monsieur de Lamartine, membre du gouvernement provisoire, et ministre des affaires \u00e9trang\u00e8res, \u00e0 Paris. \u00ab Berlin, le 26 avril 1818. \u00bb Monsieur le ministre, \u00bb Des \u00e9v\u00e9nements dont aucune prudence humaine n'avait pr\u00e9vu la port\u00e9e <-t la promptitude ont fjit surgir pour la Pologne des esp\u00e9rances qui nagu\u00e8re ne lui apparaissaient que dans un avenir vague et \u00e9loign\u00e9. \u00bb Le peuple allemand, d\u00e9livr\u00e9 de ses entraves, a suivi les nobles \u00e9lans de la France ets'est d\u00e9clar\u00e9 l'ami et le d\u00e9fenseur de la nationalit\u00e9 polonaise. \u00bb Les deux provinces polonaises que l'Autriche et la Prusse s'\u00e9taient appropri\u00e9es  ont pu faire valoir leurs droits \u00e0 une existence s\u00e9par\u00e9e. \u00bb Cependant la plus grande partie de la Pologne, cellequi,en 1831, s'est lov\u00e9e  et a vers\u00e9 des torrents de sang pour l'ind\u00e9pendance de la patrie, n'\u00e9prouve encore aucun soulagement au joug \u00e9tranger qui l'opprime. \u00ab Rien n'ya chang\u00e9: lespers\u00e9culionscivileset religieuses,lesconfiscations, les rigueurs de tout genre y ont augment\u00e9. Les prisons ne d\u00e9semplissent pas, la Sib\u00e9rie se peuple plus que jamais. \u00bb J'ajouterai que, dans les deux provinces r\u00e9gies par des gouvernements allemands, leurs droits de nationalit\u00e9 n'obtiennent pas m\u00eame jusqu'ici les satisfactions  qui leur ont \u00e9t\u00e9 garanties par les trait\u00e9s de 1815; et que les faits qui s'y produisent en cemomen', quelles que puissent \u00eatre les intentions dc3 gouvernants, que je m'abstiens de juger, ne donnent encore aucune certitude qui d\u00e9fende la Pologne de la destruction \u00e0 laquelle l'ont vou\u00e9e ses ennemis \u00bb Le sort donc de la Pologne, malgr\u00e9 les apparences qui semblaient lui \u00eatre favorables, reste encore plus que douteux, s'il n'est pas prot\u00e9g\u00e9\u00e9nergiquement.  Cette protection, nous avons droit de l'attendre de la France et des autres  gouvernements qui 6enlent pour l'Europe l'urgent besoin de r\u00e9tablir la Pologne, comme acte do justice, d'humanit\u00e9 et de haute politique. > Les chambres fran\u00e7aises, sous-le r\u00e9gime pr\u00e9c\u00e9dent, ne se sont pas lass\u00e9 de r\u00e9p\u00e9ter pendant dix-sept ann\u00e9es cons\u00e9cutives, leur protestation p\u00e9riodique et solennelle contre le sort que la violence faisait aux droits de la Pologne. \u00abMais le gouvernement d'alors, sourd aux sympathies nationales, n'a jamais  voulu suivre leur impulsion, et n'a pas su prononcer un mot qui prouv\u00e2t \u00aba volont\u00e9 de d\u00e9livrer une nation dont le martyre \u00e9tait un scandale et un danger  continuel pour les autres peuples. \u00bb Le gouvernement provisoire, organe des vrais sentiments de la nation, ne saurait suivre aucun des exemples qui ont \u00e9t\u00e9 si funestes \u00e0 ceux qui les ont donn\u00e9s. \u00ab Aujourd'hui, l'opinion du.peuple fran\u00e7ais est positive et flagrante; il veut respecter et soutenir partout le principe de l'ind\u00e9pendance des nationalit\u00e9s. \u00bb Ce principe est proclam\u00e9 en Allemagne, en Italie; son \u00e9tendard, relev\u00e9 par l'illustre et saint pontife, porte aux peuples la b\u00e9n\u00e9diction de Pie IX; il est ai bot \u00e9 en Hongrie, en Boh\u00e8me ; peut-il ne pas l'\u00eatre en Pologne? \u00ab L'appui moral, mais d\u00e9cid\u00e9 , del\u00e0 France nous est d\u00fb. 11 lui est r\u00e9serv\u00e9 peut-\u00eatre de concilier les suffrages des gouvernements int\u00e9ress\u00e9s et d\u00e9laver l'Europe d'un crime politique dont la punition n'est pas \u00e0 sa fin. \u00abNous nous plaisons \u00e0 reconna\u00eetre que le gouvernement provisoire n'a pas attendu nos sollicitations pour t\u00e9moigner le vif int\u00e9r\u00eat qu'il prend au sort de la Pologne. Il aura fait parvenir ses v\u0153ux \u00e0 cet \u00e9gard aux cours o\u00f9 il peut se faire \u00e9couter. \u00abliais, au moment o\u00f9 l'Assembl\u00e9e nationale du grand peuple va commencer ses d\u00e9lib\u00e9rations, nous demandons \u00e0 la France de faire entendre sa voix puissante  en notre faveur, non plus aux cabinets, mais aux peuples de l'Europe, redevenus arbitres de leurs destin\u00e9es et p\u00e9n\u00e9tr\u00e9s tous du besoin de respecter leurs droits et leurs territoires respectifs. \u00abNous demandons au gouvernement de d\u00e9clarer avec d\u00e9cision devant l'Assembl\u00e9e  nationale ses vues \u00e0 l'\u00e9gard de la Pologne, d'annoncer hautement que dans la r\u00e9organisation in\u00e9vitable ot prochaine de l'Europe, la France dan\u00bb la limite de sa juste influence, exigera son r\u00e9tablissement. j\\0118 lui demandons  de prendre ainsi*l'initiative sur; celte question europ\u00e9enne, comme il l'a fait \u00e0 l'int\u00e9rieur sur tant d'autres questions graves de premi\u00e8re importance. \u00ab\u00efntre les trois cabinets dont le consentement est n\u00e9cessaire pour que In Pologne \u00aboit r\u00e9tablie, deux frapp\u00e9s d\u00e9j\u00e0 des terribles avertissements de la Providence,  proclament leur d\u00e9sir'de revenir sur le crime du partage de la Pologne.  Le troisi\u00e8me pCnt c\u00e9der pareillement au inouvemeni irr\u00e9sistible qui remue  aujourd'hui imprim\u00e9 au monde et qui force tous les pouvoirs humains \u00e0 songer \u00e0 la justice. Le d\u00e9nouement de cette grande queslion pourrait donc, quelque miraculeux qlle cela paraisse, se r\u00e9aliser pacifiquement. \u00ab Il ne se r\u00e9alisera pas, toutefois, sans le concours le plus actif de la France. D\u00e9j\u00e0, apr\u00e8s un premier \u00e9lan de g\u00e9n\u00e9rosit\u00e9, nous voyons l'esprit allemand h\u00e9siter  et reculer devant les sacriticesque cette g\u00e9n\u00e9rosit\u00e9 lui commande. De jinmhreux colons allemands sont fix\u00e9s dans quelques parties de la Pologne. 11,\ny ont, pendant longtemps, \u00e9t\u00e9 pous.\u00e9s et encourag\u00e9s en vue de d\u00e9nationalise ces contr\u00e9es. Leurs cris, ceux surtout des employ\u00e9s prussiens qu'une r\u00e9organisation  nationale force \u00e0 chercher ailleurs des moyens d'existence, semblent seuls entendus de l'Allemagne. Devant ces int\u00e9r\u00eats allemands, la voix de la justice est rest\u00e9e \u00e9touff\u00e9e; et le droit sacr\u00e9 des nationalit\u00e9s, c'est contre nous qu'il est d'a\u00f4ord invoque ! > La r\u00e9organisation nationale du grand-duch\u00e9 de Posen a \u00e9t\u00e9 solennellement  promise. Mais avant de 1 ien faire pour elle, et tandis que de d\u00e9plorables h\u00e9sitations ont plong\u00e9 cette province dans une anarchie sanglante, que fait lu Prusse? Elle trace \u00e0 la h\u00e2te et arbitrairement une limite nouvelle entre ses possessions allemandes et polonaises. Llle d\u00e9clare allemande la moiti\u00e9 pres. que et jusqu'\u00e0 la capitale du grand-duch\u00e9 de Posen. \u00bb Ce n'est pas tout; elle soumet cet acte \u00e0 la sanction de la conf\u00e9d\u00e9ration germanique. Et ainsi le premier r\u00e9sultat positif des sympathies de l'Allemagne pour la Pologne et de la r\u00e9solution d'op\u00e9rer son r\u00e9tablissement serait un nouveau  partage de cette Pologne m\u00eamel Et l'Allemagne, si l'Europe n'y veilleet ne la d\u00e9fend contre cette mani\u00e8re \u00e9troite et \u00e9go\u00efste do comprendre les nationalit\u00e9s,  s'associerait \u00e0 ce partage et deviendrait complice du crime qu'elle n'avait point cess\u00e9 jusqu'ici de fl\u00e9trir ! Et le lendemain du jour o\u00f9 l'Autriche omble payer la faute de l'incorporation de Cracovie, l'Allemagne renaissante viendrait \u00e0 son tour d\u00e9chirer, sans motif s\u00e9rieux, les trait\u00e9s de 1815 et les garanties  qu'ils eontiennentpour \u00ab toutes les parties de l'ancienne Pologne dans ses limites de 1772! _> * Voila, monsieur le minisire, un danger, un acte accompli d\u00e9j\u00e0 par l'ordre du cabinet prussien de ce jour, sur lequel votre attention et celle de l'Assembl\u00e9e  nationale ne peuvent manquer de se porter. J'ai cru devoir \u00e9crire \u00e0 ce sujet  au ministre des affaires \u00e9trang\u00e8res de la Prusse et protester pour ma part contre cette nouvelle atteinte \u00e0 la nationalit\u00e9 de la Pologne. Je prends la li -bert\u00e9 de vous adresser ci-joint une copie de cette lettre. \u00bb Vous remarquerez sans nul cloute, monsieur le ministre, que, parmi les motifs invoqu\u00e9s par la.Prusse pour adjoindre \u00e0 la conf\u00e9d\u00e9ration germanique la ville et la forteresse de Posen, on ne craint pas de mettre eu avant la convenance  et la n\u00e9cessit\u00e9 de faire \u00e0 l'Allemagne une bonne fronti\u00e8re militaire. Et vous saurez rappeler \u00e0 celte puissance, comme l'Assembl\u00e9e nationale ne saurait manquer de le remarquer aussi, qu'il est d'autres fronti\u00e8res sur lesquelles  des consid\u00e9rations pareilles ont donn\u00e9 lieu \u00e0 de sanglantes et d\u00e9plorables  luttes: mais, qu'en li>4B, les nations et les gouvernements de l'Europe ne.peuvent et ne veulent plus suivre de tels errements. \u00bb L'Allemagne, \u00e0 votre voix, s'il le faut, le comprendra. Elle voudra rester digne d'elle-m\u00eame et pure de la souillure qu'on essaie de lui imposer par surprise. \u00bb Mais si des circonstances plus presstm te.)] que tous les calculs humains, comme celles qui ont produit nagu\u00e8re tant d'\u00e9v\u00e9nements impr\u00e9vus, faisaient prendre les armes aux Polonais l\u00e0 o\u00f9 ils sont courb\u00e9s sous un joug abhorr\u00e9, la France pourra-t-elle les voir encore une fois d\u00e9cim\u00e9s, an\u00e9antis par leurs oppresseurs,  sans venir\u00e0 leur secours ? Cette extr\u00e9mit\u00e9, nous ne saurions la redouter.  D'une part, le devoir le plus rigoureux nous commande d'ajourner toute entreprise pr\u00e9matur\u00e9e ; et l'attitude favorable et d\u00e9cid\u00e9e de la France peut mieux que toute autre chose faire pr\u00e9valoir parmi nous les conseils de 1\u00bb prudence. De l'autre, h Franco ne donnera pas un d\u00e9menti aux paroles \u00e9crites sur son drapeau, la fraternit\u00e9 des peuples ne sera pas pour elle un vain mot\u00bb  En attendant, que la France le sache, la Pologne, dont les enfants ont s 1 souvent combattu sous un drapeau commun,est entour\u00e9e d'ennemis qui conspirent  contre les \u00e9v\u00e9nements qu'une justice providentielle a fait na\u00eetre, qui veulent d\u00e9truire des esp\u00e9rances \u00e0 peine renaissantes, et river de nouveau et pour jamais leseha\u00eenes que la voix unanime de i'humanit\u00e9 d\u00e9clare attentatoires  a la loi des nations. \u00bb Cette conspiration r\u00e9actionnaire ne.refoulerait pas seulement la malheureuse  Pologne dans l'horrible cachot o\u00f9 elle est enterr\u00e9e vivante. Elle menacerait  la France elle-m\u00eame et toutes les nations \u00e9mancip\u00e9es. Et qu'on ne t'y trompe pas, cette r\u00e9action, en an\u00e9antissant la libert\u00e9, n'apporterait pas m\u00eame aux peuples de l'Europe l'ordre public et le respect aux lois, impossibles aujourd'hui  sans elle. Ainsi ce combat entre la r\u00e9action absolutiste et une libert\u00e9 \u00e9go\u00efste voulant pactiser avec le crime, refoulerait in\u00e9vitablement l'Europe vers la barbarie. \u00bb Noussignalons ces dangers imminents au gouvernement provisoire et \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale del\u00e0 France, avec la conviction qn'ils sauront les \u00e9viter  et en garantir le monde par des mesures de force et de prudence que l'humanit\u00e9  enti\u00e8re r\u00e9clame de leur sagesse et de leur fermet\u00e9. \u00bb Tous les peuples sont aujourd'hui solidaires, ils ont tous un m\u00eame int\u00e9r\u00eat,  une cause commune \u00e0 d\u00e9fendre. Aucun d'eux ne peut \u00eatre abandonn\u00e9 \u00abans que tous soient en danger, et la Pologne augmentera leurs moyens d'ac tion et de r\u00e9sistance, ou bien deviendra fatalement l'un des instruments de leur destruction si elle est d\u00e9laiss\u00e9e et que ses efTorts ne soient pas soutenus ff\u00eeca cernent. \u00abTels sont les v\u0153ux et les r\u00e9flexions qu'au nom de la Pologne nous vous demandons, monsieur le ministre, de mettre sous les yeux du gouvernement provisoire et de recommander \u00e0 la sollicitude de l'Assembl\u00e9e nationale. \u00abVeuillez agr\u00e9er, monsieur le ministre, la nouvelle assurance de mes anciens  sentiment i pour vous, et de ma tr\u00e8s haute consid\u00e9ration. s-Sign\u00e9, A. prince Czartor\u00efski.\u00bb A Son Exe. le baron d'Arnim, ministre des affaires \u00e9trang\u00e8res, etc., etc., \u00e0 Berlin. \u00abBerlin, le 26 avril 1848. \u00abMonsieur le baron, \u00bb J'\u00e9tais venu \u00e0 Berlin le coeur rempli d'esp\u00e9rance. La Prusse, organe des g\u00e9n\u00e9reuses inspirations de touto l'Allemagne, semblait vouloir \u00eatre la premi\u00e8re  \u00e0 entreprendre la r\u00e9paration d'une grande injustice. Elle paraissait ne plus vouloir seulement ex\u00e9cuter sinc\u00e8rement ce qu'elle avait promis en 1815; mais par des dons nouveaux faits \u00e0 la partie de la Pologne qu'elle lient soin sa domination, tendre \u00e0 effacer les traces d'anciens griefs, \u00e0 faire cesser les r\u00e9criminations  et \u00e0 renforcer l'Allemagne de l'amourel de la gratitude des Polonais. \u00bb Je quitte Berlin avec un c\u0153ur navr\u00e9 par la perte de ces esp\u00e9rances! \u00abQuelle qu'en soit la cause, il est de fait que jusqu'\u00e0 ce jour aucune des promesses faites aux habitants du grand-duch\u00e9 de Posen par le gouvernement prussien n'a \u00e9t\u00e9 r\u00e9alis\u00e9e; et pendant ce temps l'incertitude prolong\u00e9e sur le sort futur du pays et sur les satisfactions qu'obtiendront ses v\u0153ux n'a abouti qu'\u00e0 y produire, au lieu de l'union si n\u00e9cessaire au bien commun des deux nations, l'irritation port\u00e9e \u00e0 son comble el les d\u00e9sordres les plus d\u00e9plorables. \u00ab Les calomnies les moins fond\u00e9es, les assertion\u00bb les plus contraires \u00e0 la v\u00e9rit\u00e9  sont mises en avant pour noircir les Polonais, leur ravir la sympathie du peuple allemand, et leur \u00f4ter la confiance qu'ils doivent placer dans sa justice. _ Les habitants allemands qu'une politique ennemie de la Pologne avait pouss\u00e9s \u00e0 s'\u00e9tablir dans le duch\u00e9 de Posen, ont \u00e9t\u00e9 excit\u00e9s \u00e0 repousser par des d\u00e9monstrations haineuses, au nom de leurs int\u00e9r\u00eats propres, ce que l'int\u00e9r\u00eat commun de deux peuples faits pour se comprendre semblait au moment de r\u00e9aliser. \u00bb L'int\u00e9r\u00eat plus \u00e9troit encore des employ\u00e9s prussiens qui se voient menac\u00e9s par iip changement de r\u00e9gime dans la province, a eu, l'on n'en saurait douter, ta plus grande part dans cette fatale r\u00e9action. _> C'esl dans cet \u00e9tat de choses que le gouvernement prussien, avant m\u00eame de rien d\u00e9cider sur la r\u00e9organisation promise au grand-duch\u00e9 de Posen, annonce  sa r\u00e9solution d'en diminuer de pr\u00e8s de moiti\u00e9 le territoire et de rat tacher imm\u00e9diatement \u00e0 la conf\u00e9d\u00e9ration germanique la partie habit\u00e9e en majorit\u00e9 par des Allemands. s Cette op\u00e9ration, que des int\u00e9r\u00eats l\u00e9gitimes constituant des droits nou~3aux\n peuvent rendre n\u00e9cessaire, ne saurait toutefois s'ex\u00e9cuter avec \u00e9quit\u00e9 dans un moment de tronble et d'irritation. Elle doit s'accomplir en conformit\u00e9 avec le v\u0153u des habitants; mais ce v\u0153u doit \u00eatre garanti contre les men\u00e9es qui tendent \u00e0 en fausser l'expression. \u00abR\u00e9duire aujourd'hui le territoire du grand-duch\u00e9 d'une mani\u00e8re h\u00e2tive et sur des donn\u00e9es statistiques d'une inexactitude notoire (puisqu'elles vont jusqu'\u00e0  faire do la capitale m\u00eame du duch\u00e9 une ville allemande!.'...) serait accomplir  un nouveau partage de la Pologne, auquel les nobles sentiments du roi r\u00e9pugneront sans doute, et contre lequel tous les Polonais protesteront.  C'est pour eux un devoir. Je dois le remplir aussi en m'\u00e9loignant de Berlin,  etjelefais, monsieur le baron, par la lettre que j'ai l'honneur de vous adresser. \u00bb Les preuves de bienveillance que j'ai re\u00e7ues pendant mon s\u00e9jour dan\u00bb cette capitale m'imposent d'autant plus de ne point laisser de doute sur mon sentiment \u00e0 ce sujet. \u00bb J'ai, d'ailleurs, la profonde conviction que la vraie politique du gouvernement  de la Prusse lui prescrit de rem\u00e9dier au plus t\u00f4t \u00e0 ces tristes complications,  et de r\u00e9tablir l'union et la confiance entre les int\u00e9r\u00eats de l'Allemagne et de la Pologne renaissante. \u00bb Cette union, cette confiance, il ne faut pas contraindre la Pologne de chercher \u00e0 la placer ailleurs. Pour cela, il ne faut point oublier que l'Allemagne,  le jour m\u00eame o\u00f9 elle a proclam\u00e9 sa r\u00e9solution d'\u00eatre libre et de redevenir  une nation puissante, a senti le besoin de r\u00e9pudier \u00e0 l'instant le grand crime corn mis jadis par ses deux principaux repr\u00e9sentants, et de relever sur sa fronti\u00e8red'Orient une barri\u00e8re n\u00e9cessaire \u00e0 sa propre s\u00e9curit\u00e9. \u00abJe me plais \u00e0 esp\u00e9rer que le gouvernement prussien reconna\u00eetra qu'il ne saurait tarder davantage \u00e0 adopter et \u00e0 pratiquer ces vues. \u00abSon int\u00e9r\u00eat et sa loyaut\u00e9 le lui prescrivent \u00e9galement. \u00abVeuillez agr\u00e9er, monsieur le baron, l'assurance del\u00e0 tr\u00e8s haute consid\u00e9. rationavec laquelle j'ai l'honneur d'\u00eatre, etc. Sign\u00e9. A.Czartobt\u00bb i.\u00bb Saloit des Vari\u00e9t\u00e9s de MM. Boas et J\u00fcdels. \u2014 Ce salon , dont la d\u00e9coration ext\u00e9rieure et l'arrangement dans l'int\u00e9rieur sont m\u00e9nag\u00e9s avec tant de soin et d'\u00e9l\u00e9gance, n'est rien moins qu'nn v\u00e9ritable th\u00e9\u00e2tre o\u00f9 le public trouve un r\u00e9pertoire vari\u00e9 interpr\u00e9t\u00e9  par des acteurs de talent et est certain de passer unesoir\u00e9e amusante. Le public para\u00eet l'avoir ainsi compris, car la foule n'a cess\u00e9, pendant toute la dur\u00e9e de la Kermesse , de se porter  aux repr\u00e9sentations donn\u00e9es par la troupe de MM. Boas et Judels. Ce ne serait rien annoncer que tout le monde ne sache d\u00e9j\u00e0 depuis longtemps, qu'\u00e0 chaque repr\u00e9sentation M. Judels obtient de l\u00e9gitimes succ\u00e8s parla verve, l'entra\u00eenement et l'intelligence  de son jeu sc\u00e9nique. Ajoutons qu'il est fort bien second\u00e9  par MM. Kapper, van Biene, Rozelaar et par MM\u21220* Kiel, Vink, van Lier et Gytenbeek. Le brillant d\u00e9but de cette campagne  th\u00e9\u00e2trale et l'accueil empress\u00e9 que le public de La Haye a fait \u00e0 la troupe de MM. Bons et Judels, sont un gage certain des succ\u00e8s qui l'attendent encore dans les autres villes du royaume o\u00f9 pendant cette saison elle se propose de donner des repr\u00e9sentations.\nTHEATR\u00cb-RO\u00ceAL-FRM\u00c7AIS D\u00cb LA I\u00cfA\u00cfE. Jeudi 18 Mai 1848.\u2014 Premi\u00e8re repr\u00e9sentation suppl\u00e9mentaire. Pour la seconde et avant-derni\u00e8re repr\u00e9sentation de Mlle Ad\u00e8le Poilu, premi\u00e8re danseuse (lu Th\u00e9\u00e2tre-Royal de Berlin et des th\u00e9;ilres d'ltalie , assist\u00e9e de M. GASPARINI, premier danseur des Th\u00e9\u00e2tres d'ltalie. t\u00e9s Mousquetaires de la Relue, op\u00e9ra comique en trois actes , paroles de M. de St-Georgc , musique de M. Ilal\u00e9vy , dans lequel Mlle Ad\u00e8le Polin ex\u00e9cutera la Lithiania pas de caract\u00e8re et la B\u00e9arnaise , pas de deux avec M. GASPARINI. Pr\u00e9c\u00e9d\u00e9 de : JLc roman d'une heure, .OU LA FOLLE GAGEURE, com\u00e9die en un acte et en prose. d'OlFman. Entre les deux pi\u00e8ces , Mlle Ad\u00e8le PoLlNct M. Gasparini ex\u00e9cuteront le Pas de la Couronne. On commencera \u00e0 6 heures it demie. SALON DES VARI\u00c9T\u00c9S TAU AMSTERDAM, ONDER DIRECTIE VAN P. Moas en _\u00a5. Judels, staande op het Plein. Donderdag den 13 Mei. ( Tot finale sluiting.) VICTORINE, OF HET LEVEN EENER HANDWERKSTER IN DEN DROOM , groote vaudeville in vijf tafcrcclen , naar het Fransch. Na hetzelve : (Op algemeen verecrend verzoek.) HENRIETTE, ROSALINDE en CHARLOT, nieuwe vrolijke vaudeville in \u00e9\u00e9n bedrijf. Aanvang ten half negen uren.\nANNOIGES. -\u00ab^xs_)\u00a7_.&<__~--Le somsign\u00e9 , directeur de bal de la nouvelle salle de daine du Caf\u00e9 dit: les Champs-Elys\u00e9es , a l'honneur d'annoncer que tous les dimanches il sera donn\u00e9 un bal dans cet \u00e9tablissement. J. CHallard.\nA LOUER PR\u00c9SENTEMENT une jolie MAISON DE CAMPAGNE, aven Jardin potager et beau Jardin anglais , et, si on le d\u00e9sire, une tenderic \u00e0 Pin\u00e7ons , situ\u00e9e dans la partie la plus saine des environs de La Haye et \u00e0 la proximit\u00e9 du Bois. S'adresser au ma\u00eetre charpentier J.J. ROTTEVEEL, Waalsdorper-Laan par La Haye, ou par lettres affranchies sous l'initiale R , au libraire J. M. VAN 'T HaA\u00eeFj au Plein.\nA i_A M.4YE, cCiez Lcopo\u00ee _ Locbeuberg, Spui, 75.."}