{"@context": "https://www.europeana.eu/schemas/context/edm.jsonld", "id": "https://www.europeana.eu/api/fulltext/9200300/BibliographicResource_3000051782516/f89bdbd48fabf83bc12dc9c38914d335", "type": "FullTextResource", "edmRights": "http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/", "language": "de", "value": ".\u00bb ausgesprochenen Nichtanerkennung der von dem gegen irtige\u00ab ungarischen Ministerium zum Verderten der Mo-rchie gemachten verr\u00e4therischen Auslegung der den V\u00f6lkern isterreichs gemachten freiheitlichen Zugest\u00e4ndnisse, die Macht ^ Ministerium\u00bb gebrochen, und der gew\u00fcnschte Weg zur ledlichen Ausgleichung der Differenzen zwischen den gerech-W\u00fcnsche\u00bb aller Nationalit\u00e4ten Oesterreich\u00ab unter einan-^ und in Beziehung zu der Gesammtmonarchie angebahnt rd, so ist eS sogar eine heilige Pflicht f\u00fcr jeden Patrioti nn Milit\u00e4r, dem gegenw\u00e4rigen Ministerium pngarn\u00ab je-Gehorsam zu verweigern, und sich, bis zur Ordnung Gegenstand,\u00ab, u\u00abt.r die unmittelbaren Befehle der lncralgewalt in Wien zu stellen, wie diese\u00ab auch bei unse-heldenm\u00fcthigen Armee in Italien der Fall ist. Dadurch wird Oesterreich von den Gr\u00e4ueln eines durch verwerflichsten Tendenzen heraufbeschworenen blutigen B\u00fcr-\u00bb^kriege\u00ab mit einem Schlage befreit, wieder zu seiner ur-\"\u00fcnglichen, durch den einheitlichen br\u00fcderlichen Verband aller - Nationalit\u00e4ten bedingten Macht und Gr\u00f6\u00dfe gelangen. M\u00f6chten diese Worte von jedem Patrioten beachtet und iflich erwogen werden und ich bin \u00fcberzeugt, da\u00df sie jeden > der Erkenntni\u00df f\u00fchren werden. Oesterreichs einziger und t\u00f6\u00dfter Feind ist da\u00ab gegenw\u00e4rtige ungarisch\u00bb Ministerium, \u00abt seinen wenigen verelendeten Anh\u00e4ngern, geschaart um !e von lenen aufgepflanzte Blutfahne de\u00ab gr\u00e4uelvollstenB\u00fcr-\u00bbrkriege\u00ab, und die Vernichtung seiner Macht \u00abin heiliger -t der Menschlichkeit. , , Von ei\u00abem Gr\u00e4\u00abz,r.^\nt 'h ej^ ien d ndl >t ' i de, )dk N!\nbp\u00df \u00bbe\u00bb> \u00bbu\u00ab\nder Stadtverordneten den Jsraeliten bez\u00fcglich der bevorste henden Wahl des B\u00fcrgerausschusses und de\u00ab B\u00fcrgermeister\u00ab sowohl da\u00ab active, als auch da\u00ab passive Wahlrecht abgespro chen. Diese Verf\u00fcgung ist mit den Grunds\u00e4tzen, welche bei der urspr\u00fcnglichen Org-mifirung des Prager-B\u00fcrgeraaSschuffeS in den Pr\u00e4sidial-Kundmachungen vom 22., 23. und 25. M\u00e4rz l> I. festgestellt worden sind, nicht \u00fcbereinstimmend. Da\u00ab Kollegium der Stadtverordneten hat zwar sp\u00e4ter im 3. und 4. Punkte der Kundmachung vom 24. d. M. da\u00ab active Wahlrecht der Jsraeliten auf die fr\u00fchern Bestimmungen zu r\u00fcckgef\u00fchrt , hinsichtlich de\u00ab passiven Wahlrechte\u00ab aber keine Erl\u00e4uterung erlassen. Es wird daher in Folge einer von dem israelitischen Gemeindevorstande dagegen eingebrachten Be schwerde erkl\u00e4rt, da\u00df die Jsraeliten, so wie bei dem fr\u00fchern Wahlakte, ebenso auch bei d.m jetzigen als Prager-B\u00fcrger und Hausbesitzer w\u00e4hlbar sind, in so fern ihnen die in der Kund machung vom 23. d. M, un.ter s, b, v erw\u00e4hnten Hinder nisse nicht entgegenstehen. Vom d\u00f6hm. Landespr\u00e4fidium. Prag, den 29. August 1848. Mecfery, k. k. Gab. Virepr\u00e4fikent.\n>en\nW, enii lttr, \u00ab!li Sd\nng\u00abI 'dliL nW Kais n\u00bb dei> ' V nde\u00bb 'e^< \u00ab \u00bbchl c e de \u00bbem bei ?es !\nOesterreich \u00ab\u00abd Deutschland. Wie\u00ab, 1. Sept. In der Paulskirche zu FrSnkfurt hat rr General von Radovitz am 12. v. M. eine gl\u00e4nzende lede \u00fcber die glorreichen Thaten der \u00f6sterreichischen Armee in alien gehalten, und dabei anerkannt, da\u00df dieselbe sich nicht r um Oesterreich , scmbem auch um Deutschland verdientge-acht habe. Nach dieser sehr ehrenvollen W\u00fcrdigung der Saffenthaten unserer Armee, geht Herr von Radovitz auf die olitische Frage bez\u00fcglich Italiens \u00fcber, und ist der Anficht, Deutschland bed\u00fcrfe der venetianischen Provinzen wegen der Zerbiadunq mit dem adriatischen und mittell\u00e4ndischen Meere, aher dieselben bei Oesterreich erhalten werden m\u00fc\u00dften, die vmbardie sei jedoch f\u00fcr Deutschland weder in kommerzieller >och strategischer Beziehung von besonderem Belang, demnach \u00f6nae dieselbe auch ohn\u00bb Nachtheil, au\u00ab dem Verb\u00e4nde des sterreichischen AaiserstgateF.tseten, mit welchem sie seit mehr hundert vierzig. Jahres al< mtegrivendxr Theil der Mo-\u00bbarchie verbunden ist. Wir m\u00fcssen gestehe\u00bb, da\u00df die gl\u00e4nzende Rede de\u00ab Herrn Zentralen hier etwas tr\u00fcbe wirb, und die Zumuthung son-erbar ist, eine Provinz de\u00ab \u00f6sterreichischen Kaiserstaate\u00ab i\u00bb em Moment\u00bb aufgebe\u00ab zu sollen, in welchem unsere siegreiche lrmee die verr\u00e4therisch eingefallenen Feinde bereit\u00ab \u00fcber die Krenze der Monarchie zur\u00fcckgeworfen hat, und Oesterreich /m Besitzt der Lombard\u00bb wie ante delliim ist. ^ In England und Frankreich erkl\u00e4re\u00bb die Regierung\u00bb\u00ab Oesterreich\u00ab Rechte \u00fcber die Lombarbie wohl begr\u00fcndet und mantastbar\u00bb und in der deutschen Reichsversammlung zu Frankfurt findet ein hochgestellter Milit\u00e4r e\u00ab f\u00fcr angemessen\u00bb \u00fcr \u00f6sterreichisch Italien neue Grenzen in Vorschlag z\u00ab brin gen. Bei Bestimmung derselben geht der ehrenwrrth\u00ab Herr beiDAAeneral vom milit\u00e4rischen Gesichtspunkte au\u00ab, und bezeichnet den Mincio mit den Festungen Mantua und Peschiera al\u00ab Zrenzlinie, obgleich beide Festungen sammt ihrem Gebiethe urLombard!\u00ab geh\u00f6re\u00bb, daher erst vielleicht gegen eine ander-o\u00e4rtig\u00ab Entsch\u00e4digung abgel\u00f6st werden m\u00fc\u00dften ! Was aus der ibrig bleibend\u00ab\u00bb Fraktion der Lombard!\u00bb werden soll, wirb in >er Red\u00bb nicht erw\u00e4hnt. Soll etwa ein Visconti, Litta oder \u00f6oromeo Herzog von Mailand werden? Zst das sch\u00f6ne Jta-ien nicht schon genug zerst\u00fcckelt, um \u00aboch einen Diminutiv taat mehr zu kreiren? Oder soll Maitand als Preis f\u00fcr die Kriegskosten an Carl Albert mit Sardinien vereinigt werden ? dar\u00fcber gibt die Rede keine Auskunft. Da\u00df der Ticino \u00abine enigtr gute faktisch strategische Grenzlinie bildet, als der Tincio, ist allerdings wahr, allein kann man den\u00ab die Gren zen der Staaten nach strategischer Linie feststellen? wo w\u00fcrde, Giesen Grundsatz weiter verfolgend, unsere Grenze in Nord isten sei\u00ab, und wie w\u00fcrde sich Preu\u00dfen arrondire\u00ab und ab-' Grenzen m\u00fcssen? Eine neue Staateneintheilung und Abgren-png nach strategischen Grunds\u00e4tzen ist eben so unthunlich, al\u00ab ine durch Sprachen und Nationalit\u00e4ten, ohne ganz Europa n Krieg und Verwirrung zu bringen; daher wird Oesterreich ohlweis\u00ab seine alte Grenze beibehalten und sie gegen alle lebergriff\u00bb, m\u00f6gen sie von wo immer kommen, zu vertheidi-en \u00abiss\u00bbn. Da\u00ab lombardisch-venetianische K\u00f6nigreich ist unter Oesterreich\u00ab absoluter Regierung zu einem Wohlstande gelangt, ie kein ander\u00ab Land in Italien, und wird al\u00ab Bestandtheil er konstitutionellen \u00f6sterreichischen Monarchie nicht minder die vielen materiellen und geistigen Kr\u00e4fte zur weiter\u00bb Aus bildung und Vervollkommnung bringen, und so im Verb\u00e4nde mit dem m\u00e4chtigen Kaiserstaate gl\u00fccklicher sein, al\u00ab e\u00ab gegen w\u00e4rtig in jeder andern politischen Combination m\u00f6glich w\u00e4re. Wie\u00bb, 31. August. Bei der heute abgehaltenen zwritfn ^\u00f6ffentlichen Sitzung de\u00ab provisorische\u00bb Pre\u00dfgericht\u00ab unter dem Vorsitze deS n. \u00f6. Landrath\u00ab Grasen Breda\u00bb gegen Herr\u00bb Dr. Adolf Ungar al\u00ab Redakteur de\u00ab \u201eWiener Tageblatt?\u00ab\" wegen de\u00ab in dem Blatte Nr. 4 \u00abick. 9. Juni 1848 enthalte nen Aufs\u00e4tze\u00ab: \u201eEmp\u00f6render Meineid,\" wurde derselbe wegen ein\u00bb\u00ab Angriff\u00ab auf die Ehre der Katharina Njederhuber, Hausmeisterin von Nr. 29 am- Michelbeutischen Grund, und i\u00ab\u00bbr wegen ihr angeschuldigten Verbrechen\u00ab de\u00ab Meineide\u00ab \u00abo\u00ab den Herrn Geschworn\u00ab\u00bb einstimmig f\u00fcr schuldig erkl\u00e4rt, und vom Gerichte zu dret\u00ab\u00f6chentlichem einfachen Arrest ver-urchttlt. 30. August. Der Ausschlu\u00df 5er Judenschaft von derWahl de\u00ab B\u00fcrzerau\u00abschuss<S wurde (wie dereit\u00ab gestern\nkurz gemeldet) durch folgende Kundmachung zur\u00fcckgenommen: l Der LAerr. Sonsul au\u00ab \u00aberdien soll in Wei\u00dfktrchen fe\u00bb^ In der Kundmachung vom 23. d. M. hat da\u00ab Collegium und H,rnr Oberst v. Biomberg zu \u00bbmer geheimen ConferwA\nTeplitz, 23. August. Mit Vergn\u00fcgen melde ich Ihnen, da\u00df heute hier der Congre\u00df der Deputirten der meisten con-stitutionellen Vereine B\u00f6hmen\u00ab er\u00f6ffnet wurde\u00bb und dieser von 163 M\u00e4nnern besucht ist. \u2014 Der hiesige Gartensalon war wit \u00f6sterreichischen, b\u00f6hmischen und deutschen Fahnen ge ziert, und die Deputirten traten unter Vortragung einer schwarzrothgoldenen und rothwei\u00dfen Kahn\u00bb dahin ein. Der Pr\u00e4sid. des consticucionellen Verein\u00ab von Teplitz Dr. K\u00fcttenbrug er\u00f6ffnete die Versammlung mit einer Begr\u00fc\u00dfung der Anwesen den; er erw\u00e4hnte, da\u00df sie dieselbe unter g\u00fcnstigen Auspizien beginnen, da es eben im August vor 35 Jahren gewesen, wo B\u00f6hmen bei Kulm den Andrang de\u00ab Westen Europa\u00ab abge halten. Er schlo\u00df seine Rede mit der Aufforderung zu einem dreimaligen \u201eHoch\" f\u00fcr unser\u00bb Kaiser, den ReichSverweser und den innigen Verband Oesterreich\u00ab mit Deutschland, wel cher man auch die H\u00fcre schwingend und begeisternd nachkam Dr. Stracha wurde zum Pr\u00e4sidenten, Dr. Tode\u00ab?o zum Vicepr\u00e4fkdenten gew\u00e4hlt. Ersterer lehnte Anfang\u00ab die Wahl ab, doch lie\u00df rr sich zur Annahme bewegen. Die Tri b\u00fcne betretend, sprach er \u00fcder die gro\u00dfe Aufgabe de\u00ab Verei nes , um fich gegen die Angriffe anderer Seiten zu berathe\u00bb, das Zn'slebenf\u00fchren der Constitution zu bewerkstelligen und die Frage \u00fcber den Anschlu\u00df a\u00bb Deutschland und de\u00bb Jollan schlu\u00df zu lo'en. Pesth. Sitzung de\u00ab Repr\u00e4sentantenhaus\u00bb\u00ab vom 28. Au gust. \u2014 Luk\u00e4cs: Ein Gemeiner von Nrkolau\u00ab Husaren sei nach Raad gekommen, und hab\u00bb dort ausgesagt: 1. Da\u00df die Offiziere nur blinde Ladungen an sie ausgetheilt, und 2. ih nen besohlen, die Kroaten nicht anzugreifen, sondern z\u00bb Je-lachich \u00fcberzugehen. Er frage nun: 1. Wird man ^die^en Sol daten alS Patrioten oder Deserteur behandeln? H.'Habe man Schritte gethan, um die \u00fcdkei\u00bb Folge\u00bb jener verr\u00e4therischeN Umtriebe zu verh\u00fcten? Min. Kossuth bittet da\u00ab Hau\u00ab, doch um\u00ab Himmels willen die theure Zeit zu schonen, und da das Ministerium jetzt mit Oesterreich in'S Reine zu kommen w\u00fcn sche\u00bb e\u00ab nicht mit unzeitigen Interpellationen i\u00bb Berlegen-heit zu setzen. Sitzung de\u00ab Oberhause\u00ab vom 29. August. \u2014 OerAu\u00ab-schu\u00df tr\u00e4gt an, die zwei Gesetzesentw\u00fcrfe \u00fcber da\u00ab Milit\u00e4r und den Credit unver\u00e4ndtrt anzunehmen, weil die Wichtig keit de\u00ab Augenblicks keine l\u00e4ngere Debatte zul\u00e4\u00dft, de\u00dfhalb da\u00ab Gutachten blo\u00df m\u00fcndlich vorgetragen wird. Ujh\u00ab,zy kann dem h. 4\u00bb welcher verf\u00fcgt\u00bb da\u00df die auS-zuhebenden Soldaten nicht auf ungarischen Fu\u00df gestellt wer den, nicht seine Zustimmung geben. Er erinnert <m die 12 Punkte, die im M\u00e4rz allgemein angenommen worden, und worunter einer den Grundsatz enth\u00e4lt, da\u00df da\u00ab Milit\u00e4r unga risch sei. Und kann e\u00ab geschehen, da\u00df die Bolk\u00abrepr\u00e4senra\u00bbte\u00ab fich unter den omin\u00f6sen Schatten der schwarzgelb\u00ab\u00bb Fahne degeben? Er habe einen Sohn, sollte dieser mir seinem Blute den Boden des Vaterlandes tr\u00e4nken, so werde er sicher da\u00ab Geschick zu vers\u00f6hnen wissen; sollt\u00bb \u00bbr ab\u00bbr unter \u00f6strr-reichischer Fahn\u00bb k\u00e4mpfen, so w\u00e4r\u00bb e\u00ab besser, fr\u00fcher zu Grunde gegangen zu sein. Min. Kossuth. Ich hatte schon viele Augenblicke mei nes Lebens, wo ich der Resignation bed\u00fcrfte, aber nie eiqen gr\u00f6\u00dferen al\u00ab damal\u00ab\u00bb wo ich gezwungen war, Mit der Noth wendigkeit zu unterhandeln. Nicht jeder Nation ist e\u00ab ver g\u00f6nnt\u00bb die starren Consequenze\u00ab ihrer Ueberzeugung durchzu setzen. Die Erhaltung des Vorhandenen zwingt un\u00ab hier nach zugeben : denn in kurzer Zeit werden Mir vielleicht noch auf gro\u00dfartigere Entschl\u00fcsse gefa\u00dft sein m\u00fcssen. Wenn wir nach der Consequ\u00bbnz unserer Ueberzeugung diese\u00ab Gesetz versassen, so wird nicht da\u00ab die Folge sein, da\u00df wir eine ungarische Ar mee bekommen, sondern da\u00df die Kr\u00e4fte geschw\u00e4cht werden\u2014 Seit 300 Jahren find wir dem Waffenhaadwe.ke entzogen und verz\u00e4rtelt, doch ist noch der Kein Vorh\u00e4nde\u00bb, au\u00ab welchem fich das Volk mauahaft entwickein wird, e\u00bbtwed\u00bbr durch lange Pr\u00fcfungen, oder i\u00bb der Schule.der Gefahre\u00bb; ist die\u00bb letzte nicht der Fall, s\u00bb ist f\u00fcr dle Nation gar kejne \u00c4iettUng vor handen. Werschetz, 24. August. So eben \u00bberden dir Uhlane\u00ab zum AuSmarsch allarmirt; die Serbier habe\u00bb die Stra\u00dfe von hier \u00bbach Wei\u00dfkirche\u00bb besetzt\u00bb und lagern im Dorfe Udvar Sz\u00fcls\u00ab, au\u00ab welchem, die ungarischen Einwohner schon vor drei Wochen ausgewandert find. Die Wallachen werden von den Gerden br\u00fcderlich behandelt; nur gegen den Ungar wen det sich ihre ge\u00abch\u00bbe Wuth. Moldawa ist von den Serbe\u00ab eingenommen. und die dortige\u00bb Bergwerk\u00abProdukte auf W\u00e4gen fortz\u00abschafft Word\u00bb\u00bb.\ngeladen haben. Bl-mberg ist mit einer Division Uhlane\u00bb d\u00bb\u00bb hin abgegangen,- ob aber, um mit dem Consul zusammen M kommen, oder die Passage nach Wei\u00dfk,rchen frei zu mach\u00ab\u00bb\u00bb und vom Feinde de\u00bb Weg zu s\u00e4ubern, werben wir heute vee\u00bb nehmen. Warasdia faus einem Privatbnefe). An der kroatisch\u00ab Grenze hat JeUachich sechs gro\u00dfe Feldspit\u00e4ler errichtet. Ma\u00bb erwartet au\u00ab Wien mehrere Ober\u00e4rzte. Au\u00ab sicherer Quell\u00bb ist mir bekannt, da\u00df sogar Assistenten \u00ab, Zosephinum den Be fehl bekommen haben, die Leitung derselben zu \u00fcbernehme\u00ab. Fiume, 28. August. So eben bringt ein Banalkom miss\u00e4r die Weisung: Der Gouverneur sammt allen magyari schen Beamten m\u00fcssen sofort ihre Posten verlassen \u00abnd dafSr sorgen, da\u00df die in den Cassen befindlichtn Gelder in Fimn\u00bb verbleiben, und nicht nach Bestimmung de\u00ab magyarischen Mi nisteriums nach Ungarn gesendet werden. \u2014 Vierzig bewaff nete kroatische Szerezaner trafen hi\u00abr zu Besuch \u00bbm, und f\u00fchr ten auf dem Platze den National-Solotanz auf, \u00bb\u00bblchem die Fiumaner und da\u00ab Landvolk ganz friedlich zusahen. Abend\u00ab kehrten dieselben unter Flinten- und P\u00f6llersch\u00fcssen bei der Port\u00bb unKuriva nach Grvdnik zur\u00fcck, wo sie die >rr\u00abz\u00bbl\u00abi\u00bb teten Bauer\u00ab wieder zur Vernunft brachten. Mailand. Girobalbi ist an die Schweizer Gr\u00e4nze v\u00abr sprengt. Seine Bande ist zerstreut. \u2014 Au\u00ab Venedig segelte\u00bb am 27. drei sardinische Kriegsschiffe nach Corf\u00bb ab. Di\u00bb ganze Flotte geht am 31.? August und 1. Sept. vvllend\u00ab Berlin, 3l1. August. Folgende\u00ab ist gester\u00bb an der hltsigK\u00bb B\u00f6rse durch den Herrn Handelsminister ver\u00f6ffentlicht worden: \u201eDie Aeltesten der Kaufmannschafr benachrichtige ich ei-qebenst, da\u00df e\u00ab gelungen ist, einen fiedenmonatliche\u00bb Waffe\u00bb? stillstand mit D\u00e4nemark abzuschlie\u00dfen, u\u00bbd da\u00df die Ratifika tion der hier\u00fcber geschlossenen Vertr\u00e4ge feiten\u00ab Sr. Majest\u00e4t des K\u00f6nig\u00ab zu hoffen steht. Demgem\u00e4\u00df ist nicht \u00bbur bin\u00bb\u00ab kurzem die Freigabe der angehaltenen Schiffe, s\u00bbndern dieWiederer\u00f6ffnnng eines v\u00f6llig freien Verkehrs zu erwarte\u00bb.^ Gro\u00dfbritannien. Der Globe berichtet: Im Schlosse zu Dublin befindet sich die Person, die \u00fcber die irl\u00e4ndische Verschw\u00f6rung dit wichtigsten Mittheilungen gemachk ha:. Man sieht den er staunlichsten Aufschl\u00fcssen \u00bbntgegen. Die Verschw\u00f6rung war \u00fcber England \u00bbnd Schottland weit verzweigt; die Chartist,\u00bb, standen mit ihr in vielfacher Beziehung, und w\u00e4ren die Haupt\u00bb ltiter nichr rechtzeitig verhaftet worden, so w\u00e4r\u00bb die erste Woche deS September\u00ab durch allgemein\u00bb\u00bb Mord und Brand d\u00bbz\u00bbich-net gew\u00bbs\u00bbn. Da\u00ab amerikanische Schiff \u201eOcean Monarch,\" mit ZV Auswanderern am Lord, ist vorgestern, bald nach seinem Aus laufen aus der Mersey aufgebrann\u00bb; etwa 1VV Personen umgekommen. Die Ursache de\u00ab Brande\u00ab soll gewesen sei\u00ab\u00bb da\u00df ein Passagier in einem Ventilator, de\u00ab er f\u00fcr \u00abi\u00abe\u00bb 5a-min hielt, Heuer anmachte. Die brasilianische Fregatte \u00bbAl-phonso,\" welche sich, mit dem Prinzen von Joinvillt und dem: Herzoge von Aumale am Bord, auf einer Lastfadrt begriff\u00ab\u00bb in der N\u00e4he befand, tr\u00bbg viel zur Rettung der Uebriggeblie-^/ denen bei. . / Frankreich.' Paris. Wir kommen auf die in unserem gestrigen Blatte gegtben\u00ab denkw\u00fcrdige Dtbatte >\u00ab der National versammlung zur\u00fcck. Trotz der vielen Pers\u00f6nlichkeiten, weich\u00bb die Natur der Diskussion nothwendig herbeif\u00fchrte, herrschte-im Ganze\u00ab \u00abin Geist der M\u00e4\u00dfigung und der V\u00bbrs\u00f6hnu\u00abg\u00bb der nichr genug zu loben ist. Die Versammlung hat fih dadurch\u00bb so wie durch die Beharrlichkeit und die AuShaarr\u00bb mit welcher diese riesige D\u00bbbatte durch 18 Stunden gef\u00fchrt wurde, ein ehrenvolles Denkmal gesetzt. \u2014 Bevor die atlge- ^ meine Diskussion begann, wurden die D\u00abtaiifrag\u00abn vorze-nomMen\u00bb \u00bbnd hier wurde die Frage \u00e4u\u00dferst delikat, \u00abeil die meisten angefochtenen Aussagen in dem Berichte der Unter suchung^ - Commission vo\u00bb anwesenden Mitgliedern herr\u00fcc ken, die ihre Behauptungen zu bekr\u00e4ftigen beruf\u00bb\u00bb war\u00bb\u00ab: doch blieb die Debatte w\u00fcrdevoll, und ging ohn\u00bb Gt\u00abrn\u00bb vor\u00fcber. In der allgemei\u00bb\u00bb\u00bb Debatte erhielt zuerst Lednr-Rolli\u00bb da\u00ab Wort; er vertheidigt\u00ab sein\u00bb Regierungsakte w\u00e4h rend der provisorischen Regierung, aber er h\u00e4tte besser getha\u00bb, de\u00bb Schleier der Vergessenheit \u00fcber diese Periode der Dik tatur und der Anarchie zu werfen. Wenn die Republik erst das gegeben hat, wa\u00ab sie versproche\u00ab hat: Ordnung, Frei\u00bb heit und \u00f6ffentliche Wohlfahrt\u00bb dann wird \u00bb\u00ab ruhmvoll sei\u00bb\u00bb fich al\u00ab Gr\u00fcnder der Republik z\u00ab erkl\u00e4re\u00ab, \u00abnd ma\u00ab Wirk die Fehler der erste\u00ab Tage gern vergtffen. PS letzt Frankreich nicht\u00ab al\u00ab Lrid\u00bb\u00ab von dtr Revolution geerntet. Wa\u00ab Ledru-Rollin \u00fcber den Socialismus und da\u00ab Tix\u00ab? thum sagt\u00ab\u00bb war H5M verworren und unverst\u00e4ndlich; da\u00bb Einzige mu\u00df man loben, da\u00df er feine gew\u00f6hnliche HeftiA-keit m\u00e4\u00dfigt\u00bb. Loui\u00ab Bla\u00bbc\u00ab Worte \u00bbare\u00bb P\u00ab etwas lang\u00bb Apologie seiner Doktrinen\u00bb \u00bbach ihm eam Ea\u00abffr-diere\u00bb deffe\u00bb h\u00e4ufig unterbrocheae Red\u00ab m,t folgesd\u00ab Worte., schlo\u00df: \u201eIch fordere jede\u00ab Hera\u00bb\u00ab. \u00abr zu be\u00ab\u00ab\u00bb-se\u00bb, da\u00df ich der Urheber und Anstifter der d\u00ab>den Beweg\u00ab\u00bb-ae\u00ab war; ich w\u00fcrde meia Lebe\u00bb gern hingeben, wen\u00bb di\u00abje Tage nicht gewesen w\u00e4re\u00bb. Ich habe \u00abm eine einzig\u00ab A\u00bbt-w\u00abrt darauf zu z\u00abben: E\u00ab leb\u00ab die Republik !\" Dann lack der Pr\u00e4sident da\u00ab \u00bb\u00bbsuche\u00bb de\u00ab GenevaUProturatvr\u00ab <m de\u00bb Pariser Appellhofe Corne vor, \u00abelcher die Srm\u00e4chtyM\u00bb zur gerichtlichen Verfolgung der Repr\u00e4sentanten Cauffi\u00bb d^ere \u00abnd Loui\u00ab Bla\u00abc wegen ihrer Mitschuld an de\u00bb. Mai-und Juni-Aufst\u00e4nde\u00bb veriangt. Der Abgeordnete der sogepannte Pr\u00e4sident de\u00ab Berge\u00ab, wirft der Regien^ vor, da\u00df sie durch einen Theatarcoup eine so ernst\u00bb \u00ab>\u00bb feierliche Sitzung j\u00ab beschlie\u00dfen beabfichtizt. General Ca\u00ab\nauch die deutschen leisten keinen W derstand.\nF\u00fcnf wallenfische D\u00f6rfer haben sich den Si\u00abg\u00abrn angeschlossen;\"va ig\u00bba c erkl\u00e4rt \u00bbach st\u00fcrmisch\u00ab\u00bb Dedalt<n \u00fcber dir Um\u00bb,\u00bb\ndrechung der vorliegende\u00bb polnische\u00bb Diskussion durch je."}