{"@context": "https://www.europeana.eu/schemas/context/edm.jsonld", "id": "https://www.europeana.eu/api/fulltext/9200359/BibliographicResource_3000115929765/3a5e30a3e33a05d37e2e07003fe0e7ad", "type": "FullTextResource", "edmRights": "http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/", "language": "nl", "value": "D'apr\u00e8s ce qui vient d'\u00eatre dit, on ne peul pus admettre que l'incorporation partielle d'un pays dan\u00bb la conf\u00e9d\u00e9ration germaniquo entra\u00eene la cessation des rapports de ce dernier vis-\u00e0-vis de l'Etat entier; aussi le comit\u00e9 conclut-il que M. le baron de Scherpemeel sera invit\u00e9 \u00e0 prendre part imm\u00e9diatement aux travaux  de l'assembl\u00e9e nationale. Quant au v\u0153u qu'il a exprim\u00e9 que celle-ci d\u00e9cide  que les rapports politiques du duch\u00e9 da Limbourg vis-\u00e0-vis du royaume des Pays-Bas soient soumis auparavant \u00e0 une r\u00e9vision, le comit\u00e9 propose qu'il soit pr\u00e9sent\u00e9 \u00e0 ce sujet un rapport \u00e0 l'assembl\u00e9e nationale el que ce rapport soit renvoy\u00e9 \u00e0 la commission des \u00e9lections.\n\u2014 Le Journal du Limbourg asssure que la chambre de commerce  de Maestricht a re\u00e7u du ministre de l'int\u00e9rieur, une r\u00e9ponse \u00e0 la requ\u00eate qu'elle a adress\u00e9e au gouvernement \u00e0 propos de la question de s\u00e9paration qui s'agite en ce moment. On dit que cette r\u00e9ponse n'est nullement d'accord avec les diverses publications qui ont \u00e9l\u00e9 faites ces jours derniers par le gouvernement, ni avec le rapport publi\u00e9 par le conseil communal  apr\u00e8s le retour de la d\u00e9putation de la r\u00e9gence.\n\u00abLa chambre de commerce, dit le Journal du Limbourg, avant porte sa requ\u00eate \u00e0 la connaissance du public, ne peut se dispenser de faire publier l,i r\u00e9ponse qu'elle a re\u00e7ue, quel qu'en soit le caract\u00e8re. Que la chambre de commerce n'h\u00e9site donc pas vn instant \u00e0 livrer \u00e0 la publicit\u00e9 la d\u00e9p\u00e8che du ministre  de l'int\u00e9rieur. Le silence de la chambre nest pas permis en pr\u00e9sence des bruits qui circulent en ville. \u00bb\nConflit auglo-belge.\nNous avons annonc\u00e9 hier, d'apr\u00e8s El Popular, l'\u00e9loigneinent de Madrid de l'envoy\u00e9 belge. Voici ce que nous trouvons ce matin dans lejournai minist\u00e9rielde\u00dfruxelles, l'lnd\u00e9pendance, sur l'affaire de M. le comte de Hamal : \u00ab Nous ignorons quel degr\u00e9 d'exactitude se rencontre dans cette nouvelle,  mais nom avons tout lieu de croire qu'il y a au moins exag\u00e9ration, si m\u00eame elle n'est pas enti\u00e8rement erron\u00e9e. \u00bb Il est \u00e0 notre connaissance que depuis quelque temps d\u00e9j i le rappel de M. le comte de Hamal \u00e9tait arr\u00eat\u00e9 par le gouvernement belge. Un cong\u00e9 \u00e9tait m\u00eame accord\u00e9 \u00e0 notre charg\u00e9 d'affaires \u00e0 Madrid, qui n'attendait, pour quitter cette capitale, que l'arriv\u00e9e de son rempla\u00e7ant. 11 pourrait se faire que cela seul e\u00fbt donn\u00e9 lieu au bruit de la remise de passeports dont parlent lesjournaux anglais. \u00bbEn effet, nous voyons annonc\u00e9 dans les journaux espagnols du ler juin qui nous parviennent aujourd'hui, le cong\u00e9 que le repr\u00e9sentant belge a obtenu  de son gouvernement. Ces m\u00eames journaux ne disent pas un mot de la pr\u00e9tendue remise de passeports qui aurait eu lieu le 28 mai, c'est-\u00e0-dire quatre jours avant , hoir'pins que de l'imitation de quitter l'Espagne sur l'heure. Ce simple rapprochement de date permet de r\u00e9voquer en donlc, sinon m\u00eame de d\u00e9clarer compl\u00e8tement inexacte la nouvelle reproduite par un journal de celle ville. \u00bbNous avons tout lieu de croire, en outre, qu'aucun renseignement de nature \u00e0 faire seulement pressentir un pareil incident n'est parvenu soit \u00e0 notre gouvernement, soit \u00e0 la l\u00e9gation d'Espagne \u00e0 Bruxelles, b Les correspondances anglaises nous apportent de nouveaux d\u00e9tails sur les circonstances qui ont amen\u00e9 le d\u00e9part de Madrid du charg\u00e9 d'affaires helge, M. le comte de Hamal. \u00ab Le d\u00e9part d'Espagne de M. le comle de Hamal, ministre pl\u00e9nipotentiaire  de Belgique pr\u00e8s le gouvernement espagnol, tst confirm\u00e9. d L'on assigi.e pour cause \u00e0 celte expulsion la part trop active que M. le comte de Hamal aurait prise au complot le plus insens\u00e9 qui f\u00fbt jamais con\u00e7u,  celui de renverser le gouvernement espagnol en se saisissant de la reine lorsqu'elle se trouvait dans sa loge au th\u00e9\u00e2tre du Cirque, la pla\u00e7ant dans une voiture pr\u00e9par\u00e9e \u00e0 cet effet et dans laquelle l'attendaient diverses personnes,  qui, sous le r\u00e8gne de Serrano et deSalamanca poss\u00e9daient la confiance  de S. M., et qui, en ce moment, trament contre elle lesplus vils complots. \u00bbS. M. la reine d'Espagne aurait \u00e9t\u00e9 ensuite conduite en quelque r\u00e9sidence  s\u00fbre o\u00f9 elle aurait \u00e9t\u00e9 contrainte de signer des d\u00e9crets portant changement  de minist\u00e8re. L'on ne sait r\u00e9ellement pas quels pouvaient \u00eatre les ministres sur lesquels les conspirateurs se seraient appuy\u00e9s pour faire les d\u00e9crets, et l'on ignore encore s'ils pouvaient en quoi que ce f\u00fbt compter sur l'arm\u00e9e. On est port\u00e9 \u00e0 croire que M. le comte de Hamal, intime ami de Salamanca, avait eu pour but de le faire passer an pouvoir au moyen de cette conspiration qui a \u00e9t\u00e9 d\u00e9voil\u00e9e par l'un des conspirateurs. \u00bb\nLe congr\u00e8s slave \u00e0 Prague.\nLe programme du comit\u00e9 central de ce congr\u00e8s a paru et laisse d\u00e9j\u00e0 entrevoir les tendances du congr\u00e8s.\nLe premier point concerne la conclusion d'une alliance offensive  et d\u00e9fensive slave. Ce n'est que par une alliance des peuples, par la transformation de l'Autriche en un Etat de conf\u00e9d\u00e9r\u00e9s,  que celle-ci peut redevenir forte. Par la libre union des peuples, la libert\u00e9 constitutionnelle et le maintien de la saintet\u00e9 des nationalit\u00e9s seront garantis, et, d'un autre c\u00f4t\u00e9, un plus vif \u00e9clat sera assur\u00e9 \u00e0 la couronne imp\u00e9riale, lors m\u00eame qu'une partie de la monarchie devrait \u00eatre perdue. Le second point traite des conditions de cet Etat de conf\u00e9d\u00e9r\u00e9s.  Cet Etat serait une conf\u00e9d\u00e9ration de nationalit\u00e9s jouissant des m\u00eames droits, dont aucun ne serait opprim\u00e9. On tendra volontiers la main aux autres peuples de la monarchie, tous tas peuples de l'Autriche des diff\u00e9rentes langues s'entendront sur leurs int\u00e9r\u00eats par un nombre \u00e9gal de repr\u00e9sentants. Dans ta troisi\u00e8me article sont exprim\u00e9s des v\u0153ux pour la fondation d'une r\u00e9ciprocit\u00e9 de langues entre toutes les races \u00e2laves.\nLe quatri\u00e8me point est relatif \u00e0 la situation des slaves \u00e0 l'\u00e9gard  de la conf\u00e9d\u00e9ration germanique. Jamais tas races slaves ne consentiront \u00e0 ce que la souverat-. net\u00e9 de l'Autriche soit an\u00e9antie parla soumission \u00e0 une autre puissance ; qu'il n'y ait entre l'empereur et les peuples d'autre organe que tas parlements. Jamais tas Slaves ne reconna\u00eetront dans tas d\u00e9cisions de l'assembl\u00e9e de Francfort une force qui les Enfin, cinqui\u00e8mement, on fait la proposition de faire conna\u00eetre  \u00e0 l'empereur, par d\u00e9putation, les r\u00e9solutions de ce congr\u00e8s  slave. De son c\u00f4t\u00e9, ta comit\u00e9 qui forme ta gouvernement provisoire  \u00e0 Vienne, a r\u00e9solu d'envoyer \u00e0 l'empereur une d\u00e9putation pour demander \u00e8nergiquement une r\u00e9ponse d\u00e9cisive sur le point de savoir si S. M. se prononce pour les Slaves ou pour les Allemands. Le vice-pr\u00e9sident du comit\u00e9 a fait en m\u00eame temps (.1 jiroposition d'inviter l'Assembl\u00e9e nationale de Francfort \u00e0 demander le retour imm\u00e9diat de l'empereur \u00e0 Vienne, comme une n\u00e9cessit\u00e9 indispensable dans l'int\u00e9r\u00eat de l'unit\u00e9 de l'Allemagne. A la d\u00e9putation du comit\u00e9 se joindront des d\u00e9putations do toutes les capitales des provinces allemandes.\nNouvelles d'Autriche.\nLe Messager du Tyrol an 3 juin annonce l'arriv\u00e9e \u00e0 Inspruck du nonce papal et de l'ambassadeur de Prusse, comte d'Arhimj L'envoy\u00e9 britannique y est \u00e9galement attendu avec sa suite.\nOn \u00e9crit de Sallzbourg qu'une compagnie de volontaires compos\u00e9e d\u00e9jeunes gens de la classe industrielle et commer\u00e7ante,  qui s'est form\u00e9e \u00e0 Vienne, se rend aux fronti\u00e8res du Tyrol et se met \u00e0 la disposition du commandant de l'arm\u00e9e pour marcher contre l'ennemi. Tous se sont \u00e9quip\u00e9s \u00e0 leurs frais.\nAssembl\u00e9e natinale de Prusse.\nLa s\u00e9ance du Cde l'Assembl\u00e9e nationale de Berlin,a offert un int\u00e9r\u00eat tout particulier parles \u00e9claircissements que ta gouvernement  a donn\u00e9s sur plusieurs questions importantes.\nUu representant du grand-duch\u00e9 de Posen a renouvel\u00e9 l'interpellation  d\u00e9j\u00e0 adress\u00e9e au minist\u00e8re relativement aux r\u00e9ponses  fuites au gouvernement de la r\u00e9publique fran\u00e7aises au sujet de la Pologne.\nM. d'Arnim, ministre des affaires \u00e9trang\u00e8res, qui la premi\u00e8re fois avait riTiis\u00e9 de r\u00e9pondre cat\u00e9goriquement, est entr\u00e9 aujourd'hui  dans de longs details, et a d\u00e9montr\u00e9 que toute l'erreur  sur laquelle est bas\u00e9e cette interpellation provient d'une traduction infid\u00e8le du discours de t>i. do Lamartine. \u00abAu roste, a ajout\u00e9 le ministre, il ne faut pas perdre de vue que ce discours avait \u00e9t\u00e9 prononce par l'orateur pour d\u00e9fendre la politique suivie par la France dans les questions d'ltalie et de Pologne, et que c'est de ce point de vue qu'il faut juger ce discours. Je d\u00e9clare hautement quejesiiis loin de soup\u00e7onner cet homme d'Etat dont je suis fier d'\u00eatre l'ami, d'avoir voulu repr\u00e9senter inexactement un fait quelconque. Mais il se pourrait  que dans l'entra\u00eenement de l'improvisation il se f\u00fbt tromp\u00e9 de date et de faits; autrement je ne pourrais m'expliquer l'erreur  commise. \u00bb . > \u25a0 Le ministre donne ensuite lecture du discours entier de M. de Lamartine eten r\u00e9fute les passages qui ont donne lieu \u00e0 cette interpellation, et que nous avons reproduits dans un de nos pr\u00e9c\u00e9dents  num\u00e9ros. Le repr\u00e9sentant Kirstein interpelle ta minisire des finances sur la situation de l'emprunt volontaire et demande si l'on n'a pas l'intention d'avoir recours \u00e0 un emprunt forc\u00e9. Il ajoute que dans ta discours du tr\u00f4ne il est dit que les besoins du moment  pourront \u00eatre couverts par les \u00e9pargnes du pass\u00e9, et que cependant il est question d'un emprunt forc\u00e9, ce qui produirait un mauvais effet sur les esprits. M. Hansemann, ministre des finances, r\u00e9pond que dans le discours du tr\u00f4ne il est bien dit. que les \u00e9pargnes du pass\u00e9 ne sont pas encore totalement \u00e9puis\u00e9es, mais irnn qu'elles suffisent \u00e0 couvrir les d\u00e9penses de l'Eta'; quant au mauvais effet dont 'parle le pr\u00e9opinant, dit ta ministre, je sais parfaitement bien qu'il est toujours d\u00e9sagr\u00e9abledese voir forc\u00e9 de donner de l'argent  ; mais lors qu'un gouvernement a \u00e9puis\u00e9 tous les moyens pour r\u00e9aliser un emprunt volontaire, et lors qu'apr\u00e8s bien du temps il voit que dans tout le pays on n'a pu obtenir un seul million, tout le inonde comprendra que le devoir du gouvernement  est d'avoir recours a d'autres moyens. En r\u00e9ponse a l'interpellation,  je d\u00e9clare que sous peu de jours il vous sera pr\u00e9sent\u00e9  un projet de loi sur un emprunt forc\u00e9, dont les conditions  seront loin d'\u00eatre aussi favorables que celles de l'emprunt volontaire. M. Hartmann interpelle le minist\u00e8re sur tas motifs qui ont occasionn\u00e9 l'\u00e9loignement deS.A.R. le prince de Prusse. Il ajoute qu'en demandant des explications \u00e0 ce sujet, il a seulement en vue d'\u00e9carter tas fausses interpr\u00e9tations,auxquelles le voyage du prince a donn\u00e9 lieu. M. Camphausen, pr\u00e9sident du conseil des ministres, r\u00e9pond qu'apr\u00e8s la lutte du 19 mars, tas amis du prince lui ont conseill\u00e9dequitter  Berlin \u00e0 cause de l'eflervescenee des esprits. Le prince se rendit alors \u00e0 Spandaii, o\u00f9 il est rest\u00e9 deux jours. On sait que le bruit avait \u00e9t\u00e9 r\u00e9pandu qu'une punie de l'arm\u00e9e command\u00e9e par le prince marchait sur Berlin. Ce bruit, sans fondement comme bien d'autres, avait produit un grand mouvement  dans la capitale,et le minist\u00e8re d'alors avait conseill\u00e9 au roi, pour tranquilliser tas esprits, d'inviter le prince \u00e0 faire un voyage \u00e0 l'\u00e9tranger. Le roi a alors charg\u00e9 le prince d'une mission  pr\u00e8s la cour de Londres pour lui donner des \u00e9claircissements  sur la situation et les \u00e9v\u00e9nements de notre pays. Apr\u00e8s \u2022avoir rempli sa mission \u00e0 Londres, le prince s'est occup\u00e9 d'examiner tas \u00e9tablissements maritimes de l'Angleterre; mais pour ce qui concerne la dur\u00e9e de l'absence, le gouvernement a pens\u00e9 que la pr\u00e9sence du prince \u00e9tait n\u00e9cessaire au moment o\u00f9 la constituante \u00e9tait assembl\u00e9e. M. Muller demande \u00e0 son tour si l'envoy\u00e9 de Prusse \u00e0 Vienne s'est effectivement rendu \u00e0 Inspruck, et dans ce cas il voudrait savoir si le cabinet regarde comme si\u00e8ge du pouvoir ex\u00e9cutif de l'empire la ville d'lnspruck o\u00f9 se trouve l'empereur, ou Vienne o\u00f9 se trouvent les ministres responsables. M. d'Arnimdh qu'il r\u00e9pondra pour le moment \u00e0 la premi\u00e8re partie de l'interpellation. Il lui parait que M. Muller ignore qu'un envoy\u00e9 repr\u00e9sente son souverain aupr\u00e8s d'un autre souverain par une lettre qu'il lui remet en personne. Au reste, notreenvoy\u00e9 actuel avait demand\u00e9 \u00e0 \u00e8lre rappel\u00e9 et apr\u00e8s que son successeur eut'\u00e9t\u00e9 nomm\u00e9, il lui fut envoy\u00e9 ses lettres de rappel. Il devait donc rester \u00e0 Vienne jusqu'\u00e0 l'arriv\u00e9e de son successeur, qui eut lieu au moment o\u00f9 l'empereur avait d\u00e9j\u00e0 quitt\u00e9 sa capitale. Il se trouvait ainsi deux envoy\u00e9s prussiens \u00e0 Vienne, dont l'un ne pouvait remettre ses lettres de rappel et l'autre, ses lettres de cr\u00e9ance. Quant \u00e0 la seconde partie de l'interpellation, M. d'Arnim r\u00e9pond  qu'il reconna\u00eet \u00e0 tout repr\u00e9sentant le droit d'interpeller le minist\u00e8re sur ses actes, mais nullementsursesintentions.\nNouvelles d'Italie.\nLa nouvelle de la prise de Peschiera para\u00eet maintenant \u00eatre un fait accompli. La Gazette Universelle d'Augsbourg, que nous avons re\u00e7ue ce matin, en publie la nouvelle d'apr\u00e8s la Gazetlede Zurich, en ajoutant que les lettres de V\u00e9rone ne sont pas arriv\u00e9es. Mais nous trouvonsdans une lettre \u00e9crite au quartier-g\u00e9n\u00e9ral  de Go\u00efto, quelques d\u00e9tailssur la prise de Peschiera, et les conditions auxquelles la capitulation a eu lieu. Celte m\u00eame lettre explique enfin ce qui a pu donner lieu \u00e0 cette contradiction  que nous avions signal\u00e9e entre les journaux allemands et tas journaux italiens sur l'issue des combats qui ont \u00e9t\u00e9 livr\u00e9s tas 28, 29 et 30 mai. Voici comment s'exprime le correspondant : \u00abPeschiera a capitul\u00e9; voici \u00e0 quelles conditions: la garnison est sortie avec les honneurs de la guerre et la libert\u00e9 d'aller s'embarquer \u00e0 Venise pour Trieste, mais sous le serment de no plus servir pendant la dur\u00e9e de la guerre de l'ind\u00e9pendance.\n> La premi\u00e8re attaque des Autrichiens a \u00e9l\u00e9 dirig\u00e9e ta 29 contre l'aile gauche de l'arm\u00e9e pi\u00e9montaise, et elle a \u00e9t\u00e9 repouss\u00e9e  victorieusement par ta g\u00e9n\u00e9ral Fr\u00e9d\u00e9rici ; les Autrichiens  ont \u00e9prouv\u00e9 des pertes assez consid\u00e9rables dans celte premi\u00e8re afiaire; mais l'attaque principale a \u00e9l\u00e9 faite parles Autrichiens, qui, apr\u00e8s \u00eatre sortis de V\u00e9rone, sont parvenus \u00e0 entrer \u00e0 Mantoue par une marche do nuit, et ont quitt\u00e9 cette derni\u00e8re ville pour se pr\u00e9cipiter sur l'aile droite de l'arm\u00e9e pi\u00e9montaise  ; dans cette seconde affaire, les divers corps toscans, romains et napolitains ont eu le tort de ne pas suivre l'ordre qu'ils avaient re\u00e7u de se replier sur le corps d'arm\u00e9e du g\u00e9n\u00e9ral Bava qui se trouvait \u00e0 l'extr\u00e9mit\u00e9 de l'aile droite, et oui i-,suv\u00e9 des pertes d\u00e9plorables; le bataillon des \u00e9tudiants de Pise, \u00e0 lui seul, a perdu 400 hommes.\n\u00bb Le roi, inform\u00e9 de cette attaque, est accouru aussit\u00f4t avec son corps d'arm\u00e9e et sa r\u00e9serve, command\u00e9e par ta duc de Savoie  sou fils, et il a bient\u00f4t refoul\u00e9 les Autrichiens, l'\u00e9p\u00e9e dans les reins, jusque dans les murs de.Man.love.\n\u00bb Le roi a re\u00e7u une blessure entre l'\u0153il el l'oreille par un \u00e9clat de pierre; ta duc de Savoie a re\u00e7u dans la cuisse une balle qui a travers\u00e9 les chairs sans attaquer l'os ; mais tous deux sont rest\u00e9s \u00e0 cheval jusqu'\u00e0 la fin de ce combat, dans lequel 15,000 Pi\u00e9montais ont battu 25 \u00e0 30,000 Autrichiens. >\nOn lit dans la Gazette pi\u00e9montaise du 2 juin : \u00ab Il n'y a pas de bulletin officiel de L'arm\u00e9e pi\u00e9moiilniseatijoiird'hui, le roi \u00e9tant parti dans la iiiatiii\u00e9edu 31 mai de son qiiarlierg\u00e8n\u00e9ral de Valcggio, avec tout son \u00e9tat-major, pour se mettre \u00e0 la t\u00eate des troupes victorieuses (premier corps d'arm\u00e9e du g\u00e9n\u00e9ral Bava el division de r\u00e9serve du duc de Savoie), renforc\u00e9es de deux nouvelles brigades. Il para\u00eet que le roi a de nouveau pr\u00e9sent\u00e9  vainement la bataille \u00e0 l'ennemi, r\u00e9fugi\u00e9 dans les murs ou sous le canon de Mantoue. On. dit que parmi-tas prisonniers fnils \u00e0 Go\u00eflo se trouve un prince de Hohenlohc Kcni hein. \u2022 Hier matin, \u00e0 Turin, le canon de la citadelle a annonc\u00e9 la victoire remport\u00e9e par les Pi\u00e9montais en Lombardie et la reddition  de Peschiera. On a trouv\u00e9 dans la forteresse 127 pi\u00e8ces d'artillerie, dont un grand nombre portent tas armes de la maison de Savoie. Il y avait \u00e9galement une grande quantit\u00e9 de munitions de guerre. Aucune d\u00e9monstration de la part de l'ennemi ne s'est manifest\u00e9e  sur aucun point de noire ligne de Colmasino \u00e0 Villafranca  du c\u00f4t\u00e9 de V\u00e9rone. Toutes les forces enne.Tiies sont concentr\u00e9es  \u00e0 Mantoue. Sign\u00e9, di s.uasco, chef de l'\u00e9tat-major. Le Risorgimento du 3 annonce que ta d\u00e9pouillement des votes  relatifs a la r\u00e9union de la Lombardie au Pi\u00e9mont a donn\u00e9 dans la ville de Milan seulement les r\u00e9sultats suivants : Pour la r\u00e9union 32,162 ; contre 290. On doit remarquer que le nombre des habitants qui doivent prendre part au vote esta Milan de -46,000 y compris ceux qui se trouvent actuellement dans l'arm\u00e9e. \u2014On lit dans la Gazette Pi\u00e9montaise du 3 : On vient do recevoir  tas actes authentiques d'adh\u00e9sion donn\u00e9e par tas populations  de Morl\u00e8iie et de Iteggio pour la r\u00e9union de ces pays au Pi\u00e9mont. \u2014 On lit dans ta Risorgimento du 3, c\u00f4tes de P.irengo et Piovigno,  28 mai : Aujourd'hui \u00e0 2 heures de l'apr\u00e8s-midi, tas trois escadres italiennes oui jet\u00e9 l'ancre dans cette rade. \u2014 L'escadre  napolitaine \u00e9tait r\u00e9duite \u00e0 deux fr\u00e9gates el un brick. Les bateaux \u00e0 vapeur qui n'en faisaient pis partie sont retourn\u00e9s \u00e0 Naples. \u2014 L'escadre v\u00e9niiienne \u00e9tait augment\u00e9e d'une corvette  command\u00e9e par un contre-amiral. \u2014 Les vaisseaux autrichiens  sont encore dans le port de Trieste.\nNouvelles d'Espagne.\nMadrid, 2 Jum. \u2014 Une bande mOiil\u00e9moliiiistc, sous les ordres de Santarromana et de Carinena, ancien capitaine dans les bandes  de Cabrera, vient d'entrer dans le Bas-Aragon. Ces deux chefs sont partis de Sarragosse, le 28, avec quelques volontaires;  \u00e0 Fiientes de Ebro, des hommes qui avaient fait partie des anciennes bandes de Cabrera se sont r\u00e9unis \u00e0 eux. Ils ont pass\u00e9 ensuite \u00e0 m\u00e9diana et Codo, en enr\u00f4lant des partisans partous les points o\u00f9 ils passaient.Les autorit\u00e9s deSaragosse ont envoy\u00e9 des troupes \u00e0 leur poursuite. \u2014 On lit dans le Heraldo : \u00ab Les bienfaits dus \u00e0 l'absence de M. Blllwercolllilluentde.se faire sentir en Espagne sous la forme del\u00e0 plus compl\u00e8te confiance  et de la tranquillit\u00e9 la plus absolue. Les factieux r\u00e9publicains  qui annon\u00e7aient aux contrebandiers et autres gens perdus, qu'ils avaient derri\u00e8re eux l'appui de l'Angleterre el l'envoi de sommes consid\u00e9rables de la l\u00e9gation anglaise, se sont retir\u00e9\u00bb dans leurs foyers, ou, comme on nous \u00e9crit de Castelloue, sont tomb\u00e9s au pouvoir de la force publique et sont soumis \u00e0 l'action des tribunaux. \u00bb \u2014Le U\u00e0ily-Neivs public des nouvelles de Cadix jusqu'\u00e0 la date du 26 du mois dernier. Dans ce port, ainsi que dans les autres  ports d'Espagne, les Anglais \u00e9taient en proie aux plus vives inqui\u00e9tudes par suite de l'interruption des relations amicales entre l'Angleterre et l'Espagne. A Cadix, les r\u00e9sidents anglais avaient \u00e9t\u00e9 somm\u00e9s, par les autorit\u00e9s, de faire conna\u00eetre leurs noms, leur profession et leur domicile, et de fournir caution, qu'ils se pr\u00e9senteraient dans -48 heures. Le consul britannique n'a pas \u00e9t\u00e9 admis \u00e0 se porter caution pour eux, ni les personnes chez lesquelles ils demeurent. L'autorit\u00e9 n'a voulu agr\u00e9er comme  caution que les Espagnols n'ayant aucune relation d'affaire ni d'amiti\u00e9 avec eux. Ce proc\u00e9d\u00e9 \u00e9quivaut \u00e0 une expulsion\u00bb Aussi, un grand nombre de r\u00e9sidents sont-ils partis et arriv\u00e9s  ici.\nNouvelles de France.\nParis, 7 Juin. \u2014 Les \u00e9lections de Paris ne seront connues que demain dans la soir\u00e9e , les chances sont toujours en ce moment  acquises aux noms que nous avons donn\u00e9s hier. En ce qui concerne la Seine-Inf\u00e9rieure , ta r\u00e9sultat pr\u00e9vu nefait  que se confirmer. MM. Loyer, Thiers et Ch. Dupin seront repr\u00e9sentants. \u2014La nomination de M. Bethmoni, comme ministrede la justice, a \u00e9t\u00e9 annonc\u00e9e aujourd'hui \u00e0 la tribune de l'Assembl\u00e9e nationale. MM. Portalis et Landrin reprennent leurs fonctions de procureur-g\u00e9n\u00e9ral et de procureur de la r\u00e9publique. \u2014M. Lamartine na point donn\u00e9 sa d\u00e9mission ; il n'a \u00e9t\u00e9 question desa retraite que dans le cas o\u00f9 M. Bastide donnerait suite \u00e0 sa propre d\u00e9mission, qui a \u00e9t\u00e9 retir\u00e9e. \u2014Le minist\u00e8re s'est occup\u00e9 du banquet projet\u00e9 \u00e0 Vincent nes pour dimanche. Il a ordonn\u00e9 des mesures de r\u00e9pression"}