{"@context": "https://www.europeana.eu/schemas/context/edm.jsonld", "id": "https://www.europeana.eu/api/fulltext/9200333/BibliographicResource_3000059014755/4ce8a467ce4c5fafb4086fc4a912e75a", "type": "FullTextResource", "edmRights": "http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/", "language": "de", "value": "U\u00abO\ntrwarten? \u2014 und wie ganj ander\u00bb m\u00fcssen die Dinge sich \u00bbeht bei uns gestalten, wo jeder frei und ungescheut sich \u00fcber di\u00ab \u00f6ffentlichen Aagelegeicheitsn aussprechen varf? \u2014 Gin Kampf der Meinungen wird entstehen; ein friedlicher stampf, den auch ihr, liebe Freunde, mitk\u00e4mpfen werbet; und alt das Ergebni\u00df dieses Kampfe\u00bb wird sich unter euch, d. h. unter dem Volke, allm\u00e4lig eine bestimmte sestbcgr\u00fcndete verst\u00e4ndig\u00ab Ansicht \u00fcber die \u00f6ffentlichen Angelegenheiten herausbilden. Die aus solche Art im Volke herrschend gewordene Ansicht nennt' man die \u00f6ffentliche Meinung, und diese ist es, die in freien, in konstitutionellen Staaten, in deren Reihe jetzt auch wir geh\u00f6ren, Gesetze gibt und Steuern bewilligt. Sie thut die\u00df durch die in ihrem Geiste vom Volke gew\u00e4hlten Vertreter. Die \u00f6ffent liche Meinung ist also der erste und wichtigste Beweger im RegierungSgange konstitutioneller L\u00e4nder, und da\u00df diese, n\u00e4mlich die \u00f6ffentliche Meinung, zun\u00e4chst ein Ergebni\u00df der freie\u00bb Presse ist, darin liegt die gr\u00f6\u00dfte Wichtigkeit dieser Letztern. \u2014 Fassen wir die Sache noch einfacher aus. \u2014 Ich sage: was vom Volke f\u00fcr sch\u00e4dlich, f\u00fcr ungeeignet erkannt wird, kann, ivo Nre\u00dffreiheit besteht, nicht gegen des Volkes Willen ausrecht erhallen werden. In tausend und aber tausend Schriften und B\u00fcchern gibt sich der \u00f6ffentliche Nnwille kund, und n\u00f6thigt mit unwiderstehlicher Gewalt, daS vom Volke als schlecht Erkannte aufzugeben, und Besseres an \"seine Stelle zu setzen. Meint ihr j. B. unsere bisherigen hohen Salzpreise, w\u00e4re\u00bb, wen\u00bb wir Pre\u00dffrcihcit besessen h\u00e4tten, nicht schon l\u00e4ngst erm\u00e4\u00dfigt worden? Meint ihr jene hinsichtlich des Akjifes bestehende Einrichtung, wornach viele reiche Privaten ihren Weln steuerfrei trinken, w\u00e4hrend der gemeine Mann f\u00fcr jeden Tropfen, den er trinkt, steuern mu\u00df, h\u00e4tte bis jetzt aufrecht erhalten werden k\u00f6nnen, wenn uns durch den Pre\u00dfjwang nicht jedes freie Wort \u00fcber einen solchen Mi\u00dfstand versagt gewesen w\u00e4re? \u2014 Oder meint ihr das unbeliebte Gtempelgesetz vom Jahre lSiil best\u00fcnde noch, wenn die Stimme deS Volkes und der Verst\u00e4ndigen im Volke sich dar\u00fcber mittels der Presse unverholen h\u00e4tte auSsprechcn d\u00fcrfen? \u2014 ^Za, alles die\u00df, und noch gar vieles Andere, was bisher nicht so war, wie es h\u00e4tte seyn sollen, w\u00e4re anders ge worden, odec vielmehr es hatte nie geschehen k\u00f6nnen, was ge schehen ist, w\u00e4re nicht die Presse bisher bei uns in Fessel\u00bb ge legt, daS freie Wort gehemmt gewesen. Ich k\u00f6nnte euch noch gar Vieles sagen \u00fcber den unsch\u00e4tzbaren Werth der Pre\u00dfsrei heit nicht blo\u00df f\u00fcr die V\u00f6lker als solche, sondern s\u00fcr dir Mensch heit \u00fcberhaupt; aber ich glaube das Angef\u00fchrte wird gen\u00fcgen,, euch klar zu macheu, da\u00df die Gabe, die uns unser gn\u00e4diger Monarch durch Verleihung der Pre\u00dfsreiheit beschert hat, von unerme\u00dflichem Belange f\u00fcr die Wohlfahrt unseres Landes und des gesammten \u00f6sterreichischen Kaiserstaates ist. \u2014 La\u00dft euch dadurch nicht irre f\u00fchren, wenn jemand zu euch sagt: Die Pre\u00df sreiheit sey verwerflich, weil die katholische Religion und die Sittlichkeit durch sie gef\u00e4hrdet sey. Aller dings darf, wo Pre\u00dffrcihcit besteht, jeder drucken lassen, was er will; aber mit der Pre\u00dfsreiheit ist stets ein Repressiv-gesetz, d. h. ein Gesetz verbunden, wodurch derjenige, der die Freiheit der Presse dazu mi\u00dfbraucht, die herrschende Religion zu l\u00e4stern, das \u00f6ffentliche Sittlichkeitsges\u00fchl zu verletzen, oder die Ehre anderer Staatsb\u00fcrger zu kr\u00e4nken, in gerichtliche Un tersuchung und Strafe verf\u00e4llt. ist es \u00fcberall, wo Pre\u00df sreiheit besteht, so wird es auch bei uns seyn. Da\u00df nicht dem-ungeachtet die Freiheit der Presse von einzelnen b\u00f6sen Menschen mi\u00dfbraucht werben k\u00f6nne, will ich keineswegs jn Abrede stellen; aber wo gab es je eine menschliche Einrichtung, die keinem Mi\u00dfbrauche unterworfen gewesen w\u00e4re? \u2014 Jedenfalls ist das Gute, welches durch die Pre\u00dfsreiheit f\u00fcr daS Wohl der V\u00f6lker erm\u00e4chst, unendlich \u00fcberwiegend, \u2014und die\u00df gen\u00fcgt. Wenn \u00fcbrigens jene Beschuldigungen gegen die Pre\u00dfsreiheit wahr w\u00e4ren, wenn namentlich die katholische Religion durch sie Gefahr liefe, meint ihr wohl unser heiliger Dater, der Pabst, h\u00e4tte seinen eigenen V\u00f6lkern Pre\u00dffrcihcit gew\u00e4hrt? \u2014 Er hat sie ihnen gew\u00e4hrt, und zwar volle unbeschr\u00e4nkte Pre\u00dfsreiheit. \u2014 Auch in M\u00fcnchen hat der fromme Erzbischof Graf Neisach sich \u00f6ffentlich s\u00fcr Pre\u00dfsreiheit ausgesprochen, und eine Menge anderer katholischer Geistlichen hat sich in den dculscheu \u00c4ammern daf\u00fcr erkl\u00e4rt, \u00abend versichert, wenn die Pre\u00dffrcihcit ctwas V e r w e rsii ch e S w\u00e4re, wenn sie sich nicht mit dem wahren katholischen Glauben vertr\u00fcge, der heil.\nso gef\u00e4hrlichen Einf\u00fchrung in seinen Staaten gegeben, und die vielen frommen Priester, die in Deutschland und Italien sich f\u00fcr Pre\u00dfsreiheit erkl\u00e4rten, h\u00e4tten lieber die Palme des Martir-thumS sich verdient, als ctwas, das gegen ihre Ueberzeugung in den heiligsten Dingen lief, best\u00e4tigt und gut gehei\u00dfen. \u2014 Nehmt also das Geschenk der Prc\u00dfsreihcit, das uns unser Mo narch Lro\u00dfni\u00fcthig gew\u00e4hrt hat, als ein unsch\u00e4tzbares Unterpfand des onentlichcn Wohles dankbar an, und wenn euch jemand \u00fcberred?\u00bb will, cs stecke etwas der katholischen Religion gef\u00e4hr liches dahinter, so bcrust euch auf das Beispiel des heil.\u00c4aterS, und sagt, e\u00f6 se\u00bb eine S\u00fcnde, besser katholisch seyn zu wollen las dcr Papst. \u2014\nI^enefte IdncHrechten. Wien. Unterm 18. d. erfolgte nachstehende Kundma chung: Ordnung und Nuhe kehrt nunmehr, Dank sey es der von dein oft bew\u00e4hrten ^\u00fcten Geiste geleiteten th\u00e4tigen Mitwirkung aller Burger-Klasien dieser Residenz, in dieselbe zur\u00fcck. Diese g\u00fcnstige, f\u00fcr mich h\u00f6chst erfr<uliche Gestaltung der Verh\u00e4ltnisse hat mich bereits veranlagt, die n\u00f6thigen Ein^ leilungen zu treffen, um aiscbald auch die au\u00dferordmtlichtn milit\u00e4rischen Vorkehrungen wieder verschwinden zu lassen. Zur Ehre der Residenz hoffe ich, da\u00df mein Vertrauen nicht get\u00e4uscht wird. Wien am 13. M\u00e4rz 1L43. Alfred Fnrfl \u00bbu Windischgr\u00e4tz, k. k. F-ld\u00bb.arschall.Lie.,teiiant. \" '\n,;V\u00bbrmige allerh\u00f6chster Entschlie\u00dfung Sr. MajeH\u00e4t des Kaiser\u00bb wurde der t. t. Generalmajor Varon \u00bbvn S\u00bbr-dagna zum Stadtkommandanten von Wien ernannt, und dem Feldmarschalllieutenant Grafen Hoyo\u00ab in\u00bb Kommando der Nationalgarde zur n\u00f6thigen Dienstleistung \u00bb6 latu\u00bb beigegedrn.\" Morgen, Dienstag den 21. d. M. , wird an den Linien Wiens wieder die ordentliche Manipulation hinsichtlich der Wegmauth und der VerzehrungSsteurr beginnen. Wien, am 20. M\u00e4rz 1848. Prag. Hier zirkulirt \u00abine zweite Petition an Se.Majest\u00e4t den Kaiser, in welcher Allerhochstdieselben angefleht werden, die wegen politischen Vergehen Verurtheilten, insbesondere aber die ungl\u00fccklichen Polen zu begnadigen. Diese Petition geht von dem sch\u00f6nen Geschlechte aus. \u2014 Wehmuth und Freude erf\u00fcllt uns, indem wir dieses nieterschreiben. Pre\u00df b\u00fcrg, den 16. M\u00e4rz. Soeben kommt das Wiener\u00bb schiff, halb 7 Uhr. Die wei\u00dfe Flagge zeigt die Inschrift (in ungarischer \u00abspr\u00e4che) : Unsere W\u00fcnsche sind erf\u00fcllt. Verant\u00bb wortliche Minister f\u00fcr Ungarn sollen seyn: Bathy\u00e4nyi L., De\u00bbk Fer. Kossuth Laj., Szkchenyi Jstv\u00e4n. Privatbriefe aus Verona melden ferner, da\u00df am 19. in Mailand ein blutiger Aufstand stattgehabt, u. da\u00df Marschall Radetzky die Stadt mittelst eines konzentrischen Angriffes st\u00fcr^ mend genommen, milit\u00e4risch besetzt habe, und die weitern Operationen von der Citadelle aus leite; auch auf dem Lande soll der Aufstand ausgebrochen seyn. Brescia habe versucht, die Republik zu proklamiren. \u2014 Aus Venedig laufen die verl\u00e4\u00dflichen Nachrichten nur bis 13. M\u00e4rz. Ih nen zufolge war die kaiserl. Proklamation mit ungeheurem Jubel, aber nicht ohne l\u00e4rmenden Aufkauf, aufgenommen worden, so da\u00df ein Paar Stunden lang Milit\u00e4r ausr\u00fccken mu\u00dfte, bei welchem Anlasse zwei Personen leicht verwundet wurden, und ein Mann in eine Kalkgrube fiel. Dann folgte wieder Ruhe. \u2014 Die Veronefer Ztg. vom 20. M\u00e4r; berichtet, da\u00df am 18. Se. k. k. Hoheit der Erzherzog Vicek\u00f6nig in Begleitung sei ner durchlauchtigsten Frau Gemahlin und seiner S\u00f6hne Stephan und Heinrich, von Brescia kommend, in Verona eingetroffen sey, da\u00df er di\u00ab Bewilligung zur Errichtung einer B\u00fcrgergarde von 400 Mann dort gegeben habe, und da\u00df die V\u00e4ter der Gesellschaft Aesu am 19. M\u00e4rz aus ihrem Kon\u00bb vente ausgezogen seyen, um es dem Magistrate zu \u00fcbergeben, der es als Kaserne f\u00fcr die B\u00fcrgergarde bestimmte. Die\u00df sind nun die einzigen beglaubigten Nachrichten, welche bis heute fr\u00fch aus der Loinbardie derNedaktion zugekommen sind, denn der Postenlauf von daher ist unterbrochen. R o m. Se. Heiligkeit Papst PinS 1X. hat mit Proklamation vom >4. M\u00e4rz daS neue konstitutionelle Wtaatsgrnndgesetz f\u00fcr den Kirchenstaat, das Er versprochen hatte, in der freie ren Ausdehnung gew\u00e4hrt. Zeit und Raum gestattete uns nicht, mehr davon zu berichten. \u2014-\nMttszelle\u00bb (Mittel zur Hervorbringung nat\u00fcrlicher Blumen in\u00bb Win ter.) Man w\u00e4hle von den Blumen, welche man f\u00fcr den Win ter aufbewahren will, einige der ausgebildetsten Knospen, schneide sie ab mit einer Scheere, lasse jedoch an ihnen wo m\u00f6glich einen ungef\u00e4hr drei Zoll langen Stengel z sodann ver klebe man die Enden sogleich mit Siegellack, und wenn die Knospen ein wenig einschrumpfen, wickle man jede f\u00fcr sich in \u00abin St\u00fcck Papier, welches vollkommen rein und trocken seyn mu\u00df, und verschlie\u00dfe sie dann in ein trockenes Beh\u00e4ltni\u00df, worin sie sich, ohne Schaden zu leiden,, erhallen werden. >Jm Winter oder zu jeder andern Zeit, wenn man die Knospen bl\u00fchen machen will, nehme man sie heraus, und nachdem man das versiegelte Ende abgeschnitten, setze man sie \u00fcber Nacht in ein Gef\u00e4\u00df mit Wasser, worin etwas Salpeter oder Salz aufgel\u00f6st werden und den n\u00e4chsten Tag wird man das Ver gn\u00fcgen haben, die Knospen offen und in voller Bl\u00fcthe zu sehen, indem sie die lebhaftesten Farben entfalten und den ihnen na t\u00fcrlichen Geruch verbreiten, (^xrioultur\u00bb! AlazMine.)\nF\u00fcr die im namenlosen Ungl\u00fccke schmachtenden, durch b\u00f6se Nervenfieber und g\u00e4nzliche Verarmung in den gr\u00f6\u00dften Nothstand versetzten Bewohner des Teschener-Kreises in \u00f6sterr. Schlesien ist bei dcr Aed. d. T. V. eingegangen:\nvon einem Ungenannten l/ l/ i, \u00bb\nTransport 6 fl. \u2014- kr. N. W. 16 fl. 30 kr. \u201e 10 fl. \u2014 kr. \u201e 60 fl. \u2014 kr. \u201e 2fl. 42kr. \u201e . 2 fl. 24 kr. \u201e Summa 97 fl\u00bb 36^ ^"}