{"@context": "https://www.europeana.eu/schemas/context/edm.jsonld", "id": "https://www.europeana.eu/api/fulltext/9200333/BibliographicResource_3000059014896/830fa032cc620173594b6c4a3f939bb1", "type": "FullTextResource", "edmRights": "http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/", "language": "de", "value": "Indem wir dieses Ergebni\u00df unserer Pr\u00fcfung der itt dem Proklam geltend gemachten Gr\u00fcnde nochmals \u00fcber blicke\u00bb/ k\u00f6nnen wir nur wiederholen, da\u00df vor Allem die zifferm\u00e4\u00dfige Gegen\u00fcberstellung der Stimmen W\u00e4lsch-Tirols zu jenen Nord-Tirols auf dem Provinzial-Landtage mit 2V: 5V mit Sicherheit unrichtig angegeben ist, wie der Erfolg der Wahlen n\u00e4chstens zeigen wird; wir k\u00f6nnen aber auch nur wiederholen 5 da\u00df wir auf keinem Fall die Nothwen digkeit der Folgerung einsehen, der S\u00fcden Tirols m\u00fcsse sich noch bevor die Resultate des konstituirenden Landtages bekannt sind, vom Norden scheiden; denn da\u00df die\u00df der eigentliche, wenngleich nicht ausgesprochene Grundgedanke sei, dar\u00fcber t\u00e4uscht sich Niemand. Br\u00fcder aus S\u00fcd-Tirol! was wir hier in K\u00fcrze auf Euern Protest erwiedert, zeigt Euch zur Gen\u00fcge, da\u00df die von Euch angef\u00fchrten Gr\u00fcnde, die Trennung, die ihr anstrebt, nicht rechtfertigen. Treten wir uns in dieser f\u00fcr uns und Euch ernsten Sache offen entgegen. Mi\u00dfgriffe in der Verwaltung haben uns einander entfremdet, und die Sympathien der Sprache ziehen Euch mehr zu Italien, als zu uns. Was nebenher \u201eoch Einige bewegt, die das gro\u00dfe Wort unter Euch f\u00fchren, wissen wir, und wi\u00dft Ihr gar wohl, wir brauchen es hier nicht auszusprecheu. Verst\u00e4ndigen wir unS, Sympathien, Sprachen k\u00f6nnen nicht die V\u00f6lkergr\u00e4nze bilden, seht um Euch in ganz Europa ist die\u00df ausf\u00fchrbar? Das Wohl des Landes, eine gutgestcherte feste Gr\u00e4nze, Absatz der Produkte, F\u00f6rderung des Verkehres und Er haltung alter feit Jahrhunderten tief ins Volk gewurzelten Verh\u00e4ltnisse sollen gr\u00f6\u00dferes Gewicht haben und dabei den Ausschlag geben. Was die Verwaltung an Euch verschuldet, soll nicht das Land entgelten, ihr alter morscher Bau ist eingebro chen, ein neuer im Entstehen. ^ Sendet uns Abgeordnete hiehcr, mit denen wir nns bei unserem Landtage, der am 7. d. M. zusammentritt, be sprechen k\u00f6nnen, wie ein neues Band zwischen uns und Euch geschlossen werden kann. Damit reichen wir Euch br\u00fcderlich unsere Hand und erwarten Euch. \u2014 At 6 cb t r tl g. In einen\u00ab Schreiben von der Etsch in der Augsburger Allgemeinen Zeitung vom 4. d. M. wird geklagt, da\u00df nach der neuen Landtags-Konstitnirnng ans S\u00fcdtirol 20, auf Nord-Tirol 52 Deputirte entfallen, w\u00e4hrend doch die Scclenzahl sich wie 20:2tZ verhalte. Hier waltet ein Mi\u00dfverst\u00e4ndnis oder ein wesentlicher Irrthum ob. Zu S\u00fcd-Tirol rechnet man von jeher die drei Kreise Roveredo, Trient nnd Bozen, zu Nordtirol, die \u00fcbrigen drei. Die Bev\u00f6lkerung der ersteren drei Kreise ist nach der vorj\u00e4hrige\u00bb Volksz\u00e4hlung 425.651 Seelen, die der letz tern 293.537 Seelen; die\u00df gibt ein Verh\u00e4ltni\u00df von 42:29-oder 4:3. Nach den neuen Wahlen entfallen auf die drei s\u00fcdlichen Kreise folgende Abgeordnete: Pr\u00e4laten und Geistliche: F\u00fcrstbischof von Trient. Gencralvikar von Trient. Erzpriester von Roveredo. Dekan von Meran. v. Adel: v. Hepperger von Bozen. v. Lutterotti aus Salnrtt. Graf Thun von Trient. Graf Leopold Wolkenstein von Trient. Graf Brandis, ans\u00e4ssig in Lana. v. Telani von Roveredo. Graf Sarnthein von Bozen. Baron Moll von Villa. Baron Giovanelli von Bozen. v. Larcher von Bozen. v. 10 St\u00e4dte-Depntirte. I>. 13 Land-Depntirte. Es entfallen somit auf S\u00fcd-Tirol 37 Abgeordnete, auf Nord-Tirol 35. Ist dabei auch nicht, wenigstens bei den drei erstern St\u00e4nden, vorzugsweise ans Seelenzahl R\u00fccksicht genom men, so ist doch das Verh\u00e4ltni\u00df nicht so ung\u00fcnstig, als der Korrespondent annimmt. Der noch immer bestehenden nnd durch die Proklamation vom 15. M\u00e4rz vorl\u00e4ufig bis auf neue Bestimmungen durch den Reichstag garantirten Landc\u00f6-Verfassnng gegen\u00fcber mu\u00dfte auf die bestehenden Verh\u00e4ltnisse und nicht auf einen willk\u00fcrlich in neuester Zeit erst geschaffenen Grundsatz der Vertretung nach der Volkszahl R\u00fccksicht genommen werden. W\u00e4re es, wo Landesverh\u00e4ltnisse vertreten werden sollen, nicht billig, auch ans das Fl\u00e4chenma\u00df R\u00fccksicht zu nehmen? Da w\u00fcrde sich das Verh\u00e4ltni\u00df auf nachstehende Weise herausstellen: S\u00fcd-Tirol 177 Quadratineilen Nord-Tirol 303 Quadratmeilen. Es scheine nicht.unbillig, einen Durchschnitt der Bev\u00f6lkerung mit einem Durchschnitte der Grundfl\u00e4che zn ver binden. Dar\u00fcber m\u00f6gen die St\u00e4nde entscheiden."}