{"@context": "https://www.europeana.eu/schemas/context/edm.jsonld", "id": "https://www.europeana.eu/api/fulltext/9200300/BibliographicResource_3000051815269/1fb2d9a102c7305370843917859ca5e1", "type": "FullTextResource", "edmRights": "http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/", "language": "de", "value": "\u2014 11N\u00bb -\nDie Pr\u00e4numeratiou f\u00fcr das \u201eIllyrische Blatt,\" welches, wie bisher, auch ferner auf Verlangen abgesondert, d. i. ohne Zeitung und Beilagen, w\u00f6chentlich am Dienstag und Sam stag verabfolgt wird, betr\u00e4gt: mit Kreuzband halbj\u00e4hrig V . . . 1 ff. 45 kr. \u201e der Pssi ganzj\u00e4hrig 4 \u201e \u2014 \u201e \u201e \u00ab \u00bb halbj\u00e4hrig S \u201e \u2014 \u201e Die lvbl. k. k. Post\u00e4mter\u00bb \u00abxrden ersucht, sich mit ihr\u00ab: Bestellungen, unter portofreier Einsendung der Pr\u00e4numerationsbetr\u00e4ge, entWeder an die hiesige l\u00f6bl. k. k. Ob er- Po st amts-Zeitungserpedition, oder un\u00abnittelbar ap das Z e i tu ngs - Comptoir (Stern-Allee, Doktor Ovj iazh'fchrs HauF-Nr. S\u00c4) zu \u00bbende\u00ab. Briefe und PatfMlkK \"an die \u00c4^edaetkvn oder den Verlag werden frankirt erbeten und nur frankirt angei\u00bbou>me\u00ab. was man nicht z\u00ab \u00fcbersehen bittet. L a i b a ch, im Juni t\u00abW. lssNK\u00ab ^1. NSIer v. verantwortlicher Redakteur. Verleger.\nAuffordernnq. Nachdem Herr Walte-, Badinhaber bei Villach, vom 1V. Mai 1848, anzeigt, in verzinnten Bleir\u00f6hren das Wasser zu leiten, und die Gefertigten seitdem am 5. J\u00e4nner 1848 die Priorit\u00e4t de\u00f6 ausschlu'szlicheu Pnpile-gienrechtes beHen, alles Blei, Bleirohren zu verzinnen u. s.\u00b0w., so fordern wir denselben auf, da uns die Anfertigung nicht zukam, und wir Gelegenheit katten, die Bleir\u00f6hren nicht nur zu sehen , sondern selbst zum Be weis unter mehreren Zeugen- ein St\u00fcck davon zn bekommen, ob H^r Walter diese als verzinnt vom Herrn I. B. Egger in Villach gekauft hat, widrigen? der Badinha ber, so wie die Badg\u00e4sie sehr get\u00e4uscht und beide beklagenswerte Folg?\u00ab \u00bbach sich brin gen w\u00fcrden (da wohl bekanntlich, wie ge f\u00e4hrlich die Vielr\u00f6hren unverzinut auf die Ge sundheit Jedermann gesund oder krank ein wirken, und diese de\u00dfhalb in allen Staaten streng verboten sind). Herr Walter und Herr I. B. Egger wollen sich rechtfertigen, wer von Beiden dk\u00dffalls der Schnldtragende ist, da die\u00df ein sch\u00e4ndlicher Betrug w\u00e4re, wenn Herr Walter die Bleir\u00f6hreu f\u00fcr ver zinnt gekauft, oder wenn derselbe blo\u00df das Pu blikum mit der Versicheri!,!.^ Mieden stellen\nwollte, \u00fcber dessen Unfug wir nicht fchwei-gen k\u00f6nnen, da wir beide Herren warnten, und andererseits Herrn I. B. Cgger zum verzinnen kein Recht hat, so wie wir densel ben auffordern, da\u00df er seine unberechtigte Anzeige hievon in den Zeitungen widerrufen wolle, da\u00df er in sem Privileginm beizumi schen sich erlaubte, widngens unsere oft malige freundschaftliche Ermahnung k\u00fcnftig zu strengem Erust f\u00fchreu d\u00fcrfte. Viliach den W. Juni 1848. Johann Ton fern. Fried. Freih. v. Gersheim. 5?) E i n Q \u00bbsilier ist im H^use Nr. lv> Villach?! Vcnl^dt, bestehend aus 2 Zinmiern, mir ter, ?lti\u00bb!:<bl suf ^ie Coinmer\u00bb ci^l \u00abttlijs\u00ab ssmini K\u00fcch.' uiiv ^ol,l^qe s?gl.,ch j\u00ab> tezii^en. N\u00e4here AuZii.uft end-iU der GkZsriigr^. F ? u iij \u00c4eubho f e r, k. k. TlaSl - und luiiercibi\u00fccher T\u00abnchl<\u00ab bedieuler iu der st\u00e4n\u00bb. ^iv^ile\u00bb Srock. .>) Wodnun\u00ab vermieihe\u00bb I-zi Hause Nr. 7Z. i\u00bb d r Sc. V<iieri??lst-tr, ist <u klinftigen Michaeli ein, Wodnunq i>i> ersten Siccke voige!'?\u00bb Dieselbe ist geqen I>ie Mol g. \u00bbsonne ikgk\u00fc, bn1?bt Zittimeiii. einen, K^bince, K\u00fcche, .'-\u00bbein k!>!l!!?!> Sp'isfteiv\u00f6lb und Hcl;l^ge. Die n\u00e4here Auskunft ist im \u00bb\u00e4m ich\u00ab'\u00bb H^use bei der Eigemtmmtnu i\u00ab -ersabr\u00bb\u00ab.\nAusweis \u00fcber die ip der Ieit ^ssm ,tN,- Z4/''IMi ZM8, \u00abm den Woch\u00abmarsts - Orten des Klagenfurter-Kreis\u00c4/M'C\u00ab\u00f6e\u00c4\u00abi'' \u00bbder GckreK. vc Kstt\u00ab\u00abg\u00ab und HAsenfr\u00fcKte.\nN\na ch\n0l\ni i\nL.e\ns>,\nW\ne tz e )i\nP'-t 'e\nl\nn W i\ne n\ne r\n- W\nL ch r u 4!\ng.\nRom\u00ab !>er Woch\u00ab>-marirsork.\nI\n-L.\n\u00ab\n-5\nI \u00b0 l ^\n>\nHZ\nl 1^\n.1.?\nkr.Zst.jk\u00b0-.\u00df.si.\nk'\u00abi-7\n! kr\nn\nkr j\nkr.\nA-\nkr j fi-\nft.\n>kr.\nkr l >1.\nkr.j\nK lagen surl\nll\n7\n5L\nL\n\u00e4\nS\n>3 >\n?\n3-\nt\n15\n\u2014\n7\nZ9\n\u00c4Z\u00f6ikcrm^r?!\nIS\n^7\n/\n-^0\n7\nZA\ns\n37\n7\nZV\n!S\n7\nZv\nIt\niZ\n\u2014\n\u2014\n- i \u2014\n\u2014\ni5\nWo!fSbeig\n11\n57\nL\nI>\n\u2014\n\u2014\n5\n\u2014\n\u2014\n\u2014\nl2\nqL\n7\nZo\n.2\n\u2014\n\u2014\n\u2014 ^ --\n\u2014\n-\n\u2014\n\u2014\nSl. Veir\nlS\nZV\n8\nZV\n\u00f6\n>\u00f6\n\u2014\n\u00c4Q\n-\nKoppel\n\u2014\n\u2014\n\u2014\n-\n\u2014\n\u2014-\n\u2014\n\u2014\n\u2014\n\u2014\n\u2014\n-\n^ ^ i ^\n\u00c4aissN\nkc\u00bbi,gl-\nKreiSamt i\nNa\ngenfurt .-utt 36.\nIM\u00bb"}