{"@context": "https://www.europeana.eu/schemas/context/edm.jsonld", "id": "https://www.europeana.eu/api/fulltext/9200300/BibliographicResource_3000073486757/451ce419f29b1ee5c436bd56bbf26b0d", "type": "FullTextResource", "edmRights": "http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/", "language": "de", "value": "3SS\ntraut werde\u00ab; ob es angemessen sei, sie irgend einem K\u00f6rper ausschlie\u00dflich anzuvertrauen, und ob dadurch, wie eS sogleich darauf hei\u00dft \u201edas mittelalterliche Monopol des Wissens aufgehoben\" wird, mu\u00df dem Ermessen jedes Einsichtigen und dem der Staatsbeh\u00f6rden \u00fcberlassen werden. Die dritte Aufgabe der Universit\u00e4ten (d, i. der Professoren) ist: \u201edie Begutachtung^ Kompetenz in oberster Instanz, sieh\u00ab denTertS. 1, Nr. 3 bis \u201egeh\u00f6rt \u00abdie Competenz der Pr\u00fcfung und Promotion,\" tiefer mehrfache Beruf der Universit\u00e4t begreift als \u00abweitere Aufgaben und gleichzeitige Besugni\u00dfe: das Recht der Universit\u00e4t und ihrer einzelnen Abtheilungen sich u.s.w. siehe dcnTert bis \u201econstiruiren\"; \u201edaS Recht, ihre Stellen zu besetzen, das Recht, sich eine DiSechlin zu entwerfen und aufrecht zu er halten.\" \u201edurch wen fr\u00e4gt nun das Promemoria \u2014 sollen diese Aufgaben, (so eben war nur von Rechten die Rebe) gel\u00f6st werden?\" \u201eNiemand antwortet sich das Promemoria, als die Professoren kann dazu berufen sein, wenn man nicht die Universit\u00e4t mit ihrer gro\u00dfen Bedeutung, die Intelligenz i n jeder Richtung zu repr\u00e4stntiren, vernichten will.\" Fx\u00e4gt man \u00bbach den Vorst\u00e4nden der Universit\u00e4t und ihrem Abtheilungen so ant wortet das Promemoria abermals \u2014 \u201esie m\u00fc\u00dfen aus der Mitte der K\u00f6rperschaft der Pro fessoren gew\u00e4hlt werden, wie es von jeher gehalten und als Lebensfrage freier, bl\u00fchen der, ausl\u00e4ndischer Universit\u00e4ten angesehen wurde und angesehen wird.\" Uiber den letzten Beisatz erinnere man sich an die Gr\u00fcnde, welche so vielfach f\u00fcr die Staatsexamina an gef\u00fchrt, und aus der Unzuk\u00f6mmlichkeit der Pr\u00fcfung der Sch\u00fcler durch ihre eigenen Leh rer genommen worden sind, und an die Klagen die so laut \u00fcber die Disciplin an den \u201efreien bl\u00fchenden Universit\u00e4ten des Auslandes\", die uns zum Vorbilde dienen sollen ge f\u00fchrt wurden und noch t\u00e4glich gef\u00fchrt werden. In demselben Augenblick, wo unsere Pro fessoren, nach gutem, alten Brauche bestrebt sind, das liebe Ausland als Muster der Nachahmung anzupreisen, bereitet man eben dort die lang ersehnten Reformen vor, um das alte b\u00fcreankratische Professoren - Monopol aufzuheben, und Schule und Leben zeitge m\u00e4\u00df sich wieder zu. n\u00e4hern. Also vorw\u00e4rts! ohne R\u00fcck- und ohne Seiten-Blick, vorw\u00e4rts, wohm selbstst\u00e4ndige Entwicklung uns f\u00fchren wird! DaS promemoria legt nun in einem zwmen Abschnitte: die gegenw\u00e4rtige Stellung zc. (Text. S. B. \u201eFakult\u00e4t, und die Un zuk\u00f6mmlichkeiten dieser Stellung\" dar. Diese Stellung ist allerdings eine ganz eigenth\u00fcmliche, und es lohnt Wohl der Muhe, sie den einzelnen, hier angef\u00fchrten gesetzlichen Bestimmungen nach, durchzugehen, um zu sehen: ob sie in dem Promemoria richtig aufgefa\u00dft, und dargestellt sind; ob und welche Unzuk\u00f6mmlichkeiten oder wenigstens Schwierigkeiten wirklich in ihnen liegen; und ob diese Schwierigkeiten in ihrem Principe oder in Nebenumst\u00e4nden gelegen sind; ob also jenes ge\u00e4ndert oder nur diese entfernt werden m\u00fcssen, um die Aufgabe zu l\u00f6sen. \u201eInOesterreich\" hei\u00dft es siehe den Tert, bis \u201everstanden.\" Dies beweise das Studien-Hofkommiffions-Dekrei vom 8. Mai 1825, Z. 177Z- \u201eder Be.'iennu\u00abg\" Fakult\u00e4t stehe Tert bis Doktoris hat\"; und der Umstand, ba\u00df immer ein Professor promovire. Dieses Dekret beweist aber nichts weiter, als da\u00df nur jene Studien-Anstalten das Jus promo-vendi haben, an welche\u00bb sich Fakult\u00e4ten befinden; da die Promotionen ein Universit\u00e4tsakl sind, bet welchen die Fakult\u00e4ten durch ihre Dekane vertreten werden, welchx auch, bei den \u00fcbrigen Fakult\u00e4ten, wirklich proinoviren, w\u00e4hrend nur bei der mediz. ein Professor die sen Mt auszu\u00fcben Pflegt. \u201eEin anders mal hei\u00dft es im Promemoria: Heiter verstehen die Beh\u00f6rden unter Facult\u00e4ten, jene gemischte (sieheTert) \u2014 bis besteht.\" Klar ist also jedenfalls, da\u00df sie darunter nicht ausschlie\u00dflich die Professoren verstehen, sondern die Fa kult\u00e4t, waS auch ausdr\u00fccklich in dem Hofkanzlei-Reskripte vom 12. Dezember 17LV, der Allerh\u00f6chsten Entschlie\u00dfung vom 12. Dezember 1812, und von II. Dezember 1814 wie derholt wird; also am bestimmtesten bezeichnet: eine Facult\u00e4t-Kommission, welche bisher"}