{"@context": "https://www.europeana.eu/schemas/context/edm.jsonld", "id": "https://www.europeana.eu/api/fulltext/9200359/BibliographicResource_3000115929765/eca61afecf30fb8651df2ed3e5caf348", "type": "FullTextResource", "edmRights": "http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/", "language": "nl", "value": "N\u00b0 138.\n19me Ann\u00e9e. M V\u00caSk\nSamedi 10 Juin 1848.\nPRIX DE L'ABONNEMENT. La Haye. Provinces. Pour un an ... 26 11. 30 fl. \u00bb six mois . . 14\u00bb 16\u00bb \u00bb trois mois. 7 \u00bb 8 \u00bb PEIS DES IKSERTIONS. Les premi\u00e8res 5 lignes fl. 1.50 timbre Compris et 10 cts. par ligne en sus.\nJOURNAL DE LAHAYE.\nBUREAU DE LA REDACTION VN\u00bb \u00e0 La Haye , Spui, u\u00b0 75. SUBEAUPOUB I.'ASOSIJiEMEIITET LES AKNOHCES, S' Ches M. van Weelden, libraire, opui, et chez les H\u00e9ritiers Doorman, libraires,  Lange Pooten, \u00e0 LaiHaje, Les lettres et paquets doiveKt\u00bb\u00absir.e ' envoy\u00e9s \u00e0 la direction tronc d\u00e9port.\nLA HAYE, LE 9 JUIN.\nREVUE POLITIQUE.\nle congr\u00e8s des Slaves \u00e0 Prague, dont nous avons annonc\u00e9 hier l'ouverture et le premier vote , fait oublier tout autre \u00e9v\u00e9nement;  on ne pense m\u00eame d\u00e9j\u00e0 plus \u00e0 la r\u00e9volution de Vienne.  C'est qu'aussi jamais gouvernement ne s'est trouv\u00e9 en pr\u00e9sence  d'une difficult\u00e9 aussi inextricable que celle o\u00f9 est aujourd'hui  plac\u00e9 legouvernement autrichien, incessamment assi\u00e9g\u00e9  par les exigences sans nombre des diverses populations dont se compose l'empire, et qui, quelque divergentes qu'elles puissent \u00eatre dans leurs pr\u00e9tentions, se concentrent toujours vers un seul point, la nationalit\u00e9. Jusqu'au moment o\u00f9 les \u00e9v\u00e9nements  du mois de mars, qui ont compl\u00e8tement renvers\u00e9 \u00e0 Vienne le syst\u00e8me de Metternich, l'Autriche \u00e9tait tout enti\u00e8re tourn\u00e9e vers l'Allemagne, vers l'occident; elle ne s'appliquait qu'\u00e0 tenir son rang comme puissance occidentale; tous les int\u00e9r\u00eats  et toutes les exigence dont la satisfaction ne se trouvait point l\u00e0, \u00e9taient \u00e9cart\u00e9s. L'Autriche voulait \u00eatre une puissance allemande et elle oubliait un moment lepoids que p\u00e8se dans sa balance l'immense empire agglom\u00e9r\u00e9 progressivement autour des provinces allemandes. Slaves et Hongrois furent sacrifi\u00e9s aux tendances germaniques. D\u00e9j\u00e0 depuis longtemps le sentiment  de nationalit\u00e9 s'\u00e9tait fait jour,et d\u00e8s le commencement du mois dernier la guerre a \u00e9t\u00e9 pour ainsi d\u00e9clar\u00e9e sur toute la Burfacedu territoire. La Syrmie, l'Esclavonie et la Croatie veulent  absolument se s\u00e9parer ; dans les foyers sla ves jet\u00e9s au milieu  de la population magyare on arbore l'\u00e9tendard slave,blanc, rouge et bleu.et les Magyares ne pourront manquer d'\u00eatre \u00e9cras\u00e9s  t\u00f4t ou tard par ce d\u00e9bordement.\nCe n'est encore rien en comparaison de ce qui se passe en Boh\u00e8me. L\u00e0, la nationalit\u00e9 tseh\u00e8qtie se rel\u00e8ve avec une violence  mena\u00e7ante ; il y a une sorte de terreur organis\u00e9e \u00e0 Prague contre le germanisme.Tout y est divis\u00e9, voire m\u00eame l'arm\u00e9e dont presque la moiti\u00e9 veut \u00eatre command\u00e9e en langue tsch\u00e8que. En arborant partout \u00e0 Vienne le drapeau teuiouique au lieu du drapeau noir et jaune de l'Autriche, les Allemands n'ont pas compris qu'en accusant legouvernement de slavisme, ils livraient  la constituante autrichienne \u00e0 une majorit\u00e9 slave. En effet, ces tendances n'ont pas \u00e9chapp\u00e9 aux nombreuses populations  des Etats slaves. Jusque l\u00e0 ceux-ci se seraient content\u00e9s de concessions raisonnables: aujourd'hui qu'ils ont le sentiment de leur force , leurs exigences sont sans bornes. Le congr\u00e8s de Prague o\u00f9 se trouvent repr\u00e9sent\u00e9es toutes les branches de leur nombreuse famille, forme le contre poids le plus puissant \u00e0 la di\u00e8te r\u00e9unie en ce moment \u00e0 Francfort.\nOn comprend maintenant dans quelle f\u00e2cheuse alternative se trouve place legouvernement autrichien. Se d\u00e9clarer pour le parti allemand , ce serait peut-\u00eatre la dislocation compl\u00e8te de l'empire. Mais aussi se d\u00e9clarer pour le slavisme, ce serait entretenir des ferments continuels de discorde et de s\u00e9dition dans l'empire.\nSi nous en croyons une lettre de Vienne, en date du-4 juin, adress\u00e9e \u00e0 la Gazette de Cologne, on attribuerait le d\u00e9part du corps diplomatique pour Inspruck \u00e0 l'id\u00e9e d'abdication que l'empereur d'Autriche aurait manifest\u00e9e. La couronne reviendrait  de droit au fr\u00e8re unique de l'empereur Fran\u00e7ois, l'archiduc  Charles, mais on pr\u00e9tend que celui-ci y renonce \u00e9galement en faveur de son fils Fran\u00e7ois Josepn. < Depuis quelques jours nous sommes sansnouvelles du th\u00e9\u00e2tre de la guerre dans le Schleswig. Nous appelons l'attention de nos lecteurs sur les interpellations  qui ont eu lieu \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale de Berlin. La chambre des communesa \u00e9t\u00e9 saisie,dans sa s\u00e9ance du s,de la motion de M. Bankes tendant \u00e0 d\u00e9sapprouver la marche du gouvernement en ce qui regarde la conduite britannique \u00e0 Madrid.  Le parlement avait mis lord Palmerston dans l'alternative ou de d\u00e9savouer M. Bulwer, ou d'assumer sur lui toutes les n\u00e9gociations\u00e0  Madrid depuis la conclusion des mariages.Lord Palmerston  s'est arr\u00eat\u00e9 \u00e0ce dernier point,et la chambre lui a donn\u00e9 ga:n de cause. Sir Robert Peel a soutenu le cabinet. Les journaux italiens ne parlent aujourd'hui que de f\u00eates, de Te Deum, d'illuminations, en l'honneur de la victoire de Go\u00efto et de la prise de Peschiera. Ils ne publientaucune nouvelle.  Celles que nous recevons de Naples sont toujours affligeantes.  Une lettre de G\u00e8nes va jusqu'\u00e0 dire qu'au milieu d'une \u00e9meute on aurait attent\u00e9 \u00e0 la vie du roi de Naples. Un senl journal donne cette nouvelle, que nous ne voyons confirm\u00e9e nulle part; mais la lutte, telle qu'elle est engag\u00e9e, permet de tout craindre. Les rassemblements semblent acqu\u00e9rir, \u00e0 Paris, un caract\u00e8re tous les jours plus mena\u00e7ant. La garde nationale et la troupe de ligne d\u00e9ploient beaucoup de z\u00e8le et de vigueur; mais elles se fatiguent.  On s'inqui\u00e8te avec beaucoup de raison du banquet \u00e0 25 centimes, dont le jour nest pas encore indiqu\u00e9 ; on craint qu'il ne cache quelque grand complot en faveur de Barbes et de Blanqui. L'Assembl\u00e9e nationale s'est occup\u00e9e, dans sa s\u00e9ance d'\u00e0 vant-hier, de la loi sur les attroupements. Rien de mieux que de faire des d\u00e9crets, mais il est encore plus essentiel de les faire ex\u00e9cuter. On avait beaucoup parl\u00e9 de l'intention qu'auraient annonc\u00e9e M. de Lamartine et M. Ledru-Rollin de r\u00e9signer leurs fonctions de membres de la commission executive. Le fait est d\u00e9menti aujourd'hui. On pr\u00e9tend que ces deux membres constituent la \"\u25a0'norit\u00e9 du pouvoir ex\u00e9cutif. Il serait vivement \u00e0 d\u00e9sirer que ce'te assertion ne f\u00fbt pas plus exacte que la premi\u00e8re. I-o r\u00e9sultat des \u00e9lections de la Seine n'a pas \u00e9t\u00e9 proclam\u00e9 Vat*t-ln-er \u00e0 Paris ; il para\u00eet que toutes les id\u00e9es , except\u00e9 celles \"gouvernement, ont triomph\u00e9 dans ces \u00e9lections, s\u00e9i * *>resse parisienne continue toujours \u00e0 s'occuper de la lqe du 5 de l'Assembl\u00e9e nationale. On est unanime \u00e0 d\u00e9clarer\n que le p\u00e9nible d\u00e9bat qui s'\u00e9tait engag\u00e9 dans cette s\u00e9ance est une nouvelle preuve de la faiblesse et des tiraillements de la commission executive, qui,ainsi que le minist\u00e8re qu' elle a form\u00e9 \u00e0 son image, ne represente que l'impuissance et l'anarchie. Mais les journaux de Paris diff\u00e8rent entre eux d'opinions sur les suites qu'entra\u00eenera n\u00e9cessairement un pareil \u00e9tat de choses, et surtout sur les moyens \u00e0 employer pour y rem\u00e9dier efficacement.  Le parti mod\u00e9r\u00e9, on le con\u00e7oit facilement, voit les dangers  de la situation dans la faiblesse de auelques-uns des membres  du pouvoir ex\u00e9cutif, \u00e0 se laisser arracher une \u00e0 une toutes les concessions par les hommes exalt\u00e9s auxquels ils se sont associ\u00e9s.  Apr\u00e8s la journ\u00e9e du 15 mai, on croyait que le pouvoir, fort de l'appui qu'il a trouv\u00e9 dans la population de Paris, se serait d\u00e9barrasse pour toujours de ceux de ses membres qui paraissent \u00eatre un obsiacle \u00e0 la pacification compl\u00e8te de Paris. Il n'en arien \u00e9t\u00e9. On est donc d'avis que le moment pourrait bien \u00eatre encore \u00e9loign\u00e9 o\u00f9 les affaires reprendront leur cours normal. Ecoutez maintenant ce que disent les r\u00e9publicains de la veille. 'C'est nous, disent-ils,qui vous avons \u00e9lev\u00e9s sur le pavois, \u00bb il faut marcher avec nous, ou nous marcherons sans vous!' Tout le danger de la situation est renferm\u00e9 dans ces paroles. Reste maintenant \u00e0 savoir de quel c\u00f4t\u00e9 se trouve r\u00e9ellement la force. Jusqu'\u00e0 pr\u00e9sent, legouvernement n'ayant march\u00e9, pour ainsi dire.qu'\u00e0 l\u00e2tons,on doit supposer qu'il n'a pas encore une pleine confiance dans sa propre force pour mettre on pratique les id\u00e9es d\u00e9velopp\u00e9es dans les manifestes qui sont sortis de son sein. Mais aussi, il faut le dire, le gouvernement se trouve constamment  surveill\u00e9 par ces hommes qui voient la r\u00e9action partout. Voici comment s'exprime la R\u00e9forme, l'organe du parti exalt\u00e9, relativement au vote exprim\u00e9 par l'Assembl\u00e9e nationale dans la s\u00e9ance du 5 juin, et surtout au sujet du discours prononc\u00e9 par lesous-secr\u00e9taire-d'EtatM. Jules Favre:\n\u00abLa faction des cx-dynasiiqucs \u00e9tait dans l'all\u00e9grcsse,ct la r\u00e9action tressaillait  d'aise, fr\u00e9missait de plaisir, ayant trouv\u00e9 son orateur ! Nous ne suivrons  pas aujourd'hui de point en point ce violent r\u00e9quisitoire d'un serviteur  de la veille contre ses chefs, contre son gouvernement. Nous dirons seulement que si M. Jules Favre avait \u00e9t\u00e9 charg\u00e9 Je d\u00e9manteler le pouvoir et de livrer la r\u00e9publique aux factions qui la guettent, il n'aurait pu mieux faire.\nAh! grands citoyens, la r\u00e9volution que le peuple vous a livr\u00e9e, vous la d\u00e9molissez pi\u00e8ce \u00e0 pi\u00e8ce ; vous l'aurez bient\u00f4t \u00e9touff\u00e9e, gens de haines et de vanit\u00e9s eb\u00e9tives !\nLa chambre, \u00e9puis\u00e9e de fatiguG et de luttes, a vot\u00e9 l'ordre du jour pur et simple;ce n'est, h\u00e9las! qu'une triste victoire, et cette s\u00e9ance cruelle est une premi\u00e8re barricade pour les dynasties !\u00bb\nLe National, quoique bien plus mod\u00e9r\u00e9 que la R\u00e9forme, signale \u00e9galement le mouvement r\u00e9trograde de la r\u00e9publique.\ns 11 y a dans la situation un mal secret, un vice inconnu, dont nous ne sommes pas charg\u00e9s de rechercher la cause, mais dont nous pouvons constater les effets. Apr\u00e8s la d\u00e9plorable journ\u00e9e du 15 mai, il \u00e9tait facile de pr\u00e9voir quel parti la r\u00e9action allait tirer de ce fol attentat. Aussi le lendemain, recommandions-nous \u00e0 la commission executive de montrer, par la nettet\u00e9 de son attitude, par la franchise de son allure, qu'elle \u00e9tait d\u00e9cid\u00e9e \u00e0 remplir r\u00e9solument la mission dont l'avait investie l'Assembl\u00e9e nationale. Trois semaines se sont \u00e9coul\u00e9es, \u2014en ce temps de r\u00e9volution les semaines comptent pour des ann\u00e9es, et aujourd'hui nous retrouvons le gouvernement incertain, h\u00e9sitant dans sa marebc. \u00bb Ce temps perdu par la r\u00e9publique a \u00e9t\u00e9 trop utilement employ\u00e9 par nos adversaires. Tout le terrain que le gouvernement a c\u00e9d\u00e9, ils ont su le prendre. Les nouvelles \u00e9lections vont montrer jusqu'o\u00f9 s'\u00e9tendent leurs conqu\u00eates : des noms qui n'osaient pas se produire au mois d'avril se sont hardiment offerts au suffrage des \u00e9lecteurs, et tout nous fait craindre le succ\u00e8s des candidats de la r\u00e9action.\n\u00bb Il ne servirait \u00e0 rien de se dissimuler la v\u00e9rit\u00e9 : nous reculons. \u00bb Le National termine ces consid\u00e9rations par un appel assez significatif \u00e0 la commission du gouvernement:\na II faut bien le dire, et en ceci nous sommes les interpr\u00e8tes du sentiment  g\u00e9n\u00e9ral, les \u00e9chos de la majorit\u00e9 r\u00e9publicaine, notre concours ne saurait  \u00eatre plus long-temps acquis \u00e0 la commission executive qu'\u00e0 la condition qu'elle-m\u00eame remplira son mandat. Institu\u00e9e pour gouverner le pays, c'est\u00e0-dire  pour constituer et d\u00e9velopper les principes d\u00e9mocratiques de la r\u00e9volution  de f\u00e9vrier, charg\u00e9e tout \u00e0 la fois de d\u00e9fendre l'ordre contre l'anarchie,  la libert\u00e9 contre la r\u00e9action, la commission executive puisera dans son patriotisme l'\u00e9nergie n\u00e9cessaire pour atteindre ce double but. Nous faisons un s\u00e9rieux appel \u00e0 ses membres ; nous n'avons pas voulu attendre qu'il f\u00fbt \u00ab trop tard \u00bb pour les avertir. Que le gouvernement avise. C'est au no n du principe dont il veut, comme nous, le maintien, sans pr\u00e9occupation de personnes  et sous la seule inspiration de notre d\u00e9vo\u00f9ment\u00e0 la r\u00e9publique, que nous l'adjurons de remplacer le rel\u00e2chement et l'inertie par l'unit\u00e9 et l'action. \u00bb\nLe Si\u00e8cle, de son c\u00f4t\u00e9, demande un changement dans le personnel  du gouvernement de la r\u00e9publique.\nHier, \u00e0 6 heures du soir, les ministres ont tenu un nouveau conseil qui s'est prolong\u00e9 jusqu'\u00e0 11 heures. \u2014 Sir Ed. Cromwell-Disbrowe, envoy\u00e9 extraordinaire et ministre  pl\u00e9nipotentiaire de S. M. britannique pr\u00e8s la cour des Pays-Bas, a donn\u00e9 hier, \u00e0 l'h\u00f4tel de la l\u00e9gation, un grand d\u00eener auquel ont assist\u00e9 S. A. le duc Bernard de Saxe-Weimar et les membres du corps diplomatique. \u2014 Les officiers de la garde communale se sont rendus aujourd'hui en corps aupr\u00e8s de M. le comte de Bylandt , et l'ont compliment\u00e9 sur sa nomination aux fonctions de gouverneur  de la Hollande-M\u00e9ridionale,\nLe Limbourg.\nVoici le rapport de la commission sur la question du duch\u00e9 de Limbourg, soulev\u00e9e dans l'assembl\u00e9e nationale de Francfort : M. le baron de Scherpenzcel, \u00e9lu dans le duch\u00e9 de Limbourg d\u00e9put\u00e9 \u00e0 l'assembl\u00e9e  nationale allemande, ne croit pouvoir y prendre place qu'apr\u00e8s qu'on aura d\u00e9cid\u00e9 si le duch\u00e9 de Limbourg lait partie du royaume des Pays-Bas ou de la conf\u00e9d\u00e9ration germanique. Voici comment la question est motiv\u00e9e dans une p\u00e9tition adress\u00e9e, le 2-1 mai, \u00e0 l'assembl\u00e9e nationale :\n\u00bb On sait que par suite de la cession \u00e0 la Belgique d'une partie du grand\nduch\u00e9 de Luxembourg, le duch\u00e9 de Limbourg, nouvellement form\u00e9, es\u00bb devenu  un pays appartenant \u00e0 la conf\u00e9d\u00e9ration germanique; quepar suiledu trait\u00e9 de londresdu 15 avril 1839, le ministre n\u00e9erlandais a d\u00e9clar\u00e9 \u00e0 la di\u00e8te que SB le roi des Pays-Bas \u00e9tait r\u00e9solu de passer avec tout le Limbourg dans la conf\u00e9d\u00e9ration germanique, et que la di\u00e8te a r\u00e9pondu, dans sa s\u00e9ance du 5 septembre 1839, qu'elle \u00e9tait satisfaite de cette d\u00e9claration et qu'elle v trouvait  un dedorn eDJent p0l;r la partie du Luxembourg c\u00e9d\u00e9e fc ,a fi J ch\u00e9de Limb V 1\" 'ar\u00e9Tision de ,a toi-Fondamentale n\u00e9erlandaise, le dusituatin 1'!\u2122\u00bb!8 i !,d\u00e9clar\u00e9 P\u00ab>\u00bb\u00bb*\u00bbce n\u00e9erlandaise, ce qui le pla\u00e7a dans la conf\u00e9d\u00e9rati d>P\u00bb'e\u201eir \u00e0 deux ma\u00eetres, d'\u00eatre \u00e0 la fois pays de la con c era ion germanique et province n\u00e9erlandaise, d'envoyer en m\u00eame temps des d\u00e9putes a l'assembl\u00e9e nationale allemande et aux Etats-G\u00e9n\u00e9raux de Hollande. Le Limbourg d\u00e9sire faire partiede la conf\u00e9d\u00e9ration germanique et regarde comme ill\u00e9g.le la r\u00e9union du Limbourg aux Pays-Bas, prononc\u00e9e en 1841), attendu que les habitants n'n\u201ei \u201e., r-. \u00ab. i J. \u25a0 \u25a0 i Lauu n ont pas fait conna\u00eetre leur d\u00e9cision \u00e0 cet egard.\nPar\u00e9es consid\u00e9rations, M. le baron de Scherpenzeel exprime le voeu : \u00abQue Assemblee nationale d\u00e9clare que le Limbourg est enti\u00e8rement allemand  et quelle le prot\u00e9gera contre toute crainte impos\u00e9e \u00e0 ce dernier de concourir au budget n\u00e9erlandais. \u00bb Pour \u00eatre en mesure d'appr\u00e9cier celte demande, il est n\u00e9cessairede faire en peu de mots l'historique de l'incorporation du Limbourg dans la conf\u00e9d\u00e9ration  germanique. Par suite de la conf\u00e9rence de Londres et de la cession prononc\u00e9e par celle-ci d'une partie du Luiembourg\u00e0 la Belgique, il lut d\u00e9cid\u00e9 qu'en compensation le duch\u00e9 de Limbourg serait incorpor\u00e9 \u00e0 la conf\u00e9d\u00e9ration germanique. La di\u00e8te approuva cet \u00e9change par arr\u00eat\u00e9 du 18 ao\u00fbt 1836, tout en faisant observer que la fixation du territoire \u00e0 c\u00e9der \u00e0 la conf\u00e9d\u00e9ration germanique dans le Limbourg a titre d'indemnit\u00e9, ferait l'objet de n\u00e9gociations sp\u00e9ciale! entre la conf\u00e9d\u00e9ration  germanique et le Roi des Pays-Bas. L'\u00e9change eut lieu,et, par suite d\u00e9cela le ministre n\u00e9erlandais d\u00e9clara \u00e0 la di\u00e8te, dans sa s\u00e9ancedu 5 septembre 1339: \u00ab que S. M. le roi des Pays-Bas, en compensation de la partie du Luxembourg c\u00e9d\u00e9e \u00e0 la Belgique, voulait passer avec tout le duch\u00e9 de Limbourg dans la conf\u00e9d\u00e9ration  germanique, sous la r\u00e9serve toutefois d'introduire dans son nouveau duch\u00e9 les lois et l'administration hollandaises. \u00bb Le roi ajouta l'assuranca \u00ab que cette circonstance n'emp\u00eachait aucunement l'application \u00e0 ce duch\u00e9 da la constitution f\u00e9d\u00e9rale allemande. \u00bb Cette d\u00e9claration fut accept\u00e9e, et dans la m\u00eame s\u00e9ance la di\u00e8te rendit l'arr\u00eat\u00e9  suivant: \u00ab Comme la conf\u00e9d\u00e9ration germanique envisage d\u00e8s \u00e0 pr\u00e9sent le duch\u00e9 de Limbourg comme un Etat f\u00e9d\u00e9ral allemand, le grand duch\u00e9 de Luxembourg elle duch\u00e9 de Limbourg jouiront collectivement de tous les droits et avantages  qui \u00e9taient attach\u00e9s au grand-duch\u00e9 de Luxembourg seul. Pour cc qui est du contingent en homme\u00bb eten argent, il sera fix\u00e9 d'apr\u00e8s le chiffre de la population.  Quant \u00e0la d\u00e9claration de S. M. le Roi des Pays-Bas, que l'introduction  dans le duch\u00e9 de Limbourg des lois et de l'administration hollandaises ne porterait aucune atteinte a l'application audit duch\u00e9 de la constitution f\u00e9d\u00e9rale  allemande, la di\u00e8te est convaincue que la sagesse de S. M. saura pr\u00e9venir toutes les anomalies qui pourraient r\u00e9sulter de cette mesure. \u00bb Par ces d\u00e9clarations et ces arr\u00eat\u00e9s, les rapports politiques du duch\u00e9 de Limbourg  se trouvent r\u00e9gl\u00e9s, sans qu'il ait pu y \u00eatre apport\u00e9 des changements par les dispositions de l'acte de r\u00e9vision de l'ann\u00e9e 1818. L'art. ler dudit acte do r\u00e9vision est con\u00e7u comme suit : \u00ab Le royaume des Pays-Bas se compose des provinces suivantes : le Brabant-Septentiional, ainsi que le duch\u00e9 de Limbourg, sous r\u00e9serve des rapports de ce dernier avec la conf\u00e9d\u00e9ration germanique. \u00bb Ces dispositions sont rest\u00e9es en vigueur jusqu'en 18-18; le duch\u00e9 de Limbourg  a \u00e9t\u00e9, avec le grand-duch\u00e9 de Luxembourg, repr\u00e9sent\u00e9 par le ministre n\u00e9erlandais \u00e0 la di\u00e8te et a fourni son contingent, tandis que d'autre part il a envoy\u00e9 continuellement des d\u00e9put\u00e9s aux Etats-g\u00e9n\u00e9raux de la Hollande. Relativement  aux \u00e9lections pour l'Aassenibl\u00e9e nationale allemande, ordonn\u00e9es dans tous les Etats de la conf\u00e9d\u00e9ration, le Roi des Pays-Bas a rendu deux d\u00e9crets,  en vertu desquels il a \u00e9t\u00e9 nomm\u00e9 des commissaires sp\u00e9ciaux pour proc\u00e9der  \u00e0 ces \u00e9lections, et ces d\u00e9crets ont \u00e9t\u00e9 ex\u00e9cut\u00e9s d'une mani\u00e8re qui parait n'avoir donn\u00e9 lieu \u00e0 aucune r\u00e9clamation. Si, apr\u00e8s cet expos\u00e9, nous passons \u00e0 l'examen de la proposition faite par le d\u00e9put\u00e9 de Limbourg, \u00e0 savoir que l'Assembl\u00e9e nationale d\u00e9clare que le duch\u00e9 de Limbourg est un \u00e9tat exclusivement allemand et qu'il n'est plus tenu de contribuer aux charges du royaume des Pays-Bas, il faut faire une distinction entre les rapports politiques actuellement existants et ceux qui existeront \u00e0 l'avenir entre le duch\u00e9 de Limbourg et un nouvel Etat f\u00e9d\u00e9r\u00e9 allemand; mais, sans vouloir pr\u00e9juger aucunement cette derni\u00e8re question, on ne doit, \u00e0 notre avis, d\u00e9cider la question pendante que d'apr\u00e8s les rapports actuels et l'\u00e9tablir sur une double base : d'abord, sur les d\u00e9clarations etles arr\u00eat\u00e9s par suite desquelsle  duch\u00e9 de Limbourg estdevenn partie int\u00e9grante de la conf\u00e9d\u00e9ration germanique, et puis sur l'analogie d'autre 3 Etals f\u00e9d\u00e9raux allemands. La d\u00e9claration  de S. SI. le roi des Pays-Bas du 5 septembre 1839 porte : que S. M. a l'intention d\u00e9passer avec tout le Limbourg dans la conf\u00e9d\u00e9ration germanique  sous r\u00e9serve toutefois d'introduire dans ce duch\u00e9 les lois et l'administration  hollandaises. \u00abCetted\u00e9claration \u00e9tait accompagn\u00e9e de l'assurance que cette circonstance n'emp\u00eacherait aucunement l'application audit duch\u00e9 de la constitution l\u00e9d\u00e9rable allemande.\nDans l'arr\u00e8l\u00e9 rendu \u00e0ce sujet par la di\u00e8te, celle-ci a accept\u00e9 cette d\u00e9claration  en ajoutant: \u00ab que la d\u00e9claration de S. M. le Roi des Pays-Bas, portant que l'introduction dans le duch\u00e9 de Limbourg des lois et de l'administration hollandaises ne pr\u00e9judicierait en rien \u00e0 l'application audit duch\u00e9 de la constitution  f\u00e9d\u00e9rale allemande, offrait \u00e0 la di\u00e8te la plus s\u00fbre garantie que la sagesse  de S. M. saura pr\u00e9venir toutes les anomalies qui pourraient r\u00e9sulter de cette mesure.\nD'apr\u00e8s cette conventionn\u00e9s rapports politiques du duch\u00e9 de Limbourg sont, il est vrai, d'une double nature ; d'abord, comme partie de la conf\u00e9d\u00e9ration  germanique, puis comme partie du royaume des Pays-Bas ; mais l'espoirqueles  mesures qui seront prises \u00e0 ce sujet par legouvernement n\u00e9erlandais  concilieront ces doubles rapports d'une mani\u00e8re convenable para\u00eet s'\u00eatre r\u00e9alis\u00e9, attendu que d'apr\u00e8s les renseignements qui ont \u00e9t\u00e9 recueillis \u00e0 ce sujet, cet \u00e9tat de choses n'a point \u00e9t\u00e9 troubl\u00e9 pendant les huit ann\u00e9es qui se sont \u00e9coul\u00e9es, et qu'il n'a provoqu\u00e9 aucune plainte ni aucune r\u00e9clamation publique. Si nous consultons l'analogie, nous voyons qu'un pareil \u00e9tat de choses a subsist\u00e9 et subsiste encore en partie dans le Danemarck, en Prusse et en Autriche.  Car les pays de ces trois Etats n'ont appartenu jusqu'ici que partiellement  \u00e0 la conf\u00e9d\u00e9ration germanique, sans qu'on ait jug\u00e9 n\u00e9cessaire d'introduire  des diff\u00e9rences essentielles dans leur constitution et dans leur admiuistration. "}