{"@context": "https://www.europeana.eu/schemas/context/edm.jsonld", "id": "https://www.europeana.eu/api/fulltext/9200359/BibliographicResource_3000115929657/fd7c3d1fc7ce6bbd4ffbe645fa739e17", "type": "FullTextResource", "edmRights": "http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/", "language": "nl", "value": "\u25a0\u0152__t\u00bb.i ' \u25a0 '~ ' ' '\"\"\"* \u2022\u2022^^\u2022\u2022^\u2022^\"\"^^^^^^^^^^^^\u25a0'^^'\u25a0\"^\u2014^--\u2022^\u2022\u25a0''\u2022''\u2022^' '\u25a0i\"\"\"\u00a5\u00b0TtT*\"i' i lllllT_n_-__rrra-ITTI__nTTTr TTTIf iiiiHi\u00bbi\u00bb\u00abm\u00bb_iin\u00abiiiii_ m _i-ni iiiim 11 >i i\u25a0' n il u \u2014_ n iimii mr iiiiiimi \u25a0\u25a0\u25a0 m \\. j=\u00bb\nPIUX DE L'ABOIEMENT, \u00e7 La Uaye. Provinces s,lr \"n on . . . 2\u00f6 11. 30 fl. * sixmuin . . 14\u00bb 16\u00bb * 'foii muis . 7 \u00bb 8 \u00bb raix des issertioss. les premi\u00e8res 5 ligne\u00bb fl. 1.50 tirabr \"\"\"Bpria ei i\u00fc c(iJ. l>tit \\isae en sus-\nJOURNAL DE LA HAYE.\nBUREAU DE LA REDACTIOB a I.a Haye , Spui., n\u00bb 75. Bw.kA\u00fcnirrri i, _bontjehbnt et les A.\\.V(\u00bbCI..S, Chei S. van Weelden, libraire, S&ryi et chisi Je* H\u00e9ritiers llnoriiinii, libraires,  Lange l'eoten, \u00e0 La ilsivsr i.e.s lettre\u00bb, sir. paquets doivent cl.r r envoy\u00e9* \u00e0 la direction Irarm de port.\nLA HAYE, 25 Mars.\nETATS-G\u00c9N\u00c9RAUN.\nDans la s\u00e9ance de ce jour de la Seconde Chambre des Etats\u00ab\u00e9n\u00e9raux,  M. Ie pr\u00e9sident a donn\u00e9 communication d'un message  royal ponant : Vu le rapport, en date du 21 de ce mois, de notre conseillerd  Etat, comte Sehimmelpenninck, notre envoy\u00e9 extraordinaire et ministre pl\u00e9nipotentiaire pr\u00e8s de S.M. la reine de la Grande-Bretagne; Vu le rapport de la commission institu\u00e9e par notre arr\u00eat\u00e9 du 17 de ce mois ; Avons arr\u00eat\u00e9 et arr\u00eatons : Que le paragraphe 2 dudit arr\u00eat\u00e9 est rapport\u00e9. (1) On a fait lecture d'un autre message royal annon\u00e7ant que s- M. vient d'accorder d\u00e9mission honorable de leurs fonctions \u00abux minisires : 31. le baron Van Zuylen van Nyevelt, M. J. C. Baud; le lieutenant-g\u00e9n\u00e9ral List; le vice-amiral Ryk ;M. van son ;M. le comte van Randwyk ; MM. les chevaliers van der Jieimetvan Rapport, en les remerciant des nombreux et importants  services qu'ils ont rendus au pays. Un autre arr\u00eat\u00e9 royal communiqu\u00e9 \u00e0 la Chambre contient la composition temporaire du minist\u00e8re en attendant la formation d'un minist\u00e8re d\u00e9finitif. Pr\u00e9sident du conseil et ministre des affaires \u00e9trang\u00e8res le comte Sehimmelpenninck qui est en m\u00eame tempseharg\u00e9 \u00e0 int\u00e9rim  du minist\u00e8re des finances ; le vice-amiral Ryk , ministre de \u25a0a marine et des colonies; M. Donker Curtius, ministrede la justice; M. Luzac , ministre de l'int\u00e9rieur et du culte r\u00e9form\u00e9 ; M. Lightenvelt, ministre du culte catholique et le lieutenantg\u00e9n\u00e9ral  Nepveu , ministre de la guerre. Le pr\u00e9sident du conseil a pris la parole, il a fait l'historique des \u00e9v\u00e9nements qui ont amen\u00e9 le changement du minist\u00e8re et d\u00e9velopp\u00e9 les principes qni guideront le nouveau cabinet.Nous reproduirons ce discours dans un prochain num\u00e9ro. Plusieurs membres ont promis leur concours au nouveau cabinet. \nLe Roi, par arr\u00eat\u00e9 du 28 f\u00e9vrier dernier.a approuv\u00e9 la nomination  de M. E. Swarth \u00e0 Amsterdam , comme consul-c\u00e9n\u00e9ral du Portugal.\nMM. les bourgmestre et \u00e9chevins de la ville de La Haye viennent  de faire afficher une publication dans laquelle ils exprimant  leur satisfaction au sujet de la part prise par toute la population,  au deuil et \u00e0 la douleur dans laquelle est plong\u00e9e la famille  royale par suite du d\u00e9e\u00e8sde S.A. R. le Prince Alexandre des Pays-Bas.\nLes autorit\u00e9s communales engagent en outre leurs concitoyens  \u00e0 s'abstenir d\u00e9sormais de toutes d\u00e9monstrations publiques  qui, quelque inoffensif qu'en soit le but, pourraient fournir  l'occasion \u00e0 des gens malintenlionn\u00e9s de troubler le repos et la tranquillit\u00e9 de la ville.\nLa tranquillit\u00e9 publique a \u00e9t\u00e9 troubl\u00e9e hier \u00e0 Amsterdam. \\oici ce qui y a donn\u00e9 lieu: De nombreuses circulaires imprim\u00e9es,  et sans signature, convoquaient tous les ouvriers sans travail, \u00e0 se r\u00e9unir \u00e0 midi sur le Dam, o\u00f9 se (rouveraient des hommes qui prennent \u00e0 c\u0153ur leurs int\u00e9r\u00eats, etc. Effectivement, \u00e0 midi on vit s'assembler sur cette place une foule d'hommes et de femmes, mais surtout ungrand nombre de gamins. L'autorit\u00e9  de la ville prit instantan\u00e9ment des mesures pour le maintien de Tordre, la foule se dispersa paisiblement. Mais tandis que toute l'attention \u00e9tait fix\u00e9e sur le rassemblement an Dam, les gamins, suivis de gens sans aveu, parcouraient la ville brisant les vitres de plusieurs maisons; des vols ont \u00e9t\u00e9 commis par cette m\u00eame troupe de gamins chez un orf\u00e8vre et chez un horloger.\nMM. le bourgmestre et les \u00e9chevins ont parcouru toutes les rues o\u00f9 la foule s'\u00e9tait port\u00e9e,et ils ont \u00e9t\u00e9 re\u00e7us partout avec acclamations.  Une proclamation qu'ils ont fait afficher a produit le meilleur effet. Plusieurs meneurs et voleurs ont \u00e9l\u00e9 arr\u00eat\u00e9s par les bourgeois m\u00eames qui les ont livr\u00e9s aux autorit\u00e9s. Le soir la tranquillit\u00e9 publique \u00e9tait compl\u00e8tement r\u00e9tablie. On lit dans le B\u00eeorning-Chronicle ; Les avis qui nous arrivent de Paris pr\u00e9sentent sous un aspect fort s\u00e9rieux  la situation financi\u00e8re de la France, qui se trouve dans un \u00e9tat plus critique qu'on n'\u00e9tait en droit de l'attendre. Mais, quelque grandes que soient pr\u00e9sentement ces difllcult\u00e9s,cllcs ne paraissent pas \u00eatre sans rem\u00e8de pourvu qu'on agisse avec prudence et avec fermet\u00e9, et qu'on songe avant tout \u00e0 maintenir le cr\u00e9dit public. Le d\u00e9er\u00eat d'apr\u00e8s lequel ceux qui ont d\u00e9pos\u00e9 le fruit de leur p\u00e9nible travail dans les caisses d'\u00e9pargne seront  pay\u00e9s partiellement en rentes au pair, mais qui, \u00e0 l'heure qu'il cst,n'cn vaut que les deux tiers, n'est pas un arrangement \u00e9quitable et devra, tant Par cette circonstance que par les suites f\u00e2cheuses qui peuvent en r\u00e9sulter Pour la tranquillit\u00e9 publique, \u00eatre modifi\u00e9 au plus t\u00f4t. Il est encore une autre question qui fait na\u00eetre les plus grandes appr\u00e9hensions, celle qui * attache \u00e0 am\u00e9liorer le sort des classes ouvri\u00e8res. Il est \u00e0 d\u00e9plorer qu'elle at \u00e9t\u00e9 si inconsid\u00e9r\u00e9ment soulev\u00e9e par le gouvernementprovisoire, qui n'a Pas le pouvoir de la r\u00e9soudre d'une mani\u00e8re satisfaisante. Duns l'int\u00e9r\u00eat du\n(1) Cc \u00a7 porte que la commission doit faire conna\u00eetre ses vues rclativee t \u00e0la composition d'un minist\u00e8re.\npeuple fran\u00e7ais , comme tlnns celui des classes laborieuses dans lons les antres Etals europ\u00e9ens, il est \u00e0 d\u00e9sirer que le gouvenienie l fran\u00e7ais revienne  \u00e0 des principes plus sains et plus pratiques louchant celte questi  on ardente. C'est un devoir aussi imp\u00e9rieux que dif\u00efic\u00fce \u00e0 accomplir, de faire cesser les esp\u00e9rances et les illusions que ce gouvernement a malheureusement  fait na\u00eelre. Permettre que les classes ouvri\u00e8res continuent \u00e0 se berce, de la r\u00e9alisation  d'un projet aussi chim\u00e9rique, ce serait s'aveugler sur les dangers imminents  qui ne peuvent manquer de r\u00e9sulter d'un \u00e9tat de choses aussi anormal cl dont ces classes elles-m\u00eames seruntvictin.es comme tout le reste du peuple fran\u00e7ais. C'est une question de vie et de. mort pour le gouvernement  lui-m\u00eame d'\u00e9carter, au moins pour-ic moment, la solution de celle question qui le paralyse dans ses mouvements, et l'emp\u00eache de proc\u00e9der \u00e0 la consolidation du nouvel \u00e9tat de choses en France. On ne saurait assez  se h\u00e2ter de convaincre la classe ouvri\u00e8re, l\u00e0 comme partout ailleurs, de la v\u00e9rit\u00e9 du fait que, si un gouvernement est tenu de prot\u00e9ger chaque citoyen dans la jouissance des fruits de son travail, il ne saurait assurer de l'occupation \u00e0 tous ceux qui en demandent; que l'occupation des ouvriers d\u00e9pend des besoins de la soci\u00e9t\u00e9; que ces besoins ne s'accroissent et ne s'\u00e9tendent  qu'avec la stabilit\u00e9 et la contianec sociale; de sorte que la solution de cette importante question est ins\u00e9parable du maintion de l'ordre public. \nALLEMAGNE.\nFrancfort, 23 mars. Extrait du protocole de la 16\" s\u00e9ance de la di\u00e8te germanique, tenue le 9 mars iSiS. Le comit\u00e9 charg\u00e9 de pr\u00e9senter rm rapport sur la question ci-dessous, propose : Le comit\u00e9, convaincu que la force de l'Allemagne r\u00e9side essentiellement  dans le sentiment de son unit\u00e9, mais que ce sentiment, pour qu'il se manifeste clairement et \u00e9nergiquement \u00e0 la nation, a besoin de symboles ext\u00e9rieurs, croit devoir r\u00e9soudre actuellement la question, soulev\u00e9e \u00e0 plusieurs reprises, des armes et des couleurs f\u00e9d\u00e9rales. Le comit\u00e9 est compl\u00e8tement d'avis qu'il n'y a pas de meilleur embl\u00e8me pour les armes f\u00e9d\u00e9rales que celui qui a d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 adopt\u00e9 en 1846 pour les canons et les autres objets d'artillerie destin\u00e9s \u00e0 l'armement des deux forteresses  f\u00e9d\u00e9rales d'Ulm et de Rasladt, \u00e0 savoir l'ancienne aigle imp\u00e9riale allemande,avec la l\u00e9gende \u00abConf\u00e9d\u00e9ration germanique \u00bb, attendu qu'il n'existe pas d'autre symbole historique de l'unit\u00e9 des diff\u00e9rentes tribus germaniques, laquellc.compteplus de mille ans d'existence.\nOn empruntera aussi pour les couleurs f\u00e9d\u00e9rales celles des temps ant\u00e9rieurs,  o\u00f9 la banni\u00e8re de l'empire d'Allemagne \u00e9tait noire, rouge et or.\nEn cons\u00e9quence, le comit\u00e9 propose, sans pr\u00e9judice des couleurs et des armes des diff\u00e9rents Etats allemands, de proclamer armes et couleurs f\u00e9d\u00e9rales  l'embl\u00e8me et les couleurs ci-dessus d\u00e9sign\u00e9s.\nLe comit\u00e9 proposera imm\u00e9diatement o\u00f9 et de quelle mani\u00e8re devront \u00eatre plac\u00e9es ces armes et ces couleurs.\nApr\u00e8s une discussion approfondie de celte question, les conclusions du comit\u00e9 ont \u00e9t\u00e9 adopt\u00e9es \u00e0 l'unanimit\u00e9. En cons\u00e9quence, la Di\u00e8te arr\u00eate : La Di\u00e8te germanique d\u00e9clare que l'ancienne aigle imp\u00e9riale allemande, avec la devise :\u00ab Conf\u00e9d\u00e9ration germanique\u00bb et les couleurs de l'ancienne banni\u00e8re de l'empire germanique, noir, ronge et or, sont les armes et les couleurs de la conf\u00e9d\u00e9ration germanique, et se r\u00e9serve de prendre, pour ce qui concerne leur emploi, une r\u00e9solution ult\u00e9rieure, quand elle aura entendu  le rapport du comit\u00e9. 11. Extrait du protocole de la 21\u00bb s\u00e9ance de la di\u00e8te germanique, tenue le 20 mars 1848. Le comit\u00e9 a pr\u00e9sent\u00e9 sur la m\u00eame question le rapport ci-apr\u00e8s : Le comit\u00e9 s'\u00e9tait r\u00e9serv\u00e9, dans son rapport soumis \u00e0 la di\u00e8te Je 9de ce mois, de proposer o\u00f9 et de quelle mani\u00e8re il fallait placer les armes et ies couleurs de la conf\u00e9d\u00e9ration. Le comit\u00e9 croit que ces embl\u00e8mes de l'unit\u00e9 nationale figureront convenablement  aux endroits o\u00f9 la conf\u00e9d\u00e9ration se pr\u00e9sente surtout dans son int\u00e9grit\u00e9 ; ainsi ils seront adopt\u00e9s par les autorit\u00e9s f\u00e9d\u00e9rales et employ\u00e9s surtout dans le mat\u00e9riel de guerre de la conf\u00e9d\u00e9ration. Ces embl\u00e8mes devront  figurer par cons\u00e9quent dans les forteresses f\u00e9d\u00e9rales, et le signe commun  de ralliement que doit prescrire la di\u00e8te pour le cas d'une guerre f\u00e9d\u00e9rale,  conform\u00e9ment \u00e0 l'article 36 de son r\u00e8glement, sera emprunt\u00e9 \u00e0 ces embl\u00e8mes. Le comit\u00e9 propose en cons\u00e9quence \u00e0 la haute dicte d'arr\u00eater : 1. Les armes et les couleurs f\u00e9d\u00e9rales devront figurer imm\u00e9diatement dans les forteresses f\u00e9d\u00e9rales ; la conimission militaire de la conf\u00e9d\u00e9ration est charg\u00e9e de l'ex\u00e9cution imm\u00e9diate de cet arr\u00eat\u00e9. 2. Le signe commun de rallicmcnt peur toutes les troupes f\u00e9d\u00e9rales cqueldoit, pour le cas d'une guerre f\u00e9d\u00e9rale , \u00eatre fix\u00e9 par la di\u00e8te en vertu de l'article 36 de son r\u00e8glement, sera emprunt\u00e9 \u00e0 ces embl\u00e8mes. 3. Les sceaux des autorit\u00e9s f\u00e9d\u00e9rales devront \u00eatre rev\u00eatus des armes f\u00e9d\u00e9rales. Conform\u00e9ment aux conclusions du comit\u00e9, la di\u00e8te germanique arr\u00eate \u00e2 l'unanimit\u00e9: Ic.Lcs armes et les couleurs f\u00e9d\u00e9rales devront figurer imm\u00e9diatement dans les forteresses f\u00e9d\u00e9rales ; la commission militaire de la conf\u00e9d\u00e9ration est charg\u00e9e de l'ex\u00e9cution imm\u00e9diate de cet arr\u00eat\u00e9. 2. Le signe commun de ralliement pour toutes les troupes f\u00e9d\u00e9rales lequel doit, pour le cas d'une guerre f\u00e9d\u00e9rale, \u00eatre fix\u00e9 par la di\u00e8te, en vertu de l'article 36 de son r\u00e8glement, sera emprunt\u00e9 \u00e0 ces embl\u00e8mes. 3. Les secaux des autoris\u00e9s f\u00e9d\u00e9rales devront \u00eatre rev\u00eatues des armes f\u00e9d\u00e9rales,\nAbdleatlen du pol de Bavi\u00e8re.\nMunich, 21 mars, 5 heures du matin. Le roi louis I\u00aba abdiqu\u00e9. Le prince royal monte sur le tr\u00f4ne  dans un moment bien critique. Lorsque cette nouvelle fol communiqu\u00e9e hier au soir aux \u00e9tudiants, r\u00e9unis \u00e0 leur corpsde-garde  principal, par un aide-de-camp du roi, et \u00e0 la garde civique, r\u00e9unie \u00e0 l'h\u00f4tel-de-ville,par le bourgmeslre de Steinsdori,  elle produisit une extr\u00eame agitation ; on craint que la d\u00e9termination  du roi ne soit ler\u00e9sultat des intrigues d'un parti, ce qui provoquerait une effervescence mena\u00e7ante pour la ville. Certaines personnes pr\u00e9tendent que le roi n'a pu se d\u00e9cider \u00e0 ex\u00e9cuter les promesses qu'il avait faites, ni adopter le syst\u00e8me del\u00e0 rsponsabilit\u00e9 minist\u00e9rielle, comme \u00e9tantconi plus intimes convictions; maison objecte, d'autre part, qi motif d'abdication arrive trop t\u00f4t ou trop tard. On se livi toutes sortes de conjectures sur cet \u00e9pisode impr\u00e9vu. On a( dans quelques heures la proclamation relative \u00e0 l'abdication du roi. Munich, 20 mars, minuit. On lit dans la Gazette Universelle d'Augsbourg : Quel changement impr\u00e9vu ! Ce matin encore, S. M. a donn\u00e9 audience \u00e0 plusieurs d\u00e9piilrilioiis, et ce soir elle a cess\u00e9 d'\u00eatre roi. Le roi Louis I<* a abdiqu\u00e9  la couronne. Ce bruit circulait d\u00e9j\u00e0 pendant tonte la journ\u00e9e, mais personne n'y ajoutait foi. AlO heures du soir, un aide-de-camp du roi s'est rendu au corps-de-garde principal des \u00e9tudiants pour leur annoncer officiellement  que le roi Louis abdiquait la couronne.a Ce monarque, a-t-il ajout\u00e9, a gouvern\u00e9 pendant 23 ans selon les principes qu'il a tenus pourjustes,  mais il a \u00e9t\u00e9 oblig\u00e9 maintenant de faire des concessions et des promesses qu'il ne peut tenir, et dans ces circonstances il s'est d\u00e9cid\u00e9 \u00e0 abdiquer. \u00bb On apprendra demain les motifs qui ont amen\u00e9 cette r\u00e9solution royale; les bourgeois veulent se convaincre si le roi a pris forcement cette d\u00e9termination; dans ce cas,ils protesteront solennellement contre. Ils tiendront demain une r\u00e9union \u00e0 l'h\u00f4tel-de-ville et enverront une depu tation au palais pour demander des explications. Dans tous les cas, ils sont fermement d\u00e9cid\u00e9s \u00e0 ne point s'\u00e9carter de la l\u00e9galit\u00e9 et \u00e0 repousser toute tentative qui serait faite dans ce but. Ce qu. a lieu de surprendre, c'est qu'une nouvelle aussi importante ait \u00e9t\u00e9 annonc\u00e9e an public, pour ainsi dire, au milieu de la nuit. Au m\u00eame moment, le bruit courait que des paysans  s'avan\u00e7aient vers la ville, qu'on voulait attaquer la maison de d\u00e9tention  et d\u00e9livrer les prisonniers et qu'on venait d'arr\u00eater la comtesse de Landsfcld; mais tous ces bruits \u00e9taient faux et la ville est parfaitement tranquille jusqu'\u00e0 pr\u00e9sent. Les rucs^eulcs qui avoisinent l'universit\u00e9, font exception ; il s'y est formede nombreux groupes. Je crois pouvoir pr\u00e9dira que nous aurons des troubles demain.\nLa Gazette Officielle de Munich publie les documents relatifs \u00e0 l'abdication de S. M. le roi Louis et \u00e0 l'av\u00e8nement de S. M. le roi Maximilien II de Bavi\u00e8re.\nNous reproduirons demain ces documents: La Gazette de Munich ajoute \u00e0 ces documents les r\u00e9flexions suivantes :\nJamais \u00e9v\u00e9nement n'a plus profond\u00e9ment impressionn\u00e9 toute la population  de la capitale que l'abdication du roi Louis lor, communiqu\u00e9e encore  hier dans la soir\u00e9e au conseil municipal et annonc\u00e9e ce matin au peu -pic, abdication qui a eu lieu en faveur du prince royal, devenu roi mamtenant  sous le nom deMaximilicn IL Ce matin, toutes les troupes de lipiic et la garde nationale ont pr\u00eat\u00e9 serment au nouveau souverain ; plus tard,\u00e2ll heures, le h\u00e9raut du royaume a proclam\u00e9 dansles rues de la capitale l'a=\u00bb v\u00e9nement du roi Maximilien If. Le nom du nouveau monarque a \u00e9t\u00e9 accueilli  par le public aveede grandes d\u00e9monstrations de joie.\n\u00dcn ne sait pas encore si l'ouverture de la di\u00e8te aura lieu demain. Les fils de bourgeois ont obtenu l'autorisation de former un corps franc sous le commandement de la landu'ehr.\nUne correspondance de Craeovie, du 17 mars, publi\u00e9e par la Gazette de Cologne, confirme en ces termes, la nouvelle du soul\u00e8vement  de l'ancienne r\u00e9publique :\na Nos prisonnierspolitiqi.es sont libres. Ce matin \u00e0 neuf heures par suite des nouvelles favorables de Vienne, dix mille bourgeois de la ville, auxquels s'\u00e9taient joints beaucoup de campagnards, se sont assembl\u00e9s devant la demeure du comte Dcy.ii et ont demand\u00e9 d'union r\u00e9solu, mais calme du reste, la mise en libert\u00e9 des prisonniers politiques. Le comte Deym a d'ab\u00bbrd refus\u00e9, mais l'apr\u00e8s-midi vers trois heures, le g\u00e9n\u00e9ral Castiglione, le comte Deym et le corne\u00bb, d'administration deCracovie, accompagn\u00e9s de dix or, qmnze mille personnes se sont rendus \u00e0 la maison criminelle et ont ouvert les portes aux d\u00e9tenus politiques. La troupe ne s'est pas montr\u00e9e. Les Cracovicns  ont arbor\u00e9 leurancien drapeau national elles prisonniers politiques, au nombre d'environ 400, comprenant despr\u00eatres,des \u00e9tudianls,des moines, des gentilliomincs, ont \u00e9t\u00e9 rendus \u00e0 leurs familles, \u00e0 leurs amis, au milieu d'un enthousiasme impossible \u00e0 d\u00e9crire. Le peuple a demand\u00e9 en outre la suppression de la douane, l'armement du peuple et la reconstruction de l'ancienne milice r\u00e9publicaine.\nA Posen il y eu \u00e9galement un grand mouvement. Une d\u00e9putation  a \u00e9t\u00e9 envoy\u00e9e \u00e0 Berlin pour y r\u00e9clamer l'ind\u00e9pendance de la nationalit\u00e9 polonaise.\nLa Gazette de Sil\u00e9sie dit que des troubles graves ont eu lieu \u00e0 Graetz, en Styrie, dans (ajourn\u00e9e du 14 ; ils ont \u00e9t\u00e9 provoqu\u00e9s parla brusque intervention des autorit\u00e9s militaires. Les bourgeois  se sont empar\u00e9s de l'arsenal, et en quelques instants 6,000 d'entr'eux \u00e9taient arm\u00e9s etattaquaient les troupes avec fureur. Heureusement, les nouvelles favorables re\u00e7ues de Vienne sur ces entrefaites, ont promptement mis fin \u00e0 cette lutte. Les troupes furent relir\u00e9es, et l'en s'abandonna \u00e0 une all\u00e9gresse g\u00e9n\u00e9rale."}