{"@context": "https://www.europeana.eu/schemas/context/edm.jsonld", "id": "https://www.europeana.eu/api/fulltext/9200300/BibliographicResource_3000051820639/8dae7cf13b956c8f8927e0f9528b8026", "type": "FullTextResource", "edmRights": "http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/", "language": "de", "value": "von Freih. v. Mengen K\u00fcrassier - ReZ. Nr. 4 , wurde Commandant deS Cyevauxlegers - Reg. Freih. v. Kre\u00df Sir. 7. 1 Eduard Ritter v. Schobeln, 2ter Oberst von Erz herzog Ferdinand Maxmilian Chev. Leg. Reg. Nr. 3, ivurde General - Adjutant; Ferdinatid Dreih. v. Lan-genau, Obnstli^utWanivon ^aisevIticolausvon Ru\u00df land Husaren-Ue^.MW, und, Franz Wertend, Major von Herzog en Wellington Ins. Reg. Nr. 42\u00ab Gencral-C\u00bbmm\u00abndo-Adjutanc in B\u00f6hmen , wurden Fl\u00fc gel-Adjutanten beim Feldmarschall F\u00fcrsten zuWindisch-Sr\u00e4tz-' Franz Plattner, Major von Prinz von Preu\u00dfen Ins. Reg. Nr. 24; und Wilhelm Graf H omp esch v. Bolheim, Major in der Armee, wurden Fl\u00fcgel-Ad jutanten beim Feldmarschall - Lieutenant Freiherrn v- Jel-lachich. ' ! Johann Engel hos er, Major yon Graf KinSki Ins. Reg. Nr. wurde Commandant des Grenadier-BataillonS Biergotsch, und Carl Braum, Major von Herzog !von Nassau Jnf. Reg. Nr. 15, Commandant des Grenadier-Bataillons NedomanSky. Roman Retter v.Wybranowsky wurde, unter gleichzeitlicher Verleihung des General-Majors-Charak-ters ack dsilores, Ober-Commandant der National-Garde in Galizien. \u00c4Zieder angestellt wurden: Die Majors in Pension: ?lnton ProhaSka Edler v. Siegstaedt, als TranSports-Sammelhaus-Com-mandant in Wien, und Joseph Veigl v. Kriege s-lohn, als Platzmajor in Como. In Pensionsstand wurden versetzt: Der General der Kavallerie: Ludwig Gras Wall-moden-Gimborii, mit gleichzeitiger Verleihung deS Gro\u00dfkreuzes des Oesterr. kaiserl. Leopold-Ordens. Der Feldmarschall-Lieutenant: Heinrich F\u00fcrst zu Reu\u00df-K\u00f6stritz mit dem Charakte^ eines Generalen der Cavallerie. Der General-Major: Ludwig Collinv. Colstein, mit Feldmarschall-Lieutenants-Charakter und der h\u00f6heren General-Majors-iPension. Die Obersten: Ludwig Freiherr v. Zschok, von Graf Nugent Jnf. Reg. Nr. ZV; Philipp v. Bolza, von Prinz Emil von Hessen und bei Rhein Jnf. Nr. 54, und Joseph (A>ler v.Pfl\u00fcgl, vom Ingenieur-Corps, mit General - MajorS - Charakter sck Kovors\u00bb; Anton W a l z, von Freiherr v. Kre\u00df Chevauxlegers-Reg. Nr. 7. Die Oberstlieutenante: Joseph Pechy v. Pechju-falu, von F\u00fcrst Schwarzenberg Jnf. Reg. Nr. 19-Joseph Neuberger, von Erzherzog Carl Jnf. Reg. Nr.Z; Carl Hoffmeister, Platzoberstlieutenant zu Brescia, Johann Kolb Edler v. Riesthal, Trans-ports-SaMmelhaus-Commandant in Wien. Die Majore: Carl Biergotsch, von Freiherr v. Piret Jnf. Reg. Nr.27, Grenadier-Bataillons-Com mandant ; Anton Kirebmayer, Platzmajor in Bergamo. Die Hauptleute: Anton P r o h a s k a Edler v. S i e g-berg , von v. Schmeling Jnf. Reg. Nr. 29 > Carl Hu te z, vom Ingenieur-Corps, NicolanS H or w a th, vom WaraSd. St. Georger Gr\u00e4nz-Jnf. Reg. Nr. 6, und Anton L aCroix, vom 6. GarnisonS-Bataillon, mit Maj\u00f6rs-Charakter tind Pension. Andreas Bordini, Schiffs - Capit\u00e4n in Pension, erhielt nachtr\u00e4glich den Contre - Admirals - (General-MajorS-) Charakter. Quittirt ^aben:> Der Major: Ludwig VoinitSdelBaissa, von Graf Wallmoden K\u00dcrassier-Rsg. Nr! 6. - Der Hauptniann und der Rittmeister: Arthur Mar quis Pallacini, von F\u00fcrst Reu\u00df Hus. Reg. Nr.7, und Joseph Bgillet de Latour, von GrafKheven-h\u00fcller Jnf. Reg. Nr. ZS, Beide mit Wajors-Charakter \u00bbS konores. Georg Edler v: Wohlgemuth, Oberst in Pension, erh\u00e4lt eine erledigte Elisabeth\u00c4heresienstiftung.\nJohann Horv ^ th auS Csodno, Oedenburger Comi-tat in Ungarn geb\u00fcrtig, 44 Jahr alt, katholisch, ledig, Schmiedgesell von Profession und ausgedienter Capitu-lant deS Infanterie-Regimentes Erzherzog Ernst, ist bei erhobenem Thatbest\u00e4nde, theils gest\u00e4ndig, theils durch Zeugen-Aussagen rechtlich \u00fcberwiesen, da\u00df er, nachdem er am Z. Oktober d.J. kurz vor AuSbruch der Revolution mit dem j\u00fcd. Handelsmanne Maier Spitzer vvn Wieselburg \u00abach Wien gekommen war , sich hier mst einem aus dem kaiserl. ZeughaW enftvettdeten Karabiner \u00ab\u00c4 scharfer Munition verfa\u00df, mit weichet Bewaffnung er hoher Wahrscheinlichkeit zu Folge an den October - Ereignissen Theil \u00abahm, da\u00df er ferner nach Einnahme der Stadt ungeachtet.her dutch die Ploclamation Sr. Durchlaucht deS Herrn Feldtnarschalts F\u00fcrsten zu Windischgr\u00e4tz und der\nk. k. Stadt-Commandapt\u00fcr vom Mdil.7. Novem ber d. I. angeorMM MlieferuW der WMn, diesem allgemeinenauchWWchtuMMMtgeIWeW Befehle vorMlich Iicht er von MO\u00c4VAiner ^MMblich um besser darauSHie\u00dfen zu k\u00f6vpe^, die ^ Elchen im geladenen Z\u00absta\u00abt\u00bbe<hl^chiM\u00bb LeqM-M^Htbst einer A^MMW GWck sch\u00c4ftt, PatroMd ^verharg, wo beides AM 4^ Meinet vorgenomme nen^ ^^MevisionW^gefunKw worden ist. Dtz I. Horv\u00e4th,!Mbst^gesta\u00ab^, da\u00df ihm datz! gegen die Verbergung von Wdffen angedrohte standrecht-' liche Verfahren bekannt war , so ist derselbe wegen vor s\u00e4tzlicher Verhehlung abzuliefernder Waffen und Mu nition durch standrechtliches Urtheil vom ^7. d. M. zum Tode durch den Strang condemnirt, und d\u00fcs Urtheil nach der \u00abm L2 Uhr Mittags erfolgten Kundmachung an demselben Nachmittage um 4 Uhr durch Erschie\u00dfen mit Pulver und Blei vollzogen worden. Wien , den 7. December 1848.\nWien. Die Wahlmanner des Hauptwahlbezirkes Mieden ha ben folgende Adresse an Se. Majest\u00e4t den Kaiser und eine zweite an ihren Vertreter am Frankfurter Parla mente, Oberst v. Mayern, beschlossen: Euer ekaise rl. k\u00f6nigl. apostolische Majest\u00e4t! Die verh\u00e4ngni\u00dfvolle Richtung, welche die constitui-rende Deutsch\u00ab National - Versammlung zu Frankfurt durch die vorl\u00e4ufige Beschlie\u00dfung deS 2. und 3. Para graphen der k\u00fcnftigen Deutschen Reichs - Verfassung ge nommen hat, bestimmte 4v bei diesen Beschl\u00fcssen in der Minorit\u00e4t gebliebene Oesterreichische Abgeordnete, durch eine auS Frankfurt vom 1. November d. I. ge richtete Ansprache an ihre W\u00e4hler, ihre Nichtzustim-mung zu diesen Bestimmungen zu rechtfertigen. Die ehrfurchtsvoll gefertigte Wahlm\u00e4nnerschaft des Haupt wahlbezirkes Mieden hat nun in der aus diesem Anlasse heute Statt gehabten Versammlung dem von ihr ge w\u00e4hlten Deputirren, dem k, k. Obersten Franz v. Mayern, der die obige Ansprache ebenfalls mitgefertiget hat, ihren Beifall und Dank, so wie die Fortdauer ihres vollsten Vertrauens ausgesprochen. Allein diese Wahler-Versammlung eines der bedeut samsten Wahlbezirke der Monarchie w\u00fcrde einer ihrer heiligsten Pflichten gegen den konstitutionellen Thron Euerer Majest\u00e4t und gegen das Gesammt-Vaterland untreu werden, wenn sie nicht aus eben diesem Anlasse auch Euerer Majest\u00e4t die nachdruckvollste Bitte und Vor stellung in Ehrerbiethung vortr\u00fcge, um Euerer Majest\u00e4t Regierung zur energischesten Abweisung eines solchen Be schlusses von Oesterreich's Gesammtstaat \u00fcberhaupt, und insbesondere von dessen Deutschen L\u00e4ndern zu verm\u00f6gen. Die Bande, welche schon unter dem edlen Geschlechte der Babenberger die Stamml\u00e4nder des alten Oesterreich allm\u00e4hlig zu innigem Bunde aneinanderreihten, wurzel ten nicht blo\u00df in den dynastischen Interessen seines Herr scherhauses , und in der Treue und Liebe der Oesterrei cher f\u00fcr dessen Tugenden, sonder\u00ab beruhten schon ur w\u00fcchsig auf jenen tieferen Momenten, welche, durch daS ewige Walten der g\u00f6ttlichen Providenz in der organi schen Gliederung der Staaten, den welthistorischen Be ruf unserer Ostmark bedinge\u00bb. \u2014 Die Entwickelung un serer Europ\u00e4ischen Gesittung, so wie die Vermittelung deS Westens mit dem Osten Europa's, zur gemeinsa men Erstrebung ihrer hehren Aufgabe in der Geschichte der Menschheit, hatte immerdar ihren Schwerpunct in einem gro\u00dfen , kr\u00e4ftigen, einigen Oesterreich. ES war nicht daS blinde Walten deS Zufalls, sondern das Werk eben jener g\u00f6ttlich ordnenden Weltlenkung, da\u00df, nach dem Einbr\u00fcche der Ottomanischen Horden in das herr lichste Eden Europa'S, sowohl die machtbiethende Krone Ungarns, als B\u00f6hmens stolzeSDiadem sich mit Oester reichs Scepter zu Einem Reiche vereinten, nicht blo\u00df im leicht gesch\u00fcrzten Knoten ehelicher Familien-Verbin dungen , nicht blo\u00df nach dem lockeren Verb\u00e4nde sterbli cher Personal-Union, wie sie die sch\u00f6pferische Nahmen-Erfinduqg der Neuzeit zeichnet, sondern zur tief-inner-sten realen und unzerst\u00f6rbaren Union der f\u00fcr und inein ander verschlungenen V\u00f6lker-Interessen. .Die\u00df war und bleibt auch fort und fort der tiefere Sinn und eigentliche Kern deS rechtverwurzelnden Grundgesetzes unserer prag matische^ Sanction, die nicht blo\u00df die Throyfolge der Habsburg-Lothringer auch im Frauevgeschlecht^ Mt dem Bande der personellen Kronen - Vereinigung befestiget, sondern wortklar und tiefinnerst-zusammenh\u00e4ngend' die! vollste Verschmelzung aller L\u00e4nder Oesterreichs-zu Tinem untrennbaren undwahrhaftigen Gesammtstaat, verwirk lichet 5 und ihr zugleich durch die heilig\u00bb\u00bb! Zusicherungen der Landesvertreter aller einzelnen Stamml\u00e4nder, i\u00abcher\nTreue von Oesterreichs V\u00f6lkern unverg\u00e4ngliche Dauer verb\u00fcrgt hat. Jahrhunderte durch, vorher und nachhin, trotzte die ses gro\u00dfe und starke Oesterreich den St\u00fcrmen der Zeit, und dessen ephemere Schm\u00e4leruqgen-, welche der ehern\u00ab Arm des m\u00e4chtigen StaatenAeznAgerS MerOMaHr-hund\u00abrts schuf, iMchwandmWiedeHpohHer, \u00abnaufhalt-AmUErf\u00fcWgMtHesterreWs erWener Weltaufgabe! iZ J\u00bb,ditsechMWenK.kher WeiH,.Oesterr,eich an jenM \u00c4l\u00fcckvaHeiKZdM-Stad\u00dftm \u00dfeinerlMqchtvollendnng an-WlanA zu Dn^/wo uiM dem Bannet freier und vslkS-'thumkicher StaatSformin f\u00fcr alle seine Theile, die seit lange schon, zum Unheil gleichm\u00e4\u00dfig f\u00fcr alle Glieder der gro\u00dfen Kette, nur Phrase gewesene Real-Union end lich zur Wirklichkeit, und zur vollen Wirklichkeit wer den, wo deren Vereinigung in Einen wahrhaftigen Ge sammtstaat erstarken kann.\u2014 Die gloriest\u00abchlende Sonst\u00ab der M\u00e4rztage mu\u00dfte sich, nach Oesterreich^wlgettt Ge schicke , wieder zeitweise in dunkle Nacht verh\u00fcllen, weil eS immerdar sein LoS war, die h\u00f6chsten Gipfel seiner Herrlichkeits- und Gl\u00fcckesf\u00fclle gerade in jenen Momen ten zu erklimmen, wo Untergang und Selbstzersetzung ihm gedrohet.\u2014 Dann erst aber, wenn Oesterreich's V\u00f6l ker allesammt, neben freiester Volks-Vertretuyg ihrer Sonder-Jnteressen auf provinzialen Landtagen, \u00fcber ihre gemeinsamen Anliegen, mit vollster Gleichberechti gung aller Nationalit\u00e4ten, periodisch in Einem Gesammt-Congresse tagen werden, \u2014 dann erst wird unseres Ge-sammt-Vaterlandes neue, und eine unverg\u00e4ngliche Dauer verb\u00fcrgende, Aera angebrochen sein! Diesem se genverhei\u00dfenden Ziele scheint uns aber Oesterreich jetzt n\u00e4her, denn je, zu stehen! \u2014 In dem Momente, wo Oesterreich's siegreiche Aare daS durch mehr denn ein Jahrhundert ihm verkn\u00fcpfte stolze Mediolanum gegen Treubruch und Verrath wieder bezwungen; \u2014 in diesem Momente, wo Oesterreichs Obsr-Italien alsbald mit der Palme des Friedens auch die Segnungen freier Volks-Institutionen erlangen wird,- \u2014 in diesem Momente, wo Oesterreichs guter Genius auch in daS herrliche Ungarland allen dort weilenden Volksst\u00e4mmen gleiche Berechtigung und die, von dem edelsten Theile der Magyaren selbst so hei\u00df ersehnte, Wiederbefreiung vom Joche verwildertsten Terrorismus einzelner W\u00fcth-riche zur\u00fcckbringen wird; \u2014 in diesem Momente, wo unseres Kaisers siegender Scepter auch dort, mit den f\u00fcr immer fallenden Zoll-Schranken, zugleich jede an dere Scheidewand zwischen Deutschen, Ungarischen und Slavischen Oesterreichern brechen wird, und sofort, unter der Aegide allgemeiner Vers\u00f6hnung, auch die organi schen Grundlagen f\u00fcr ganz neue Gestaltungen unserer staatlichen Einheit, mit dem Rechte des Siegers, zu dictiren vermag; \u2014 in diesem Momente verlangt Frank furts Stimmenmehrheit, verlauget selbst eine Minder-heitS - Fraktion Oesterreichischer Abgeordneten, da\u00df Oesterreichs Gesammtstaat sich zerl\u00f6se, \u2014 da\u00df Oesterreich aufh\u00f6re, das zu sein, waS es seit Jahrhunderten war, und vollkr\u00e4ftiger alS je auch k\u00fcnftighin sezn wird, ja, f\u00fcr Europas Wohl sein mu\u00df! ? \u2014 Nimmermehr k\u00f6n nen wir die Mission eines Oesterreichischen Deputirten am Frankfurter-Tage in diesem Sinne erfassen, nimmer mehr kann nach unserer Ueberzeugung ein echter Patriot unseres sch\u00f6nen Vaterlandes \u2014 solcher Selbstvernichtung Oesterreichs seine Zustimmung geben! \u2014 Freudigen Ein druck weckte es daher auch in unser Aller freier M\u00e4nner brust , als Euerer Majest\u00e4t neues Ministerium vor we nigen Tagen im Reichstage Oesterreichs entschieden er kl\u00e4rte : \u201eDas gro\u00dfe Werk, welches der Regierung Oester reichs im Einverst\u00e4ndnisse mit den V\u00f6lkern obliegt, ist die Begr\u00fcndung eineS neuen Bandes, daS alle Lande und St\u00e4mme der Monarchie zu Einem gro\u00dfen Staats k\u00f6rper vereinigen soll. \u2014 Dieser Standpunct zeige zu gleich den Weg , den das Ministerium in der Deutschen Frage verfolgen werde. \u2014 Nicht in dem Zerreissen der Monarchie liegt die Gr\u00f6\u00dfe^ nicht in ihrer Schw\u00e4chung die Kr\u00e4ftigung Deutschlands. \u2014 ES sei erst der nat\u00fcr lichen Entwicklung des noch nicht vollendeten Umgestal tung - Prozesses entgegen zu sehen. Erst, wenn daS verj\u00fcngte Oesterreich und das verj\u00fcngte Deutschland zu neuen und festen Formen gelangt sind, wird es m\u00f6glich sein, ihre gegenseitigen Beziehungen staatlich zu be stimmen.\" In diesem Geiste kann aber auch die unterzeich nete W\u00e4hler-Versammlung nicht kr\u00e4ftig genug ihren Protest gegen die vorl\u00e4uMe Beschlu\u00dfnahme der tz\u00a7. 2 und 3 der Deutschen ReD^-Verfassung aussprechen,' \u2014 in diesem Geiste m\u00fcssen vor Deutschland und Europa, auch alle weitern Folgerungen jener Beschl\u00fcsse entschieden und feierlich, mindestens als unserem Sinne und Willen fremd, von unS ablehnen. In diesem Geiste m\u00fc\u00dften wir ?S aks BefehdUvg der altehrw\u00fcrdigen Austria durch das \u00fcbrige Deutschland erkl\u00e4ret, wenn durch se i\u00bb Werk der staatliche und tiefinnerste Real-Verband der Deutschen mit den \u00abicht Deutschen L\u00e4ndern"}