{"@context": "https://www.europeana.eu/schemas/context/edm.jsonld", "id": "https://www.europeana.eu/api/fulltext/9200359/BibliographicResource_3000115929857/2ed1feea0cf61d371f0334f535eda7bf", "type": "FullTextResource", "edmRights": "http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/", "language": "nl", "value": "t- \u00bb jaat-fXJre\nDimanche 8 Octobre 1848.\n19mc Ann\u00e9e,\nPRIX DE L'ABONNEMENT PAR TRIMESTBE. \u25a0fW La Haye . . fl, 7\u2014) Payable \u00bb lu province - 8\u2014) d'avance. PUIS DES isseiitioms. \"b\u00ab premi\u00e8re\u00bb 5 ligne\u00bb 11. 1.50 timbre compri\u00bb ot 20 cts. par ligne en sus.\nJOURNAL DE LAHAYE.\nBUREAU DE LA. REDACTION nLa llayii, Spui, u\u00b0 75. \u00abuaiiA.cp\u00abutt l'a.bo\u00bb,nemiisxetles anmoscks, Chez iB. van Weelden, libraire, Spui et elle\u00bb Ici H\u00e9ritier\u00bb iluoriiiau, li -braire\u00bb, Langu Poolen, a La llayr. Les UHtrp\u00bb et paquet\u00bb doivent \u00eair-, envoy\u00e9\u00bb \u00e0 la direction frana de port\nLA HATE, SAMEDI 7 OCTOBRE.\nNous faisons distribuer aujourd'hui a nos abonn\u00e9s ayant droit \u00e0 cette distribution, Ici01* volume de l'Envie par M. Eug\u00e8ne Suc.\nRevue Politique.\nLo Moniteur du soir annon\u00e7ait avant-hier \u00e0 Paris que do\u00bb '\u00e9tires particuli\u00e8re\u00bb, arriv\u00e9es do Turin, mandent que le roi Charles-Albert se met on mesure d'agir jiromjitemcnt et vigoureusement  dans le cas o\u00f9 la m\u00e9diation et les n\u00e9goci\u00e2tiuns entam\u00e9es  n'aboutiraient pas \u00e0 un r\u00e9sultat favorable, et n'am\u00e8neraient  pas uhc solution prompte et bien vue du peuple italien. Charles-Albert travaille avec la plu\u00bb grande activit\u00e9 \u00e0 la r\u00e9organisation  de son arm\u00e9e, tant pour le mat\u00e9riel que pour le personnel  de l'administration.\nA celte nouvelle nom ajouterons quedcpuis quelque temps les journaux ont annonc\u00e9 que le roi Charles-Albert a appel\u00e9 aupr\u00e8s de lui, pour lui confier un commandement dans son arm\u00e9e,  le g\u00e9n\u00e9ral polonais Scrzyncky qui, comme on sait, habitait Bruxelles.\nSi les nouvelle qui pr\u00e9c\u00e9dent ont de rimportance.col\u00eeoquisuit \u00abde la gravit\u00e9. C'est celle que nous avons reproduite hier sur la foi d'une corre\u00bbpondance de Paris, adress\u00e9e \u00e0 i Ind\u00e9pendance belge; mais nous avons plusieurs remarques \u00e0 faire. Elle \u00e9tait nrriv\u00e9e a Paris depuis plus de vingt quatre heures, et cependant elle n'avait pas transpir\u00e9 \u00e0 la bourse. Nous ne la voyons pas ugureraujourd'hui dans plusieurs journaux. Le Constitutionnel, 'e Journal des D\u00e9bats, ieNational gardent le silence. La Pressa ne s'explique qu'avec une timidil\u00e9 excessive. Elle dit :\nOn se communiquait hier soir, dans quelques salons diplomatiques lia\"'tuellement  bien inform\u00e9s,une nouvelle tr\u00e8s-grave que nous ne garantissons l'as pour noire part, et que nous publions avec le d\u00e9sir et l'esp\u00e9rance de la voir rectifi\u00e9e dans le Moniteur. Il s'agirait tout simplement du rejet nclle-Ulent formul\u00e9 par le cabinet autrichien de la m\u00e9diation fran\u00e7aise en Italie. Si la nouvelle est exacte, clic ne peut s'expliquer que d'une seule mani\u00e8re.  Il faudrait admettre que lord Palmerston et RI. Bastide n'eussent pas accept\u00e9 les bases pr\u00e9sent\u00e9es par l'Autriche, et dont nous avons r\u00e9cemment donn\u00e9 un aper\u00e7u, et que l'Autriche alors eut rompu les n\u00e9gociations. Mais nous nous plaisons \u00e0 douter encore, et nous esp\u00e9rons trouver un d\u00e9mcnli dans le Moniteur de demain. Si cette nouvelle se confirmait, \u2014quant \u00e0 pr\u00e9sent, comme nous lo faisions observer hier, nous la croyons pr\u00e9matur\u00e9e \u2014 elle aurait do la gravil\u00e9 , parce que le g\u00e9n\u00e9rai Cavaignac a dit tout r\u00e9cemment \u00e0 la tribune que si l'on pouvait croire que l'Autriche  e\u00fbt la pr\u00e9tention de maintenir en Italie les droits qu'elle tient de 1815 , il n'yaurait pas lieu \u00e0 m\u00e9diation. S'iln'yapas lieu \u00e0 m\u00e9diation , qu'adviendra-t-il ? Lo bruit du rejet del\u00e0 m\u00e9diation fran\u00e7aise par lo cabinet autrichien para\u00eet toutefois avoir trouv\u00e9 cr\u00e9ance dans'l'Assemu'\u00e9c  nationale. Le g\u00e9n\u00e9ral Cavaignac, interrog\u00e9 par les diplomates  \u00e9trangers et par plusieurs repr\u00e9sentants, a d\u00e9clar\u00e9 que 'e gouvernement autrichien ne lui nvaii fait aucune communication  semblable. S'il faut on croire une correspondance qui dit puiser ses ren'eignements  aux meilleures sources, tel serait aujourd'hui l'\u00e9tat T\u00e9el des n\u00e9gociations: Des deux c\u00f4t\u00e9s l'on ne se presse pas de c\u00b0nclure. L'Autriche, ma\u00eetresse de la Lombardic, l\u00e8ve des consumions  de guerre, r\u00e9pare les places fortes, r\u00e9organise et ren-orce  son armee ; elle a donc inlcr\u00e8t \u00e0 temporiser. Le gouvernement fran\u00e7ais veut la paix, il la veut \u00e0 tout prix, l'arec que la guerre ferait imm\u00e9diatement passer le pouvoir aux 'fcains du parti bonapartiste ou de la Montagne ; il lui convient \"\u00b0 laisser la parole aux faits accomplis. La paix qu'il n'accepter 't pas lui sera ainsi command\u00e9e par les \u00e9v\u00e9nements. En ce moment,rien n'est arr\u00eat\u00e9 entre Icstroisgouvernements: il la base des n\u00e9gociations, ni le lieu o\u00f9 elles se tiendront, ni la forme. Si-l'on parvient \u00e0 s'entendre, on aura \u00e0 d\u00e9cider si les n\u00e9gociations prendront, commecclles de V\u00e9rone, la forme d'un congr\u00e8s, on comme celles de Londres, apr\u00e8s les \u00e9v\u00e9nements de Juillet, la forme d'une simple conf\u00e9rence. Enfin, il restera \u00e0 d\u00e9terminer  dans quelle ville se r\u00e9uniront les pl\u00e9nipotentiaires ; \u00aben\u00e8vcou B\u00e2lcont de grandes chances comme \u00e9tant des villes \"outres. Mais l'Autriche d\u00e9sire Inspr\u00fcck. \u2022-Autriche n'a pas laiss\u00e9 entrevoir encore son ultimatum; TOiis les projets qu'elle a form\u00e9s pour la Lombardic, et que la Hussic appuiera dcloutc son influence, sont en quelque sorte publics. Tout le monde sait que le cabinet de Vienne pr\u00e9tend  garder, sans aucune distraction, les possessions que lui avaient adjug\u00e9es, en Italie, les trait\u00e9s de 1815. Pour faire accepter  cet \u00e9tat de choses, l'Autriche accorderait aux Lombards es institutions repr\u00e9sentatives et une administration s\u00e9par\u00e9e, toute la difficult\u00e9 consiste \u00e0 savoir, dans ce syst\u00e8me; si la Lombardic  sera occup\u00e9e par une arm\u00e9e allemande, ou si elle se Sarclera, se d\u00e9fendra par une arm\u00e9e nationale. C'est vraisemblablement  l\u00e0-dessus que portera l'effort des n\u00e9gociations. Mais qu'adviendra-t-il, si un coup de f\u00eate du roi de Sardaigne Pr\u00e9eipiie ou change le gouvernement? fi , l'aPpui \u00e0e ce que nous venons do dire au sujet des intentions . e l'Autriche relativement \u00e0 la Lombardie, vient le manifeste adress\u00e9 aux provinces lombardo-v\u00e9nitiennes dont no\"je  correspondance Vienne nous donne aujourd'hui connaisnco  Ce document contient en substance amnistie compl\u00e8te L*err t 0 Ce <lUIU' se,t Pass\u00e9 ant\u00e9rieurement dans ces provinces, lein\"PCreUr Promet alix Lombards des institutions qui non seu-Jial\u00eft\u00e9 ' rf^onurollt ace 1\"e uema,]flcnt 'es int\u00e9t\u00f4ts do la natio{fiels  e rme> ranis aussi a c.e <lu'exi'lent leurs int\u00e9r\u00eats mat\u00e9\u00abue  ni f,/', *aPP\u00b0rt avec leur union avec l'empire autrichien. Ce 0 annonce en m\u00e9mo temps que, d\u00e8s que l'ordre sera\nr\u00e9tabli dans les provinces lombardo-v\u00e9nitiennes, des repr\u00e9sentants  \u00e0 \u00e9lire librement par les habitants seront appel\u00e9s \u00e0 voter la constitution italienne. Comme ou lej\u00df\u00eeit, ce manifeste ne laisse aucun doute sur les v\u00e9ritables\u00efiiten\u00eejoiuiic l'Autriche nu sujet des provinces Lombaiido-v\u00e9nitioniics.et  il est plus que probable quec'est ce manifeste,  connu \u00e0 Paris avant-hier, qui a donn\u00e9 lieu au bruit dont les correspondance de Paris sejsont fait l'\u00e9cho.\nLorsque la Presse annon\u00e7a, d'apr\u00e8s une communication qui lui avait \u00e9t\u00e9 faite, que l'armistice conclu entre Radetzky et Charles-Albert, avait \u00e9t\u00e9 prorog\u00e9 provisoirement d'abord jusqu'au 29 septembre, pour \u00eatre ensuite continu\u00e9 do huit jours en huit jours, nous avons exprim\u00e9 quolquo douto \u00e0 cet \u00e9gard , nous fondant sur la publication officielle faite \u00e0 Milan, qui annon\u00e7ait que l'armistice avait \u00e9le prolong\u00e9 pour trente jours. De son c\u00f4t\u00e9, la Presse s'en r\u00e9f\u00e9rait \u00e0 ce qui avait \u00e9t\u00e9 dit par la Gazette pi\u00e9montaiso, journal officiel du gouvernement  sarde. Voici maintenant que la Gazette officielle de Milan d\u00e9clare que la Gazette pi\u00e9montaise en a impos\u00e9 \u00e0 ses lecteurs, et assure qu'\u00e0 la requ\u00eate du ministre fran\u00e7ais, \u00e0 laquelle miraient.consenti Charles-Albert et le feld-raar\u00f3cha! Radetzky, l'armistice aurait \u00e9t\u00e9 prolong\u00e9 de (route jours, c'est-\u00e0-dire jusqu'au  22 octobre.\nEncore aujourd'hui les nouvelles que nous reocrons de la Hongrie sont contradictoires. Suivant la Gazette universelle autrichienne, les Hongrois auraient remport\u00e9 une victoire sur les Croates pr\u00e8s de Bclencre, cl lo Lan de Croatie aurait battu en retraite. Une correspondance de Vienne annonce que celle d\u00e9faile est loin d'\u00eatre aussi importante que veut le faire croire cette feuille, et elle ajoute que daru l'apr\u00e8s-midi on a re\u00e7u la nouvelle que Jollachich avait avec l'ail\u00e8 droite de son arm\u00e9e ex\u00e9cut\u00e9 une manc\u00eeuvre habile, et \u00e9tait entr\u00e9 \u00e0 Ofen. Cependant, ni lo ministre de la guerre autrichien ni colui do Hongrie n'en a re\u00e7u la nouvelle; quoi qu'il w, ao't) on no Joute nullement du succ\u00e8s des armes du ban do Croatie.\nUne auiro correspondance de Vienne mande que Kossuth a pris'la fuite et qu'on aitond une autre proclamation de l'empereur  adress\u00e9e aux Hongrois. Nous croyons que celte nouvelle m\u00e9rite confirmation. Cependant la Gazette nationale contient une nouvelle de Pesth, qui annonce qu'apr\u00e8s l'assassinat du comte Lamberg, le baron Bay serait parvenu \u00e0 s'assurer d'un d\u00e9tachement de troupes avec lequel il serait entr\u00e9 lo 29 septembre,  \u00e0ll heures du matin,\u00e0 Pesth, aurait renvers\u00e9 lo gouvernement  provisoire ot mis Kossuth en \u00e9tat d'accusation. Depuis avant-hier, la discussion sur l'\u00e9lection du pr\u00e9sident del\u00e0 r\u00e9publique fran\u00e7aise est commenc\u00e9e au sein de l'Assembl\u00e9e  nationale. C'est la question la plus importante du moment et la plus d\u00e9cisive., Les uns disent :si on enl\u00e8ve l'\u00e8leetion du pr\u00e9sident nu suffrage universel, nous chasfecrons les repr\u00e9sentants  coupables de ce coup d'E'at. Les autres r\u00e9pondent : si on laisse l'\u00e9lection du pr\u00e9sident au suffrage universel, vous enterrez  la r\u00e9publique, vous faites rena\u00eetre l'empire. Quelle alternative  ? Il y a peut-\u00eatre de l'exag\u00e9ration dans les craintes qu'on exprime; mais le fond du tableau est vrai. M. F\u00e9lix Pyat, M. de TocqucviUo sont les seuls orateurs qui aient \u00e9t\u00e9 entendus avant-hier. Beaucoup d'orateurs inscrits pour parler dans la discussion g\u00e9n\u00e9rale ont fait rayer leurs noms. Kous ne serions pas surpris qu'on en v\u00eent assez vite au vote d\u00e9finitif, parce qu'on doit avoir de part et d'autre la conscience  de la parfaite inutilit\u00e9 des discours qui seront prononc\u00e9s sur cette question. Ce qu'il importerait do savoir, c'est l'attitude  du gouvernement. Aucun acte visible no la fait encore pressentir.  On en est r\u00e9duit aux conjectures. Dans cette premi\u00e8re s\u00e9ance, ni le g\u00e9n\u00e9ral Cavaignac , ni le prince Louis Napol\u00e9on n'assistaient aux d\u00e9bats. Leur absence \u00e9tait remarqu\u00e9e.\nDans l'\u00e9motion, nous dirions presque dans l'elFroi l\u00e9gitime qu'ont excit\u00e9 partout les d\u00e9plorables sc\u00e8nes qui \u00b0nt eu lieu \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale, \u00e0 propos des banquets de Toulouse et de Bourges, on ne peut s'emp\u00eacher de faire do s\u00e9rieuses r\u00e9flexion\u00bb sur les banquets d\u00e9mocratiques qui se succ\u00e8dent d'un bout de la France \u00e0 l'autre. On se demande avec tristesse ce*juo peut vouloir  cette minorit\u00e9 dominatrice qu'on nomme la r\u00e9publique rou-m. Quoi! \u00e0 la veille de proc\u00e9der \u00e0 la nomination du pr\u00e9sident  do la R\u00e9publique, c'est encore par les d\u00e9cevantes illusions  du droit au travail, c'est par les souvenirs d\u00e9sastreux de 93, que tout vn parti s'efforce d'agiter le pays et d'\u00e9garer la multitude!  Mais alors il n'y a plus pour les gens mod\u00e9r\u00e9s, c'est-\u00e0--dire  pour la grande majorit\u00e9 du pays, ni s\u00e9curit\u00e9, ni espoir dans l'avenir.\nSECONDE CHAMBRE DES \u00c9TATS-G\u00c9N\u00c9RAUX EN NOMBRE DOUBLE.\nS\u00e9ance du 5 octobre. L'ordre du jour est la discussion ou projet 11 (du Roi). M. van Dam van Noordeloos d\u00e9clare qu'il volera controle projet. Il aurait d\u00e9sir\u00e9 la suppression du conseil d'Etat ; il re. garde cette institution comme une charge inutile ; il voit m\u00eame quelquli danger dans son maintien et craint quo pour l'avenir il n'en r\u00e9sulte quelque conflit. La suppression du conseil d'Etat aurait all\u00e9g\u00e9 les charges publiques d'une somme aiinucllode 60 \u00e0 80 mille florins. M. Nepveu se voit contraint de refuser son suffrage au pr\u00e9sent  projet de loi : 1. parce qu'il y est stipul\u00e9 que l'avancement,  la d\u00e9mission et la mise \u00e0 la retraite des of\u00eeicicrs de terre et de mer seront r\u00e9gl\u00e9s par la loi. Il pense que lu d\u00e9mission des officiers ne peut \u00eatre soumise, sans danger pour l'Etat, \u00e0 aucune mesure restrictive; 2. parce q\u00abc le Roi devrait avoir aussi le droit de dissoudre la Premi\u00e8re Chambre. A son avis, cette institution ne saurait \u00eatre une garantie pour la Couronne, du moment qu'elle ne jouit pas du droit d'initiative ou d'amendement. \nM. u\"Ablaing van Giessenburg d\u00e9veloppe ses objections d'abord contre les dispositions relatives aux colonies qu'il juge compl\u00e8tement insuffisantes, et ensuite contre la Premi\u00e8re Chambre  qui ne peut cire dissoute.\nM. Nienhuis ne saurait approuver lo projet 11. Il y trouve encore  qijjc le principe monarchique est sacrifi\u00e9 \u00e0 ('\u00e9l\u00e9ment d\u00e9mocratique.  Tout le syst\u00e8me de la nouvelle Loi-Fondamentale n'cstailtre, selon l'honorable membre, que la transmission du pouvoir royal \u00e0 la souverainet\u00e9 du peuple, exprim\u00e9e par les coll\u00e8ges \u00e9lecloraux ou pour mieux dire exerc\u00e9e parceux qui les dirigent..\nM. Sloet tot Oldhuys fait remarquer, an sujet de l'art. 33 du projet de loi en discussion , quodnns les derni\u00e8res ann\u00e9es on a beaucoup parl\u00e9 do l'autocratie du gouvernement colonial et qu\"\u00e0 cet \u00e9gard plusieurs accusations ont \u00e9t\u00e9 dirig\u00e9es contre l'ancien ministru des colonies, ministre dont il n'h\u00e9sitera jamais \u00e0 d\u00e9clarer qu'il a rendu d'\u00e9niinents services au Roi et \u00e0 la patrie ; mais on comprend sans peino que les colonies doivent  \u00e9tro administr\u00e9es d'apr\u00e8s un syst\u00e8mo invariable partant do la m\u00e9tropole, soit que les mesures \u00e9manent du ministre, soit, qu'elles \u00aboient la cons\u00e9quence d'une loi. C'est dans ce sens que l'id\u00e9e d'autocratie sera toujours attach\u00e9e au min\u00eest\u00e8ro dos colonies. L'orateur reconna\u00eet qu'il y a \u00e9videmment progr\u00e8s dans la disposition  que les r\u00e8glement\u00bb do l'administration gouvernementale  seront arr\u00eat\u00e9s par la loi ; mais il trouve que la tendance de tout l'article n'est pas assez d\u00e9termin\u00e9e. Il approuve aussi que l'importante question du syst\u00e8me mon\u00e9taire soit r\u00e9gl\u00e9e par la loi, ensortequ'elle ne sera plus abandonn\u00e9e \u00e0 I'arbilraire ou \u00e0 l'incurie d'une seule personne, d'un gouverneur-g\u00e9n\u00e9ral, lt d\u00e8siroque la l\u00e9gislation fiscale et commerciale et la proc\u00e9dure civile et p\u00e9nale soient soumises \u00e0 la l\u00e9gislation do la m\u00e9tropole.  On craint que par l\u00e0 l'unit\u00e9 des principes ne soit rompue  et que des conflits no s'\u00e9l\u00e8vent entre la l\u00e9gislature et le pouvoir supr\u00eame du Roi ; mais il croit au contraire que de celto mani\u00e8re l'autorit\u00e9 supr\u00eame du Uoi sera maintenue dans touto sa force. Le m\u00f4me article prescrit aussi que d'antres questions  relatives aux colonies seront r\u00e9gl\u00e9es par la loi , d\u00e9sque la n\u00e9cessit\u00e9 on aura \u00e9t\u00e9 reconnue. Mais qui doit \u00eatre convaincu de cette n\u00e9cessit\u00e9? le Roi, lo minist\u00e8re, la repr\u00e9sentation nationale?  Soit; mais comment faire, quand cette n\u00e9cessit\u00e9 sera seulement reconnue par les populations do Java , soumises au pouvoir n\u00e9erlandais, quj.n'pnt ou ne peuvent avoir aucun organo  \u00e0 La Haye? l.histoire nous a malheureusement appris qu'un peuple peut \u00eatre opprim\u00e9 pendant des si\u00e8cles, sans que du sein fie la civilisation une simple vois s'\u00e9l\u00e8ve pour all\u00e9ger ou faire cesser l'oppression. Apr\u00e8s avoir longuement ot avec soin consult\u00e9 de nombreux ouvrages sur les Indes-N\u00e9erlandaises  et interrog\u00e9 des personnes qui avaient v\u00e9cu do longues an n\u00e9es dans ces contr\u00e9es, l'orateur est arriv\u00e9 \u00e0 cette conviction que le syst\u00e8me de la Compagnie des Indes-Orientales p\u00e8se de la mani\u00e8re la plus d\u00e9plorable sur les r\u00e9gences de Pr\u00e9anger et lenr population de 700,000 \u00e2mes. Il est persuad\u00e9 que le syst\u00e8me oppressif  qui J r\u00e8gne encore doit faire place \u00e0 celui do culture qui est aujourd'hui suivi \u00e0 Java. S'occupant ensuite des Moluques, M. Sloet lot Oldhuis rappelle  que ces contr\u00e9es \u00e9taient autrefois des r\u00e9publiques puissan -tes et que la navigation et lo commerce y florissaient. Leurs populations  re\u00e7urent autrefois les Hollandais \u00e0 titre d'alli\u00e9s contre les Portugais ; mais nous les avons plus cruellement opprim\u00e9es que les Portugais eux-m\u00eames. Leur commerce, leur navigation et leur culture, tout est d\u00e9truit ; les villes sont d\u00e9peupl\u00e9es; nous les avons forc\u00e9es d'arracher les arbres \u00e0 \u00e9piees qu'ils avaient plant\u00e9s eux-m\u00eames, pour les soumettre \u00e0 un syst\u00e8me de monopole.  C'est pour continuer ce syst\u00e8me que ces populations lan -guissent et s'appauvrissent de plus en plus ; et cependant elles nous ont re\u00e7us autrefois rivoc confiance et elles ont un bon naturel et d'heuroux instincts. Mais qu'a produit ce syst\u00e8me de monopole ? Les riches et fertiles Moluques sont devenues une charge pour la N\u00e9erlando, nous y d\u00e9pensons annuellement dos sommes \u00e9normes, et nous devons en nourir les habitants avec du m pour qu'ils ne meurent pasdefaim. Ces r\u00e9flexions lui ont fait d\u00e9sirer avec d'autant plus de raison que la Loi-Fondamenfalo  e\u00fbt contenu des dispositions qni eussent mis un lermeau  monopole, qu'il s'agit ici de tant de besoins mat\u00e9riels et moraux. L'orateur termine son discours en exprimant l'espoir que les paroles qu'il vient de prononcer portent t\u00f4t ou tard leurs fruitg.Pour cela il suffit qu'elles am\u00e8nent la conviction dans l'esprit  du digne marin qui est aujourd'hui charg\u00e9 provisoirement du minist\u00e8re dos colonie\u00bb: quoique pour un temps au pouvoir, il pourrait assurer \u00e0 Java un bienfait qui durerait bien des si\u00e8clos.\nM. Van Dam van Issell aurait d\u00e9sir\u00e9 qua l'institution du conseil-d'Etat, dont il ne veut pas discuter ici l'utilit\u00e9  ou l'importance, n'e\u00fbt pas \u00e9t\u00e9 d\u00e9sign\u00e9e dans la Loi-Fondamentale comme obligatoire, mais qu'elle e\u00fbt \u00e9t\u00e9 abandonn\u00e9e  \u00e0 la d\u00e9cision de la l\u00e9gislature ordinaire. C'est pour ce motif qu'il votera contre lo pr\u00e9sent projet do loi. II approuve hautement la disposition qui prescrit quola nomination, l'avancement,  la d\u00e9mission et la mise \u00e0 la pension des officiers de terre et do nier devront \u00eatre r\u00e9gl\u00e9s par la loi. Il a assez longtemps occup\u00e9 sa place dans les rangs de l'arm\u00e9e n\u00e9erlandaise pour savoir  combien autrefois les ofiieiors d\u00e9pendaient enti\u00e8rement du caprice de leurs chefs, des rapports secrets, des abus do pouvoir, etc. Les officiers ont aussi des droits, et M. Van Dam se r\u00e9jouit de voir ces droits roconniis par la constitution. Personne ne d\u00e9sire plus que lui qu'il ne soit port\u00e9 aucune atteinte \u00e0 la pr\u00e9rogative royale; mais ici il n'est nullement question d'une semblable altointe; les droits du Roi ne se reposeront  pai sur le caprice d'un chef, mais ils seront d\u00e9termin\u00e9s d'apr\u00e8s les prescriptions de la loi. \u2014 En terminant son dis"}