{"@context": "https://www.europeana.eu/schemas/context/edm.jsonld", "id": "https://www.europeana.eu/api/fulltext/9200359/BibliographicResource_3000115929910/eb6ddcb5f220d78d087f435dfbf6f365", "type": "FullTextResource", "edmRights": "http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/", "language": "nl", "value": " pl\u00e9nipotentiaire de S. M. l'emperenr d'Aulriche pr\u00e8s la cour des Pays-Bas, a qtiiit\u00e9 aujourd'hui cette r\u00e9sidence, se rendant \u00e0 Vienne pour assister au couronnement de l'empereur Fran\u00e7ois-Joseph ler.Ier. M. le comte Esterhazy sera remplac\u00e9 temporairement  par un diplomate qui est attendu ces jours-ci \u00e0 La Haye. \u2014 M. le baron van Zuylen van Nyeveld, secr\u00e9taire de la l\u00e9gation  n\u00e9erlandaise \u00e0 Bruxelles, est arriv\u00e9 en celle ville et descendu  \u00e0 l'h\u00f4tel Fuhri. \u2014 Aujourd'hui a eu lieu l'inhumation du comte van der Buyn van Maas.iam.Lesobs\u00e8quesse sont faiiessans pompe et avec la plus grande simplicit\u00e9, comme a.toujours v\u00e9cu ce grand ami de la patrie. SI. le pasteur Ruitenschild a prononc\u00e9 un discours  tir la tombe, pour rappeler encore une fois en pr\u00e9sence des resies mortels du noble van der Duyn tout ce que lui doit la patrie. \u2014 Nous n'avons re\u00e7u aujourd'hui aucun journal allemand. Le liionileur belge publie le tableau du mouvement commercial  de la Belgique avec les pays \u00e9trangers, pendant les onze premiers  mois des ann\u00e9es 18-48, 18-i7et 1846, en ce qui concerne les principales marchandises. Nous en extrayons ce qui concerne  le commerce avec les Pays-Bas : Importations des Pays-Ras en Belgique. 1848. 1848. 1847. 1846 \u00ee\u00efovembre. 11 mois. 11 mois. 11 mois. Bestiaux. \u2014 B\u00eales bovin\u00bb!, veaux except\u00e9s, (t\u00e8tes) 1,967 16,618 17,056 11,124 Bestiaux. \u2014 Mouton* et agneaux , (t\u00e8tes) 1,213 20,762 29,590 17,072 Bois de construction non sci\u00e9,lonn. 20 430 1,936 673 Ca\u00bb:, (kil.) 184,367 8,738,799 9,071,735 6,056,160 Graines de colza , de navette, de lin et de chanvre, (heet) 7,105 27,525 22,681 55,544 Grains. \u2014 Froment, (kil.) 1,290,13915,143.53010,405,823 4,330,887 \u00bb Orge et escourgeon , \u00bb 1,953,28614,279,818 3.924,686 7,540.150 \u00bb Avoine, \u00bb 163.388 6,009,248 2,220,741 807,883 Laines en masse, \u00bb 4,075 174,881 313,180 530,587 Lntbrnt et peign\u00e9, \u00bb 18,649 459,306 403,022 417.244 &\"\u25a0. \u00bb 26,402 410,499 214,934 1,269,567 Tabacs non fabriqu\u00e9s. \u2014 D'Europe  , Virginie, Maryland et Am\u00e9rique-septentrionale  , (kil.) 281,924 1,003,257 1,208,468 335,771 Tabacs fabriqu\u00e9s, en carottes , en poudre, etc. , (kil.) 1,834 13,759 19,423 21,891 Exportations pour les Pays-Bas. 1848. 1848. 1847. 1846. Novembre. 11 mois. 11 mois. 11 moi\u00bb. Aubes portative, ffr.) 9,162 241,524 249,643 326,345 Bestiaux. \u2014- fi\u00e8tes voisines, veaux except\u00e9s, (t\u00eates) 343 3,744 738 35 Charbon de terre, (tonn.) 35,610 195,865 211,617 110,909 Fer. \u2014 Fonte ouvr\u00e9e, (kil.) 18,769 127,454 252,935 191.684 \u00bb Ouvrages de ler battu, \u00bb 25,536 4K1,!>64 434,094 239,891 \u00bb Clous. \u00bb 556,036 2,536,065 2,178,184 1,889,614 Vilsdelin.\u2014Simples el retors. \u00bb 11,866 90,714 60,910 39,548 Livres. \u2014 Broch\u00e9s, en feuilles et reli\u00e9s, (kil.) 1,811 29,300 33.491 15.294 Machines f.t m\u00e9caniques. \u00bb 8,630 148.716 300,074 255,531 Tissus de coton, \u00bb 42,301 572,555 573,638 623,027 Tissus db laine. \u2014 Draps et \u00e9toffes similaires, (kil.) 8,988 127,082 122,169 83,511 Tissos DE HIKE, \u2014Autres que les drap', (kil.) 2,728 23,137 21,899 19,995 Toiles, nappes et \u00abmiettes do lm , de chanvre et.ilVtnupo, (kil.) 36,610 353,061 338,649 280,367 Verreries. \u2014 Cristallerie unie ou moul\u00e9e, (kil.) 14,287 83,159 135.305 29,151 Verreries. \u2014Verre \u00e0 vitre\u00bb, \u00bb 121,211 1,217,430 1,388.897 1,060,177 '/.me lamin\u00e9, \u00bb 38,006 317,796 298,561 319,893 La solution de la question allemande fait concevoir des craintes plut\u00f4t que des esp\u00e9rances. Gr\u00e2ce aux intrigues de l'extr\u00eamegauclie  et des d\u00e9put\u00e9s du sud de l'Allemagne, la Prusse ne pourra pas compter dans l'assembl\u00e9e nationale sur une grande majorit\u00e9. Esp\u00e8re-t-on qu'une/\u00efareiZ/e majorit\u00e9 d\u00e9cidera le roi de Prusse \u00e0 accepter la couronne de l'empire d'Allemagne? On ne saurait pr\u00e9tendre,dans de tellesconjonctures,que \\o devoir du roi de Prusse soit d'accepter la couronne imp\u00e9riale parce que le peuple allemand le veut. Cen'est pas la volont\u00e9 \u00ab\u00e9lu peuple allemand \u00bb; la presse du sud de l'Allemagne se prononce d\u00e9j\u00e0 d'une mani\u00e8re assez formelle \u00e0 ce sujet, et ce qui se passe \u00e0 Francfort n'est pas un secret non plus. D'un autre c\u00f4t\u00e9, on ne peut m\u00e9conna\u00eetre que l'ajournement d'une d\u00e9cision d\u00e9finitive de !a question allemande n'ajamaisparu plus p\u00e9rilleux qu'actuellement.  Si l'on ne se h\u00e2te de prendre une d\u00e9cision, non seulement  toiil ce quj s'est fait jusqu'\u00e0 pr\u00e9sent pour la cause allemande  aura eu lien en pure perte, mais encore la situation dans laquelle nous entrerons sera plus funeste que celle \u00e0 laquelle devaient nous soustraire les efforts faits pour arriver \u00e0 l'unit\u00e9 allemande. Il faut en rhercher la cause principale dans le particularisme  des tribus du Sud de l'Allemagne, de ces m\u00eames tribus, qui \u00e0 propos \u00e0r la c\u00e9r\u00e9monie du 6 ao\u00fbt et dans d'autres occasions, ne trouvaient pas des paroles assez offensantes pour fl\u00e9trir le particularisme des Prussiens. (Gazette de Spener.)\nNouvelles d'Allemagne.\nLa di\u00e8te constituante d'Autriche, dans sa s\u00e9ance du 18, a entend  v la lecture du rapport du comit\u00e9 des finances sur la deniandede  \u2022 redit du minist\u00e8re. La chambre a \u00e9cout\u00e9 ce rapport avec itid-'ierciirc, et la discussion en a \u00e9t\u00e9 fix\u00e9e au 21 de ce mois. Le ministers a d\u00e9clar\u00e9 ouvertement dans cette m\u00f4me s\u00e9ance que, par la nomination du Ban Jellachich au poste de gouverneur  de la Dalmaiie \u00abn tiendrait compte de l'\u00e9l\u00e9ment slave dans cette province. Cette r\u00e9ponse a \u00e9t\u00e9 accueillie silencieusement par la gauche et le centre allemand, et parles applaudissements de la droits L'assembl\u00e9e a enfin termin\u00e9 ce m\u00eame soir la discussion de son r\u00e8glement. La prochaine s\u00e9ance a \u00e8l\u00e9 fix\u00e9e au lendemain, et l'on s'attendait  \u00e0 voir les vacances fix\u00e9es pour la fin de la semaine. \u2014 La di\u00e8te deKremsier vient de recevoir communication d'un projet d'organisation administrative et politique de l'empire  L'ette communication n'est pas officiel le ; et le projet luim\u00eame  n'est; dit-on, que l'\u0153uvre personnelle d'un sninistre. On l'attribue \u00e0 M. le romte de Stadion. \u2022L\u00bb commune libre, clest la base d\u00abFEt\u00abt libre. \u2022 Taies* le\npremier article des dispositions g\u00e9n\u00e9rales. Nous reviendrons demain sur ce projet. \u2014On \u00e9crit de Br\u00fcnn, le 14, \u00e0 une feuillede Vienne, que Kossuth a \u00e9t\u00e9 gri\u00e8vement hless\u00e9 dans un engagement dlava.nlpostes. \u2014 Voici la r\u00e9solution prisepar la di\u00e8fe de Hongrie au sujet de l'abdication de l'empereur Ferdinand et de i av\u00e8nement de l'empereur Fran\u00e7ois-Joseph : Des \u00e9crits, parvenus dans le pays par voie particuli\u00e8re, ont appris \u00e0 la di\u00e8te que Ferdinand l\", empereur d'Autriche et roi de Hongrie, de ce nom le cinqui\u00e8me, a abdiqu\u00e9 \u00e0 Olmiitz, le 2 de ce mois, la couronne imp\u00e9riale d'Autriclir, et d\u00e9li\u00e9 dans un manifeste, contresign\u00e9 par le ministre autrichien  Schwarzenberg, ses peuples de leurs obligations \u00e0 son \u00e9gard, ainsi que tous les fonctionnaires de l'Etat du serment, de fid\u00e9lit\u00e9 qu'ils lui ont pr\u00e8le, lia d\u00e9clar\u00e9 en m\u00eame temps que son fr\u00e8re pu\u00een\u00e9, Fran\u00e7ois Charles, archiduc d'Autriche, a renonc\u00e9 \u00e0 son droit de succession i la couronne en faveur de son fils a\u00een\u00e9, l'archiduc Fran\u00e7ois-Joseph. En cons\u00e9quence, l'archiduc  Fran\u00e7ois-Joseph,prenant le nom d'empereur d'Autriche et de roi de Hongrie, a annonc\u00e9 son av\u00e8nement \u00e0 tous les peuples de la monarchie dans une proclamation, dat\u00e9e du 2 d\u00e9cembre et contresign\u00e9e par le ministre autrichien  Schwarzenberg, et en exprimant l'intention de r\u00e9unir en un grand corps d'Etat toutes les provinces et les tribus de la monarchie, il leur fait savoir qu'il a pris Irs mesures n\u00e9cessaires pour dompter avant tout la pr\u00e9tendue  c r\u00e9volte, s La Hongrie et les pays qui y sont r\u00e9unis n'ont jamais fait partie de la monarchie autrichienne el n'en font pas partie non plus maintenant ; ils forment vn pays ind\u00e9pendant, qui a sa propre constitution et qui ne peul \u00ealre gouvern\u00e9 que par ses propres loi\u00bb, \u00e9tablies avec le consentement de la nation. Le mamtien intact de cette ind\u00e9pendance et de cette position l\u00e9gale constitue la hase fondamentale sur laquelle repose le droit de domination  de la maison d'Autriche d'apr\u00e8s l'ordre de succession fix\u00e9 (bus la pragmatique sanction.Les dispositions relatives au tr\u00f4ne imp\u00e9rial d'Autriche prises uniquement par la famille, ne peuvent donc avoir aucun effet sur le tr\u00f4ne royal de Hongrie et des pays qui y sont r\u00e9unis sans le concours el le consentement pr\u00e9alable de la di\u00e8te hongroise. Toutefois, mamtenant que l'existence politique ind\u00e9pendante de la Hongrie est perfidement attaqu\u00e9e  \u00e0 mam arm\u00e9e de tous c\u00f4t\u00e9s, et que, pour maintenir son existence politique  et nationale, ce pays est forc\u00e9 de recourir \u00e0 une guerre d\u00e9fensive, les repr\u00e9sentants du pays? r\u00e9unis l\u00e9galement, ainsi que la chambre haute, croient devoir, afin que leur silence ne soit pas interpr\u00e9t\u00e9 par la malveillance  comme une violation des droits nationaux, exprimer leur opinion sur ces \u00e9v\u00e9nements; ils le doivent en leur qualit\u00e9 de gardiens de la constitution etdu pouvoir l\u00e9galement constitu\u00e9. I.c tr\u00f4ne de Hongrie ne peut, d'apr\u00e8s une loi qui csisle dans tout pays, devenir vacant sans le consentement pr\u00e9alable de la nation que par la mort du roi couronn\u00e9. Si le roi l\u00e9galement couronn\u00e9 meurt, celui a qui est d\u00e9volue  la succession esl tenu de r\u00e9diger avec la nation une lettre louchant son couronnement, de promettre par serment d'obssrver les lois el la constitution  du pays, de se faire couronner par la nation, et peut, il est vrai, exercer avant son couronnement certains droits du souverain, mais sculemetiten conformit\u00e9  d.-s lois. Cependant cria ne peut avoir lien qu'en cas de d\u00e9c\u00e8s du roi couronn\u00e9, el, ce seul cas except\u00e9, Il ne peut \u00eatre aport\u00e9 aucun changement \u00e0 la possession du tr\u00f4ne royal de Hongrie sans la velout\u00e9 de la nation et le consentement pr\u00e9alable de la di\u00e8te, qui repr\u00e9sente la nation, de telle mani\u00e8re que lorsque l'empereur et roi Fran\u00e7ois lor sollicita le consentement de la di\u00e8te pour proc\u00e9der au couronnement du roi Ferdinand V, celle-ci ne consentit en 1830 au couronnement de Ferdinand V. que sous la clause expresse que du vivant de son p\u00e8i c, il ne pourrait, sans l'agr\u00e9ment pr\u00e9alable  de la nation, exercer aucun des droits du souverain. A pins forte raison faut il que la nation consente \u00e0 un changement dans la personne du souverain,  si l'h\u00e9ritier pr\u00e9somptif de la branche collat\u00e9rale, qui n'est pas encore  en possession du tr\u00f4ne, et qui par cons\u00e9quent n'a pas le droit d'en dispose.,  a l'intention de transmettre la couronne \u00e0 un membre de la famille \u00e9loign\u00e9, en \u00e9cartant les entants que pourrait avoir le roi qui est encore en vie. Comme par cons\u00e9quent personne ne peul, du vivant du souverain , s'attribuer,  sans le concours de la nation , les droits de la royaut\u00e9 et moins encore  changer l'ordre de succession au tr\u00f4ne par un pacte de famille priv\u00e9; comme le consentement de la nation est absolument necessaire pour d\u00e9lier le souverain des devoirs attach\u00e9s \u00e0 la possession du tr\u00f4ne de Hongrie; comme  la rovanl\u00e9 en Hongrie repose sur un double trait\u00e9, dont une des hases fondamentales est qu'on ne peut envisager comme roi l\u00e9gal que celui qui a pass\u00e9 avec la nation, repr\u00e9sent\u00e9e par la di\u00e8te, une convention touchant son couronnement, qui \u00e0 pr\u00eat\u00e9 le serment de maintenir et d'observer les lois de lanation, et qui, par suite de ce serment, a \u00e9t\u00e9 ceint de la couronne de St Etienne ; comme dans le cas o\u00f9 le roi r\u00e9gnant ne \u00abe sent pas en \u00e9tat de remplir les devoirs de la royaut\u00e9, la nation a le droit d\u00e9nommer un gouvernement provisoire ; comme dans tout ce qui concerne l'abdication et la cession de droits de famille qui ont eu lieu le 2 de ce mois \u00e0 Olmiitz, la nation hongroise n'a pas m\u00eame \u00e9t\u00e9 consult\u00e9e; conime la renonciation arbi traire au tr\u00f4ne imp\u00e9rial d'Autriche ne peut modifier en quoi que ce soit l'ind\u00e9pendance, la constitution et les droits fondamentaux du royaume de Hungrie et des pays y r\u00e9unis, qui d'ailleurs ne font pas partie de la mo narchie autrichienne, la di\u00e8te, organe l\u00e9gal du pays, d\u00e9clare que personne ne peut, sans la consulter et sans avoir obtenu auparavant sou consentement,  disposerdu tr\u00f4ne de Hongrie. En cons\u00e9quence, la di\u00e8te, en maintenant  strictement l'ind\u00e9pendance l\u00e9gale de la constitution, ainsi que les droits fondamentaux de la nation hongroise . ordonne, au nom'de la nation, \u00e0 toutes les autorit\u00e9s eccl\u00e9siastiques, civiles et militaires, ani troupes el a tous les habitants de la Hongrie et des pays v r\u00e9unis, de ne reconna\u00eetre d'autre juridiction que celle \u00e9tablie par les lois , la constitution et la di\u00e8te , de regarder comme vn empi\u00e9tement ill\u00e9gal tonte tentative d'exercer quelque  influence sur les affaires du pays, de prol\u00e9ger et de d\u00e9fendre, sous la banni\u00e8re de la fid\u00e9lit\u00e9 envers le pays et la constitution, notre patrie contre toute usurpation, toute intervention et toute attaque \u00e9trang\u00e8re, sous peine, en cas de contravention , d'\u00eatre puni\u00bb comme tra\u00eetres \u00e0la patrie. La di\u00e8te ordonne que cette r\u00e9solution soit port\u00e9e \u00e0 la connaissance de toutes les juridictions el de tontes les troupes du royaume, el au comit\u00e9 pour la d\u00e9fense du pays, auquel, dans les circonstances actuelles, la di\u00e8te a confi\u00e9 temporairement la direction des affaires , est enjoint de prendre toutes les mesures n\u00e9cessaires pour que chacun se conforme \u00e0 la pr\u00e9sente r\u00e9solution de la di\u00e8te. \u2014On lit dans la Gazette de Vienne : Tout homme impartial se rappellera encore avec indignation les basses accusations qu'a articul\u00e9es M. Fr\u00f6bel, dans son rapport \u00e0 l'assembl\u00e9e nationale  allemande,contre les proc\u00e9d\u00e9s dont a us\u00e9 \u00e0 son \u00e9gard la commission d'enqu\u00eate militaire, charg\u00e9e de le juger. Dans tout autre cas, le silence e\u00fbt \u00e9t\u00e9 la meilleure r\u00e9ponje \u00e0 faire \u00e0 des inculpations qui t\u00e9moignent d'nn manque total de caract\u00e8re ; mais dans le cas actuel, o\u00f9 il s'agit non seulement de tenir compte publiquement de la confiance de tous les gens bien intentionn\u00e9s, mais encore de d\u00e9mentir les articles qui ont paru a ce sujet dans les feuil las radicales, c'est un devoir d'autant plus agr\u00e9able de faire conna\u00eetre pr\u00e9alablement le v\u00e9ritable \u00e9tat de la question, que la mani\u00e8re dont il a \u00e9t\u00e9 proc\u00e9d\u00e9 contre M. Fr\u00f6bel a \u00e9t\u00e9 aussi juste que douce, et qu'\u00e0 cet \u00e9gard ses juges n'ont pas besoin de redouter  la publicit\u00e9. En cons\u00e9quence, la r\u00e9futation aussi simple que convaincante de ces ac \u00abusai ions, qui a paru dans la Gazette de Vienne, a non seulement produit one impression favorable sur tous les gens bien intentionn\u00e9s, mais pr\u00e9cis\u00e9ment  par le ton de simplicit\u00e9 et de v\u00e9rit\u00e9 qui y r\u00e8gne, elle a fait revenir de lenrs opinions tous les hommes impartiaux. Cependant il existe un nouveau document qui t\u00e9moigne de l'exag\u00e9ration et de l'inexactitude du rapport de M. Fr\u00f6bel et que nous devons livrer \u00e0 la publicit\u00e9 ;ce document, c'est uno lettre originale du \u00abieur Matlco Padovani,\n qui a \u00e9t\u00e9 Condamn\u00e9 par la commission militaire. Voici nette lettre, qui pourra donner aux lecteurs une id\u00e9e de l'honorable caract\u00e8re de H. Fri>-I bel. Nous la reproduisons textuellement : Vienne, 29 novembre 1848. Stabstockiaus. Monsieur Fr\u00f6bel \u00e0 Francfort s, M. Monsieur, Appel\u00e9 devant la commission de guerre pour d\u00e9poser sur la suite des \u00e9v\u00e9nements qui se sont passes pendant que nous \u00e9tions enferm\u00e9s dans la m\u00eame chambre avec le malheureux Blnm. j'ai cru de mon devoir de dire la v\u00e9rit\u00e9 telle qu'elle est, sans \u00e9gard pour personne, d'autant |>lus qu\u00eeanj-\u00e8i votre infame conduite envers moi, et. la personne qui aurait pu rn'impo\u00bb. r sileiiee n'existant plus, je ne pouvais agir autrement. Vous avez os\u00e9 fl\u00e9trir une personne que vous ne connaisse* point du tout, et cela dans un but que je ne connais pas. Vous avez menti d'un bout a l'autre de votre plaidoyer, invent\u00e9 pour vous rendre plus int\u00e9ressant  aux yeux de votre auditoire. Si vous \u00eates un homme d'honneur , vous me donnerez satisfaction ; vous ferez amende honorable en reconnaissant publiquement vos torts, et vous lef-rez, j'ensuis persuad\u00e9, parce que vous \u00eates tenu de r\u00e9parer le ma! que vous avez fait. Si vous vous \u00e9tiez donn\u00e9 la peine de prendre des informations sur moi et \u00bbur ma famille, vous n'auriez pas agi de la sorte, et vous auriez \u00e9t\u00e9 convaincu  que cc n 'est pas parmi les personnes de ma qualit\u00e9 qu'il faut chercher  les individus dans la cat\u00e9gorie desquels vous m'avez plac\u00e9. Votre r\u00e9ponse iie dira si le mol honneur est aussi votre devise. Matteo Pabovani. P. S. Je vous \u00e9cris de ma prison, qui n'est plus la chambre que vous occupiez; c'est moi quiai remis votre brochure au capitaine qui vous afait subir l'interrogatoire; elle vous a sauv\u00e9, avez-vous dit; merci de votre reconnaissance. Je vous dirai en terminant que je la lui ai remise, parce que je \u00abavais qu'elle pouvait vous \u00eatre utile. Je l'ai lue, comme vous voyez. \u2014La Gazette de Hanovre, journal spini-oflieiel, se prononce tres-vivement contre la monarchie unitaire. Elle f\u00e9licite le roi de Prusse d'avoir r\u00e9sist\u00e9 aux entra\u00eenements d\u00e9mocratiques de Francfort. \u2014On annonce positivement que le gouvernement hanovrien a d\u00e9clar\u00e9 ne pas vouloir mettre en vigueur les droits fondamentaux  avant que foute la constitution de l'empire ne f\u00f9l termin\u00e9e. \u2014 M. d'\u00dbsedon, envoy\u00e9 de Prusse \u00e0 Rome, qui a quitt\u00e9 Berlin il y a trois jours, pour retourner \u00e0 son poste d'ambassadeur \u00e0 i Rome, a re\u00e7u l'instruction expresse de S\" rendre \u00e0 G t\u00eate, si le \\ pape s'y trouvait encore, pour assurer S. S. de l'appui du gou:  vernemen! prussien, mais d'aller ensuite \u00e0 Rome, pour s'enten-I dre avec les envoy\u00e9s des grandes puissances, sur les mesures | propres \u00e0 mettre fin \u00e0 la situation de Rome, et a amener le retour  du pape dans cette ville (141' s\u00e9ance de l'assembl\u00e9e nationale de Francfort.) M. Roszm\u00e2zlcr adresse une interpellation par rapport \u00e0 la violation du secret des lettres \u00e0 l'\u00e9gard de plusieurs membres de l'assembl\u00e9e nationale. M. W\u00fbrtli interpelle le minist\u00e8re sur l'occupation prolong\u00e9e de la principaut\u00e9 de Sigmaringen par les troupes de l'empire. L'assembl\u00e9e passe ensuite a la discussion de la loi sur la publication  des droits fondamentaux. La parole est d'abord accord\u00e9e \u00e0 M. Gombari, qui pr\u00e9sente une motion ainsi con\u00e7ue : \u00ab Attendu que les pouvoirs de l'assembl\u00e9e nationale ne reposent que sur les arr\u00eats de la di\u00e8te germanique des 30 marset 7 avril de cette ann\u00e9e; que, d'apr\u00e8s la teneur de ces arr\u00eats et des diff\u00e9rentes lois \u00e9lectorales, l'assembl\u00e9e nationale n'est qu'autoris\u00e9e \u00e0 traiter de la constitution avec tes l\u00e9gislatures des diff\u00e9rents \u00e9tats; que, par cons\u00e9quent, elle n'est pas competente pour publier la constitution, soit en entier soil en partie par un acte de sa son.e volont\u00e9; consid\u00e9rant que les droits fondamentaux ne pourront  \u00eatre admis dans plusieurs \u00e9tats allemands que comme partie int\u00e9grante  de la constitution enti\u00e8re, l'assembl\u00e9e nationale d\u00e9cide : les droits fondamentaux seront pr\u00e9sent\u00e9s aux gouvernements des \u00e9tats particuliers, pour que ceux-ci puissent sans d\u00e9lai se prononcer sur leur acceptation, et afin que dans.le cas d'acceptation les droits fondamentaux puissent \u00eatre publi\u00e9s s\u00e9par\u00e9ment comme partie de la constitution. \u00bb Ce1 le motion, sign\u00e9e par MM.de Vineke,de Rpdowilz, comte de Seliwerin, Detmold, B\u00e9da Wclht, Phitipps et autres, a ot\u00e8 defetid'i\u00e8\u00e0 la tribune par M. Go barl et combattue par MM. 'Sehoderet Zeil, rapporteurs de la commission. L'appel nominal, propose par \u00ab. Bi'*derni.itin, a donn\u00e9 jiour r\u00e9sultat le rejel (par 334 voix contre 69} de la proposition de M. Gom ha ri et consorts. La formule d'introduction de la loi a \u00e9t\u00e9 adopt\u00e9e dans les termes  suivants : Les droits fondamentaux ci-apr\u00e8s seront garantis au peuple allemand. Ils serviront de r\u00e8gle aux constitutions des \u00e9tats particuliers allemands, et nulle constitution on l\u00e9gislation d'un \u00e9tat particulier allemand ne pourra jamais les abolir ni les restreindre. Les articles I \u00e0 VII de Ja loi ont \u00e9t\u00e9 adopt\u00e9s sans ehange\u25a0iiPiii  ; l'art. VIII a subi quelques modifications propos\u00e9es en partie par M. Schoder, en partie par la minorit\u00e9 de la commission. ( 142p s\u00e9ance de l'assembl\u00e9e nationale de Francfort.) M.Simson, \u00e9lu pr\u00e9sident dans la s\u00e9ance du 18 de ce mois, est entr\u00e9 en fonctions en adressant a l'assembl\u00e9e une courte allocution. M. Arndt pr\u00e9sente, au nom de la commission internationale, le rapport sur la proposition de M. Ksterle de Cavalese, par rapport  aux confiscations el aux ex\u00e9cutions militaires ordonn\u00e9eseo Lombardie par le mar\u00e9chal Radelzky. La commission, consid\u00e9rant  qu'il s'agif des affaires inf\u00e9rieures d'un pays \u00e9tranger, propose  de passer \u00e0 l'ordre du jour. Conform\u00e9ment \u00e0 son ordre du jour, l'assembl\u00e9e ouvre la discussion  du rapport de la commission des finances sur ie budget estimatif pr\u00e9sent\u00e9 par le minist\u00e8re des finances pour les d\u00e9penses  de i'aspmbiee nationale et du pouvoir central provisoire pendant  la p\u00e9riode du lerIer septembre an 31 d\u00e9cembre 1848. Unemotion  de M. Wiesner,- tendant \u00e0 faire .ajourner la d\u00e9cision de l'assembl\u00e9e jusqu'\u00e0 ccque la question autrichienne ait \u00e9t\u00e9 d\u00e9finitivement  r\u00e9solu\u00bb, est rejet\u00e9e a une grande majorit\u00e9. Les diff\u00e9rents chapitres ont \u00e9t\u00e9 successivement rois aux vois et adoptes, sauf une somme de dix mille florins pour frais de l'instruction judiciaire intent\u00e9e par suite des \u00e9v\u00e9nements du 16 au 18 septembre de celte ann\u00e9e. L'assembl\u00e9e a d\u00e9cid\u00e9. snr 'a proposition de la commission, que les fraisde l'instruction resteraient  \u00e0 la charge de la ville, \u00e0 l'exception des d\u00e9penses occasionn\u00e9es  par la nomination de juges suppl\u00e9mentaires. Les diverses r\u00e9ductions propos\u00e9es par plusieurs membre\u00bb par rapport aux traitements de diff\u00e9rents employ\u00e9s de l'empire ont \u00e9t\u00e9 rejet\u00e9es; le traitement de ministre n \u00e9t\u00e9 fix\u00e9 \u00e0 1000 fl., coin\u00bb d\u00e9s sous-secr\u00e9taires d'\u00e9tat \u00e0 500 fl. par mois. Pour ce qui esl du budget de l'assembl\u00e9e- nationale (25-,000 (!\u25a0\u2022\u25a0"}