{"@context": "https://www.europeana.eu/schemas/context/edm.jsonld", "id": "https://www.europeana.eu/api/fulltext/9200359/BibliographicResource_3000115929776/3bc022f90d4ab10633905d5ad030a404", "type": "FullTextResource", "edmRights": "http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/", "language": "nl", "value": "IV0161.\nSamedi 8 Juillet 1848.\n19me Ann\u00e9e. A\nPRIXDEL'ABOMEMEJVr pABTRIMESTRB. Tour La Haye.. fl> 7 b Ia province - 8\u2014) d'avance. P SIX DES IHSKRTIOSS. I\u00bb* premi\u00e8res 5 lignes fl. 1.50 timbre \"\u2022\u00ab'\u25a0\u25a0pris et 20 c-a. par ligne en sus.\nJOURNAL DE LA HAYE.\nBUREAU DE LA R\u00c9DACTION '\u2022 i La Haye , Spui, n' 75. \u00bbUaE*UrO\u00dcRI,'ABOMEMESTKT\u00bb.\u00cfS ASNODICES, Chei M. van Weelden, libraire, Saei, et chez les H\u00e9ritiers Dooniiaii/librairos,  Lange Pooten, a La rfaye. Les lettres et paquets doivent \u00eaiio envoy\u00e9s \u00e0 la direction franc de port.\nLA HAYE, LE 7 JUILLET.\nREVUE POLITIQUE,\nLes \u00e9v\u00e9nements semblent marcher en Europe vers des solutions  ou vers des complications nouvelles.\nAu Nord, dans le duch\u00e9 de Schleswig, est-ce la paix qui va \u00eatre donn\u00e9e aux peuples? est-ce la guerre qui recommencera plus acharn\u00e9e et plus sanglante? Les nouvelles que l'on re\u00e7oit depuis quelque temps de ce pays laissent la question ind\u00e9cise. Cependant on est tent\u00e9 de croire \u00e0 la paix. On conna\u00eet les propositions  faites aux parties bellig\u00e9rantes par le cabinet de St-James; on sait \u00e9galement que des conseil\u00bb ont \u00e9t\u00e9 adress\u00e9s au Daneraarck par la Russie et parla Su\u00e8de. De quelque mani\u00e8re que la question se d\u00e9cide, il n'est pas moins vrai qu'elle offre un grand embarras pour la Prusse. Toutes les nouvelles qui nous parviennent de Berlin nous apprennent que cette capitale est en travail d'une r\u00e9volution Or, les temps de r\u00e9volution qui se pr\u00eatent merveilleusement aux KZZ ;'\u00bbvas'0\"el ne sont pas favorables aux Et v La Prusse fera la paix, ou elle portera tZ \u00ee \u2022 \u00b0VeS ld\u00e96S de tra\"sf<-\"-mation. &'><- respectera lon\u00cfn r? re,,SCa;dlnaVe ?\" e\"e luifera un\u00ab e\u00ab-e\"\u00ab \u00abolutmnnaire.  Cette derni\u00e8re hypoth\u00e8se est inadmissible, par cela seul que sa politique d\u00e9pend maintenant de la grande nationa  \u00eele a laquelle elle appartient : elle est allemande. Son atieniion est so .cit\u00e9e plus particuli\u00e8rement par les affaires de Allemagne, Llle a bien plus de souci des r\u00e9solutions du parlement  del ran\u00e7lort que des combats qui se livrent dans le Schleswig.  L est qu a Francfort on r\u00e8gle une bonne part de ses desunees,  sinon sans elle, a\u201e moins lln peu malgr\u00e9 elle: tandis que dans le Schleswig il ne s'agit q\u201ee d'\u00e9tendre sans profit pour elle-m\u00eame le territoire de la e.infod\u00e9ration germanique. Au reste, la Prusse n'a gu\u00e8re lieu d'\u00eatre satisfaite de Ia maniere  dont I Allemagne a r\u00e9compens\u00e9 le d\u00e9vouement dont la Prusse a fait preuve dans la question des duch\u00e9s. Pendant qu'elle soutient au prix de son sangles pr\u00e9tentions de la nationalit\u00e9 allemande,  l'Allemagne conf\u00e8re \u00e0 l'archiduc Jean d'Autriche le pouvoir supr\u00eame. Celte nomination pourrait fort bien refroidir \u2022on z\u00e8le pour la cause allemande. C'est l\u00e0 un puissant motif pour croire a la paix. r ' Par une cons\u00e9quence remarquable de la situation g\u00e9n\u00e9rale dc 1 Europe les r\u00e9volutions qui agitent tous les peuples de la Sicile  a la Su\u00e9de se compliquent d'une question d'unit\u00e9 et d'une question de nationalit\u00e9, c'est-\u00e0-dire qu'il se fait partout une double r\u00e9volution. Ainsi, en Allemagne, ilya \u201ene r\u00e9volution .*. lemande, et une r\u00e9volution prussienne, une r\u00e9volution autrit'\u00ab3;-^rev?,,\u00ee,?.\u2022alie U,;0 r.\u00e9'olulion italienne, et en m\u00eame de, revoluuons de Turin, de Rome, de Florence et de Na-Jri\u00ef frlnnenT\u00e0JZ \u00b0^n3\u2122\u00b0\u00bbl' q\u00bbi \u00ab sont op\u00e9r\u00e9s dans les ii,\u201e,= \u0084?, \u00ab,.\u201ei ' ann\u00e9e derni\u00e8re, de ses \u00abicc amations,  so sont vus menaces et nm,\u2122,,;\u00bb;. i -ai . t *h.-.,\u00bbic Aa. \u2122- \u2022 . \" poursuivis par les sifflets. Les fnKn, T 'T SOn \" m,' I,S ',ar du toquent, charivaris. En Autriche, s, la tranquillit\u00e9 r\u00e8gne en ce moment \u00e0 Vienne, si t ordre est momentan\u00e9ment r\u00e9tabli \u00e0 Prague, il \u201e'est pas moins vrai que l'agilalion del\u00e0 Hongrie et de la Boh\u00e8me , les pr\u00e9tentions de la Croatie pr\u00e9sentent de grands embarras , des p\u00e9rils m\u00eame \u00e0 l'empire. L'archiduc Jean, d\u00e9j\u00e0 lieutenant-g\u00e8nlT\u00bb  de ''empereur, vient d'\u00eatre nomm\u00e9 vicaire de l'empire > \u201e ,an \u2022 aPl>ella(ion est ancienne, mais les fonctions sont absolument,\u201e,.,\u201e_,, c , . . , \u0084* . , . . tutiomipl ' velles\u00bb Le vicaire de 1 empireest un roi oonstilanticde!  r\"'\" * rO'S I,oursu)'cls! S'il est accept\u00e9, c'est la gadivision  et/,mlo a,iemande; s'il ne l'est pas, c'est une cause de que les s peiu.\"elre de guerre civile. Il est permis de croire alternative rBln.s ues germaniques comprendront cetle ont H e*.'*-, . ;.\"nsait que la di\u00e8te germanique et plusieurs cours onidcja ratifie cette \u00e9lection. lag\u00ab.lrrel>dTi!it.Utiiehe \"\" autro embarras non moins grave, temps obenudess \u00bb m;lrechi<l Radetzky a dans les derniers il vient de prendrCCpSi'n,l'or,a\"lB: \" occ,JPe viceni:e et Rovigo, a rien l\u00e0 qui puisse r * ~N\u00b0Y('' \" ,nenace Ve'\u00bbise ; mais il n'y plus naturel denen a la conqll\u00f4te d\" Milanais. 11 est \u00e0se r\u00e9server la m S*n 'e cabi,,e'de Vienne songe seulement Personnes croient n'\"rC parl deS Eta'S T\u00e9nitie\"si Wen des \u00abeins secrets du -cm.c qu'\"l entrait \u00e0 cet \u00e9gard dans les desl'Autriche  auquel , r,es Albert. L'abandon deVenisepar pour r\u00e9sultat n\u00e9r\u2122 .eeaoin*t \u00e0e Vienne ne pense pas\u2014- aurait \u25bcelle monarchie <Tn* d\u00b0 fairo de Milan lacaPitale de 'a n\u00b0ucommencent  \u00e0 'se V '\"econle'\u00bb'erait TU\"n. \"\u00f9 d\u00e9j\u00e0 les partis l'avons fait re or\"'er sur cette question, ainsi que nous Charles-Alber7-!;nq,,e j ll \"'est donc pas imPoM>bleque vienne par un trait* \u00e0 p nt de ,ous ces embarras et le<> P\u2122leronsla  nouvelle nn* appU' de Cette \u00b0Pil,,on' nousrappeldinaire  et suivant la\u201e,!!!\u00ee\u00ee1S ,e,t Parvenue hier par voie extraor-Valleggio,o\u00f9setr\u201eugqTe\u00ef 'e ro' Ch\u00ab\u00ab-|es-Albert s est rendu \u00e0 \u00ab\u25a0'\u00ab.ne d\u00e9p\u00eache pour le ro\" flT7? de S&^Z T\"* P?rteUr lle la paix Para\" qu \u25a0' s aSu de ,a c'onc'usion *\u00bbn France le triomphe de V**.a \u0084 , \u2022 j , tq\"Rlai,i\u201e \u2022 \u0084-..,\u00ab, An. \u2022 \u25a0 ordre sur 1 anarchie dans les \u2022Santes journ\u00e9es de \u00bbu\u00bbn es. paix. r\u00ab\u201e' a ...\u00ab:. i r ne nouvelle garantie pour a f-.. equ on redoutait le plus \u0084<_,\u201e-. ,\u00b0 ' lran\u00c7ais a i\u00bb- \u201e!k-i-r 7 etau que le gouvernement 8,,1 imPOSS,.b,fUf ** maintenir ces hordes r\u00e9volu-Se^\u00ee'foSe ICSOna\u00bbVa resi imPrudentes promesses, ne \u00abr\u00e9eue ar?^,6S Co\"fU,re \"'\" f\u2122nti\u00e8ro et \"entreprendre mald'huiqueTreT  d '\"\"f0\"- Ces pintes diminuent aujour-La ce narcnie semble elre vaincue. ses\u00bb p\u00bbr |ala,ncePublique rena\u00eet ; les bulletinsdetoutes lesbour\u00e9v\u00eedente  Usse qu'i's signalent, en sont la preuve la plut \u00ee \" \u00ab\u25a0'\u00ab\u2022ce. Le\u00ef\u00ab!!le? Polit'qucs sont aujourd'hui de peu d'imporconr r,\u00e7r de Madrid a manqu\u00e9. *\nAvant-hier la s\u00e9ance de l'Assembl\u00e9e nationale a offert quelque  int\u00e9r\u00eat. Le comit\u00e9 du travail a propos\u00e9 un projet de d\u00e9cret ayant ponr but d'abroger le d\u00e9cret rendu le 2 mars par le gouvernement  provisoire, limitant la dur\u00e9e dus heures de travail. Un amendement renfermant un bl\u00e2me pour M. Carnot, ministre de l'instruction publique, a \u00e9t\u00e9 adcipt\u00e9 \u00e0 une majorit\u00e9 de quelques  voix, \u00e0 propos d'une demande de cr\u00e9dit en faveur des institutions  primaires. Le bl\u00e2me de l'Assembl\u00e9e a port\u00e9 sur des publications faites sous lo patronage du ministre avec les subsides  de l'Etat, et qui ont \u00e9t\u00e9 signal\u00e9es comme renfermantdes doctrines r\u00e9pr\u00e9hensibles. M. Carnot, dans les explications qu'il a fournies \u00e0 ce sujet, a trouv\u00e9 le moyen de soulever \u00e0 plusieurs reprises le m\u00e9contentement de l'Assembl\u00e9e.\nSur diff\u00e9rents points de Paris,- on signale encore des actes d'agression contre la force publique, ou de vengeance contre de simples particuliers. Les visites domiciliaires continuent ; il en a \u00e9l\u00e9 fait m\u00eame chez des repr\u00e9sentants. L'autorit\u00e9 est oblig\u00e9ed'exercer  la plus rigoureuse surveillance ; maislc z\u00e8le de la garde nationale et des troupes se soutient. En Angleterre, la chambre des communes s'occupe del\u00e0 r\u00e9vision  du droit sur les sucres. Le minist\u00e8re a obtenu l'avantage en faisant rejeter mi amendement de M. Packington ; mais on croit toujours qu'il lui sera difficile de sortir victorieusement de celte difficile \u00e9preuve, duns laquelle sont en jeu les int\u00e9r\u00eats d\u00e9j\u00e0 fort compromis des Antilles anglaises.\nsccomde Chambre des Etats-G\u00e9n\u00e9raux\nLa Seconde Chambre des Etats-G\u00e9n\u00e9raux a tenu aujourd'hui une courte s\u00e9ance. Apr\u00e8s la lecture du proc\u00e8s-verbal de la derni\u00e8re  s\u00e9ance, M. Faber van Riemsdyk demande la parole pour faire une proposition.\nLes rapports pr\u00e9alables des sections sur ces projets de loi no sont ordinairement imprim\u00e9s qu'apr\u00e8s qu'ils ont \u00e9t\u00e9 communiqu\u00e9s  au gouvernement et que celui-ci y a r\u00e9pondu; l'honorablfl  membre demande qu'on fasse une exception pour le rapport  sur le projet de Loi-Fondamentale, qui sera pr\u00eat sous peu de jours. L'orateur rappelle que dans d'autres occasions on a d\u00e9j\u00e0 fait une exception \u00e0lar\u00e8gleg\u00e9n\u00e9rale.lorsqu'ils'agissait de questions importantes.\nCette proposition est appuy\u00e9e. M. de Man, dont l'opinion est favorable \u00e0 cette proposition, exprime le d\u00e9sir qu'on veuille livrer \u00e0 la publicit\u00e9 ces rapports pr\u00e9alables, et qu'on ne se borne pas \u00e0 les faire distribuer seulement anx membres de la Chambre.\nM. Faber van Riemsdyk dit que son intention \u00e9tait effective\" ment de livrer les rapports \u00e0 la publicit\u00e9. La proposition est adopt\u00e9e. M. Nederburgh fait le rapport de la commission charg\u00e9e d'examiner le trait\u00e9 de commerce et do navigation conclu entre  les Pays-Bas et le royaume des Deux Siciles.\nElections.\nLes Etals-Provinciaux de la Hollande-Septentrionale, dans leur s\u00e9ance d'hier, ont proc\u00e9d\u00e9 \u00e0 l'\u00e9lection de trois membres de la Seconde-Chambre des Etats-G\u00e9n\u00e9raux, en remplacement des membres dont la dur\u00e9e du mandat expire cetle ann\u00e9e. Les trois membres sortants, MM. van Leeuwen, D. Ilooft et J. Ensched\u00e9 ont \u00e9t\u00e9 r\u00e9\u00e9lus ;le premier par 62 voit, lo deuxi\u00e8me par 46 voix et le dernier par 37 voix sur 70 volants. Dans la Gueldre,les Etats-Provinciaux \u00e9taient appel\u00e9s \u00e0 nommer deux d\u00e9putes : un en remplacement de M' Scheers van Harencarspel  qui avait pri\u00e9 les Etats de ne plus porter son nom snr la liste des candidats, et l'autre en remplacement de M. De Man, dont le mandat expire cette ann\u00e9e. Ont \u00e9t\u00e9 nomm\u00e9s : M\" F. S. Op ten Hoort, en remplacement de M. Scheers van Harencarspel, et M. De Man a \u00e9t\u00e9 r\u00e9\u00e9lu.\nLe Roi, par arr\u00eat\u00e9 du 30 juin, a accord\u00e9 au ministre d'Etat le lieutenant-g\u00e9n\u00e9ral De La Sarraz, et\u00e0M.le cointedc\u00dfandwyk,  l'autorisation d'accepter et de porter les insignes de grand'eroix de l'ordre de St Janvier; et \u00e0 M. Boeyc, charg\u00e9 des affaires concernant les droits d'entr\u00e9e et de sortie au d\u00e9partement  des finances, l'autorisation de porter les insignes de commandeur  avec l'\u00e9toile de l'ordre de Constantin que leur a conf\u00e9r\u00e9  S. M. le Roi des Deux-Siciles. \u2014 Par arr\u00eat\u00e9 royal du 9 juin dernier, il est accord\u00e9 \u00e0 M. Jean Chr\u00e9tien Baud, ancien ministre des colonies, une pension de 5,000 florins. Cet arr\u00eat\u00e9 est bas\u00e9 sur les art. 11 et 43 de la loi du 9 mai 1846. \u2014 Les directeurs de la Soci\u00e9t\u00e9 de sauvetage \u00e9tablie \u00e0 Rotterdam  ont d\u00e9cern\u00e9 diff\u00e9rentes r\u00e9compenses \u00e0 des marins n\u00e9erlandais  pour avoir sanv\u00e9 une partie de l'\u00e9quipage del\u00e0 fr\u00e9gate fran\u00e7aise V Auguste et Marie. \u2014 Dans une r\u00e9union des cr\u00e9anciers de la maison C. de Bruyn et C\", qui a eu lieu \u00e0 Amsterdam avant-hier, il a \u00e9t\u00e9 propos\u00e9, afin de sauvegarder les int\u00e9r\u00eats de tous, de convertir l'actif en actions  d'une soci\u00e9t\u00e9 anonyme \u00e0 fonder pour l'exploitation des \u00e9tablissements de MM. de Bruyn; les cr\u00e9anciers obtiendraient des actions au pair pour le montant de leurs cr\u00e9ances et il serait form\u00e9 un capital roulant, ind\u00e9pendant des immeubles d'environ  neuf cent mille florins. Une commission compos\u00e9e de MM. Schuurman Plate, M. D. S'Jacob, Insinger et Bloemen, a \u00e9t\u00e9 nomm\u00e9e pour examiner les statuts. \u2014 On \u00e9crit de Maestricht, 5 juillet : Les Etats provinciaux, dans leur r\u00e9union d'hier, se sont born\u00e9s, dit-on, \u00e0 entendre la lecture de diverses pi\u00e8ces, \u00e0 former les sections et \u00e0 en nommer\nles pr\u00e9sidents, etc. L'\u00e9lection d'un d\u00e9put\u00e9 aux Etals g\u00e9n\u00e9raar en remplacement de M. Beerenbrock, a \u00e9t\u00e9 fix\u00e9e \u00e0 demain jeudi.\nIl n'y a pas de candidature positive. On parle dc quelques nommes d une nullit\u00e9 compl\u00e8te, mais nous aimons \u00e0 croire quo ces bruits sont faux. HoUande^l5 Croiail 1\"B le Limb\u00b0urg doit rester r\u00e9uni \u00e0la cTr bfen'tot VT'\u2122\" du \u00ab\u00e9put\u00e9 est d'une haute importance, s'op\u00e9rer, le choix du rs\u00a3\u201e?Pr \" Separat,ou do,,t plus innocent de to\u00ab7\u00eeffi\u00a3?tn^a^n^lT,?\u00ee?0e * 'C venir.L'\u00e9lection de ce d\u00e9pute T\" T\" * , b\u00bben,,Ct\"-\" . ... \"^--Jute sera donc deia un indice del opinion  des \u00e9tats par rapport \u00e0la 5e\u00bb\u2122,..,.,- \u2022 . \"-\"Y \"l'un  ne sera pas un homme do \u00ee'oTZ' \u2122LT *\u00b0? lit\u00e9 compl\u00e8te sous tous les rapport\" Separat,ste \u00b0v d une nul-Nous le r\u00e9p\u00e9tons encore : la question de U \u00ab*,\u201e\u201e.. .- . a la comp\u00e9tence des Etats provinciaux. L^-CTuS en face de 1 ag,talion qui existe dans la province. En leur qualit\u00e9 d organe du Limbourg, leur manifestation aurait plus de poids soit \u00e0 La Haye soit \u00e0 Francfort que le p\u00e9titionnement impos\u00e9 aux communes par des suggestions de toutes natures. II importe donc que les \u00e9tats se prononcent snns d\u00e9lai sur la question. Leur opinion, \u00e9mise apr\u00e8s m\u00fbre d\u00e9lib\u00e9ration, serait d\u00e9cisive et pour le gouvernement et pour les habitants. Tout le monde sait que, pour agiter la province, des promesses  formelles ont \u00e9t\u00e9 faites pour engager les habitants \u00e0 se prononcer.  Non-seulement on leur a persuad\u00e9 qu'ils ne paieraient plus le quart des contributions actuelles, maisencoreon est parvenu  a leur faire croire qu'ils seraient rembours\u00e9s de tout ce qu ils ont paye en plu, depuis neuf ans. Il est facile dc comprendre  combien il est ais\u00e9 de remuer de simples villageois, du moment que des hommes, haut plac\u00e9s , \u00e0 leurs yeux, s'en vont de commune en commnne donner des assurances de cette nature. Ces promesses sont absurdes, sans doute, mais elles sont accept\u00e9es  par une foule de campagnards. C'est pourquoi il est urgent  que ceux-l\u00e0 qui nous repr\u00e9sentent tous au conseil provincial,  s'expliquent sur la situation et tirent une foule de personnes  de l'erreur.\nCertes, tout Je monde est convaincu que l'\u00e9tat de chosesactuel ne peut subsister dans le Limbourg. Il faut un grand all\u00e9gement de contributions pourleS classes pauvre et moyenne, il faut que les cultivateurs soient affranchis d'imp\u00f4t ruineux ; il faut que l'\u00e9galit\u00e9 parfaite entre tous les habitants du royaume soit proclam\u00e9e  et mise en pratique. Et c'est encore aux Etats provinciaux qu'il appartient de le dire au gouvernement, au nom de toute la population qui, elle, s'est d\u00e9j\u00e0 prononc\u00e9e directement dans une foule de p\u00e9titions.\nNous attendons donc les Etats \u00e0 l'\u0153uvre sous le double rapport  de la question de la s\u00e9paration et de la question des charges.  Esp\u00e9rons qu'une fois\u2014une seule fois\u2014 ils feront preuve de patriotisme et d'\u00e9nergie. (Journal du Limbourg.)\n\u2014 Un grand malheur est arriv\u00e9 hier dans la commune dc Grondsveld, pr\u00e8s de Maestricht. Dans une exploitation dc gravier  destin\u00e9 \u00e0 l'entretien des routes, huit personnes, trois hommes  et tinq femmes, travaillaient \u00e0 l'extraction de cette mati\u00e8re lorsqu'un \u00e9bouleraent est survenu et a recouvert ces malheureux  qui ont tous perdu la vie. Il para\u00eet que les travaux \u00e9taient trop avanc\u00e9s en galerie.e', assur\u00e9ment, sans \u00e9tan\u00e7onnement. Ce malheur plonge toute la commune dans le deuil. Plusieurs des victimes sont p\u00e8res de famille. \u2014 Ce triste \u00e9v\u00e9nement fera am\u00e8rement  d\u00e9plorer l'absence de toute surveillance, dans le Limbourg,  des mines, mini\u00e8res, carri\u00e8res, etc. S'il y avait un ing\u00e9nieur  charg\u00e9 de surveiller ces travaux, il prescrirait sous sa responsabilit\u00e9, des r\u00e8gles fixes pour loscxtracti'ins, les'surveillerait  et sauverait ainsi des malheureux ouvriers de la mort qu'ils vont chercher par ignorance dans des travaux dangereux.  Peut-\u00eatre a-t-on voulu attendre qu'une lamentable catastrophe  v\u00eent prouver qu'il est de toute n\u00e9cessit\u00e9 d'\u00e9tablir la surveillance que nous avons d\u00e9j\u00e0pr\u00e9c\u00e9demment r\u00e9clam\u00e9e. (Id.) \u2014 Nous apprenons avec satisfaction que Sa Majest\u00e9, appr\u00e9ciant  le beau talent de M. Steveniers, cet habile violoniste, notre compatriote, que nous avons eu l'occasion d'entendre plusieurs fois, vient de lui d\u00e9cerner la d\u00e9coration de chevalier de l'ordre luxembourgeois de la Couronnede ch\u00eane. (Idem.)\nNouvelles de Belgique.\nOn nous \u00e9crit de Bruxelles, en date d'hier : Le projet d'adresse a \u00e9t\u00e9 vot\u00e9 par la chambre des repr\u00e9sentants  \u00e0 la majorit\u00e9 de 86 voix contre 3, qui sont messieurs David,  Leli\u00e8vrc et Deselys-Longchamps. La chambre a ensuite vot\u00e9 le projet de loi relatif au jury d'examen. Elle doit s'ajourner ind\u00e9finiment  \u00e0 la fin de la s\u00e9ance.\nLa question de cabinet a \u00e9t\u00e9 pos\u00e9e hier \u00e0 la chambre \u00e0 propos des \u00e9conomies r\u00e9clam\u00e9es par le pays et promises par le minist\u00e8re.  La chambre a rejet\u00e9, \u00e0 la presque unanimit\u00e9 des suffrages, un amendement de MM. Leli\u00e8vre, Delehay et David.que MM. les ministres de l'int\u00e9rieur et des travaux publics avaient vivement combattu. La signification de ce vote, dit le Journal de Bruxelles,  a paru \u00eatre celle-ci, \u00e0 savoir que la chambre, tout en accordant  sa confiance au cabinet, veut ajourner jusqu'\u00e0 la pr\u00e9sentation  des budgets la discussion approfondie des r\u00e9ductions dont ils sont susceptibles. \u2014 Des renseignements que nous tenons de bonne source nous permettent d'affirmer qu'il n' y a rien de vrai dans ce qu'on a dit touchant ia marche des insurg\u00e9s de Paris vers la fronti\u00e8re belge. S'il \u00e9tait permis de rire quand il s'agit de faits d'une telle gravit\u00e9,  nous croirions que c'\u00e9tait l\u00e0 tout simplement un puff invent\u00e9  par quelque plaisant, curieux d**f savoir quel effet pro"}