{"@context": "https://www.europeana.eu/schemas/context/edm.jsonld", "id": "https://www.europeana.eu/api/fulltext/9200300/BibliographicResource_3000051844626/763c8ccbe42f1117aa6f5926993f3b45", "type": "FullTextResource", "edmRights": "http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/", "language": "de", "value": "Nr. 735. pr. 265. ^ Deerct an die Ms Herren Kreishauptleute in Kram und K\u00e4rnten.\n^eine Majest\u00e4t haben \u00fcber Antrag des hohen Minister-Rathes attjuorbnen geruhet, da\u00df die auf einen Tag des n\u00e4chsten Monates Mai (welcher Tag ehestens genau bekannt wer den wird) nach Frankfurt am Main berufene constituirende deutsche National-Versammlung aus Ihren zum deutschen Bunde geh\u00f6rigen Provinzen in der Weise zu beschicken sei, wie die\u00df das Vorparlament zu Frankfurt gew\u00fcnscht hat, und wie die Bundesversammlung mit Beschl\u00fcs sen vom 9. d. M. diesen W\u00fcnschen beigetreten ist. Diese Beschl\u00fcsse lamen dahin, da\u00df 1) die Wahl der Vertreter des Volkes zu der constituirenden deutschen National-Ver-> sammlung so zu geschehen habe, da\u00df unter Beibehaltung des Verh\u00e4ltnisses der Bundesmatrikel je nach 50,000 Seelen ein Vertreter gew\u00e4hlt werde; da\u00df 2) in Beziehung auf die Wahl der Abgeordneten zur constituirenden National - Versamm lung auf jeden Fall bei der W\u00e4hlbarkeit keine Beschr\u00e4nkung durch Vorschriften \u00fcber gewisse Eigenschaften in Beziehung auf Wahlcensus oder Bekenntni\u00df einer bestimmten Religion vorkommen, und eine Wahl nach bestimmten St\u00e4nden nicht angeordnet wer den k\u00f6nne; \u00ab. 5) da\u00dfals wahlberechtiget und als w\u00e4hlbar jeder vollj\u00e4hrige selbstst\u00e4ndige Staatsan geh\u00f6rige zu betrachten sei; 4) da\u00df jeder Deutsche, wenn er die voranstehenden Eigenschaften besitzt, w\u00e4hlbar, und es nicht nothwendig fei, da\u00df er dem Staate angeh\u00f6re, welchen er bei der Versammlung vertreten soll; / 5) da\u00df auch die politischen Fl\u00fcchtlinge, wenn sie nach Deutschland zur\u00fcckkehren und ihr Staatsb\u00fcrgerrecht wieder angetreten haben, wahlberechtiget und w\u00e4hlbar sind; L) endlich, da\u00df dieselbe die h\u00f6chsten Regierungen ersuche, diese Wahlen so zu beschleuni gen, da\u00df, wo m\u00f6glich die Sitzungen der National-Versammlung im Mai d. I. schon beginnen k\u00f6nnen. Hievon setze ich nun \u00fcber eingelangtes Schreiben Sr- Excellenz des Herrn Ministers des Innern vom 15. dann 16. d. M. Zahl 785 und 806 den Herrn Kreishauptmann mit der Weisung in Kenntni\u00df, das Erforderliche mit der gr\u00f6\u00dften Beschleunigung zu ver anlassen, da\u00df die Wahlen ganz nach den vorstehenden Principien vorgenommen werden, wo bei ich Ihnen in Gem\u00e4\u00dfheit der erhaltenen h\u00f6hern Weisungen nachfolgende Andeutungen an die Hand gebe, ohne Sie \u00fcbrigens in den Detail-Einleitungen, weiche mit R\u00fccksicht auf Kreis- \u00abnd Hrtsverh\u00e4ltnisse zu veranlassen seyn werden, zu beschr\u00e4nken. \u00bb) Es k\u00f6mmt vor Allem zu erw\u00e4gen, da\u00df bei der Wahlanordnung zu \u00a7. I das Verh\u00e4lt ni\u00df dtzr Bundesmatrikel beizubehalten ist, welche jedoch, von den gesammten deutschen Bundesstaaten eine gleichzeitige Volksz\u00e4hlung zur Grundlage hat, die schon vor mehreren Jahren Statt hatte, und mit der dermaligen bedeutend Dermchrken Bev\u00f6lkerung dieser Staaten \u00fcberhaupt und nat\u00fcrlich auch der beiden Herzogt\u00fcmer Krain und K\u00e4rnten (die verm\u00f6ge des Allerh\u00f6chsten Patentes vom 2. M\u00e4rz 1820 P. G. S. Band 2, Seite 65, zu dem deutschen Bunde vollst\u00e4ndig geh\u00f6ren) nicht \u00fcbereintrifft. Es sind insbesondere die zum deutschen Bunde geh\u00f6rigen kaiserl. \u00f6sterreichischen L\u00e4nder in der Bundesmatrikel mit einer Bev\u00f6lkerung von nur 9,432,227 Seelen einge tragen, und haben sonach zur vvrbemeldeten National - Versammlung nach dem Ver haltnisse der Bundesmatrikel im Ganzen nur 190 Abgeordnete zu entsenden, obgleich diese L\u00e4nder jetzt eine Bev\u00f6lkerung von mehr als 12,000,000 Seelen besitzen, wodurch jedoch der \u00f6sterreichische Staat nicht beeintr\u00e4chtiget wird, weil auch die \u00fcbrigen deutschen Bundesstaaten die deutsche National-Versammlung in Frankftirt nach dem Verh\u00e4lt nisse der Bundesmatrikel mit Abgeordneten zu beschicken haben. Hiernach ergibt es sich, da\u00df die beiden Herzogth\u00fcmer Krain und K\u00e4rnten zu\u00bb tammen M zw\u00f6lf Abgeordnete zu w\u00e4hlen haben, und es wird nothwendig, da\u00df mit R\u00fccksicht auf die Drtsgelegenheik und den gegenw\u00e4rtigen Populationsstand die einzel-"}