{"@context": "https://www.europeana.eu/schemas/context/edm.jsonld", "id": "https://www.europeana.eu/api/fulltext/9200359/BibliographicResource_3000115929916/39d1a474c96ac9b36590928320fbf69d", "type": "FullTextResource", "edmRights": "http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/", "language": "nl", "value": "IN\" mk.\nLA HAIE, JEUDI 21 DFxCEMBnE.\nVendredi 22 D\u00e9cembre 1848.,\n19\"e Ann\u00e9e. a *\u00bb W\nPRIX DE L'ABONISEMEXT, FAR TKIMESTRE. Pour La Haye. . fl, 7\u2014) Payable \u201e la province - 8\u2014) d'avance, rau des insertions. Le\u00bb premi\u00e8res 5 lignes fl. 1.50 timbra y compris et 20 ets. par ligne en \u00bbv\u00bb.\nJOURNAL DE LAHAYE.\nBUREAU DE LA R\u00c9DACTION. aLa Haye , Spui, 11\u00b0 75. / \u00e9 \u00eaUKUCPOUH L'A.liO.\\JlliSlL\u00bbTSTl.\u00ef\u00ab/ ANNONCES, t f,), Chez M. van Weelden, libraire, A;S\u00bb ' et chez les H\u00e9ritiers Doorman .'ui-. braires, Lange Pooten. a La Hue Les lettres et paquets doivent \u00eati envoy\u00e9s \u00e0la direction franc de port. \"v\nLa biblioth\u00e8que des ouvrages et romans nouveaux que le Journal de La Haye fait distribuer depuis le mois de juillet dernier \u00e0 ses abonn\u00e9s ayant droit \u00e0 cette distribution  , se compose en ce moment de : J\u00e9r\u00f4me Paturot \u00e0 la recherche de la meilleure des R\u00e9publiques,  l\"r, 2', 5% 4-, \u00f6' et 6' volumes, pour \u00eatre continu\u00e9; Une Veuve inconsolable par M\u00e9ry, 2 volumes ; Les Grands Danseurs du Roi par Charles Rabou, 3 vo-\nl\u00fbmes; Les Sept P\u00e9ch\u00e9s Capitaux, l'Envie par Eug\u00e8ne Sue, cinq volumes. . X,e* M\u00e9moires d'Outre-Tombe, par Chateaubriand, 1\", 2% et 3' volumes, pour \u00eatre continu\u00e9. Pendant le trimestre prochain, commen\u00e7ant le 1\" janvier  1849, le Journal de La Haye continuera la publication  des M\u00e9moires <P Outre-Tombe, ach\u00e8vera J\u00e9r\u00f4me Paturot \u00e0 la recherche de la meilleure des R\u00e9publiques et reprendra la publication des Sept P\u00e9ch\u00e9s Capitaux, la Col\u00e8re, par Eug\u00e8ne Sue.\nLes personnes qui s'abonneront pour un an, commen\u00e7ant  le I\" janvier 1849, recevront en prime les ouvrages et romans nouveaux de la Biblioth\u00e8que du Journal de La Haye qui auront paru avant cette \u00e9poque.\nRevue Politique.\nNous avons toujours dit que l'unit\u00e9 de l'Allemagne ne pouvait  \u00ealrequ'uneunii\u00e8federative. Nous voyons aujourd'hui La Presse partager compl\u00e8tement notre opinion. Cette feuille publie  un pelil article sur la question austro-allemande qui renferme  bien des r\u00e9flexions que nous avons d\u00e9j\u00e0 pr\u00e9sent\u00e9es nous-m\u00eames; nous les reproduisons seulement a cause de la justesse  des vues sous lesquelles La Presse envisage celte grave question. Ou ne change pas des nations par des d\u00e9crets, dit La Presse; depuis que l'Allemagne existe, elle a \u00e9t\u00e9 fed\u00e9ralive. Si demain elle se transformait en r\u00e9publique, ce ne pourrait encore \u00eatre qu'en r\u00e9publique f\u00e8d\u00e8rative; car l'Allemagne n'a ni capitale, ni centre, ni foyer gouvernemental. Elle n'en a jamais eu. Les empereurs voyageaient de. ville en ville. Ni Vienne ni Berlin n'ont jamais \u00e9l\u00e9 reconnues comme capitales  de l'Allen agne, el Francfort n'a \u00e9t\u00e9 que le Rheims allemand  la ville de couronnement de l'empereur. Oui trop embrasse mal \u00e9ireint. Les Allemands font aujourd'hui  une dure \u00e9preuve de ce proverbe. Non contents de la libert\u00e9,  non contents de l'unit\u00e9 f\u00e8d\u00e8rative, ils ont pr\u00e9tendu \u00e0 l'unit\u00e9  et \u00e0 la libert\u00e9 absolues. A peine dix mois se sont-ils pass\u00e9s sur ces r\u00eaves d or, et d\u00e9j\u00e0 les Allemands sont expos\u00e9s \u00e0 perdre m\u00eame leur unit\u00e9 f\u00e8d\u00e8rative  laquelle perte pourrait bien entamer la libert\u00e9. On sait que l'Autriche, fatigu\u00e8edes pr\u00e9tentions d\u00e9magogiques de quelques meneurs de l'assembl\u00e9e de Francfort, lui a signifi\u00e9 de neplus s'occnper d'elle. C'est.en effet, le parti d\u00e9mocratique de Francfort qui a suscite nu gouvernement autrichien tous les embarras sous lesquels il a failli s'\u00e9crouler. L\u00e0 dessus l'assembl\u00e9e nationale de Francfort \u00e0 r\u00e9solu de se venger et de se jeter dans les bras de la Prusse. Il y a quelques mois, pour faire pi\u00e8ce au roi de Prusse, elle avait nomme l'archiduc Jean, vicaire de l'empire. Maintenant la sc\u00e8ne  a chang\u00e9. Le roi de Prusse, bafou\u00e9, injuri\u00e9 par la gauche de cette m\u00eame  assembl\u00e9e, devient subitement son h\u00e9ros. Mais le roi de Prusse ne l\u00e2chera pas la r\u00e9alit\u00e9 pour l'ombre. Il n'\u00e9changera pas sa couronne d'or conlre une couronne de carton. De fai', il domine l'Allemagne. A quoi bon y ajouter le clinquant de l'apparence  ?Du reste, la gauche de l'assembl\u00e9e, convertie si subitement  en faveur de la Prusse, lom de tendre \u00e0 l'unit\u00e9, ne tend qu'\u00e0 cr\u00e9er une scission entre la Prusse et l'Autriche, pour avoir les coud\u00e9es franches dans le midi de l'Allemagne. Au surplus, ce n'est pas l\u00e0 le seul danger s\u00e9rieux de la situation;  il y a eu d'autres qui doivent avoir beaucoup plus de poids dansles consid\u00e9rations du parlement. Le r\u00e9sultat desa s\u00e9ance du 17 ne laisse aucun doute sur la pr\u00e9sence de deux nouveaux partisse parti autrichien et le parti prussien; et bienl\u00f3t deux autres  partis appara\u00eetront, le parti catholique et le parti protestant. C'est a ces dissensions qu'est due la quasi-d\u00e9faite qua \u00e9prouv\u00e9e le nouveau president, qui n'a pu se faire nommer qu'au troisi\u00e8me  tour descrutin, el \u00e0 une tr\u00e8s faible majorit\u00e9 ; et le minist\u00e8re, bien que pr\u00e9side par l'homme populaire de l'Allem.gne , n'a pu r\u00e9unir qu'une majorit\u00e9 de 60 voix pour faire renvoyer a une commission sa proposition ausujetde la question autrichienne. On peut conclure de tout ceci que l'Allemagne est maintenant  beaucoup moins unie qu'elle ne l'\u00e9tait avant d'avoir proclam\u00e9  l'unit\u00e9 de l'Allemagne. La Gaze te des Postes contient sur la question du pouvoir central  d\u00e9finitif, un article que nous croyons sorti d'une source qui m\u00e9rite d'\u00eatre prise en consid\u00e9ration. Il est \u00e9crit du point de vue \u00e9lev\u00e9 de la nationalit\u00e9, sans d\u00e9passer les limites circonscrites par les m\u0153urs et Irs traditions, par l'histoire et le d\u00e9veloppe ment social il politique des diff\u00e9rentes tribus allemandes , ni se perdre dans le domaine de la doctrine ou des utopies. Nous publions plus loin un fort court r\u00e9sum\u00e9 du projet present\u00e9 par la Gazette des Postes. Nous le reproduirons demain inextento.\nNous n'avons n\u00e7u aujourd'hui ni journaux ni correspondance*  de Berlin et de Vienne. La Gazette de Cologne contient\nl'avis du comit\u00e9 des finance* de la di\u00e8te de Kremsier sur le cr\u00e9dit de 80 millions demand\u00e9s par le minist\u00e8re. Cet avis porte qu'on reconna\u00eet la n\u00e9cessit\u00e9 de faire de nouveaux sacrifi\u00e9es pour le maintien de l'int\u00e9grit\u00e9 de l'empire, mais il croit que cinquante  millions y suffisent pour le moment. Le correspondant de la Gazette de Cologne dit qu'on est convaincu  \u00e0 Vienne, que la chambre accordera ces 50 millions, et que si lo minist\u00e8re persistait, elle voterait les 80 millions. Celle nouvelle est d'autant plus importante que lotis les journaux  ont annonc\u00e9 que cette question \u00e9tait une question vitale pour ie cabinet. Nous avons successivement fait conna\u00eetre cl le programme du nouveau minist\u00e8re autrichien et celui des deux principaux parlis  qui divisent la di\u00e8te de Kremsier. La comparaison entre ces diff\u00e9rentes opinions politiques n'est pas sans importance: l'avenir de l'empire en d\u00e9pend. Pour ce qui concerne la buse sur laquelle doit reposer la monarchie  rajeunie, les partis sont d'accord. Tous les programmes parlent du principe qu'il faut Une Autriche unie, puissante et ind\u00e9pendante. Le programme du minist\u00e8re le dit avec \u00e9nergie dans les passages o\u00f9 il iraile de la Hongrie, de l'ltalie, de l'Allemagne  el des relations ext\u00e9rieures de In monarchie. Nou> trouvons  ces m\u00eames sentiments ex primes d'une mani\u00e8re moins \u00e9nergique,  il est vrai, mais cependant assez claire, dans les projets organiques du centre gauche. Sur ce point donc ce dernier parti est parfaitement d'accord avec le minist\u00e8re. Quant \u00e0 la gauche, elle aussi veut une monarchie et un \u00e9tat f\u00e9d\u00e9ratif, mais une monarchie d\u00e9mocratique et un \u00e9tat f\u00e9d\u00e9ratif divis\u00e9 en nationalit\u00e9s.  Si, dans son ensemble, le programme de la gauche,  consid\u00e9r\u00e9 du point de vue de la conduite pass\u00e9e de ce parti, doit \u00e9tonner tout homme politique qui a suivi attentivement  les derniers \u00e9v\u00e9nements de Vienne, il n'y a dans sou programme que la forme fed\u00e9rative qu'il propose, qui m\u00e9rite de fixer s\u00e9rieusement l'attention.' Car le parti qui vient aujourd'hui proposer la centralisation de l'empire en le divisant en d\u00e9partements, ce parti, parsori sysl\u00e8mede vouloir rationaliser les diff\u00e9rents peuples de l'empire d'apr\u00e8s leurs diff\u00e9rents  idiomes, avait le premier provoqu\u00e9 la lutte entre ces peuples; ce parti, qui ne voulait reconna\u00eetre d'autre couleur que celle de l'Allemagne, en cherchant le salut de l'empire dans sa fusion avec l'empire germanique, et en renon\u00e7ant a la Hongrie et \u00e0 l'ltalie; ce parti, qui avait qualifie Jellachich d'\u00e9tranger, el son arm\u00e9e, d\u00e9bordes \u00e9trang\u00e8res, et qui attendait tout du concours de Kossuth; ce parti, disons-nous, vient aujourd'hui  se pr\u00e9senter vous l'\u00e9tendard portant pour devise 'une Autriche ind\u00e9pendante \u00bb et adopie m\u00eame le syst\u00e8me f\u00e9d\u00e9ratif, sans faire seulement mention de l'Allemagne.\nNous avons vu des hommes et des partis politiques, entra\u00een\u00e9s par le courant des \u00e9v\u00e9nements, modifier insensiblement leur opinion; nous avons vu de celte mani\u00e8re se dissoudre compl\u00e8tement  des partis, pour repara\u00eetre plus tard sous une forme differente,  mais l'exemple d'incons\u00e9quence que montre la gauche de la di\u00e8te de Kremsirr, est peut-\u00eatre unique dans les annales parlementaires. Qu'on ne s'y trompe cependant pas ; la gauche, tout en feignant, sur ce point, d\u00e9faire des concessions \u00e9normes , nest pas sans arri\u00e8re-pens\u00e9e, ; ses projets ne tendent \u00e0 rien moins qu'\u00e0 amener des rivalit\u00e9s entre les diverses nations de l'empire , rivalit\u00e9s qui d\u00e9g\u00e9n\u00e9reraient bient\u00f4t en guerre civile. Il r\u00e9sulte donc de ces trois programmes que, sur la question principale, le minisi\u00e8re trouvera un s\u00fbr appui dans la di\u00e8te, niais il se pourrait fort bien que dans la question hongroise et italienne il n'obl\u00eent pas tout le concours du centre gauche ; car le programme de ce parti est excessivement vague \u00e0 ce sujet; et, quant \u00e0 la gauche, on sait qu'elle se prononce pour les faits accomplis, comme elle appelle les insurrections de ces deux pays. iMais sur la question allemande, le centre gauche partage les vues du minist\u00e8re, la gauche, nous venons de le dire, n'a pus touch\u00e9 celte question, qui \u00e9tait cependant pour elle la question  vitale.\nTels sont tes points principaux que le minisi\u00e8re Srhwarzenberg  aura \u00e0 d\u00e9fendre contre les partis de la di\u00e8te. Il est soutenu  par Stadion, qui a pour lui la majorit\u00e9 des G illiciens et autres.  Il est \u00e0 esp\u00e9rer, pour la consolidation du nouvel ordre de choses en Autriche, que le nouveau minisi\u00e8re qui, depuis le mois de mars, est le premier qui ait pris s\u00e9rieusement \u00e0 r\u0153ur de former un empire constitutionnel, sorte triomphant de la tache difficile qu'il s'est impos\u00e9e. Nous avons re\u00e7u aujourd'hui de graves nouvelles de Rome. Elles sont du 11 d\u00e9cembre. Ce m\u00eame jour le pape a \u00e9l\u00e8 d\u00e9clar\u00e9 d\u00e9' hu de son pouvoir politique; un gouvernement provisoire a \u00e9t\u00e9 proclam\u00e9. Il se compose du s\u00e9nateur de Rome, de celui de Bologne et du gonfalonier d'Anr\u00f4ne. Le ministre Sterbini a harangu\u00e9 le peuple; il a annonc\u00e9 que le pape seul, sous le titre d'ev\u00eaque. conserverait ledroit d'entrer \u00e0 Rome, et que l'entr\u00e9e de la ville serait interdite \u00e0 lous les cardinaux et pr\u00e9lats. Le peuple, qui avait cri\u00e9 pendant deux ans : Vjve Pie IX ! a cri\u00e9 le 10 d\u00e9cembre: Mort a Pie IX! puis il ajoutait: A bas les cardinaux!  L'ancien rui.iistre de la guerre du souveram-ponlife,  le g\u00e9n\u00e9rai Zuechi, abandonne l'id\u00e9e de r\u00e9sister au gouvernement  qui s'est constitu\u00e9 \u00e0 Rome. Il s'est retir\u00e9 \u00e0 Spezia. Nous ne pouvons garantir l'exactitude de ces nouvelles, puisqu'elles  nesoni pas encore officielles ; mais les journaux italiens qui les donnent, ne les pr\u00e9sentent pourtant pas sous la forme dubitative.\nOn comprend tonte la gravit\u00e9 de la situation que cr\u00e9erait la d\u00e9ch\u00e9ance prononc\u00e9e contre le pape comme souverain temporel.  L'intervention de l'Autriche serait alors imminente, et il serait assez difficile de pr\u00e9voir l'attitude que la France pourrait prendre. Du miment o\u00f9 il ne serait port\u00e9 aucune atteinte \u00e0 la puissance spirituelle du pape, elle ne pourrait intervenir au nom de la catholicit\u00e9, et le principe de la non-interventirm\ndans les affaires de politique inf\u00e9rieure des peuples, principa dont elle a d\u00e9clar\u00e9 faire la bise de sa politique , ne lui permettrait  gu\u00e8re d'intervenir ou m\u00eame de laisser intervenir une autre puissance, pour r\u00e9tablir le s.iinl-p\u00e8re dans son pouvoir temporel.  Mais avant de rien pr\u00e9jug-r, il faut attendre la confirmation des nouvelles dont nous venons de parler.\nNous recevons de France une nouvelle qui a de l'importance; le commandement de l'arm\u00e9e des Alpes serait confie au mar\u00e9chal  Bugeuud. Si l'on se rappelle que Charles-Albert avait voulu placer l'arm\u00e9e pi\u00e9montaise sous les ordres dccc g\u00e9n\u00e9ral, on peut d\u00e9j\u00e0 conclure de cette circonstance, que Louis-Napol\u00e9on vent faire tout a la fois chose agr\u00e9able au roi de Pi\u00e9mont, et una d\u00e9monstration s\u00e9rieuse vis-\u00e0-vis de l'Autriche. Nous recevons en m\u00eame temps la nouvelle que le minist\u00e8re pi\u00e9tnontais a \u00e9t\u00e9 constitu\u00e9, le 15 de ce mois, sous la pr\u00e9sidence de Gioberli, le fondateur de l'association qui veut l'unit\u00e9 de l'ltalie et la guerre \u00e0 l'Autriche.\nCes nouvelles ont fait quelque impression avant-hier \u00e0 Paris. Elles ont amen\u00e9 une assez forte r\u00e9action en baisse sur les fonds publics. Le cinq pour cent a \u00e9t\u00e9 cole 3 fr. au-dessous des cour* de la veille.\nLe r\u00e9sultat du scrutin pour l'\u00e9lection du pr\u00e9sident de la r\u00e9~ publique fran\u00e7aise sera , selon tonte apparence, proclam\u00e9 demain  officiellement,et samedi,ras*emblee nationale proc\u00e9dera \u00e0 l'installation du president de la republique.\nAvant-hier, dans la s\u00e9ance de l'assembl\u00e9e nationale, M. Lagrange  est encore revenu sur sa proposition relative \u00e0 l'amnistie  ; mais comme les fois pr\u00e9c\u00e9dentes la chambre n'y a r\u00e9pondu que par une fin de non-recevoir. Elle tient \u00e0 laisser au nouveau pouvoir l'initiative de cette grande mesure.\nLa presse parisienne est dans un moment critique. Nous no pouvons pas pr\u00e9voir encore quelles seront les cons\u00e9quences de cette crise; mais il s'est d\u00e9j\u00e0 op\u00e9r\u00e9 un d\u00e9classement dans l'opinion  des principaux journaux. Ainsi la Presse, qui avait soutenu  la candidat ure de Louis Napoleon avec tant d'ardeur, garde un silence absolu, le Constitutionnel, un demi-silence. Le Si\u00e8cle est presque satisfait. Le Journal des D\u00e9bats fait des epigraiumes contre le minist\u00e8re ; la Libeit\u00e9, qui s'\u00e9tait absorb\u00e9e dans lesusc\u00e8s  de la candidature du nouveau pr\u00e9sident, tourne \u00e0 l'opposition  violente.\nL'Assembl\u00e9e nationale qui avait gard\u00e9 la neutralit\u00e9 jusque dans les derniers jours de ia lutte \u00e9lectorale, se d\u00e9clare pour le nouveau cabinet.\nLe National publie un article assez long et assez vif sur la situation,  article qui a pour but d'engager l'assembl\u00e9e a ne ceder ni \u00e0 aucun enlrainemsnt, ni \u00e0 aucune menace, et \u00e0 remplir invariablement le programme qu'elle s'est trac\u00e9 sur les lois organiques.  L'article se termine par l'interpellation suivante :\n\u201eNous l'adjurons donc, au nom de ce qu'il y a de plus sacr\u00e9 pour elle et pour nous, au nom de la Hbert\u00e9 qu'elle a organis\u00e9e, au nom de la r\u00e9publique  , qu'elle a fond\u00e9e, au nom du repos et de la fortune de la France, nous l'adjurons de demeurer sourde \u00e0 toutes les clameurs que sa constance va soulever  ,de surmonter sa propre fatigue, et, forte qu'elle sera de son droit incontestable  , d'accomplir vaillamment son devoir, quelque p\u00e9nible qu'il lui paraisse ; le maintien de nos institutions , la dur\u00e9e de la tranquillit\u00e9 publique  ,le r\u00e9tablissement de la confiance, la renaissance du cr\u00e9dit, le bonheur et la force de la patrie, enfin, sont ace prix. Si elle c\u00e9dait, tout serait perdu. Qu'elle soit calme, ferme, in\u00e9branlable, qu'elle remplisse sa mission dans toute son \u00e9tendue ! C'est seulement en compl\u00e9tant le pr\u00e9sent qu'elle peut assurer  l'avenir. \u201e Lors de la discussion d ms les chambres belges du budget da l'Etat, il a \u00e9t\u00e9 de nouveau question de l'accise sur le sucre. On a reconnu aujourd'hui, comme on l'avait d\u00e9j\u00e0 remarqu\u00e9 pr\u00e9c\u00e9demment, que le produit de cet imp\u00f4t n'avait pas atteint l'estimation pr\u00e9sum\u00e9e. Il ne faut pas en chercher bien loin la cause; elle est uniquement  dans le syst\u00e8me des primes accord\u00e9es \u00e0 l'exportation des sucres raffin\u00e9s. Quand on consid\u00e8re que dans les Pays-Bas il faut exporter unequaiitit\u00e9 d'environ 75 kilogrammes de sucre raffin\u00e9 pour obtenir une r\u00e9duction de l'accise pour 100 kil. de sucre brut, tandis qu'en Belgique, pour jouir de la m\u00eame faveur, il est seulement necessaire d'exporter 68 kil.. \u00bb\u00bb a lie\u00ab d'\u00eatre surpris de ce qu'en Belgique le produit de l'accise sur les sucres n'ait pas encore \u00e9t\u00e9 plus minime qu'il ne l'est en effet. Il est vrai qu'au premierabord l'accise paraissait avoir produit en Belgique la somme de trois millions a laquelle le r\u00e9sultat en avait \u00e9ie estime ; mais un nouvel examen a prouv\u00e9 que ce r\u00e9sultat  n'avait \u00e9t\u00e9 obtenu que par le paiement par anticipation des sommes qui. suivant le cours ordinaire des choses, n'\u00e9taient exigibles  que l'ann\u00e9esiiivante; en sorte qu'en r\u00e9alit\u00e9 l'accise a \u00e9t\u00e9 t,jPM loin de r\u00e9pondre \u00e0 l'attente que l'on s'en \u00e8^ai' faite. Nous n'entrerons aujourd'hui dansaucun d\u00e9veloppement sur la question de savoir s'il est ou non d\u00e9sirable d'admettre le syst\u00e8me  des primes pour l'exportation en g\u00e9n\u00e9ral, syst\u00e8me condamn\u00e9  aujourd'hui par tous les \u00e9conomistes; cependant nous ne pouvons dissimuler notre \u00e9tounement que, tandis que l'Angleterre et la France ont d\u00e9j\u00e0 depuis longtemps supprim\u00e9  les primes pour les sucres, et que les Pays-Bas les diminua peu \u00e0 peu, la Belgique les maintienne encore dans une proportion  \u00e9lev\u00e9e, sans qu'elle y soit pouss\u00e9e par d'aulres int\u00e9r\u00eats que ceux des raffineurs eux-m\u00eames. Un scrutin de ballotage a eu lieu \u00e0 Almelo pour l'\u00e9lection du. deuxi\u00e8me candidat \u00e0 la Premi\u00e8re Chambre. M. W. H. Royer ayant obtenu 312 voix des 471 volants, a \u00e9t\u00e9 proclam\u00e9 candidat.  Son comp\u00e9titeur M. Van Benningshausen n'a r\u00e9uni qua 159 voix. \u2014 Ces jours-ci est d\u00e9c\u00e9d\u00e9 \u00e0 Vnght, \u00e0 l'\u00e2ge de 78 ans, M* H. B. Martini, ancien membre de la Premiere Chambre de\u00bb Etats-G\u00e9n\u00e9raux et chevalier de l'ordre du Lion-N\u00e9erlandais,"}