{"@context": "https://www.europeana.eu/schemas/context/edm.jsonld", "id": "https://www.europeana.eu/api/fulltext/9200300/BibliographicResource_3000051856237/4c842220de4beae63421b26589614824", "type": "FullTextResource", "edmRights": "http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/", "language": "de", "value": "VSM\ndie Zeit da, wo Wissen, Bildung und Gesinnung allein n\u00fctzen und gebraucht Werden k\u00f6nnen, und der ist wahrhaft in einer gl\u00fccklichen Lage, der Mu\u00dfe hat sich gr\u00fcndlichen Studien zuwenden zu k\u00f6nnen. Aber der Staatsverwallung Pflicht ist es, Refor men vorzubereiten und einzuf\u00fchren, welche ein gr\u00fcnd liches Studium m\u00f6glich machen. Fr\u00fcher war dieses in vielen F\u00e4llen in den meistens philosophischen Wissen schaften ganz unm\u00f6glich. Jetzt ist es eine Nothwen digkeit geworden. Auf diese demn\u00e4chst zur\u00fcckkommen.\nReformen werden wir\nWien s Bedeutung und Zukunft. 1. Artikel. 0?. v. Wir kn\u00fcpfen unsere Betrachtungen an die so eben erschienene Brosch\u00fcre Fr\u00f6bel' s: Wien, Deutschland und Europa. Denn wir sind der Ansicht, da\u00df die darin klar ausgesprochene Ansichten vor Allem geeignet sind, einen leitenden Punkt in den Str\u00f6mun gen und Brandungen unseres Tage abzugeben. Wir bef\u00fcrchten aber beinahe, da\u00df Fr\u00f6bel, der geistreichste und gediegenste Schriftsteller der Democratie, von den sogenannten Radikalen durch jdie Art, wie er die na tionale Frage behandelt und wie er mehr auf die Be deutung als auf die Form politischer Institutionen dringt, in den Verruf des Schwarzgelbthums gebracht wich, einen Verruf, welchen die Jungen dieser Par tei an Alles heften, was ihnen durch Gr\u00fcndlichkeit und M\u00e4\u00dfigung unverdaulich ist. l. Die Nationalit\u00e4tsfrage. Man hat in unseren Tagen das Interesse der Na tionalit\u00e4t zur beinahe ausschlie\u00dflichen, politischen An gelegenheit gemacht. Da sollte ein gro\u00dfes Italien aus allen Angeh\u00f6rigen seiner Zunge entstehen, und jede R\u00fccksicht auf materielle und geistige Verbindung mit anderen L\u00e4ndern, jede Vorsicht, ob es sich denn auch kr\u00e4ftig genug gestalten und erhalten konnte, w\u00fcrbe enthusiastisch, ja fanatisch in den Hintergrund ge schoben. Deutschland besann sich auf seine Kaiserherr lichkeit und strebt, die geistige Einheit seiner Bewoh ner auch zur teritorialen zu machen, ohne zu beden ken, da\u00df letztere eigentlich gar nie da gewesen, und ohne die stammverwandten Schweizer, Elsasser, hol l\u00e4ndischen und belgischen Flamm\u00e4nder in den Bund zu ziehen. Und dem Frankfurter Parlamente gegen\u00fcber, das auf sein Deutschthum, nicht aus seine Bedeu tung f\u00fcr die Entwicklung der Humanit\u00e4t den Nach druck legte, trat nach dem Grunds\u00e4tze: was dem Einbrecht ist, mu\u00df dem Andern billig sein, der Slavencongre\u00df in Prag zusammen, \u2014 zun\u00e4chst wohl, um die slavische Nationalit\u00e4t gegen die Usurpation Ver\" Magy\u00abren zu sch\u00fctzen. Wir Oesterreicher wurden und werden nun v\u00f6n allek ^ dieftn Nationalit\u00e4tsfra gen und noch mehr von den Romantikern derselben so occupirt!, da\u00df unsere politischen Interessen durch all diese Naturw\u00fcchsigkeit nicht wenig gef\u00e4hrdet sind. Uns vor Allem steht es daher zu, all das Reden und Streben der Nationalit\u00e4ten auf seine einfachen For meln zur\u00fcl\u00dfzuf\u00fchren. Und da werden wir bald finden, da\u00df nur deswegen so vielerlei Eifersucht und Anfein dung m\u00f6glich war, weil man in der Nationalit\u00e4ts frage das Moment der R\u00e4ce von dem der Cultur nicht unterschied. ^ Den Moment der Race hat Fr\u00f6bel so trefflich auf seine\u00bb Werth und seine Bedeutung zur\u00fcckgef\u00fchrt, da\u00df wir nur auf seine Brosch\u00fcre hinzuweisen brauchen. Und in der That gen\u00fcgt es die Consequenzen zu zie hen, welche sich atts dem Racenprincipe ergeben, um die Unm\u00f6glichkeit einzusehen, es zur letzten Instanz in politischen Dingen, zur souver\u00e4nen Macht der Staaten zu verwandeln. D^nn entweder ist man kon sequent, rei\u00dft auseinander, was die Weltgeschichte materiell und geistig unl\u00f6sbar zusammenband und kommt zuletzt auf \u201edas System souver\u00e4ner Juden gassen und Zigeunerviertel^, oder man begn\u00fcgt sich mit stellenweiser Conseque^z und l\u00e4\u00dft das deutsche Elsa\u00df und die Basken bei Frankreich, die keltischen Wallisen, Iren und Schotten bei dem angels\u00e4chsischen England. Wir m\u00f6chten dann, wenn die Consequenz der Racenromantiker durchgef\u00fchrt w\u00fcrde, eine Karte des jetzigen Oesterreichs sehen! Zwar mit den Land strichen compacter Bev\u00f6lkerung ginge es noch, die schl\u00f6\u00dfen sich dem Nachbav an. Was sollte aber Mit den deutschen Inseln gestehen, die durch B\u00f6hmen, M\u00e4hren, Galizien, Ungarn und Siebenb\u00fcrgen, was mit den slavischen, die in Nieder\u00f6sterreich und Ungarn zerstreut find, was mit den italienischen St\u00e4dten an\nder slavischen K\u00fcste JstrienS und Dalmatiens ^ den zwei Arnautengemeinden in der slavonischen \u00c4lilit\u00e4r? gr\u00e4nze gar nicht zu gedenken. Wie w\u00fcrde sich dii' he br\u00e4ische Nationalit\u00e4t geberden, wenn auf sie das Ra-cenprincip angewendet w\u00fcrde, wie die gr echische und armenische, welche beide wie jene in die Masse der anderen Nationen eingesprengt sind. Und endlich was soll denn der Einzelne machen, dessen Eltern zweien Nationen angeh\u00f6rten, \u2014 soll er wie ein Paria von beiden ausgeschlossen werden oder gen\u00f6thigt sein ent weder Vater oder Mutter zu verl\u00e4uanen? \u2014 Und wer biese \u00f6sterreichischen Verh\u00e4ltnisse bedenkt, wird sich wohl h\u00fcten zu Gunsten des Racenprincipes seine Stimme zu erheben, \u2014 ein Aufgehen Oesterreichs in Deutschland zu fordern, oder die \u00f6sterreichische Um grenzung \u201eals eine bequeme Schale anzusehen, die sich unvermerkt mit dem Kerne eines Slavenreiches ausf\u00fcllen lasse.\" ,,Das Racenprincip ist die Kleinst\u00e4dterei in der Politik,\" meint Fr\u00f6bel, ,,und unter Menschen von wirklich politischem Sinne sollte von der Verwandtschaft der V\u00f6lker eben so wenig die Rede sein, wie von der Verwandtschaft der Individuen in guter Gesellschaft.\" Das Ziel der Weltgeschichte ist auch keineswegs die Erhaltung, sondern die Verschmelzung des Racen-Unterschiedes. Und wie in der Ehe die individuelle Sonderung sich zum Hervorgehen eines neuen Lebens einigt, das die Lebenselemente beider Eltern im con-creten Dasein darstellt, \u2014 so hat auch das Zusam mentreffen der Racen diesen Zweck der Bildung neuer weltgeschichtlicher Formen, nicht durch schaffe Jsoli-rung, sondern durch Verschmelzung derselben. F\u00fcr diese weltgeschichtliche Aufgabe, ist nun das Dasein Oesterreichs eine Nothwendigkeit, und ergibt sich,,die Bedeutung Wiens als Folge nat\u00fcrlicher, geographi scher und ethnographischer Bedingungen. Man irrt sich, wenn m',n die\u00df Verh\u00e4ltni\u00df f\u00fcr ein willk\u00fcrliches Erzeugni\u00df absolutistischer Politik h\u00e4lt, eher d\u00fcrfte die Sache umgekehrt sein. Wien ist der Ort des Verkehres und der Wechselwirkung zwischen den vier gro\u00dfen V\u00f6lker-Racen unseres Welttheiles: der ro manischen, germanischen, slavischen und tartarischen. Nur hier auf diesem einzigen Punkte treten diese vier Raren gleichf\u00f6rmig auf und auf dem Boden po litischer Zusammengeh\u00f6rigkeit, also eines sittlichen Verh\u00e4ltnisses in Wechselwirkung. Ist die Aufgabe dieser Wechselwirkung gel\u00f6st ? Nein! \u2014 Har also Wien seine politisch-historische Rolle ausgespielt i Ich glaube nein! \u2014 Ich glaube diese Rolle wird erst recht beginnen.\" Und diese Ansicht Fr\u00f6'bels theilen wir ganz, \u2014 und wenn im Augenblicke die Racen-verschiedenheiten sich friedlich gegen einander geber den, so kommt es uns vor, als s\u00e4hen wir Knaben im Uebergange zum J\u00fcnglingsalter, welche ja gerade vor diesem E ntntte in den wirklichen und wirksamen Verkehr der Gesellschaft sich am schroffsten auf sich zur\u00fcckziehen und sich am trotzigsten geberden. So zeigt sich denn das Racen-Princip und seine welthistorische Bedeutung gerade als das Gegentheil dessen, was es anzustreben schemt, nicht als die zer setzende, sondern als die bindende Macht Oesterreichs. Eben so ist es, wenn der Eultur-Moment der Na tionalit\u00e4t hervorgehoben wird. Die V\u00f6lker Oester reichs durch die Jahrhunderte materiellen und geisti gen Verkehrs k\u00f6nnen nicht diese Culturverbindung unter einander, nicht die mit Deutschland und mit der gr\u00e4ko-slavischen Halbinsel sprengen. Diesen Punkt f\u00fchrt Fr\u00f6bel weniger aus, als er ihn mit den Wor ten andeutet: \u201eWer mit offenen Sinnen diesen po litischen Schauplatz von Wien betritt, f\u00fchlt sich vom Eindrucke gro\u00dfer, europ\u00e4ischer Verh\u00e4ltnisse ergriffen. Wo die Gedanken nach Punkjen des Anhaltes su chen, werden sie hinausgelenkt \u00fcber die Gr\u00e4nzen von Deutschland, und alle F\u00e4den, welche von diesen Punk ten auslaufen, kommen in diesem einen Knoten von Wien zusammen.\" Gerade aber dieser Cultur-Moment der Nation\u00ab lit\u00e4ten war es, der durch Verwechslung mit demRa-cen-Principe derselben die feindliche Spannung er zeugte. Und wir m\u00fcssen die Schuld des ersten An griffes ohne weiters den Deutschen zuweisen, so wie auch sie sich in dieser Hinsicht \u00fcber die Fran zosen zu beklagen habe\u00bb. Denn es ist nat\u00fcrlich, da\u00df ein Volk sich im Besitze h\u00f6herer Cultur wissend, an dere Volksth\u00fcmlichkeiten weniger beachtet und ohne Weiters das Aufgehen der niedern Culturstufe in der h\u00f6heren verdient. Es ist aber auch eben so nat\u00fcr lich , ba\u00df sich die kr\u00e4ftig f\u00fchknde Volksth\u00fcmlichkeit gegen die Absorption ihres Werden? in fertigen Zu\nst\u00e4nden str\u00e4ubt. Und daran entz\u00fcndet sich der Eifer Beider, wenn das minder cultivirte Volk als schlech tere Race behandelt wird, und wieder dem h\u00f6her Cultivirten den Trotz seiner Bildungseigenth\u00fcmlich-keit Gewordenen die M\u00f6glichkeit des Werdens entge-genh\u00e4lt. Und beides die Geringsch\u00e4tzigkeit und das trotzige Grollen haben wir in Oesterreich genugsam erlebt. Gerade eben, weil diese beiden Elemente hier so hart aneinander gerathen, beweisen sie, da\u00df sie einander nicht gleichg\u00fcltig seien, einander bed\u00fcrfen, ja da\u00df ihnen \u00abin kr\u00e4ftiges Oesterreich und ein Cen-tralpunkt, der Wien zum Ausk\u00e4mpfen ihrer Anspr\u00fc che und zur friedlichen Herstellung einer neuen, rei cheren Culturepoche nothwendig sei. Wir fordern da her zun\u00e4chst einen innigen Anschlu\u00df Oesterreichs an Deutschland, dann aber auch, wie arrogant es auch im Augenblicke klingen mag, einem innigen Anschlu\u00df Deutschlands an Oesterreich. Wir fordern also zun\u00e4chst einen innigen Anschlu\u00df aller V\u00f6lker Oesterreichs an Deutschland. Denn die Thatsache, da\u00df dieses jetzt der Centralboden euro p\u00e4ischer Cultur ist, l\u00e4\u00dft sich einmal nicht abl\u00e4ugnen. Wir haben noch weit dahin, bis wir deutsches Dichten und Denken, oder besser gesagt in unserer Bildungs eigenth\u00fcmlichkeit jene H\u00f6he der Kunst und Wissen schaft je des materiellen Verkehrs und Comforts er reichen, wie sie jetzt in Deutschland einnimmt. Und nicht blo\u00df von den Slaven, Magyaren und W\u00e4l-schen, sondern auch von den deutschen St\u00e4mmen Oesterreichs gilt es, da\u00df sie \u201evom Reiche drau\u00dfen\" viel, sehr viel zu lernen haben. Wir fordern aber auch umgekehrt den innigen Anschlu\u00df Deutschlands an Oesterreich. Denn es n\u00fctzt nichts, wenn der Deutsche von drau\u00dfen vornehm auf seine Br\u00fcder in Oester reich herabzusehen gewohnt ist, \u2014 er wird doch noch sehr viel in Tirol, Steiermark und Oesterreich, ja bei den Sachsen in Siebenb\u00fcrgen lernen k\u00f6nnen. Und wenn er bisher von den Slaven wenig mehr als den geistlosen Reim : Slaven waren Sklaven immer, werden immer Sklaven sein, \u2014 des sonst geistreichen Hoffmann von Fallersleden kannte, d\u00fcrfte er leicht die Erfahrung unangenehm finden, da\u00df gerade durch Deutsche die begl\u00fcckenden Institutionen des Feudal wesens und seine ConsequMen zu den Slaven ge kommen. Er wird Bildungs-Elemente finden, durch deren Aufnahme er die eigene Cultur nur bereichern kann. Eben so wird es ihm hinsichtlich des Magya ren und Runmnen gehen. Wir fordern also mit dem innigen Anschl\u00fcsse Deutschlands eben nichts mehr als das Aufgeben seiner Vornehmigkeit und die Befreun dung mit unseren Interessen. Wir fordern daher auch ein kr\u00e4ftiges Oesterreich als den Boden auf welchem die heterogenen Cul tur - Elemente sich zur einigen Bl\u00fcthe entfalten ren k\u00f6nnen i ein solches Oesterreich , welches im Inneren stark sein mu\u00df, soll es jene weltgeschichtliche Aufgabe, n\u00e4mlich die Hervorbringung einer neuen Cultur, durch den Contact der vier europ\u00e4ischen Hauptra^en, vollbringen, und nach Au\u00dfen offen f\u00fcr die F\u00f6rderung verwandter St\u00e4mme. Und ein solches Oesterreich ist f\u00fcr Deutschtand eine Nothwendigkeit: denn w\u00fcrde das Band zerrissen, welches seme Umgrenzung zusammenh\u00e4lt, w\u00fcrden die deutschen Theile in Deutschland aufgehen, dann w\u00fcrde auch Wien zu einer blo\u00dfen Gr\u00e4nzstadt Deutschlands herabsinken, ein Fall, der, wie Fr\u00f6bel sagt: zwar eine edle, aber eine unn\u00f6thige und gef\u00e4hrliche Resig nation in sich schlie\u00dft. Und dazu ist Wien weder in geographischer, noch in kulturhistorischer Richtung ge dr\u00e4ngt. Es ist vielmehr nicht blos wegen des Mo mentes der Ra?e, sondern auch wegen des der Cultur der Nationalit\u00e4t bestimmt, der Mittelpunct freier, f\u00f6derirter Staaten zu werden, welche vom Rhein bis zur M\u00fcndung der Donau reichen. Es ist dies diepo-litische Seite der Frage, die wir einem zweiten Ar tikel vorbehalten. Kleine Nachrichten anS Wi u. Samstag den 7. d. M. findet im st\u00e4ndischen Saale die erste Versammlung der Mitglieder des neuen Gemeinderathes statt, nachdem die Wahlen f\u00fcr den neuen Gemeinderath mit dem 5. d. M. beendigt wurden.\nA. Aus Mailand bringen die neuesten Nachrichten nichts Erhebliches. \u2014 Aus Padua wird vom 1. ge meldet, da\u00df in Venedig eine Volksbewegung gegen Manin stattfand. In Folge deren sich derselbe veran-"}