{"@context": "https://www.europeana.eu/schemas/context/edm.jsonld", "id": "https://www.europeana.eu/api/fulltext/9200333/BibliographicResource_3000059014871/4d8190473afa47cdb83fe925b669deb8", "type": "FullTextResource", "edmRights": "http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/", "language": "de", "value": "F\u00fcrst b\u00bbti Trient uad Vrixe\u00bb; M\u00abnckgraf von Ober. undNieder.Lausttz m,d tn Iftrtev; Graf von Hohenemb-, Fekdkirch, Bregen\u00bb, Gvnnenberg :c. ; Herr von Trieft, von Sattaro und auf der Win disch Mark. ... ' -Durch die Thronentsagung Unseres erhat\u00ab\u00bb\u00abn OheimS, Kaisers ind K\u00f6nigs F\u00ab\u00bbtinai,d deS.GcA\u00ab\u00ab > Ung\u00bbr\u00ab SUd B\u00f6hmen dieses Namen\u00ab de\u00ab K\u00fcnsten, und dte Verzichtleistung Unseres Durchlauchtigst\u00ab\u00bb Hern, Vaters, Srzh\u00abrj0g\u00ab Franz Karl auf die Thronfolg\u00ab, \u00bbtaft der pragmatischen Sanktion berufen\u00bb dt\u00bb Fkronen Unsere\u00bb \u00bb\u00abich\u00ab\u00ab ^,\u00abf Unser Haupt zu setzen - ' . ' ^ verk\u00fcndigen Wir hiemit feierlichst alle\u00bb\u00bb V\u00f6lkern der Mouarchie Unsere Thronbesteig\u00bbu\u00bbg \u00bb\u00bbnter dem Name\u00ab Franz Joseph des Ersten. Das Bed\u00fcrfni\u00df und den hohen Werth freier und zeitgem\u00e4\u00dfer Institutionen aus \u00abigencr Ueberzeugung erkennend\u00bb betreten Wir mit Zuverficht die Bahn, weiche Uns zu einer heilbringenden Umgestaltung und Nerj\u00fcngnng der Grfa\u00abMt> Monarchie f\u00fchren soll. . . Auf den Grundlagen der wahren Freiheit, auf den Grundlagen der Gleichberechtigung aller V\u00f6lker des Reiches und der Gleichheit aller Staatsb\u00fcrger vor dem Gesetze, so wie der Theilnahme der Volksvertreter an der Ges\u00bbtzg,d\u00abng, wird das Vaterland neu erstehen, in alter Gr\u00f6\u00dfe aber mit verj\u00fcngter Kraft, ein unersch\u00fctterlicher Bau in den St\u00fcr men der Zeit, ein ger\u00e4umiges Wohnhaus f\u00fcr die St\u00e4mme verschiedener Zunge, welch\u00ab unlex dem Scepter Unserer V\u00e4, ter ein br\u00fcderliches Band seit Jahrhunderten umfangen h\u00e4lt. ,, Fest entschlossen, den Glanz der Krone ungetr\u00fcbt, und die GefammteMonarchte ungeschm\u00e4lert zu erhalten, aber bereit Unsere Rechte mit den Vertretern Unserer V\u00f6lker zu theilen, rechnen Wir darauf,' da\u00df \u00abS mit Gottes Beistand und im Einverst\u00e4ndnisse mit den V\u00f6lkern gelingen werde, alle Lande und St\u00e4mme der Monarchie zu einem gro\u00df,\u00bb StaatSkorper zu vereinigen. ' . Schwere Pr\u00fcfungen sind \u00fcber Uns verh\u00e4ngt. Ruh\u00ab und Ordnung in mehreren. Gegenden des Reiches gest\u00f6rt wor den. In einem Theile der Monarchie entbrennt noch heute der B\u00fcrgerkrieg. Alle Vorkehrungen sind getroffen, um dir Achtung vor dem Gesetze allenthalben wieder herzustellen. Die Bezwingung des AufstandeS und die R\u00fcckkehr des inneren Friedens sind die ersten Bedingungen f\u00fcr ein? gl\u00fcckliches Gedeihen des gro\u00dfen Verfassungswerkes. Wir z\u00e4hlen hiebei mit Zuverficht auf die verst\u00e4ndige und aufrichtige Mitwirkung aller V\u00f6lker durch ihre Vertreter. Wir z\u00e4hlen auf den gesunden Sinn der stets getreuen Landbewohner, welch\u00ab durch die neuesten gesetzlichen Bestim mungen \u00fcber die L\u00f6sung des Unterthans- Verbandes und Entlastung des Bodens kr den Vollgenu\u00df der staatsb\u00fcrgerli chen Rechte getreten sind. Wir z\u00e4hlen auf Unsere getreuen Staatsdiener. Von Unserer glorreichen Armee versehen Wir Uns der altbew\u00e4hrten Tapferkeit, Treue--und Ausdauer. Sie wirp UnS wie Unseren Vorfahren, ein Pfeiler des Thrones, dem Vaterland\u00ab und den freien Institutionen ein unersch\u00fctterli ches Vollwerk sein. Jede Gelegenheit, das Verdienst, welches keinen Unterschied des Standes kennt, zu belohnen, wird Uns ^willkom-men sein. ^ . . . V\u00f6lker Oesterreichs! Wir nehmen Besitz von dem Throne Unserer V\u00e4ter in einer ernsten Zeit. Gro\u00df find die Pflichten, gro\u00df die Verantwortlichkeit, welche die Vorsehung Uns auferlegt. Gottes Schutz wird Uns begleiten. So gegeben in Unserer k\u00f6niglichen Hauptstadt Olm\u00fctz, den zweiten Dezember im Zahre des 'Heils Eintausend Achthundert und Acht und Vierzig. Franz Joseph. (U.. \u00ab.) Schwarzenberg."}