{"@context": "https://www.europeana.eu/schemas/context/edm.jsonld", "id": "https://www.europeana.eu/api/fulltext/9200359/BibliographicResource_3000115929660/c0d45bb9066bc7ea51365b20c96352c7", "type": "FullTextResource", "edmRights": "http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/", "language": "nl", "value": "M kc mar\u00e9chal liugeaud a pris ta parole sur le paragraphe du projet d'adresse relatif \u00e0 l'Alg\u00e9rie. Malgr\u00e9 la soumission \u00bbi'Abd-el-Kader, le vieux mar\u00e9chal croit qu'il serait imprudent  de trop r\u00e9duire l'effectif de l'arm\u00e9e d'Afrique. Il ne pense pas que les Arabes soient dispos\u00e9s \u00e0 subirb\u00e8n\u00e9volemcnt lejoug de la France; il s'attend i des soul\u00e8vements nouveaux. D'ailleurs,  il voit dans l'arm\u00e9e non-seulement des soldats mais aussi des travailleurs. Car c'est elle qui a ex\u00e9cut\u00e9 tous les <\u00bbrand.s travaux  d'utilit\u00e9 publique entrepris jusqu'\u00e0 pr\u00e9sent en Alg\u00e9rie. M.leg\u00e9n\u00e9ralLainorici\u00e8readit, de son c\u00f4t\u00e9,quelques mots sur lapnsedel'\u00e9\u00eemr. On a reproch\u00e9 au g\u00e9n\u00e9ral de n'avoir pas oblig\u00e9  Abd e!-Kader \u00e0 se soumettre sans conditions. Cela est plus facile \u00e0 dire qu'a faire. L'\u00e9mir, pouss\u00e9 \u00e0 bout, pouvait abandonner  sa de\u00efra , et gagner le d\u00e9sert avec ses cavaliers. De celte fa\u00e7on il \u00e9chappait, ponr toujours peut-\u00eatre, aux mains de la l'rancc. M. Lamorici\u00e8re pense, au surplus, qu'il vaut mieux avoir obtenu sa soumission que de l'avoir pris les armes \u00e0 la main. En se rendant, il a perdu lout le prestige qui le rendait si grand aux yeux des Arabes. Mais quei\u00e9ra-t-nn de lui? Celte question a \u00e9l\u00e9 hier pos\u00e9e pour la seconde fois \u00e0 M. Guizot. II y a r\u00e9pondu en assurant que l'on avait l'espoir fond\u00e9 de mettre, dans cette affaire, l'honneur de la France d'accord avec les int\u00e9r\u00eats de la colonie africaine. Que si cependant Abd-el-Knder s'obstinait \u00e0 repousser  un arrangement, on l'enverrait \u00e0 Alexandrie , apr\u00e8s avoir \u25a0obtenu du pacha d'Egypte la certitude qu'il emp\u00eacherait l'\u00e9mir de rien entreprendre Contre la s\u00fbret\u00e9 de l'Alg\u00e9rie. On lit dans le Journal des D\u00e9bats : Huit cents \u00e0 mille jeunes gens se \u00abont rendus aujourd'hui, vers deux heures, de la place du Panth\u00e9on, devant le palais de la chambre des d\u00e9put\u00e9s,  pour pr\u00e9senter une p\u00e9tition tendant \u00e0 obtenir la r\u00e9ouverture des trois cours qui sont en ce moment suspendus au Coll\u00e8ge de France. M. Cr\u00e9miciix, qu'ils ont charg\u00e9 d'\u00eatre leur organe \u00e0 la chambre des d\u00e9put\u00e9s, pr\u00e9venu de leur arriv\u00e9e, s'est rendu au-devant d'eux et a \u00e9t\u00e9 accueilli par de nombreux vivats. Une d\u00e9putalion dc dix membres a remis entre ses mains la p\u00e9tition, qu'il est all\u00e9 d\u00e9poser aussit\u00f4t sur le bureau du pr\u00e9sident. La police, pr\u00e9venue de celle d\u00e9monstration, avait pris des mesures : un , d\u00e9tachement de la garde municipale est venu renforcer les postes militaires devant la chambre, mais le rassemblement n'ayant fait aucune manifestation  contraire \u00e0 l'ordre, la troupe nest pas m\u00eame intervenue. Les p\u00e9titionnaires  se sont ensuite dirig\u00e9s les vn\u00bb rue Lcpellctieivpour porter la p\u00e9tition au bureau du National, les autres aux bureaux de la R\u00e9forme et de la D\u00e9mocratie  Pacifique. La tranquillit\u00e9 publique na point \u00e9t\u00e9 troubl\u00e9e. Voici le texte de la p\u00e9tition : A M. le pr\u00e9sident et MM. les d\u00e9put\u00e9s. Sous soussign\u00e9s , \u00e9l\u00e8ve\u00bb des \u00e9cole\u00bb et auditeurs du Coll\u00e8ge de France, avons l'honneur de vous exposer ce qui suit: Les chaires-de MM. Michiewilz, Quitietet Miclieletaya.it \u00e9l\u00e9 successivement frapp\u00e9es d'interdit par M. le ministre de i'inslriic\u00fcon publique , qui a agi en dehors des lois , soit eu mutilant le programme- de ces cours, soit eu d\u00e9clarant \u00e0 Sortie professeur responsable de faits auxquels il est compl\u00e8tement \u00e9tranger. La suppression de ces chaires , ou seulement lu suspension des professeur\u00bb \u00e9tant une grave atteinte port\u00e9e \u00e0 l'enseignement sup\u00e9rieur, \u00e0 son ind\u00e9pendance  , et par-la m\u00eame \u00e0la libert\u00e9 de pens\u00e9e consacr\u00e9e par la charte, nous venons vous prier, Messieurs , d'opposer \u00e0 l'arbitraire minist\u00e9riel l'autorit\u00e9 do la loi, pour qu'elle nous rende le\u00bb professeurs dont nous aimons la parole , parce que cette parole non\u00bb \u00e9claire l'esprit et nous \u00e9l\u00e8ve le c\u0153ur. (Suivent les signatures.) Il est difficile d'avoir ladernier mnt-de M. Thiers ; mais il est bon de le voir sous toutes les faces. Hier, c'\u00e9tait le pan\u00e9gyriste des radicaux de Berne, excusant leurs exc\u00e8s et cnlomnianHeurs victimes : L \u00e9tait l'homme de la r\u00e9volution quand m\u00eame, mod\u00e9r\u00e9e  ou non mod\u00e9r\u00e9e, en France et en Europe, partout et toujours. L \u00e9tait effrayant \u00e0 voir et \u00e0 entendre. Rassure/.-vous Aujourd'hui, M. Guizot nous l'a monir\u00e9 pratiquant la politique  contraire en IB3G, alors qu'il pr\u00e9sidait le cabinet du 22 f\u00e9vrier. U s'agissait d\u00e9j\u00e0 des radicaux suisses,moins mena\u00e7ants qu'en 1847 et IB'iB, moins forts et moins dangereux, 'mais commen\u00e7ant leur travail r\u00e9volutionnaire , et inqui\u00e9tant d\u00e9j\u00e0 les esprits pr\u00e9voyants, en Suisse et au dehors. Il faut lire les instructions que le pr\u00e9sident du conseil reur\u00e9sentant  de la r\u00e9volution de Juillet, donnait \u00e0 notre ambassadeur.  Il faut les lire en entier, au compte-rendu dc la s\u00e9ance. Les sentiments sont excellents au fond, et nos amisy ont vivement  applaudi \u00e0 la lecture, \u00e0 la grande confusion de l'honorable M. Thiers; mais quelle rudesse d\u00e9forme, compar\u00e9e au langage des quatre puissances! * Les radicaux esp\u00e8rent, dit-il, que la France les d\u00e9fendra contre faction del'Autriche. D\u00e9trompezles;  s'ilsnese r\u00e9priment pas, s'ils continuent \u00e0 inqui\u00e9ter leurs voisins, la France restera parfaitement indiff\u00e9rente aux mesures quj seraient prises contre eux; elle pourra m\u00eame entrer dans la m\u00eame voie de contrainte \u00e0 leur \u00e9gard. Dites-leur bien que ta r\u00e9volution  a \u00e9t\u00e9 terrass\u00e9e partout en Europe,, et que la Suisse est trop petite pour se faire craindre en la ressuscitant. Quelle dignit\u00e9 de langage dans le ministre de la r\u00e9volution dejuillet! La r\u00e9volution a \u00e9t\u00e9 terrass\u00e9e partout en Europe. Nous le demandons aux plus mortels ennemis de M. Guizot, a-t-il jamais \u00e9crit une telle phrase et croit-on qu'il consentit a la signer? II attaque l'esprit r\u00e9volutionnaire,]! honore la r\u00e9volution  faite par le droit et au nom du droit attaqu\u00e9 et viol\u00e9. On ne peut se faire une id\u00e9e de l'effet do cette citation. Il aurait fallu voirie malaise, la confusion et les efforts impuissants  dc l'honorable M. Thiers pour se remettre, et tout cela au milieu des rires m\u00eal\u00e9s d'applaudissements de la majorit\u00e9, et de la col\u00e8re silencieusement contract\u00e9e de l'opposition. Ah! les cris do triomphe et les tressaillements r\u00e9volutionnaires d'hier on t\u00e9t\u00e9 cruellement expi\u00e9s aujourd'hui! C'est justice: ils avaient bien droit au ch\u00e2timent. Du reste, si nous signalons, comme lout le monde, la contradiction  des sentiments et du langage de l'honorable M. Thiers aux.deux epoques,, nous n'en persistons pas moins \u00e0 le d\u00e9clarer tr\u00e8s cons\u00e9quent avec lui-m\u00eame et tr\u00e8s fid\u00e8le au fond \u00e0 cette plus constante r\u00e8gle de sa conduite: m\u00e9priser les faibles et les yaincu.% caresser et glorifier le succ\u00e8s. En 1836, les radicaux \u00e9taient encore en minorit\u00e9 ; il leur.disait : La r\u00e9volution est terrass\u00e9e. Il parlait ainsi aux faibles pour plaire aux.puissants. \u00e9tait une flatterie \u00e0 M. de Melternich. Que les r\u00e9volutionnaires  nous croient : ils auront toujours M. Thiers pour admirateur et pour auxiliaire, quand ils seront les plus forts.(Conservateur.)\nDiscours de M. Guizot dans la question suisse.\nJe fais un v\u00e9ritable effort, la chambre voudra bien m'en tenir compte F ur r\u00e9pondre aujourd'hui au discours de l'honorable M. Thiers. Je n'en 18 gu\u00e8re capable'; mais je ne me pardonnerais pas de laisser pluslon<rtemps\n sans, profertatioi), sacs contestation lout ce que j'ai entendu hier. L'honoi'itLlc M. \u00efbiersa parl\u00e9 de l'irritation que lui a caus\u00e9e la politique ' du gouvernement. Il a dit qu'il avait peine \u00e0 la contenir. Je pourrais parler \u00e0 mon tour de la souffrance morale que ma caus\u00e9e son discours. Le sentiment qu'il m'a fait \u00e9prouver pendant qu'il parlait est celui-ci: Comment se peut-il que ce soit encore l\u00e0 aujourd'hui la pens\u00e9e d'un esprit eminent? Comment se peut-il que les passions, les erreurs le dominent el l'aveuglement \u00e0 ce point ? Plus j'ai r\u00e9fl\u00e9chi, plus ce sentiment reste confirm\u00e9 en moi. Je voudrais bien le faire partager \u00e0 la chambre ; i! ne m'a inspir\u00e9 contre M. Thiers aucune irritation , mais il m'a engag\u00e9 \u00e0 redoubler de vigilance contre sa d\u00e9testable politique. Je ne suivrai pas M. Thiers dans l'histoire dc l'ancienne constitution de la Suisse. Le r\u00e9cit qu'il en a fait a \u00e9t\u00e9 souvent inexact et incomplet, et il me serait facile de relever les nombreuses erreurs dans lesquelles il est tomb\u00e9. Je veux \u00e9pargner \u00e0 l\u00e0 chambre et m'\u00e9pargnera moi-m\u00eame celte fatigue inutile. Je pense.que le temps des r\u00e9criminations, m\u00eame l\u00e9gitimes, est pass\u00e9, qu'il ne convient plus de r\u00e9pondre aux hommes par le r\u00e9cit des fautes qu'ils ont commises. Le Icinps est venu de fermer la carri\u00e8re et dc mettre un terme \u00e0 la htlte des passions. L'honorable M. Thiers voit celte lutte encore flagrante en Suisse comme en France. Je suis d'une opinion toute contraire, et je pense que le temps dc la lutte a cess\u00e9 le jour o\u00f9 la libert\u00e9 et la paix sont venus pour tout le monde. Avant tout, je d\u00e9sire \u00e9claircir un point de l'ail et de droit tr\u00e8s important en cette mati\u00e8re. L'honorable M. Thiers a dit que les puissances europ\u00e9ennes  \u00e9taient rest\u00e9es \u00e9trang\u00e8res au pacte f\u00e9d\u00e9ral, cl qu'elles ne s'\u00e9taient  occup\u00e9es que de la question territoriale. C'est une erreur. Voici les faits exacts reproduits sur les documents authentiques. C'est le 6 avril 1814 que les cantons suisses furent convoqu\u00e9s et que la Di\u00e8te fut nomm\u00e9e. Le 12 avril 1184, la Di\u00e8te entra cii relations avec les repr\u00e9sentants des gouvernements d'Autriche, de Prusse et de Russie, lesquels  avaient \u00e9t\u00e9 envoy\u00e9s pour s'entendre et d\u00e9lib\u00e9rer avec elle. Voici les pouvoirs donn\u00e9s aux envoy\u00e9s vers la fin dc mars 1814. ( Le comte de Lcbzcllern \u00e9tait l'envoy\u00e9 autrichien ; ses pouvoirs portaient  : Plein pouvoir pour le chevalier Louis de Lebzeltern , en sa qualit\u00e9 d'envoy\u00e9  extraordinaire et ministre pl\u00e9nipotentiaire pr\u00e8s la Di\u00e8te des Etals dc Suisse. \u00ab Sous , FRAN\u00c7OIS 1\" , par l\u201e gr\u00e2ce dc Dieu , empereur d'Autriche, roi de Hongrie ,de Boh\u00e8me, etc., etc. _\u00bb Des difficult\u00e9, \u00abe sont oppos\u00e9es \u00e0 la confection d'une \u0153uvra aussi salutaire  pour le bonheur m\u00eamect la tranquillit\u00e9 de la Suisse. Lu Di\u00e8te cependant  su rassemblera pour travailler \u00e0 cette constitution , et nous somme\u00bb d\u00e9cides  a nommer pour r\u00e9sider pr\u00e8s de cetfe Di\u00e8te des Etats de la Suisse en qualit\u00e9 d'envoy\u00e9 extraordinaire et ministre pl\u00e9nipotentiaire , notre conseiller indique le chevalier de l'ordre royal de Saint-Etienne de Hongrie , etc cle l'aulorisantet lui donnant plein pouvoir, comme par les pr\u00e9sentes nous' l'autorisons  , dc faire conna\u00eetre , de lu mani\u00e8re la plus solennelle , l'int\u00e9r\u00eat (lue nous prenons aux d\u00e9lib\u00e9rations dc lu Di\u00e8te .quels sont les principes qui nous guident, ci ceux d'apr\u00e8s lesquels nouset nos augustes alli\u00e9s , LL. MM. l'empereur  de toutes les Russie\u00bb et le roi de Prusse , nous sommes dispos\u00e9s a'garantir  la constitution des Etats dc la Suisse, ainsi que son ind\u00e9pendance. \u00bb Voil\u00e0 le premier acte. Les pouvoirs des envoy\u00e9s de Prusse et de Russie \u00e9taient con\u00e7us dans les m\u00eames termes. Quelques jours apr\u00e8s, le 18 juin, on communiqua \u00e0 la Di\u00e8te un article secret du trait\u00e9 de Paris, art. 2, ainsi con\u00e7u : \u00abArt. 2. La France reconna\u00eetra et garantira, conjointement avec les puissances  alli\u00e9e\u00bb et comme elles, l'organisation politique que la Suisse se donne sous le\u00bb aiisp.ee, desdites puissances alli\u00e9es, et d'apr\u00e8s les bases arr\u00eat\u00e9es avec elles. \u00bb r (Communique \u00e0 la Di\u00e8te par le comte Cupo-d'lstriu le 18;'\u00ab<\u00ab1314.) Ces envoy\u00e9s europ\u00e9ens travaill\u00e8rent en commun arec la Di\u00e8te i. la r\u00e9daction du pacte ; .1 y a des m\u00e9moires remis par eux* la Di\u00e8te \u00e0 mesure riu'elle avan\u00e7a,!  dans ce travail, et dans lesquels ils discutaient les diff\u00e9rents article\u00bb du pacte. Du4Bjuin an 10 septembre, le projet du pacte fut r\u00e9dig\u00e9 et adopt\u00e9 par I.i grande m-jjorit\u00e9des cantons. Le congr\u00e8s de Tienne se r\u00e9unit; \u00abrois pl\u00e9nipotentiaires  furent envoy\u00e9s par la Suisse au congre\u00bb de Vienne, piurr s'occuper des affaire\u00bb de la Suisse; le congi\u00e9s nomma un comit\u00e9 charg\u00e9\" de s'occuper sp\u00e9cialement de ces affaires. M. le prince de Tallevrand, alors ambassadeur de Fiaf.ce\u00e0 Vienne, nomma le baron dc \u00fcalberg pour prendre partavecce comit\u00e9 au reglement des affaires de la Suisse, dans ces termes : Le prince de Tallcyrand \u00e0 M. Beinhard. \u0084,..,\u201e\u201e Vienne, ie2G octobre 1811. \u00abD'apr\u00e8s Je trait\u00e9 du 30 mai 1314, les puissances qui vont concouru devant garantir i organisation politique que la Suisse a d\u00fbse donner sons les auaptees  des pujssai.ees al ,ces d'apr\u00e8s les bases arr\u00eat\u00e9es avec elles ant\u00e9rieurement  a la date dudit traite, S. M. leroi de Prim\u00e9e a choisi 31. le duc de Dalberg  pnurcon.erer s\u00abr ce sujet avec MM, les commissaires de la Suisse qui se trouvent en ce moment a Vienne. ' \u00bbLe prince de Tallcyrand a l'honneur d'en pr\u00e9venir 31. do Reinhard et de lui renouveler l'assurance, etc. \u00bb Et le comit\u00e9 suisse r\u00e9pondit \u00e0 cette lettre : J. S. A. le prince de JO\u00e9nivent, otc. \u00ab Vienne, le 6 novembre 1314. fLa l\u00e9gation suisse a l'honneur d'accuser la r\u00e9ception d\u00ab la note, dat\u00e9e du 20 octobre 1314, etc., re\u00e7ue le 5 novembre, par laquelle S. A. le prince de B\u00e9n\u00e9vent lui communique la nomination de M. le duc de Dal berg pour conf\u00e9rer  avec les commissaires de laSuisse sur les objets relatifsii elle et r\u00e9sultant dc la paix de Paris. La l\u00e9gation suisse aura l'honneur dc se mettre en rapport avec M. le duc dc Dalbcrget dc conf\u00e9rer avec lui d\u00e9s qu'il lu d\u00e9sirera, ne doutant pas que cette mesure marchera de concert avec les intentions des puissances alli\u00e9es, et qu'elle\u00bb produira le plus heureux r\u00e9sultat pour la Suisse. \u00bb Elle a l'honneur dc renouveler \u00e0S. A., etc., etc. \u00bb Ainsi, c'est de concert entre les puissance\u00bbet les envoy\u00e9s de la Dicte \u00e0 Vienne  que l'organisation de la Suisse a \u00e9t\u00e9 r\u00e9gl\u00e9e. Voici les ternies du rapport du comit\u00e9 qui statue en d\u00e9finitive sur les affaire\u00bb de la Suisse: ' Rapport du comit\u00e9 institue pour les affaires de la Suisse. \u00ab 10 janvier 1315. \u00ab Les puissances alli\u00e9es se sont engag\u00e9es \u00e0 reconna\u00eetre, et \u00e0 faire reconna\u00eetre,  \u00e0 l'\u00e9poque de la pacification g\u00e9n\u00e9rale, la neutralit\u00e9 perp\u00e9tuelle du corrs helv\u00e9tique, de lui restituer les pays qui lui furentetilcv\u00e9s, de renforcer m\u00eame par des arrondissements territoriaux,la ligne de d\u00e9fense militaire de cet Etat-' mais de ne consid\u00e9rer ces engagements comme obligatoires, qu'autant que' l\u00e0 Suisse, en compensation des avantages qui lui \u00e9taient r\u00e9serves offrirait \u00e0 l'Europe,  tant parses institutions cantonn\u00e2tes que par la naturelle son syst\u00e8me f\u00e9d\u00e9ratif, une garantie suffisante de l'aptitude du la nouvelle conf\u00e9d\u00e9ration \u00e0 maintenir sa tranquillit\u00e9 int\u00e9rieure, et par cela m\u00eame \u00e0 f,ire respecter la neutralit\u00e9  dc son territoire, a Je crois qu'il est difficile d'\u00e9tablir en termes pl\u201es positif, q\u201ee les avantages  conc\u00e9d\u00e9s \u00e0 la Suisse correspondaient aux bases dc la conf\u00e9d\u00e9ration telles qu'elles avaient \u00e9t\u00e9 souvenues entre la Di\u00e8te et les envoy\u00e9s des ouissin \u2022\" Vous le voyez, Messieurs, l'engagement \u00e9tait formel et r\u00e9ciproque Je n'en veux tirer aucune autre cons\u00e9quence que celle-ci: La conl\u00e9dcration  suisse s'est form\u00e9e avec la garantie des puissances, cela est exprim\u00e9 dans les actes diplomatiques en termes formels. Les avantages conf\u00e9r\u00e9s \u00e0 la Suisse en 1815 lui ont \u00e9t\u00e9 accord\u00e9s en raison des bases de sa conf\u00e9d\u00e9r\u00bb-tion;  si ces bases sont chang\u00e9es, les puissances sont libres dc retirer les avantages qu'elles ont accord\u00e9s. Je n'en veux, je le r\u00e9p\u00e8te, tirer aucune antre cons\u00e9quence, j'ai voulu seulement \u00e9tablir quel \u00e9tait le droit Ce droit n'\u00e9tait pas seulement \u00e9crit dans les trait\u00e9s; il \u00e9tait reconnu, il avait \u00e9t\u00e9 constamment pratiqu\u00e9 depuis 1830, comme de 1815 \u00e0 1830-je n'en citerai d'autre preuve que la d\u00e9p\u00eache du cabinet anglais que j'ai cit\u00e9e dans une autre enceinte. ' J Ce droit,on pouvait en user avec plus ou moins de lib\u00e9ralisme, la France  en use de la mani\u00e8re la plus lib\u00e9rale, la plus juste-11  n'est pas exact que la France ait dit que le pacte ne pourrait jamais \u00eatre revise. Quand la Suisse a voulu reviser son pacte, la France ne s'y est pas oppos\u00e9; nous avons seulement dit que les bases essentielles dc la \"conf\u00e9d\u00e9ration,  et les principes sur lesquels elle repose devaient \u00eatre maintenus Dans nos dentiers rapports avec la Di\u00e8te, dans les derni\u00e8res communications\n qui lui ont ete adress\u00e9es, nous n'avons pas ait antre chose. Je connais, je tol\u00e8re l'arrogance, il faut me passer le mot, des par. pouvoirs. Je sais combien ils re\u00e7oivent avec impatience les avis qiiilenr sont donn\u00e9s. Il faut bien cependant que les Etats voisins fassent entendre le langage de leur int\u00e9r\u00eat et dc leur politique. Nous n'avons adress\u00e9 ni injonction ni sommation, ni menaces ; nous avons donn\u00e9 notre avis et nous avons averti la Suisse des cons\u00e9quences qne pourraient avoir pour elle certains projets. Celait notre droit; nous le puisions,  dans les trait\u00e9s, nous le puisions dans les pr\u00e9c\u00e9dents; nous avons us\u00e9 de noire droit, nous en avons us\u00e9 avec mod\u00e9ration. J'ai \u00e9t\u00e9 \u00e9tonn\u00e9 d'entendre l'honorable pr\u00e9opinant se plaindre de l'\u00e0pretc que nous avions mise \u00e0 nous m\u00ealer des affaires de la Suisse et \u00e0 provoquer les autres \u00e0 s'en m\u00ealer. L'honorable, pr\u00e9opinant n'a donc pas lu les pi\u00e8ces qui ont \u00e9l\u00e9 mises sous les yeux de la chambre. Il ne se rappelle donc pas que c'est nous qui avons sans cesse \u00e9t\u00e9 provoqu\u00e9s \u00e0 nous m\u00ealer des affaires de la Suisse, qui avons \u00e9t\u00e9 engag\u00e9s \u00e0Je faire plus t\u00f4t, \u00e0 entrer plus avant dans cette voie, \u00e0 tenir un langage comminatoire : nous nous y sommes refus\u00e9s,  et je dois aux puissances qui nous poussaient \u00e0 faire plus lot, \u00e0 aller plus avant, la justice de dire qu'elles se sont rendues \u00e0 nos raisons, qu'elles  ont accept\u00e9 notre langage et ne nous ont point impos\u00e9 le leur; et quand, plus lard, nous avons fait nous-m\u00eames appel \u00e0 l'Europe, nous l'avions fait avec mod\u00e9ration. J'ai d\u00e9montr\u00e9 que nous avions fait de notre droit un usage mod\u00e8re. En avons-nous bien us\u00e9 et pour la bonne cause; en avons-nous us\u00e9 dans l'int\u00e9r\u00eat  bien entendu de la Suisse cl de la France ? J'affirme que nous avons soutenu en Suisse la cause du droit, et le mot de j\u00e9suites qui se repr\u00e9sente si souvent dans celte discussion ne m'effrayera  pas. Avant les derniers \u00e9v\u00e9nements, personne n'avait jamais song\u00e9 \u00e0 pr\u00e9tendre  que les questions d'instruction publique ne fussent pas du ressort des autorit\u00e9s cantonales ; personne n'avait jamais song\u00e9 \u00e0en faire des questions  f\u00e9d\u00e9rales ; tout le monde s'\u00e9tait accord\u00e9 \u00e0 y voir des questions canlo;  nalcs et d'administration int\u00e9rieure,jamais autre chose. Les j\u00e9suites eux-m\u00eames \u00e9taient \u00e9tablis dans plusieurs cantons avant de cr\u00e9er un \u00e9tablissement \u00e0 Lucerne. Lucerne ne pensait pas faire quelque chose d'extraordinaire, dc nouveau, en les appelant. Dans d'autres cantons, les catholiques avaient organis\u00e9 l'instruction publique comme ils l'avaient entendu : \u00e0 Zurich, on le disait hier, ils avaient appel\u00e9 le docteur Strauss, ils avaient us\u00e9 d'un droit; les protestants  en usaient dc m\u00eame, ils ont organis\u00e9 l'instruction publique comme il leur convenait. Politiquement, pratiquement, les catholiques de Lucerne ont eu tort d'appeler lesj\u00e9siules. Ce n'est pas la premi\u00e8re fois que nous tenons ce langage, nous l'avons adress\u00e9 \u00e0 eux-m\u00eames, nous l'avons fait entendre \u00e0 Berne et \u00e0 Rome. Mais une fois qu'ils voulaient persister dans cette r\u00e9solution,  il \u00e9tait impossible dc ne pas reconna\u00eetre qu'ils \u00e9taient dans leur droit comme l'avaient \u00e9t\u00e9 les autres cantons qui avaient fait comme eus. Mais derri\u00e8re la question des j\u00e9suites il y en avait une autre. On a dit, on a voulu d\u00e9montrer qu'on pourrait changer l'organisation f\u00e9d\u00e9rale dc la Suisse et y substituer l'organisation militaire ; je ne partage pas cet avis,mais il y a un autre travail qui a occup\u00e9 de bons csprits,c'est de parvenir \u00e0 faire partager par tous les cantons l'opinion dominante, sans pour cela d\u00e9truire le pacte C\u00e9derai, sans adopter la forme unitaire, sans rien enlever au pouvoir cantonal, car en Suisse les hommes qui s'occupent dc politique, ont des journaux qui leur servent d'organes. Un mot su.'ia forme  f\u00e9d\u00e9ralive. Sous avons soutenu eu Suisse la cause du droit et en m\u00eame temps, car elles ne peuvent \u00eatre s\u00e9par\u00e9es, la cause de la libert\u00e9. (Bruit.) On a mis sous les yeux de la chambre le spectacle des violences qui ont eu'lieu en Suisse depuis trois mois, j'aurais voulu \u00e9pargner ce r\u00e9cit \u00e0 la chambre, mais nuis qu'on en ;i parl\u00e9, je dois \u00e0 mon tour'm1 expliquer, et \u00eea\u00efr\u00e0ncc verra si nous avons d\u00e9fendu la cause de la libert\u00e9. Voici dans quel esprit ia guerre civile a commenc\u00e9, et pour vous le appr\u00e9cier, je n'ai qu'\u00e0 lire un extrait du journal fond\u00e9 et r\u00e9dig\u00e9 par l'un des hommes qui on^jou\u00e9 un r\u00f4le important dans les dernier\u00bb \u00e9v\u00e9ne, \u00e0 la date du 22-novembre dernier, je li* t arte Sonderbund, depuis deux \u00bbou trois ans, a combl\u00e9 la mesure et a attir\u00e9 sur lut toutes les vengeances s m\u00e9rit\u00e9es par les grands criminels. .Son extinction est dcvcuuc n\u00e9cessaire \u00bb dans l'int\u00e9r\u00eat dc l'ind\u00e9pendance', dc la morale et de la vertu. La hoursgeoisie  de Berne pourrait finir par lasser la patience du peuple bernois \u00bb et se faire traiter comme le Sonderbund. \u00bb (Interruption \u00e0 gauche. 1 Je viens d'entendre que l'on me reprochait la lecture que je viens da faire d'un article de journal. Sans aucun doute, s'il s'agissait del\u00e0 France je ne viendrais pas citer l'opinion d'un journal comme une preuve de la th\u00e8se que j'aurais \u00e0 soutenir, mais la Suisse n'est pas arriv\u00e9e \u00e0 l'\u00e9tat de lumi\u00e8res et d'instruction que nous avons atteint ; en Suisse, la presse a une action plus directe sur les niasses ; et lorsque je trouve entre le langage  de la presse et les artes qui ont \u00e9t\u00e9 accomplis, un aussi grand accord, je ne peux m'emp\u00eacher de les consid\u00e9rer comme des cons\u00e9quences dc ce langage. Voil\u00e0 pourquoi j'ai cit\u00e9 le passage dc ce journal. Je lirai encore ce que disait le journal le Club dc l'Ours, \u00e0 la date du 3 novembre : \u00ab La dis solution du Sondcrbund est bien l'effet imm\u00e9diat, mais non la cons\u00e9quence  derni\u00e8re. II faut dc plus que les cantons dissidents soient occup\u00e9s miliraircment  pour qu'on en change compl\u00e8tement l'esprit \u00bb Voici de plus quelques-unes des r\u00e9solutions que l'on'conseillait au mmverncmcr.t  provisoire : prononcer la suppression des dix-sept cantons \u2022 prendre la conduite et la haute administration des affaires : l'action des-Commissaires f\u00e9d\u00e9raux d\u00e9pendant de leurs opinions, il faut choisit- les plus avances el les plus prononc\u00e9s. solfer. 'I'11,1'!11\"-,\"\"5 (les \u00ab*\u00ab *\u25a0 ces; gouvernements proviti\u00ea\u201e\u201e;  ,1 h . '-\u25a0o'\"l>rc\"dra -V* J\" \"\"puis plus citer tons ceux qm Tiennent a l'appui do mon opinion, ,c ne lui en ferai conna\u00eetre que quelques-uns.  ' ' Le 10 novembre, nomination des commissaires f\u00e9d\u00e9raux dans l'esprit que je viens dc vous faire conna\u00eetre. Le m\u00eame jour, arr\u00eat\u00e9 du gouvernement  qu, ordonne de n'ajouter foi qu'aux nouvelles donn\u00e9es par le bulletin  olhcicl. ' Le 19 novembre, arr\u00eat\u00e9 du gouvernement de Fribourg, qui ordonne 1 expulsion de toutes les congr\u00e9gations religieuses, m\u00eame les s\u0153urs chante et les fr\u00e8resde l'\u00e9cole chr\u00e9tienne. Le 27 novembre, arr\u00eat\u00e9 du gouvernement de Lucerne contra tous les partisans du Sonderbund : arr\u00eat\u00e9 vol\u00e9 par 2 ou 300 personnes sur in 000 \u00e9lecteurs. Le 29 novembre, publication d'une loi \u00e9lectorale tellement faite qu'elle remettait tous les pouvoirs entre les mains des pr\u00e9fets provisoires. Si je cite tous ces actes, Messieurs, c'est quo j'ai \u00e0 c\u0153ur de vous prouver  que c'est bun la cause dc la libert\u00e9 que nous avons d\u00e9fendue en Suisse. (Murmures \u00e0 gauche.) Ces murmures sont la meilleure preuve de la v\u00e9rit\u00e9 dc ce queje dis. Ce n'est pas moi qui ai fabriqu\u00e9 ces pi\u00e8ces, fait ces actes pour le besoin de la cause. Le 22 novembre, voici ce qu'\u00e9crivait un aum\u00f4nier de l'un des r\u00e9giments de la Di\u00e8te. Les sc\u00e8nes de cruaut\u00e9 et.d'horreur dontj'ai \u00e9t\u00e9 le t\u00e9moin, ne nicjiermcttcnt plus de faire partie dc l'arm\u00e9e f\u00e9d\u00e9rale C'est la premi\u00e8re des nombreuses d\u00e9missions qui ont \u00e9t\u00e9 donn\u00e9es. ' Le i d\u00e9cembre, a Berne, le professeur Schleper, dont le langage paraissait  trop libre, est violemment arrach\u00e9 de sa chaire, et jet\u00e9 dans une prison.  C'est U un r\u00e9gime plus s\u00e9v\u00e8re que celui que nous avions suivi m\u00eame contre M. Michelet. Voici un autre fait, et il est du mois dc janvier. Vn membre du conseil g\u00e9n\u00e9ral du canton dc Vaud se leva dans une r\u00e9union et lut un discour* cent dans, lequel on remarquait ce qui suit : \u00ab La question religieuse n'csl qu'un pr\u00e9texte; du reste on ne la conteste pas, on respecte la libert\u00e9 dc conscience, la libert\u00e9 dc famille et le fur interieur. \u00ab Les cabarets sont dans les m\u0153urs des Vaudois et la majorit\u00e9 a voulu quon en doubl\u00e2t le nombre. Eh bien! i! ne doit pas y avoir de diff\u00e9rence"}