{"@context": "https://www.europeana.eu/schemas/context/edm.jsonld", "id": "https://www.europeana.eu/api/fulltext/9200300/BibliographicResource_3000051845988/12c7982b5da20fee28f21ee74de4fbfc", "type": "FullTextResource", "edmRights": "http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/", "language": "de", "value": "Deilage zur Wiener Zeitung F\nVerhandlungen \u00fcber Oesterreichs Stellung zu Deutschland I. Rede M\u00fchlfelds (nach stenographischen Berichten.) Mit dct Besorgni\u00df, einer undeutschen Ge'sinnung ce-ziehen zu werden, war ich gefa\u00dft, diese Trib\u00fcne zu be treten ; da\u00df mir \u00abder der bestimmte Vorwurf der Verfol zung der Interessen der ost.-rreichisci.en Dynastie, dcr Vorwurf deS Schwarzgelbthums gemacht weide, konnte ich nicht voraussehen, weil ich nicht allein den Zusatz zu den \u00a75. 2 und 3 gestellt habe, sondern mit msr drei andere Abgeordnete auS Deutschland. Ich will es v!r-suchen, aber auch den Vorwurf der undeutschen Gesin nung von mir und den \u00fcbrigen Antragstellern bei d>m Mwor't\u00e4ts - Er\u00e4chten zu beseitigen. \u2014 Ohne meine Person vorandr\u00e4ngen zu wollen, k\u00f6nnte ich doch zur Beseitigung dieses Vorwurfs mich darauf berufen, und zum Zeugen dessen nieinen Freund Schwing in diesem Versammlungsorte anf\u00fchren, da\u00df er, Endlicher und ich die Ersten In Oesterreich waren, die, als das Vor parlament zusammentrat, die Idee bei der Wiener-Universit\u00e4t in Anregung brachten, da\u00df man Abgeordnete dahin sende, da\u00df erst diesem Beispiele in Wien der B\u00fcrger-Ausschu\u00df und die St\u00e4nke Nieder-Oesterreichs folgten. Ich bin sedoch auch aus Gr\u00fcnden im Stande, Jh^ nen Nachzuweisen, da\u00df das Minorit\u00e4ts-Emchten durch \u00abus mit R\u00fccksicht auf Deutschland und seine In teressen , oder wenigstens mit gleicher R\u00fccksicht auf diese, wie auf die Oesterreichs entstanden ist. Vo\u00bb Allem erkl\u00e4re ich, da\u00df ich mit den \u00fcbrigen Her ren Antragstellern das Minont\u00e4ls - Erachten zu den \u00a7\u00a7. 2 und 3, diese f\u00fcr \u00bbine so nothwendige Folgerung aus der Form des Bundesstaats ansehe, da\u00df eine Aus nahme davon nicht gimacht werden d\u00fcrfe. Ich erkl\u00e4re weit-r, da\u00df wir die \u00a7\u00a7. 2 und 3 dergestalt im Interesse Deutschlands gelegen, und so wesentlich f\u00fcr die Errei chung der Einheit desselben erachten, da\u00df nie und nie mals abgewichen werden d\u00fcrfe. Wenn aber auf der anderen Seite ich die mir bekannte Lage, die mir be kannten Verh\u00e4ltnisse Oesterreichs betrachte, konnten ich und jene Herren, die in meine Ansicht eingegangen sind, nlchr ^ttfe?inen\u00bb bll\u00df die \u00a7\u00a7. 2 und 3 f\u00fcr Oesterreich Schwierigkeiten r\u00e4ch sich ziehen k\u00f6nnen. Wir wollten ni\u00e4 t dar\u00fcber entscheiden, ob cS m\u00f6glich sei , tle m Oesterreich auszuf\u00fchren, oder nicht, mu\u00dften uns aber den Fall denken, es fei nicht m\u00f6glich, und daf\u00fcr Vor sorge treffen, da\u00df auch unter dieser Voraussetzung die Zwecke, die wir hier anstreben, so weit als m\u00f6glich er reicht w\u00fcrden. Als Zwicke erkannten wir die Einheit und Macht Deutschlands; sie k\u00f6nnen verfolgt werden in Form eines Bundesstaats, und wir glaubten, Oe sterreich k\u00f6nne nicht verlangen, da\u00df die nothwendigqn Bestimmungen dieser Form in seinem Interesse a\u00fcfgt-geben werden, denn auch Oesterreich ist nur ein Theil, und der Theil kann nicht verlangen, da\u00df da\u00ab Gan.e leide. Wenn aber die Formen deS Bundesstaates m\u00bbr eirer solchen Bestimmung\u00bb wie sie die hh. 2 und 3 ent halten, m Beziehung auf Oesterreich nicht m\u00f6glich sind, wenn darum die Zwecke nicht zu verfolgen m\u00f6glich sind in der Form des Bundesstaates, so mu\u00df man die Form suchen, in der es m\u00f6glich ist. Wir mu\u00dften uns dar\u00fcber klar werden, da\u00df , wenn Oesterreich nicht verlangen kann, da\u00df eine Abweichung von den Grunds\u00e4tzen des BundesstaateS in seinem Interesse geschehe, und wmn es nicht m\u00f6glich war, auf solche Weise eine Vereini gung herbeizuf\u00fchren, dann eine andere Form zu suchen sei, und diese Form finden wir in der des Staatenbun-des, bei dem die Verfolgung der Zwecke, die erreicht werden sollen, allerdings m\u00f6glich ist. Denn wenn Sie die trockenen Worte: \u201eim Wege v\u00f6lkerrechtlichen B\u00fcnd nisse?\" in dem Minorit\u00e4tS-Erachten lesen, so bitte ich Sie, der fr\u00fcheren Worte nicht zu vergessen: \u201edie an gestrebte Einheit und Macht Deutschland's im gr\u00f6\u00dft m\u00f6glichen Ma\u00dfe durch den innigsten Anschlu\u00df Oesteil-reich's an Deutschland.\" Ein v\u00f6lkerrechtliche\u00ab B\u00fc\u00fcdni^\u00df kann eine KLlle haben, die das Verh\u00e4ltni\u00df des Staaten-bundes dem des Bundesstaates sehr nahe bringt; wir sind sehr weit davon entfernt, zu glauben, da\u00df nur ein Schutz- und Trutzb\u00fcndni\u00df, nur milit\u00e4rische und politi sche Zwecke, nicht vielmehr auch \u00f6konomische, conimer-cielle und nationale Zwecke erreicht werden sollen. Wir w\u00fcrden nicht blo\u00df Sicherheit und Unabh\u00e4ngigkeit, nicht blo\u00df innere Sicherheit des Staates, sondern auch die\nallgemeine Wohlfahrt durch Freiz\u00fcgigkeit, Gleichheit in Zoll- und Handelsverh\u00e4llnissen, Einheit in den Ver kehrsmitteln und Anstalten durch ein solches B\u00fcndrn\u00df erreicht w\u00fcnschen. Zur Becr\u00fcnd'.mq dessen, da\u00df wir auf einen solchen eventuekrn dachten, mag es mir erlaubt sein , auf die Schwicrigkeken, welche der Aus f\u00fchrung der htz. 2 und 3 in \u00d6.'swreich entgegenstehen, hinzuweisen. Verzeihen Sie mir, wenn ich dabei nach den vorher^angenen Rednern g<n\u00f6thi\u00abt bin, auf Manckes zur\u00fcckzukommen, was diese schon bemerkt haben. \u2014 Ich gebe von der Voraussetzung au?, di\u00df die Durchf\u00fchrung der 2 und 3 mit der darin gefordtrten Personal-Union eine wahre Theilung des \u00f6sterreichischen Staates sei. Die Personal-Union, meine Herrren, Ist eigentlich gar kein Band, car keine Union zwischen den zwei Staaten, zwischen welchen sie stattfindet, am wenig sten ist eine Union dann vorhanden, wenn die Staaten nicht c-bsol'U, sondern konstitutionell regiert werden, weil dann der Einflu\u00df des Regenten chne ministerielle Verant wortlich^ t nicht m\u00f6glich ist, die Gesinnungen und An sichten der Ministerien in diesern und j nem Staate aber sehr verschieden sein k\u00f6nnen. Darum m\u00f6chte ich dem nim mermehr beistimmen, was ein Abgeordneter vor eini gen Tagen hier gesagt hat: \u201eWenn der K\u00f6nig von Un garn eine andcre politische Ansicht hege, als der deutsche F\u00fcrst Oesterreichs, m\u00f6ge auch die Personal-Union, m\u00f6ge auch dieses letzte Band zerrissen weden.\" Der K\u00f6nig von Ungarn kann richts daf\u00fcr, wenn das ungarische Ministerium andere ooliitische Zwecke verfolgt, als das \u00f6sterreichische. Die Personal-Union ist kein Band, und wie wenig sie \u00abin Band, eine Union zwischen zwei Staaten ist, kann Ihnen das Beispiel Gro\u00dfbritann ens und Hannover gezeigt haben, wo man nimmermehr unter dem K\u00f6nigreiche Gro\u00dfbritannien auch das K\u00f6nig reich Hannover verstanden hst. Ja, der NaMe Oester reich kann bei durchgef\u00fchrter Personal-Union nicht mehr als Gesammtaame zelten, m\u00f6gen Sie auch Deutsch-Oesterreich noch Oesterreich nennen; die \u00fcbrigen Staa ten k\u00f6nnen Sie nimmer mit Oesterreich bezeichnen, wenn sie in Wahrheit selbstst\u00e4ndig sein sollen. Es ist von verschiedener Seite und in lehr verschiedener Weise auf einen nahen Zerfall der \u00f6sterreichischen Monarchie hingewiesen worden- Es wurde die \u00f6sterreichische Mo narchie als ein Mischmasch von Nationalit\u00e4ten zu einer! Monarchie, an deren Bestand kein Staatsmann in! Oesterreich zu denken verm\u00f6ge, dargestellt. Es wurden mit prophetischem Blicke von einer k\u00f6heren politischen Weisheit allerding ' Zweifel an dem Best\u00e4nde der \u00f6ster reichischen Monarchie erweckt. Es ist richtig, und ich kann es trotz der Hinweisung auf das Band der Dy nastie , trotz der Himveisung auf die Verkn\u00fcpfung und die enge Verkettung der Interessen der Theile der \u00f6ster reichischen Monarchie durch ihren langen Bestand nicht l\u00e4ugnen, da\u00df nun, nachdem sie als constitutionell be stehen soll, die Grundlage des \u00f6sterreichischen Staates eine andere sein kann, als die fr\u00fchere. Es ist auch rich-i tig, da\u00df, wer ausschlie\u00dflich das Princip der Nationa lit\u00e4ten anerkennt als Regulator der Staatsbildung, Oesterreich keine weitere Zukunft zuerkennen m\u00f6ge. Allein ich halte daf\u00fcr da\u00df das Princip der Nationali t\u00e4t nicht das einz'g m\u00f6gliche ist, worauf ein Staat ge gr\u00fcndet bestehen kann; ich halte daf\u00fcr, da\u00df jenes Prin cip, welches von der \u00f6sterreichischen Regierung, dem Reichstage und allenthalben in Oesterreich ausgesprochen wurde, daS Princip der Gleichberechtigung der Natio nalit\u00e4ten eben ein solches Princip ist, \u00bbvorauf ein Staat gegr\u00fcndet sein k\u00f6nne, und ich mu\u00df gestehen, da\u00df, wenn ich beide Principe vergleiche, ich nicht einen Augenblick zweifelhaft sein m\u00f6chte, dem Principe der\" Gleichberechtigung der Nationalit\u00e4ten in einem Staate als dem edleren, gr\u00f6\u00dferen und der Humanit\u00e4t entspre chenderen den Vorzug zu geben vor dem Princip der Ausschlie\u00dfung Derjenigen von dem Staate, die nicht demselben Stamme entsprossen, die nicht der n\u00e4mlichen R:ce angeh\u00f6ren, die nicht die gleiche Sprache sprechen. Diesem letzteren Principe, daS in keinem gr\u00f6\u00dferen Staate praktisch anerkannt ist, sind auch Sie, meine Herren, bei Ihrem Bau des deutschen Bundesstaates nicht treu geblieben, denn Sie wollen auch in deutschen L\u00e4ndern andere Nationalit\u00e4ten lassen, als die deu:sche. \u2014 Die\u00df vorausgeschickt, erlaube ich mir zun\u00e4chst auf! die rechtlichen Schwierigkeiten hinzudeuten, die bei der! Durchf\u00fchrung einer Trennung Oesterreich entgegenstehen l w\u00fcrden, und so komme auch ich auf die so oft ber\u00fchrte! pragmatische Sanction. Diele soll, wie der Herr Ab-! geordnete von W\u00fcrzburg sagte, erst vor vier Woch-nj\nentdeckt und aus dem Schutt gezogen, auch ein Ta schenspielerhut sein. Der Herr Abgeordnete hat hierbei auf ein kurzes Ged\u00e4chtni\u00df dieser Versammlung gerech net; denn h\u00e4tte tr eS nicht gethan, so w\u00fcrde er vor ausgesetzt haben m\u00fcssen, da\u00df Sie noch wissen, da\u00df die in der Sitzung vom 25. Mai dieses Jahres vorge lesene Vollmacht! der ungarischen Bevollm\u00e4chtigten nach Frankfurt, die ihnen vom Palatin und dem gesammten ungarischen Ministerium ausgest.llt wor den, selbst sich auf die pragmatische Sanction beru fen habe, indem es darin w\u00f6rtlich heift: \u201eIn Be treff dessen, da\u00df die Verh\u00e4ltnisse Deutschlands zu Oesterreich, mit jwelch' Letzterem Ungarn im Sinne der pragmatischen ^Sancl'-'n enge verbunden ist.\" Die pragmatische Sancitio\u00bb ist also nicht erst vor vier Wo chen entdeckt wordin, die Ungarn kannten ste, sie berie fen sich darauf schon im Mai dieses Jahres. Man sagt, die pragmatische Sanction entHalle nur die Personal-Union, und es wurde uns zugemuthet, ein Exemplar derselben herbeizubj\u00fcNgen. Das k\u00f6nnen w'r nun freilich nicht, aber wenn!man auf der hiesigen Stadtbibliothek in Oumont, tlorps lliplomgticsuv dieselbe lesen will, da kann man finden, da\u00df von einer Personal-Union dar in nicht die Rede ist, sondern von einer Union der L\u00e4n der, um der \u00e4u\u00dfertn und inneren Sicherheit willen, zur allgemeinen Wohlfahrt derselben. Man findet darin, da\u00df die L\u00e4nder ungetheiilt und unabgesonderc, zusammen und miteinander regiert und verwaltet werden sollen, unbescha det der in Ungarn und seinen Nebenl\u00e4ndeni, und zun\u00e4chst von diesen hier besonders ber\u00fccksichtigten Landern zugestan denen eigenen Gesetzen in inneren Ange'eoenheiten. Die pragmatische Sanction wurde angegriffen, weil sie in den L\u00e4ndern nicht mehr gelte, die nicht mehr zu Oesterreich geh\u00f6ren, oder weil ste zu einer Zeit gegeben wurde, wo jene L\u00e4nder noch nicht bei Oesterreich waren, die heute dabei sind. Allein die allgemeinen Grundgesetze gelten al lerdings auch in dtn neuacquirirren L\u00e4ndern, und, ohne mich aus die betreffenden Besitzergreifung\u00ab - Patente zu berufen, will ich nur bemerken, da\u00df derjenige, der das l\u00e4ugnen wollte, eine schlimme Aufgabe habni w\u00fcrde, wenn er das Erdfolgerecht des Kaisers auf Galizien, wie Ve nedig beweisen sollte. Da\u00df die pragmatische Sanction de\u00df halb aber, weil L\u00e4qder von Oesterreich weggekommen, in den verbliebenen nicht mehr gelten sollte, ist nicht begieif-lich; denn sonst m\u00fcFten die franz\u00f6sischen Gesetzb\u00fccher in Paris nicht mehr gelten, weil seit ihrem B stehen so man che Theile von Frankreich weggckommen sind, wo sie keine Giltigkeit mehr haben. Es ist gegen die pragmatische Sanc tion ferner argumentirt worden, da\u00df sie in Bezug auf Ungarn und B\u00f6hmen Nur eine zeit- und bedingungsweise Giltigkeit habe; indem nach dem Aussterbei, des HauseS Habsburg-Lothringen diese L\u00e4nder das Recht haben, sich einen K\u00f6nig zu w\u00e4hlen; allein ich halte d,f\u00fcr, da\u00df man doch die Existenz eiaes Rechts, weil es an eine ausl\u00f6sen de Bedingung gebunden ist, nicht \u00fcberhaupt wegl\u00e4ugne\u00bb k\u00f6nne. \u2014 Von deri rechtlichen Seite mich wegwendend, sei es mir gestattet M zeigen, da\u00df im Interesse der \u00f6ster reichischen Monarchie ohne Nachtheile f\u00fcr alle Theile die Verbindung derselben nicht aufgehoben werden k\u00f6nne. Die ausw\u00e4rtige Politik war von jeher f\u00fcr alle dxse Theile ge meinschaftlich. Unds auch in Bezug auf Ungarn w\u00fcrden wir nicht im Stands fein, nachzuweisen, da\u00df es je selbst st\u00e4ndig nach au\u00dfen hin vertreten worden ist. Diese Po litik, insofern man voraussetzen mu\u00df, da\u00df sie nach vei^n-dertem System, und nach ver\u00e4nderten Personen in der Zukunft nach einer andern Richtung verfolgt werden wird, als bisher, und darum auch kein Grund vorhanden ist, ste von vornherein zu verwerfen, diese Politik wird im Interesse aller Staaten Oesterreich\u00bb stattfinden, und ohne Nachtheil f\u00fcr diese vermag ste nicht getheilt zu werden. Auch die neu erzielten Beziehungen verkn\u00fcpfen die L\u00e4n der auf das Engste.! Es wurde bereits darauf hingewie sen , da\u00df zwischen den \u00f6stlichen und westlichen Provinzen die engsten Handelsverbindungen bestehen, indem die west lichen industrielle Erzeugnisse, die \u00f6stlichen Naturprodukte l efern. Wenn letzthin auf dieser Sl lle als Unheil be dauert worden ist, va\u00df zwischen Schleswig und Holstein eine Avlliinie stattfinden sollte; dann Mu\u00df e\u00bb f\u00fcr Oester reich ein noch viel gr\u00f6\u00dferes Ungl\u00fcck sein, wenn eine Z\u00bbll-linie mitten hin durch Oesterreich ginge. ES ist erw\u00e4hnt worden, da\u00df zw schen Ungarn eine Zolllinie bestehe; al lein das \u00e4u\u00dfere Zollgebiet ist f\u00fcr Ungarn ein und dassel\u00ab de mit den \u00fcbrigen Provinzen. Die Zolllinie gegen Un garn besteht, ob mir Grund oder Ungrund, bleibt dahin gestellt, nur zur Ausgleichung der durch die ungleiche Be steuerung in Unga n gegen\u00fcber den \u00fcbrigen Provinzen"}