{"@context": "https://www.europeana.eu/schemas/context/edm.jsonld", "id": "https://www.europeana.eu/api/fulltext/9200333/BibliographicResource_3000059014777/88745ddf2bb3c4c2db714c57ed00b48b", "type": "FullTextResource", "edmRights": "http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/", "language": "de", "value": "\u00abRS\ndtr\u00bb Ltchwzlte? dem G\u00bbrkchtkN\u00abHhast mache, \u00bbld\u00bb^ genS m\u00bbi dems\u00abld\u00aba die Wtitern \u00c4trhandlunge\u00bb g<pfio\u00bb gen werdea w\u00fcrden. Skeutte, den \u00bb0. J\u00e4n. 1S48. K. K. Land - und Kriminal-Untersuchung\u00bb.'-Gericht Ehrenderg. Ki\u00e4k, L\u00e4ndrichter . Alber, Kon^.-Prakt. \u00c4 B or la du ng\u00bb - E d ikt. Vom k. k. Landgerichte Bregenzerwald wird biemit bekannt gem\u00e4cht, e\u00ab sey der im Jahre 1784 geborne Jo\u00bb hann Kaspar Hammerer von Egg wegen Abwesenheit unterm 26. J\u00e4nner v. I. b\u00fcrgerlich >od\u00ab erkl\u00e4rt worden. Dessen Eltern waren Johann Hammerer und Bar\u00ab bara gedsrne Wirth. , Da nun diesem Gerichte unbekanntist, ob dieser Erblasser nicht auch in MooSm\u00fcnstrr Anverwandte alS Jntestaterben zur\u00fcck gelassen habe, so werden diese an f\u00e4lligen zum obigen Nachlasse biemit Bitheiligten hie-mit aufgefordert, ihr Erbrecht binnen einem Jahre um so gewisser bei diesem Gerichte al\u00f6 AbhandlungSinstanz anzumelden und sich geh\u00f6rig auszuweisen. a!S widrigenS diese Verlassenschast mit d-m ousgesteUken Kurator und den sich ausgewiesene\u00bb Erben nach Vorschrift der Gesetz\u00ab werde verhandelt werden. Landgericht Bregenzerwald. Bezau, den 24. J\u00e4n. I84S. H\u00e4mmerte, Landrichter. Dr^ Sandbichler, Adjiinkt. 3 Dom k. k. Landgerichte Landeck wird durch gegen w\u00e4rtiges Edikt allen denjenigen/ denen daran gelegen, bekannt gemacht: E\u00f6 sey v\u00f6n dem Gerichtein die Er\u00f6ffnung eines Kon kurses \u00fcber das gesammte im Lande Tirol und Vorarl berg befindliche bewegliche und unbewegliche Verm\u00f6gen des Bartlm\u00e4 Pfisterer, B\u00e4ckers zu Flirsch, gewilliget worden. Dabei wird Jedermann, der an den gedachten Ver schuldeten eine Forderung zu stellen berechtiget zu seyn glaubt, anmit erinnert, bis den SS. k. M. Februar die An meldung seiner Forderung in Gestalt \u00abiner f\u00f6rmlichen Kla ge wider diese KonknrSmaiie bei diesem Gerichte so gewi\u00df einzureichen', und in dieser nicht nur die Richtigkeit sei' ner Forderung, sondern auch das Recht, kraft.dessen er in diese oder jene Klssse gesetzt zu werden verlangte, zu er weisen, als widrigenS nach Verslu\u00df des bestimmten Tage\u00f6 Niemand mehr geh\u00f6rt werden, und diejenigen, die ihre Forderung bis dahin nicht angemeldet haben, in R\u00fccksicht des gesammteri, im L\u00e4nde Tirol und Vorarlberg befindli chen Verm\u00f6gens des benannten Verschuldeten, ohne Aus nahme auch dann abgewiesen seyn solle\u00bb, wenn ihnen wirk lich ein KompcnsationSrecht geb\u00fchrte. oder wenn sie auch ein eigenes Gut von der Masse zn fordern h\u00e4tten, oder wenn auch ihre Forderung auf ein liegendes Gnt des Ver schuldeten vorgemerkt w\u00e4re, da\u00df also solche Gl\u00e4ubiger, wenn sie etwa jin die Masse schuldig seyn sollten, die Schuld ungehindert des Kompensation\u00f6-, Eigenthum\u00f6-oder Pfandrechtes, das iHnen sonst zu statten gekommen w\u00e4re, abzutragen verhalten werden w\u00fcrden. Zugleich wird zum Versuche einer g\u00fctlichen Ausglei chung dieser KonkurSsache, und im Nichterzielung\u00f6falle zur Best\u00e4tigung oder Wahl eines Verm\u00f6genSverwalter\u00f6 nud KreditorenauSschusseS und zur Bestimmung anderer diese Masse betreffender Angelegenheiten eine Tagsahung auf den 7. M\u00e4rz d. I. um 9 Uhr Vormittag in dieser Landgericht\u00f6kanzlei angeordnet, bei welcher s\u00e4mmtliche Gl\u00e4ubiger um so gewisser zu erscheinen haben, als die Nichterscheinenden den Beschl\u00fcssen der Anwesenden bei getreten geachtet w\u00fcrden. K. Landgericht Landeck, den 22. J\u00e4n. 1L48. Bergmeister, Amt\u00f6verwaller. Wairather, Konz.-Prakt. I Vom k. k. Land- und Kriminal-Unters. - Gerichte Meran wird durch gegenw\u00e4rtiges Edikt allen denjenigen, denen daran gelegen, bekannt gemacht: E\u00f6 sey von dem Gerichtein die Er\u00f6ffnung eines Kon kurses \u00fcber da\u00f6 gesammte im Lande Tirol und Vorarlberg befindliche bewegliche und nnbelvegliche Verm\u00f6gen de\u00f6 Peter Duregger am Steinmanngute in Voran gewilliget worden. . Daher wird Jedermann, Veranden gedachten Ver schuldeten eine Forderung zu. stellen berechtiget zu seyn glaubt, anmit.erinnert, bis den L1. k.M.Februar dieAn-meldung seinerForderung in Gestalt einer f\u00f6rmlichen Klage wider den Vertreter dieser Konkursmasse, Hrn. Doktor\nzeiche\u00ab, \u00ab\u00bbtzia dies\u00ab nicht \u00bbur die Stich tigtoitseiner K\u00bb\u00ab-d\u00ab\u00ab\u00abg; \u00bb\u00ab\u00bb Mecht, kraft dessen er in diest \u00bbd\u00abrj\u00abn\u00bb Klasse gesetzt \u00bbu Me\u00ab \u00bb\u00ab\u00bbverlangte, zu erweisen, als widrigea\u00bb nach Nerp\u00ab\u00df d\u00bb4^ bestimmten T\u00abz\u00bbS Riema\u00bbd mehr geb\u00f6rt werden, und diejenigen. die ihre Forderung bis dahin nicht angem\u00abld\u00bbt habe\u00ab, in Si\u00fc\u00abksicht de\u00bb ge lammt\u00ab\u00ab im Lande Tirst \u00ab\u00bbd Vorarlberg befindliche\u00ab Verm\u00f6gens des benannte\u00ab Aeefchuldeten ohne Ausnahme auch dann abgewiesen sepa sollen, wean ihnen wirklich ein KompensationSrechtgeb\u00fchrte, oder wenn sie auch \u00abin ei genes Gut vo\u00bb der Mass\u00ab zu forv\u00abrn h\u00e4tten, oder w\u00abnn auch ihre Forderung auf ein liegendes Gut des Nerschul-deteu vorgemerkt w\u00e4re , da\u00df also solche Gl\u00e4ubiger, wenn sie etwa in die Masse schuldig sey\u00bb sollten, die Schuld un gehindert des KompeusationS-', Eigenthums- oder Pfand-Rechtes, das ihnen sonst zu statten gekommen w\u00e4re, ab zutragen verhalten werden w\u00fcrden. Zugleich wird zum Versuche einer g\u00fctlichen Ausglei chung die/er KonkurSsache, undimNichterzieluug\u00f6faUe zur Best\u00e4tigung oder Wahl eines Verm\u00f6gensverwalters und Kreditorenausschusses, und zur Bestimmung anderer diese Masse betreffender Angelegenheiten eine Tagsahung ans den 25. k. M. Februar um S Uhr Vormittag? in dieser Landgericht\u00f6kanzlei angeordnet) bei welcher s\u00e4mmtliche Gl\u00e4ubiger um so gewisser zu' erscheinen haben, als die Nichterscheinen!)\u00ab\u00bb den Beschl\u00fcssen der Anwesenden beige-treten geachtet w\u00fcrden. -K. K. Land - und Kriminal - UnrersuchungS - Gericht Meran, den 17. J\u00e4n. 1L4S. FUeinhanS, k. k. Rath und Landrichter. . . v. Jsser, Adjunkt. 3 Vom k.k. Landgerichte Montaf\u00f6n wird durch gegen w\u00e4rtiges Edikt allen denjenigen, denen daran gelegen, bekannt gemacht: ES sey von dem Gerichte in die.Er\u00f6ffnung eines Kon kurses \u00fcber das gesayimte im Lande Tirol und Vorarlberg befindliche bewegliche und unbewegliche Verm\u00f6gen der VerlaiienschastSmasse de\u00f6i> Franz Joseph Kurzmann, Drechslers zu SchrunS, gewilliget worden. Daher wird Jedermann, der .au den gedachten Ver schuldeten eine Forderung zu stellen berechtiget zu seyn glaubt, anmit erinnert, bis .den Februar 1V48 die Anmeldung seiner Forderung in Gestalt eiuer f\u00f6rmlichen Klage wider diese Konkursmasse bei diesem Gerichte so gewi\u00df einzureichen, und in, dieser nicht nur die Richtig-rcit seiner Forderung, sondern auch das Recht, kraft dessen er in diese oder jene Klasse gesetzt zu werden ver langte, zu erweisen, al\u00f6 widrigenS nach Verfiu\u00df des be stimmten TageS Niemand-mehr geh\u00f6rt werden, und die jenigen, die ihre Forderung bis dahin nicht angemeldet haben, in R\u00fccksicht des gifammten im Lande Tirol und Vorarlberg befindlichen Verm\u00f6gens des benannten.Ver schuldeten ohne Ausnahme auch dann abgewiesen seyn sol len, wenn \u00bbhnen wirklich ein Kompensation\u00f6recht geb\u00fchr te, oder wenn sie auch, ein eigenes Gut von der M\u00e4ste zu fordern h\u00e4tten, oder wenn auch ihre Forderung auf ein liegendes Gut des Verschuldeten vorgemerkt w\u00e4re, da\u00df also solche Gl\u00e4ubiger, wenn sie etwa in die M\u00e4ste schuldig seyn sollten, die Schuld ungehindert de\u00f6 Kom pensation\u00f6-, Eigenthums- oder Pfandrechtes, da\u00f6 ihnen sonst zu stalten gekommen w\u00e4re, abzutragen verhalten werden w\u00fcrden. . Zugleich wird zum Versuche einer g\u00fctlichen Ausglei chung dieser KonkurSsache, und im NichterzielungSfalle zur Best\u00e4tigung oder Wahl eine\u00f6 Verm\u00f6genSverwalterS und KreditorenauSfchusseS, und zur Bestimmung anderer diese Masse, betreffender Angelegenheiten eine Tagsasuug auf den W.Februar tL^.L.um \u00bb Uhr Vormittags in die ser Landgericht\u00f6kanzlei angeordnet, bei welcher s\u00e4mmtli che Gl\u00e4ubiger um so gewisser zu erscheinen haben, als die Nichterscheinenden den Beschl\u00fcssen der Anwesenden beige treten geachtet w\u00fcrden. > : Lt. K. Landgericht Montason. SchrunS, den 24. J\u00e4n. 1843. Me\u00dfner, Landrichter. Bertl, Aktuar. 3 Vom k. k. Landgerichte Montafon wird durch gegen w\u00e4rtiges Edikt allen denjenigen, denen daran gelogen, bekannt gemacht: E\u00f6 sey von dem Gerichte in die Er\u00f6ffnung eines Kon kurses \u00fcber da\u00f6 gesampite im Lande Tirol und Vorarl berg befindliche bewegliche und unbewegliche Verm\u00f6gen des Stephan Wille und Gattin Maria Anna \u00abZrunoi von Vandan\u00f6 gewiliiget worden. . ^ Daher wird Jedermann, der au d\u00bb, gedachten A"}