{"@context": "https://www.europeana.eu/schemas/context/edm.jsonld", "id": "https://www.europeana.eu/api/fulltext/9200300/BibliographicResource_3000051843220/426e54c53e4d7091366f1f4ea7b82439", "type": "FullTextResource", "edmRights": "http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/", "language": "de", "value": "\u2014 389 \u2014\nBaillet \u00bb. Lato\u00abr Jqs. Reg. Nr. 28, und der Major A\u00bbton Monari in Pensto\u00bb. Durch den am 22. b. aus Innsbruck eingetroffen\u00ab\u00bb Minister des Handels \u00abnd Ackerbaues Freiherrn von Doblhoff sind \u00fcber die Gesundheit Sr. Majest\u00e4t des Kaisers beruhigende Nachrichten, und zugleich die Ge wi\u00dfheit eingelangt, da\u00df der zur Er\u00f6ffnung des Reichs tages und zur F\u00fchrung der Regiernngsgesch\u00e4fre vom Kaiser abgeordnete durchlauchtigste E. H. Johann am ZZ. d. in Wien eintreffen, und vom 24. an die Sr. kaif. Hoheit \u00fcbertragenen Functionen \u00fcbernehmen wird. Um f\u00fcr die durch den Drang der Verh\u00e4ltnisse her-t \u00ab\u00abgef\u00fchrten au\u00dferordentlichen Siaars-Erforderuift\u00ab \u00ab\u00ab-nigstcus theilweise die Mitte! der Bedeckung zu gewin nen, hat der Ministerrath mit allerh\u00f6chster Genehmi gung Sr. Majestar beschlossen, da\u00df s) voy den Ge n\u00fcssen, welche l. f. Civil- oder Milil\u00e4rbeawte, dann stand. Beamte aus Aerarial-Fciids- oder st.ind. Cassen beziehen, t>) von allen Pension,'\u00bb, Quieszeiiten-Gehalten u. s.\u00ab., welche Beamte, pens. Offiziere oder den\u00ab ?lilgeh\u00f6rige aus den genannten Cassen beziehen, c) von dem reinen Einkommen in - und ausl\u00e4ndischer Pfr\u00fcnden, Klsster-gemeinde\u00bb und geistliche\u00ab Orden (mit Ausnahme der Mendicanten und der Orden, die sich der Krankeupfiegt widmen) vom i. Juli I8-IK a\u00bb f\u00fcr di\u00ab Dauer der qeqe v\u00e4rtige\u00bb schwierigen Verhaltn!sse eine au\u00dferortent-iiche Abgabe entrechtet werde. Die Abgabe wird f\u00fcr ^ jene Personen, deren j\u00e4hrlicher Gesammtgenu\u00df 1600 bis A000 fl. betr\u00e4gt, mit 5 pCt,, f\u00fcr h\u00f6bere Bez\u00fcge mit Iv pCr. bemessen. Gen\u00fcsse unter IVVO \u00df. blei ben frei. Ferner wurde bestimmt, da\u00df die Di\u00e4ten in den neun ersten Classen einstweilen auf drei Viertel des urspr\u00fcnglichen Ausma\u00dfes herabgesetzt, und da\u00df in F\u00e4l len, ws einem Beamten bei Ueber\u00dfsdlungeu eine Meub-les-Entsch\u00e4digung geb\u00fchrt, diese nur nach Abzug der oben bemerkten Proceme geleistet werde. Endlich wur de als Marimum der von nun an ausjuzahknden Pen-sionsgen\u00fcsse der Betrag von 8S0V fl. in der Art aus gesprochen , da\u00df der diese Summe \u00fcberschreitende Be trag bei Auszahlung der Geb\u00fchr einstweilen zur\u00fcckbe halten wird. Wien, 2Z. Juni. (Don. Zg.) Gester\u00ab eilte Seine k. k. Hoheit der Erzherzog Palatin mir den ungari schen Ministern Batthiany und EowKs hier durch nach Innsbruck. Der Ausbruch in Ofen geschah i\u00bb gr\u00f6\u00dfter Eile. Man will wissen, da\u00df die ungarisch - kroatischen tmd ungarisch-\u00f6sterreichischen Frage\u00bb dadurch einer be-sriedigendeu Losung zugef\u00fchrt werben sollen, da\u00df die Ministerien des Krieges und der Finanzen f\u00fcr beide Slaatstheil\u00ab der Monarchie wieder vereiniget werden. Tirol. Se. kaiserl.Hohe.it der durchlauchtigste Hr. Erzherzog Johann haben ddo. Innsbruck am 18. Zum 5848, Nr. 980/ folgendes Schreibell an Se. Ercel-lenz den k. k. Hrn. Landes-Gouverneur in Tirol und Vorarlberg Grafen von BrandiS zu erlassen geruht! '\u201ePerm\u00f6ge allerh\u00f6chsten Befehls Sr. Majest\u00e4t desKai-^rs hin Ich beauftragt, da AUerh'\u00f6chstdieselb.n Ge-suttdheitShalber verhindert sind, de\u00bb Reichsiag in Wien ju eroffse\u00ab, \u2014 Mich an Seiner statt dahin zu ver tilgen. \u2014 D\u00bb dieser Auftiaq Mich au\u00dfer Staich setzt, die Defensions-Geschafte Tirols weiter zu f\u00fchren, s\u00bb Mergeln Ich die F\u00fchrung derselbe\u00bb dem Hm. General-Major und LaudeS-Verrheidigungs-Ober-Commandaiire\u00bb von Ro\u00dfbach. \u2014 Hieve\u00bb werden der Hr. Gouver neur zur Wissenschaft und entsprechende\u00bb Verlautba\nrung r\u00fccksichtlich Meiner nui aufh\u00f6renden W-rH\u00bb\u00abkM als hieri\u00e4ndiger au\u00dferordentlicher Hof-Com\u00bbiiss\u00e4r mit dem Beif\u00fcgen in die n\u00f6t-'ige Kenntni\u00df gesetzt, da\u00df der General-Major von Ro\u00dfbach in Bezug der LasdeS-Verchewigungs-Aiigelegeiiheiren sich sowohl mit Jh\u00abr\u00ab\u00bb als auch mit den beide\u00bb vos Mir hier in JmisbraF und in Bohr\u00bb aufgestellten Laad\u00bbt-Defenfiiui\u00bb-K\u00bb\u00ab>tet in stetem Verehr\u00ab \u00abrbalren wird. -- Bei dieser Ge legenheit gereicht es Mir zum Vergn\u00fcgen, den Hn\u00bb. Laiides-Gouverueiir f\u00fcr die in Meinem Wirken bez\u00fcg lich auf die Laiidesvelthetdigung Mir b.iviesene eifrige Unterst\u00fctzung Meinen Dank auszudr\u00fccken.\" Erzherzoq Johann >!,. s>. Innsbruck, IS> Juni. <Allg. \u00f6sterr. Ztg.) Ieila-chich i'l hier gewesen, uud sowohl er als die croatische und serbische Deputation haben beim Kaiser und de\u00bb Erzherzogen Audienzen gehabt; doch wurde\u00bb sie durch\u00bb aus a!s Privatpersonen, nicht als Ban, und nicht stA Abgeordnet\u00ab gesetzlich versammelrer K\u00f6rperschaften be handelt , auch war bei den Audienzen beim Kaiser der ungarische Minister des Ausw\u00e4rtigen F\u00fcrst Esterhazy zugegen. Der Kaiser mi\u00dfbilligte das Benehme\u00bb des ge wesene\u00ab Ban und die.Bewegungen der Croate\u00bb, und wies ersteren au Geoeral Hraboosky, welcher schoD lange als Cvmmiff\u00e4r zur Unt.rsuchung ausgeschickt n\u00bb\u00bbr-deu. Auch hat J-llachich eine llnterredmig mit dq\u00bb F\u00fcrsten Esterhazy gehabt. Zum Ve-mittler jivische\u00ab dem m>g.vischen Ministerium und deii Croate\u00ab ist Erz herzog Johann von beiden Seite\u00ab bestellt und ma\u00ab kann mir Recht von diesem popul\u00e4re\u00bb F\u00fcrsten \u00bbei s\u00f6h nende zur Ausgleichung, f\u00fchrende Schulte erwarte\u00ab. Zwar entfernte sich eln Theil der Croate\u00bb von Inns bruck mir ziemlich unbefriedigter Miene, diese galr je doch eher der liebn raschznia, mit weicher sie f\u00fcrchtete? von ihren ohne MMeN' in die Bew\u00abW\u00abK tzwMgeMe? neu Mitb\u00fcrger\u00bb daheim emvfangen zu \u00aberden; auch ist zu,letzt eine Mi\u00dfstimmung zwischen der serbische\u00ab und kroatischen Deputation eingetreten. Der \"Bote \u00bbon T\u00abrei\" vom 22. Juni schreibt: Au unserer nicht geringen Verwunderung haben wir in der allgemeine\u00bb Zeitung in einem 'Artikel vo\u00ab Wies den 15. Juni gelesen, da\u00df unter Vermittlung Eng lands zun\u00e4chst mit dem sardinischen Hof FriedensunkKi-haodluugenangekn\u00fceft ivewen sollen,ans die Grundiag\u00ab einer Freigebung der lombardiichen, und theilweis\u00ab d\u00abr venetiaivsch\u00ab Provinzen. \u2014 'Abgesehen davo\u00ab, da\u00df das, ungeachlrt seiner Aerr\u00fcrtnng im Innern noch immer m\u00e4chtig\u00ab Oesterreich mir Sardinien so lang/ teilte\u00bb ehrenvollen Frieden schlie\u00dfe\u00bb kann, als es nicht das Schwert Italiens gebrochen und das treulose Maila>d \u00dfez\u00fcchtigt hat, was nach den in Kurzem eintreffende\u00ab Verst\u00e4rkinge\u00bb von unsern tariern Trupeen in Jralien und ibrerl jugendlich gveiseu Heerf\u00fchrer mir Grund z\u00bb erwarten ist, m\u00fcssen wir bemerken, da\u00df der Mincis, \u00abud der Po wie bisher die Grenzen gegen Mailand bleib-n m\u00fcssen, wen\u00bb wir von diesem treulos\u00bb Nach barvolk\u00ab? nicht, so olt es demselben beli.bt, \u00fcberfajlei\u00bb und di? gro\u00dfe Handelsmesse von Deutsch!.,ud nach Ve nedig nach Wilik\u00fchr gesperrt werde\u00ab soll. \u2014 W\u00fcrd\u00ab die Etsch die Grenze bilden, so w\u00fcrde rie barc an der selbe\u00bb verb \u00bbziehende Hauptstrasse bei Riooli, Peri uu^ Dolce stets wie gegenw\u00e4rtig vom Feinde beschossen und gesperrt werde\u00bb k\u00f6nn,\u00bb. \u2014 Durch daS Etschlbal W\u00bbK die E>fc\u00bbbaj)n gesurrt werden, welche die Ostsee u\u00fcd das adriarisch\u00ab Meer verbiuden, \u00bbnd durch Deuischlait eine\u00bb Welthandel begr\u00fcnden wird. Verona w\u00fcrde gr-"}