{"@context": "https://www.europeana.eu/schemas/context/edm.jsonld", "id": "https://www.europeana.eu/api/fulltext/9200300/BibliographicResource_3000051831663/158c47e541e5ba46bd1561382bd252d5", "type": "FullTextResource", "edmRights": "http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/", "language": "de", "value": "genden Jahren d. i. vom. Mai 1843 bis Ende April 18ZS, oder beziehungsweise Ende April 1831, zu Klagenfurt und Villach erforderlichen Tabakmaterials, als von beil\u00e4ufig j\u00e4hrlichen 48 V\u00c4 Sporco Zentner in Klagenfurt und von beil\u00e4ufig 2700 Sporco Zentner in Villach (nach Umst\u00e4nden auch mehr oder weniger), aus der F\u00fcrstenfelder Tabakfabrik und dem dortige\u00ab Tabakverschlei\u00df-Magazine um den Frachtlohn pr. .... (mit Buchstaben) nach Klagenfurt, um den Frachtlohn pr (mit Buchstaben) nach Villach, dann zur\u00fcck von Klagenfurt nach F\u00fcrstenfeld um den Fracht lohn pr . . . . (mit Buchstaben) und zur\u00fcck von Villach nach F\u00fcrstenfeld um den Fracht lohn pr. . . . . (mit Buchstaben) \u00fcbernehmen zu wollen, wozu ich die Versicherung beif\u00fcge, da\u00df ich die in der Ank\u00fcndigung und in den Lizitationsbedingnifsen enthaltenen Bestimmun gen genau zu befolgen mich verbindlich erkl\u00e4re. Als Vadium lege ich im Anschl\u00fcsse den Kas seschein \u00fcber den Betrag pr. . . . . bei. Am \u2014 1848. Unterschrist. (2i Edikt Vom Magistrate Kappel wird bekannt gemacht: Es habe Joseph Eichinger, Zmimermeister zu Kappel, wider Michael Lakner, die Klage 6s prse\u00ab. Zadl 9, pct. Verj\u00e4hrt - und E^loschenerkl\u00e4rung des f\u00fcr ihn auf der zum Magistrate Kappe! sub Urb Nr. 7 dienstbaren Pukartbehausnng Haus Nr. 1 alt und 7 neu zu Kappel, intabuline\u00bb Schuldbriefes des Jo hann Hribernig ddo. 18. \u00ab:\u00bb -iitsb. Lg. Oktober 4302 pr Z44 fl. eingebracht, hier\u00fcber sey die Tagsatzung auf den 42. April l. I. Vormittag um g Uhr vor diesem Gerichte ange ordnet, und zur Vertretung des, dem Aufenthalte nach unbekannten Geklagten der hiesige Insasse Zo hann Lakner als Kurator \u00bbks, aufgestellt worden, mit welchem diese Rechtssache ausgetrage\u00bb werden wird, wovon der Geklagte zur Benehmungswissen fchaft verst\u00e4ndiget wird. Kappel am 9 J\u00e4nner 4848. (2) Edikt. Vom Magistrate Kappel wird der dem Anfeilt-halte nach unbekannten Barbara Z\u00f6brer und ihren all f\u00e4lligen Erben hiermit erinnert: Es habe Josef Ei-chinger zu Kappel, wider selbe die Klage ij\u00ab? praes. k>,ci!i-rnc>, Zahl 40, pcto. Verj\u00e4hrt und Erlosch-n-erkl\u00e4rung ihres auf der zum Magistrate Kappes, sub Urb. Nr 7 dienstbaren Pukartbehausnng, Haus Nr. 1 all und 7 neu zu Kappel, saniml dazu geh\u00f6rigen Grundst\u00fccken intabulirten Ehevertrages mir Ic>h. Hri bernig ddo, 11. Februar et lg. M\u00e4rz 180Z pr. ZWO fl. eingebracht, hier\u00fcber sey die Tagsatzung auf den 12. April 1848 Vormittag um 3 Uhr vor diesem Gerichte abgeord net, und zur Vertretung der Geklagten der hiesige B\u00fcrger Franz Zohrer als Curator sdssntis \u00abufgestellt worden, mit welchem, im Falle ihreS Ablebens diese Rechtssache ausgef\u00fchrt werden wird. Kappel am 9. J\u00e4izner 4848.\nW E d i k t. Vom Magistrate Kappel wird hiemit bekannt ge macht: ES hab- Johann Popp, Fleischhauer j\u00bb Kap pel , wider Anna Zurenner, verwitwet gewesene Popp, alS Vorg\u00e4ngerin im physischen Besitz\u00ab und wider den \u00fcberhaupt zur Umschreibungsbewillignng berechtigten, jedoch dem Name\u00bb nach unbekannten Besitzvorg\u00e4nger, die Klage ile prses. !>,\u00bb!., Z 24, pro. Ersitzung dfs Eigenthtimsrechles deS bei der von Anna Zurenner am 4. April 1794 unrer ihre Z S\u00f6hne Friedrich, Lo ren; und Mathias Popp vorgenommene Theilung der zum Magistrate Kapp\u00ab! dienstbare Wies\u00ab in Lobnig dem Friedrich Popp \u00fcbergebenen, durch m\u00fcndliche Tausch-v-ltr\u00e4ge an Lorenz Popp und dann an Mathias Popp gelangten, nach dem Tod\u00ab des Letzter\u00ab\u00ab der Witwe Elisabeth Popp unterm 1. November 4S28, Z 157, euigeanrworieten, und dann unteun 4 J\u00e4nner 48Z6 an den Kl\u00e4ger selbst \u00fcbergebenen hintern Theile?, wel cher nach der neuesten Vermessung w der Steuerge-meinde Kappel sul> Parz. Mr. 256 mir 1 Joch 7Z4 HZ Klafter erscheint, und welcher nordwestlich an den Gr\u00fcnd des OSwald Haben>ig, nord\u00f6stlich an jenen des B^uerS Kaschnig, s\u00fcd\u00f6stlich an jene deS?lnton Riemz und s\u00fcdwestlich theils an den Lobnigbach, theils aber an den m\u00e4rkrischen Grund grenzt, und pro. Umschrei-bungsbefugiii\u00df e\u00fcigebrachr, hier\u00fcber sey die Tagsatzung auf den 26. April l. I., Vormittags um 9 Uhr, vor diesem Gerichte angeord ner, und zur Vertretung der dem Aufenthalte nach unbekannte\u00bb Geklagten der hiesige Wirth Valentin Popp als Curator \u00abkssutis aufgestellt worden, mit welchem diese Rechtssache ausgetragen werden wird, wenn die Geklagten oder ihre Erben nicht selbst, oder durch einen ander\u00bb Sachwalter erscheinen. Kappel am 46. J\u00e4nner 4848 (Z) Edikt. Vom .Bezirksgerichte Obervellach wird hiemir bekdnnc gemacht: Es hab- Joseph Unterlasser hier gegen Auna Ezger und deren Rechtsnachfolger die Klage sub heure Zahl 48, auf Verj\u00e4hrt- und L\u00f6-schungserkl\u00e4rung des aus der im Grundbuchs des hiesigen l. f. Marktes vorkommenden Gaschnigreali-r\u00e4t Nr. Zk> hier zu Gunsten dieser Anna Egger haftenden Schuldbriefes, ddo. zg Apnl 177! et inlsk. 9. Mai 1772 pr. 74 fl. 24 kr , bei diesem Gerichte angebracht, wor\u00fcber die Verhandlungs-Tagsatznng auf den 14. Juli d. I.\u00bb Fr\u00fch 8 Uhr angeordnet worden ist. Da der Aufeitthalt der Geklagten diesem Ge richte unbekannt ist, und dieselben vielleicht aus den . k. Staaten abwesend sind, hat man zur Siche rung ihrer Rechte den Herrn Anron Egger, Reali t\u00e4ten - Besitzer, als Kurator bestellt, mit dem die angebrachte Rechtssache nach dem Gesetze ausge f\u00fchrt werden wird. Anna Egger und deren Erben oder Rechtsnach folger werden dessen hiermit zu dem End\u00ab erinnert, damit sie zu rechter Zeit entweder selbst erscheinen, oder inzwischen ihre Rechtsbehelfe dem aufgestellten Karator mittheilen, oder sich selbst \u00abine\u00ab andern Sachwalter bestellen, diesem dem Gerichte namhaft machen, und \u00fcberhaupt im ordniwgmck\u00dfigen Wege einschreiten m\u00f6gen, widrigens sie die aus dieser Vers\u00e4u mung entstehenden Folgen sich selbst zuzuschreiben hab\u00ab\u00bb Bezirksgericht Obervellach am 1Z. J\u00e4nner 1848-"}