{"@context": "https://www.europeana.eu/schemas/context/edm.jsonld", "id": "https://www.europeana.eu/api/fulltext/9200300/BibliographicResource_3000073473990/70be11fd621e78a8cb3363c7b4d8f815", "type": "FullTextResource", "edmRights": "http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/", "language": "de", "value": "\u00bbKO .Hoffnungen und W\u00fcnsche aussprachen, da\u00df Deutschland durch sein Parlement frei, 'gro\u00df und mAHtig werde, und mit \u00abhebenden Zusicherungen entlassen wurden. Darauf kam die Nachricht, da\u00dfWelcker und Mathy indessen den Entwurf des Programm? an das deutsche Volk entworfen h\u00e4tten, und die Versammlung ward eingeladen ihn ihrer Pr\u00fcfung zu unterwerfen. Das Programm ward zweimal vorgelesen, dann Satz f\u00fcr Satz von der ganzen Versammlung berathen. Wie weit wir Oesterreich\u00bb der Gesinnung nach einen Vorsprung vor Preu \u00dfen h\u00e4tten, bemerkte ich freudig in meinen Gedanken, als Hansemann gegen manchen Ausdruck, manche Wendung der Adresse als zu stark f\u00fcr Preu\u00dfen, f\u00fcr Preu\u00dfens ge r\u00fchmtes Rheinland, protestirte, \u00abnd ich mir im Stillen sagte: meinen wackern Oester reichern w\u00e4re das so wenig zu stark, als ihrem unbedeutenden ^andSman\u00bb, der das Gl\u00fcck hat, in den Rath dieser Volksvertreter gezogen zu werden. Als nun das Werk, daS er sch\u00fctternd wirken mu\u00dfte, vollendet war, und ich hinzutrat, \u00ab ebens ills zu unterschreiben, mancher Anwesende machte sich vor dem Unterschreiben fort , da fuhr es mir wie ein Dolchstich in die Seele, da\u00df man sich \u00fcber den angeblichen MuH\u2014bed\u00fcrfte es dessen? \u2014 des OesterreicherS verwunderte und ein und der andere Deputirte mir zurief: \u201eSie d\u00fcr fen nach Oesterreich nicht mehr zur\u00fcck?\" Ein Professor rief: \u201eSie werden geh\u00e4ngt, wenn sie zur\u00fcckkehren!\" Doch die Hoffnung, da\u00df mein Oesterreich sich erheben werde, war lebendig in mir, und ich gab meine Hoffnung kund mit Stolz und froher Zuver ficht. Am Abend besuchte ich die W\u00fcrtembergifchen Abgeordneten. Ich kannte sie von Stuttgart, wo sie mich an ihren geheimen Berathungen theilnehmen lie\u00dfen, und vor mir \u00fcberhaupt kein Geheimni\u00df hatten\u2014ein Vertrauen, daS bei den so mi\u00dftrauischen Schwa ben nur doppelt lieb war. Pfizer, der mir \u00fcber meine Denkw\u00fcrdigkeiten der Zeit sein Urtheil zu schreiben versprochen, war nicht in Heidelberg erschienen, auch der alte, wackere Schott fehlte, der mir seine 1833 gehaltene Rede f\u00fcr Pre\u00dffteiheit mit eimgen verbind lichen Zeilen geschenkt hatte, und mir besonders lieb ist. Dagegen wurde ich von man chem Abgeordneten freundlich begr\u00fc\u00dft, der mich, den aber ich nicht kannte, mit dem ich aber wohl m Stuttgart zusammengekommen, ohne ihn sch\u00e4rfer ins Auge zu fassen. Um Mitternacht trennten wir uns. \u201eAuf Wiedersehen bei der National-Berfammlung in Frankfurt!\" waren die Worte der Deputaten, als ich heimging. Ich konnte kein Auge schlie\u00dfe\u00bb. Ich gedachte der Erlebnisse dieses Tages, die Kontraste lagen wie ein Alp auf mir. Doch Pries ich meinen Stern, der mich nach Heidelberg gef\u00fchrt, damit Oesterreich, wenn auch nicht durch einen seiner Gr\u00f6\u00dfe, seiner wackern Bewohner w\u00fcrdigen, so doch wenigstens durch einen gesinnungsvollen Sohn, an dem gro\u00dfen Akte der Versammlung theilnehmen konnte. Als das Manifest blitzschnell wirkte, als Hessen, Nassau, W\u00fcrtem-berg, Kassel u. s. w. sich gepanzert \u00abhoben, als Gagern und R\u00f6mer, neben welchen ich am 5. M\u00e4rz gestanden, Minister wurden, da gedachte ich mit Schmerz meines noch stil len Vaterlandes und beschleunigte die Aufnahme eines schon fr\u00fcher geschriebenen Arti kels, der den Deutschen sagen sollte, weshalb die wackern Oesterreich er noch nicht dem Mahnrufe der Zeit zu folgen vermochten. Der Artikel kam erst am 13. in die dortige Zeitung am 13. wo sich Wien schon erhoben hatte, rief ich Oesterreich zur Erhebung auf ! Doch in Deutschland ahnte man nicht das gro\u00dfe Ereigni\u00df. Mein Artikel mu\u00dfte im Museum mehrmals vorgelesen werden, und die H\u00f6rer sagten: \u201eDie Oesterreicher sind in einer schrecklichen, entsetzlichen Lage. Die k\u00f6nnen sich unm\u00f6glich r\u00fchren. Aber die Men Oesterreich\u00bb hatten sich schon in Wien und Prag erhoben f\u00fcr das heilige Banner der Freiheit, hatten die Unzahl ihrer bewaffneten H\u00fcter gez\u00e4hlt, um, ihnen zum Trotze, vor w\u00e4rts zu dringen aus der Bahn deS Lichtes, der edelsten B\u00fcrgertugend. Ich h\u00f6rte die"}