{"@context": "https://www.europeana.eu/schemas/context/edm.jsonld", "id": "https://www.europeana.eu/api/fulltext/9200333/BibliographicResource_3000059014857/1510f01960abe3743fd367d07741606f", "type": "FullTextResource", "edmRights": "http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/", "language": "de", "value": "l Vv\u00bb k. t. Landgerichte Ritt\u00ab\u00bb \u00abird dn\u00bbch g\u00abg\u00abnw\u00e4rtigeS j^dikt allen denjenigen, denen daran gelegen, bekannt gemacht: ES sey von dem Gericht\u00ab in die Er\u00f6ffnung ein\u00ab\u00bb Kon kurses \u00fcber das gesammte im Lande Tirol und Vorarlberg befindliche bewegliche und unbewegliche Nachla\u00df Ver m\u00f6gen d\u00abS Kristian Robatsch\u00abr, UntergeigerS von GasterS, gewilliget worden. Daher wird Jedermann, der an den gedachten Ver schuldeten ein\u00ab Forderung zu stellen berechtiget zu seyn glaubt, anmit erinnert, bis den >. Mai d. 2-die Anmeldung seiner Forderung in Gestalt einer f\u00f6rm lichen Klage wider diese Konkursmasse bei diesem Gerichte so gewi\u00df einzureichen, und in dieser nicht nur die Rich tigkeit seiner Forderung, sondern auch das Recht, kraft dessen er in diese oder >ene Klasse gesetzt zu werden ver langte, zu erweisen, als widrigenS nach Verstu\u00dfdeS be stimmten TageS Niemand mehr geh\u00f6rt werden , und die jenigen, die ihre Forderung bis dabin nicht angemeldet haben, in R\u00fccksicht des gesummten im Lande Tirol und Vorarlberg befindlichen Verm\u00f6gens de\u00f6 benannten Ver schuldeten ohne Ausnahme anch dann abgewiesen seyn sol len, wenn ihnen wirklich ein Kompensalion\u00f6recht geb\u00fchr te, oder wenn sie auch ein eigenes Gut von der Masse zu fordern h\u00e4tten, oder wenn auch ihre Forderung auf eiu liegendes Gut de\u00f6 Verschuldeten vorgemerkt w\u00e4re, da\u00df also solche Gl\u00e4ubiger, wenn sie etwa in die Masse schul dig seyn soUten, die Schuld ungehindert de\u00f6 Kompenfa-tions-, Eigenthums - oder Pfandrechtes, da\u00f6 ihnen sonst zu statten gekommen w\u00e4re, abzutragen verhalten werden w\u00fcrden. Zugleich wird zum Versuche einer g\u00fctlichen Ausglei chung dieser Konkurssache, und im NichterzielungSfalle t\u00bbr Best\u00e4tigung oder Wahl eines Verm\u00f6genSverwalterS und KrcditorenauSschnsse\u00f6, nnd zur Bestimmung anderer diese Masse betreffender Angelegenheiten eine Tagsatzung auf den 3. Mai d. I. um uhr Vormittags in dieser LandgerichtSkanzlei angeordnet, bei welcher s\u00e4mmt liche Gl\u00e4ubiger um so gewisser zu erscheinen haben, als die Nichterscheinenden den Beschl\u00fcssen der Anwesenden beigetreten geachtet w\u00fcrden. H. Landgericht Rillen, den 4. Apiil ltt48. Hochleitcr, Landrichter. v. H\u00f6rmann, Adjunkt.\n1 Vom k. k. Land- und Krim.-Gerichte Feldkirch wird durch gegenw\u00e4rtiges Edikt allen denjenigen, denen daran gelegen, bekannt gemacht: ES ley von dem Gerichte in die Er\u00f6ffnung eines Kon kurses \u00fcber das gesainmte im Lande Tirol und Vorarlberg befindliche bewegliche nnd unbewegliche Nachla\u00df-Ver m\u00f6gen de\u00f6 am 27. M\u00e4rz d. I. verstorbenen Bauers manne\u00f6 O\u00f6wald Zimmermann von Rankweil gewilliget worden. Daher wird Jedermann, der an den gedachten Ver schuldeten eine Forderung zu stellen berechtigt zu seyn glaubt, auinit erinnert, bis den L. Mai die\u00df JahrS die Anmeldung seiner Forderung in Gestalt einer f\u00f6rmli chen Klage wider diese Konkursmasse bei diesem Ge richte so gewi\u00df einzureichen, und in dieser nicht nur die Richtigkeit seiner Forderung, sondern auch das Recht^ kraft dessen er in diese oder jene Kla\u00bbe gesetzt zu werden verlangte, zu erweisen, als widrigenS nach Verstu\u00df des bestimmten TageS Niemand mehr geh\u00f6rt werden, und die jenigen, die ihre Forderung bis dahin nicht angemeldet haben, in R\u00fccksicht de\u00f6 gesammten im Lande Tirol und Vor arlberg befindlichen Verm\u00f6gens de\u00f6 benannten Verschul deten ohne Ausnahme auch dann abgewiesen seyn sollen.\u00ab wenn ihnen wirklich ein KomxensationSrecht geb\u00fchrte, oder wenn sie auch ein eigenes Gut von der Masse zu fordern h\u00e4tten, oder wenn auch ihre Forderung \u00abuf ein liegendes Gnt des Verschuldeten vorgemerkt w\u00e4re, da\u00df also solche Gl\u00e4ubiger, wenn sie etwa in dieMane schuldig seyn sollten, die Schuld ungehindert deSKompensationS-, Eigenthums- oder Pfandrechtes, da\u00f6 ihnen sonst zu stalten gekommen w\u00e4re, abzutragen verhalten werden w\u00fcrden. Zugleich wird zum Versuche einer g\u00fctlichen Ausglei chung dieser Konkur\u00f6sache, und im Nichterzielung\u00f6falle zur Best\u00e4tigung oder Wahl eines Veriu\u00f6gen\u00f6verwall-.'rS und Kreditorenau\u00f6schusseS, und zur Bestimmung anderer diese Masse betresseuder Angelegenheiten eine Tagsatzung auf den !l). Mai die\u00df Jahrs um Y UhrVoriiiittag in die ser Landgericht\u00f6kanzlei angeordnet, bei welcher s\u00e4mmtliche Gl\u00e4ubiger um so gewisser zu erscheine\u00bb haben, als die Hntelligenzbl. z. B. v. u. f. S. u. -\nNicht\u00abrsch,ln\u00bbnden den B\u00abschl\u00fcss\u00aba d\u00abr Anw\u00abs\u00abnden bei\u00bb getreten geachtet w\u00fcrden. K. K. Land und Kriminal-Gericht Zetdkirch, den 8. April 1V48. v. Sterzinger, k. k. Rath und Landrichter. B\u00e4r, Adjunkt. l Bom t. k. Land- und Kriminal-Unters. - Gericht\u00ab Meran wird durch gegenw\u00e4rtiges Edikt allen denjenigen, denen daran gelegen, bekannt gemacht: ES sey von dem Gerichte in die Er\u00f6ffnung eines \u00abvn-kurse\u00f6 \u00fcber das gesaminte im Lande Tirol und Vorarlberg befindliche bewegliche und unbewegliche Verm\u00f6gen der Ehelente Johann Leiter und Anna Waldner beim Pr\u00e4> finger in <?bermais gewilliget worden. Daher wird Jedermann, der an die gedachten Ver schuldeten eine Forderung zu stellen berechtiget zu seyn glaubt, anmit erinnert, bis den >3. Mai d. I. die Anmeldung seiner Forderung in Gestalt einer f\u00f6rmlichen Klage ivider den Vertreter dieser Konkursmasse, Hrn. Doktor Karl von Gasteiger, bei diesem Gericht\u00ab so gewi\u00df einzureichen, nnd in dieser nicht nur die Nichtigkeit seiner Forderung , sondern auch das Recht, kraft dessen er in diese oder jene Klasse gesetzt zu werden verlangte, zn erweisen, als widrigenS nach Verflu\u00df des bestimmten TageS Niemand mehr geh\u00f6rt werde\u00bb, nnd diejenigen, die ihre Forderung bis dahin nicht angemeldet haben, in R\u00fccksicht de\u00f6 gesammten im Lande Tirol und Vorarlberg besindlichen'Verm\u00f6genS der benannten Verschuldeten oh ne Ausnahme auch dann abgewiesen seyn sollen, wenn ih nen wirklich ein Kompensation\u00f6recht geb\u00fchrte, oder wenn sie auch ein eigenes Gut von der Masse zu fordern h\u00e4tten, oder wenn auch ihre Forderung auf ein liegendes Gut der Verschuldeten vorgemerkt w\u00e4re, da\u00df also solche Gl\u00e4ubiger, wenn sie etwa in die Masse schuldig seyn sollten, di\u00ab Schuld ungehindert des Kompensation\u00f6-, Eigenthums oder Pfandrechtes, da\u00f6 ihnen sonst zu statten gekommen w\u00e4re, abzutragen verhalten werden w\u00fcrden. Zngleich wird zum Versuche einer g\u00fctlichen Ausglei chung dieser Kvnkur\u00f6sache, und im NichterzielungSfall\u00ab zur Best\u00e4tigung oder Wahl eines Werm\u00f6gen\u00f6verwalterS und Kreditorenan\u00f6schnsses, und zur Bestimmung anderer diese Masse betreffender Angelegenheiten eine Tagsatzung auf den t7. Mai l. I. um 9 Uhr Vormittag in dieser LandgerichtSkanzlei angeordnet, bei welcher s\u00e4mmt liche Gl\u00e4ubiger um so gewisser zu erscheinen haben, als die Nichterscheinenden den Beschl\u00fcssen der Anwesenden beigetreten geachtet w\u00fcrden. Land- und .Kriminal-Untersuchung\u00f6-Gericht Meran, den 1. April 1348. KltinhanS, k. k. Rath und Landrichter. Adjunkt. 1 Bekanntmachung. Nr. 1186 In Folge hohen Gubernialdekrelv vom 19. Februar d. I., Zahl 3735, und gn\u00e4diger kreiS\u00e4mtlicher Er\u00f6ffnung vom !7. v. M., Zahl 302?, wurde die Herstellung eini ger Reparaturen und ziv.ir: 1. Im diesigen Landgerichlsgeb\u00e4ude die Abdeckung ter Senkgruben der Ablritle, dann der Wegnahme eines 5LramcS in einem Of-nkamin. 2. In der Wohnung des GerichtsdienerS die Ver putzung der Maliern und Oberb\u00f6den mit hydraulischem Kalk, und 3. die Herstellung eine? FeuergangeS auf dem Gym-nasinlqeb\u00e4ude im Absteigerung\u00f6wege bewilliget. Hi-s\u00fcr besteht der Au\u00f6russpreiS und zwar: acl I. in 34 si. 40 kr. II. in 34 st. 5\u00fc'/\u00bb kr. -\u00bb6 III. in 57 st. 57'/. kr. W. W. C. M. ZurAbsteigei'ungSoerbandlung wird auf den L.Mai d. I., L Uhr NachruiilagS, in der hiesigen LandgerichtS kanzlei mit der Bemerkung Kommission angeordner, da\u00df die Baubcschreibnng und Bedingnisse an. den ae^ w\u00f6hulichcn Amtestunden hierorts eingesehen werden k\u00f6nnen. K. K. Land- und Kriminal-Untersuchungs-Gericht Brixen, den 5. April 1343. Leiter, Landrichter. 1 Versteigern ng\u00f6-Edikt. Boin k. k. Land- und Kriminal - Gerichte Feldkirch wird hiemit bekannt gemacht, eS werde auf exekutives Anlangen d\u00abS Meier Reichenbach von Ems gegen Joseph Anlon \u00c4ocli in G\u00f6tziS wegen schuldigen 52 fl. 25 kr. N.W. e. s. v am L. Juni und n\u00f6thigenfallS am S. Juli d. I., Nachmittags 2 Uhr, zum Engel in G\u00f6tziS nach\u00bb !. Nr. 33. 1848."}