{"@context": "https://www.europeana.eu/schemas/context/edm.jsonld", "id": "https://www.europeana.eu/api/fulltext/9200300/BibliographicResource_3000073484306/05b7d085e608ca4fce6342c1a8df84f8", "type": "FullTextResource", "edmRights": "http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/", "language": "de", "value": "Lud. Aug. Frankt's Abendzeitung. T\u00e4gliches ErgimMNgsdiatt der \u201eSonntagsbl\u00f6tter.\" Herausgeber: Moerschner'S Witwe I. Gre\u00df, Stadt Nr. \u00bb27. Donnerstag X \u00b0 12S. den 31. August\nWer auf die \u201eSonntagSbl\u00fctter\" ganzj\u00e4hrig mit 1V fl.. halbj\u00e4hrig mit 5 st. vr\u00e4numerirt erh\u00e4lt die \u201eAbendzeitung t\u00e4glich gratis i vierrell\u00e4briqer Vreis der Wiener Abendzeitung 1 A. \u2014 Einzelne Nummern l kr.\nNeichstagsverhandiung. Sitzung vom 3t. August. In der gestrigen Sitzung brachte die Tagesordnung noch nach den Interpellationen die Abstimmung \u00fcber den Kudlich'schen Antrag. Der Antragsteller hat seinen Antrag in Fragen zusammengefa\u00dft und bittet dieselben verlesen zu d\u00fcrfen. Diese lauten: 1. Soll das Unterthan!gkeitsverh\u00e4ltni\u00df (riexus sudclit\u00f6lsv) sammt allen diesen betreffenden Gesetzen aufgehoben werden? (Wahrend des Lesens dieses Punktes will ein b\u00e4uerlicher Abgeordne ter die lateinischen und juridischen Ausdr\u00fccke abgeschafft wissen, indem sie, wie er sagt, sich nicht mehr durch Juristenworte fangen lie\u00dfen. Bewegung, Ruf: \u201ezur Ordnung\"). \u2014-2. Sollen alle Robot und jeder Zehent, so wie \u00fcberhaupt alle aus dem Unterth\u00e4nigkeits-verbande, dem Obereigenthume, der Dorf- und Schutzobrigkeit, aus dem Bergrechte, aus der Bogteiherrlichkeit, dem b\u00e4uerlichen LehenSverbande entsprungene oder ihnen \u00e4hnliche Natural-, Geld-, oder Arbeitsleistungen und Lasten des Haus- und Grundbesitzes, ein schlie\u00dflich aller Besttzver\u00e4nderunqsgeb\u00fchren von nun an aufh\u00f6ren? 3. Soll f\u00fcr alle diese aufgehobenen Lasten gar keine Entsch\u00e4digung geleistet werden? Soll es einer Kommis sion \u00fcberlassen werden, vorzuschlagen, f\u00fcr welche dieser Lasten eine Entsch\u00e4digung und f\u00fcr welche derselben keine zn leisten sei? S. Soll f\u00fcr die nicht auf Privatvertr\u00e4gen be ruhenden Lasten die Entsch\u00e4digung vom Staate geleistet werden? Sollen f\u00fcr die Kom mission aus jedem Gouvernement Z Mitglieder des Reichstages gew\u00e4hlt werden? k- Ist dar\u00fcber eine Proklamation zu erlassen? Diese Fragen werden vielseitig unterst\u00fctzt. \u2014-Der Abg. Lasser ist mit diesen Fragen nicht einverstanden, indem, wie er sagt, mehrere Amendemenrsstkller in solchem Falle, wo nicht Alle \u00fcbereinstimmen, ihre Amendements nicht zur\u00fccknehmen. Er mache daher folgende Antr\u00e4ge: t. Das vereinigte, von ihm zu sammengestellte Amendement zur Abstimmung zuzulassen. 2. Jenes \u00c4mendement zuerst zur Sprache zu bringen, welches keine Entsch\u00e4digung wolle. 3. Dieses Kollektiv-Amende-ment als jene Fassung zu betrachten, worauf sich die gestrige Beschlu\u00dffassung beziehe. 4. Da\u00df ausgesprochen werde, die Amendements sollen nach I. 82. der Gesch\u00e4ftsordnung behandelt, zuerst nach einzelnen Abs\u00e4tzen, sodann \u00fcber das Ganze abgestimmt werden. Das Kollektiv-Amendement des Abg. Lasser lautet, wie folgt: t. Soll die Untert\u00e4nig keit und das schutzobrigkeitliche Verh\u00e4ltni\u00df sammt allen diese Verh\u00e4ltnisse normirenden Ge setzen aufgehoben sein? 2. Ist Grund und Boden zu entlasten, und werden alle Unter schiede zwischen Dominikal- und Rustikalgr\u00fcnden aufgehoben? 3. Sollen alle aus dem Unterth\u00e4nigkeitsverh\u00e4ltni\u00df entspringenden, den unterth\u00e4nigen Gr\u00fcnden anklebenden Lasten, Dienstleistungen und Giebigkeiten jeder Art, so wie alle aus dem grundhcrrlichen Ober eigenthume, aus der Zehent-, Schutz-, Bogt- und Bergherrlichkeit und aus der Dorf obrigkeit herr\u00fchrenden, von den Grundbesttzungen oder von Personen bisher zu entrichten gewesenen Natural-, Arbeits- nnd Geldleistungen mit Einschlu\u00df der bei Besitzver\u00e4nde-"}