{"@context": "https://www.europeana.eu/schemas/context/edm.jsonld", "id": "https://www.europeana.eu/api/fulltext/9200300/BibliographicResource_3000051830365/efed8792a5eac674edb345b9407f00ce", "type": "FullTextResource", "edmRights": "http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/", "language": "de", "value": "87. December\n1848.\nInhalt. Die S\u00abrben jn Ungam. I. \u2014 Fakult\u00e4t und Lehrk\u00f6tj-per. I\u2014 Eine Protestation gegen die unbedingt Gewerbefreiheit. \u2014\nDie Serbe\u00ab in Ungarn. i. r. Es unterliegt wohl keinem Zweifel, da\u00df die un garisch-serbische Frage zu den wichtigsten und schwierigsten der dermalen in Verhandlung befindlichen Fragen oer \u00f6sterreichischen Politik gek\u00f6rt. Ihre Wich tigkeit ist einleuchtend , u -d bedarf k-ines weiteren Nachweises. Der Grund der Schwierigkeit liegt in der Verwicklung der Verhaltnisse, die gel\u00f6st werden sollen. Betreffend das Publikum kommt aber \u00fcberdie\u00df noch der Umstand vor, da\u00df die Zustande der in Ungarn wohn\u00bb haften Serben au\u00dferhalb der Grenzen d es.\u00ab Landes bisher beinahe durchgehend eine terrs, invo^nita wa ren; ja da\u00df sie auch im Lande meistens dlos der Au\u00bb Kenseite nach, wie sie sich n\u00e4mlich im Leben und in de\u00ab Praxis darstellten, gekannt waren, und nur selten sich Jemand fand, der sie aus ihren tieferen Gr\u00fcnden zu erforschen Mu\u00dfe oder Lust harte. Seit Monat Mai l. I. jedoch ist durch dm Verlauf der Ereignisse die Stellung dieser Serben pl\u00f6tzlich in eine andere Sph\u00e4re Abzogen worden, wo die\u00df nicht mehr so bleiben kann. Durch die Macht der Thalsachen hat sie ihren eige nen Gesichtspunkt erhalten und diesem soll nunmehr die staatsrechtliche Sanction zu Theil werden. DaS oberfl\u00e4chliche Betrachten dieser oder jener Merkw\u00fcr^ digkeit, dieses oder jenes Curiosums, welche etwa arl den Zust\u00e4nden, Sitten, Gebr\u00e4uchen u. s. w- di.ser Ser ben wahrgenommen werden, gen\u00fcg! daher nicht mehr; und \u00abs'liegt rm Jiteresse des Publikum\u00ab, mit FesthaltunH des neuen Gesichtspunktes die Verh\u00e4tt isse der Serben in Ungarn gr\u00fcndlicher zu untersuchen. Der gegenw\u00e4rtig\u00ab Aufsatz hat sich die\u00df -m Aufgabe gestellt. Am 16. Mai l. I. und an den folgenden Tagen, wurde die vom Metropoliten einberufene serbische National Versammlung zu Karlow!tz abgehalten, welche die neue Gestaltung der Verh\u00e4ltnisse der in Ungarn wohnhaften Serben aussprach. Die Grundz\u00fcge hiervon sind: 1) Die Serben in Ungarn werden hinf\u00fcr eine freie und unabh\u00e4ngige Nation bilden. 2) Dieser solle, ein geschlossenes Gebiet unter der Benennung der serbischen W ywodina zu Theil werden, als welches vorl\u00e4ufig der Lindstrich bezeichnet wurde,! der die Comitate Baranya, B\u00e4cs, Sy>mien, Toront\u00e4l, Temes, Krasso, dann die Bezirke der drei Banati-schen, der Pet-rwardeiner und Brooder Grenzregimen-ter, und des Cs\u00e4jkistenbataiUons umfa\u00dft. 3) Sie solle unter einem weltlichen und unter einem geistlichen Oberhaupte stehen, von denen jenes den Titel Woywvder, dieses der Patriarch f\u00fchre. 4) Die neu co-stiiuirte serbische Nation geh\u00f6re zur ungarischen Reichskrone, und sei dem Hause Oester reich treu unterworfen. 5) Werde ein engerer politischer Verband mit den so genannten Nedenl\u00e4' dern Ungarns, d. h. den K\u00f6nigrei chen Dalmatien, Croat\u00b0en und Slavonien eingeleitet. Zur Motivirung dieser Beschl\u00fcsse wurden theils die b s-herigen Rechte und Privilegien der in Ungarn wohnhas ten Serben, th\u00bbils der n ue Entwicklungsgang der dor tigen staatsrechilichen Verh\u00e4ltnisse berufen. Wir schlie\u00dfen da\u00ab- Faktum der Neugestaltung der ser bischen Nation in Ungarn hier als solches von unserer Betrachtung aus. Eben so wenig wollen wir die auf diese Neugestaltung bez\u00fcglichen, theils eingeleiteten, theils schon gepflogenen Verhandlungen, und die in dieser Hin ficht gefa\u00dften Beschl\u00fcsse nebst chcen weiterm Konsequen zen zum Gegenstande der Er\u00f6rterung machen. Es sind die\u00df ohnehin Fragep, deren Entscheidung dem praktischen Leben anheimf\u00e4llt,! und die eine solche in der Best\u00e4ti-der serbischen Nation von S -te des Monarchen, \u00abnd in der Ernennung des serbischen W.yivoden und des Patriarchen teilweise schon erhalten h \u00bbden. Unse\u00ab Stand-Ppnkt ist der Standpunkt der Literatur, und bezweckt auch als solcher mehr die Aufkl\u00e4rung der Datsachen, al\u00ab politische Raisonnements. Wir untersuchen blo\u00df, wie die Neugestaltung der Serben in Ungarn \u00fcberhaupt, und \u00abach ihren einzelnen Momenten in deren historischen An-\nteredentien und bis zum Mai l. I. bestandenen rechtli chen Verh\u00e4ltnissen und Zust\u00e4nden wurzle? Die von uns aufgefa\u00dften Fragen betnffen daher haupts\u00e4chlich die Ge schichte \u00fcber den gegenw\u00e4rtigen Zustand und die bisherig' Stellung der Serben in U garn; ferner ihre Privilegien und die vorz\u00fcglichsten gesetzlichen Bestimmungen, wornach ibr\u00ab Veih\u00e4ltnisse bsher geregelt wuden; endlich die W\u00fcrde ihres Woywoden, die ihres Patriarchen, und die Verh\u00e4ltnisse des Landstrichs, den sie zur Gr\u00fcndung ihrer Woywodina ansprechen. Nach E-\u00f6rrerung dieser Fragen wildes uns erst m\u00f6glich sein, \u00fcber die Neugestaltung der serbischen Nation in Ungarn selbst von unserem Stand punkte aus einige Bemerkungen zu mach n.\nNach dem Vorgange, und g>\u00f6\u00dftenche:ls auf Grundlage der Fo schungen des Kovilaer Archimandriien Johann Raic \u00fcv r die \u201eGeschichte der s\u00fcdstavischen V\u00f6lker\" ist auch die Geschichte der in U'garn wohn-> haften Serben schon mehrmals zum Gegensta> de litera- j rischer B-tralitungen gemacht worden *). Es stellten sich bei dieser Gelegenheit an ihr drei verschiedene Zeitrau-! me heraus, deren erste vcn den \u00e4ltesten Zeiten bis zum Beginne des 14 Jahrhunderts reichte; die zweite ^ sich ron da bs zum Z >de des 17. J-hrhanderlS erstreckt; > di> dritte die seich, rige Z.,t umfa\u00dft. Diese drei Zeit-^ r\u00e4um? m\u00fcssn genau von einander geh-\u00fcen werden. Bez\u00fcglich des ersten Zeitra mez scheint eS nicht in > ans rir Aufgabe zu liegen, bis in hie der U g.schichte an-! geh\u00f6rige Zeit sagen- und m\u00e4rchenhafter Nedeldilder zu r\u00fcck ugehen, oder uns in etymologische Tr\u00e4umereien zu verlieren. W r beginnen also mir der Ze c der Gr\u00fcndung des ungarischen Ruches d. h> mir der Ankunft der Un garn und dein W rken Steph ins des Heiligen. Es ist kaum zubzw.im\u00bb, da\u00df damals schon S-rde\u00bb in einzel nen Gebenden U'oarns wohnten. Uederhaupt mu\u00df f\u00fcr den ganze i Ze iabschnirt der Ungarischen beschichte b s ^um Schl -\u00dfe des 14. Jahrhunderts ein Eunvirk\u00abn des serbischen Elemen-s auf Ungarn in zweifacher Rich-rung unterschieden we d.n. Einmal im Innern, in so fern au-dr\u00fccki che Nachricht\u00ab\u00bb da sind , da\u00df an den K\u00e4mpfen der ungari chen K\u00f6n ge gegen die by,antinischen Kaiser a-ich Serben a s Truppen des unqa i chen H eves -! Theil nabmm; in so fern es bekannt ist, da\u00df die h\u00f6ch-! sten W\u00e4 den des ungarischen Ruches S rden zug\u00e4nglich ^ waren, und ftlb t die Re\u00bb5spa!atwe R >do (1056), Jo-! hann U os (IlOll), und Be!u4 (!156) allem Anscheine nach s.rd scher Abkunft waren; endlich in so fern wir > aus d m J.ihre 1366 bestimmte Kunde von den \u00c4/ta\u00dfcc-i geln h>>ben , welche K\u00f6n'g Ludwig der (Qro\u00dfe bez\u00fcglich der m der Gegend des heutigen Krassoer-Eomitats wohn-haften, und tem orientalisch-christlichen Ritus \u00e4ichan-> g.nden Serben \u00abrgr'ff. Aber auch von au\u00dfen her fand ein nicht unbedeutendes Einwirken von Seite des Landes Serbien auf Ungarn? Verh\u00e4ltnisse statt. D>e ser- z bischen Zuiane, K\u00f6'n ge und Ezare, um sich der l\u00e4stigen ! Botm\u00e4pigkeit und dem m\u00e4ch: ige<> Uevergewichte der by zantinischen Kaiser zu entzieken, n\u00e4herten sich den un-garis en K\u00f6 'igen, und eine Folge der anfangs blo\u00df per- ^ sonlichen Freundschaft war der spater mit der ungarischen Reichekrone eingeleitete politische Ve-dand, veim\u00f6ge des sen Serbien ei?, ungarische\u00bb Kronla-d w >rde. Stephan Nemanya, der b- \u00fchmte Stifter der in Se>bien 2l2 Jahre lang herrschende > Familie Nemanya, bekennt sich 1209 in der Snftungsurkunde des Klosters Ehilendar am Berqe A hos ausdr\u00fccklich zum Schutzpflichrigen des K\u00f6 igs von U garn, w d um dieselbe Z it \u00bbahm der un garische Komg E nmer ch Serbien mit auf in seinen K\u00f6 nigstitel. D e\u00df Verh\u00e4lini\u00df Serbiens zur ungarischen R'ichsk-one wurde n cht einmal durch die Stiftung des gro\u00dfen serbischen E,archums Stephans Duschan im 14. Jahrhunderte aufgehoben; denn gleich nach dem Tode dies.s zerfiel wieder dessen Macht, und innere Z vjstiykei-ten und das Vordringen der T\u00fcrken f\u00fchrte die Herrscher\n*Z Sein Werk fuhrt den Titel: I-tor-ia >s^i<!> Slaven\u00ab-kiel, ?karocko>v, und wurde \u00fci vier Bauden zuerst in Wien-t?!^ und I7S.i, und sp\u00e4ter \u00f6ser, das letzie Mal zu Ofen I8ZZ herausgegeben. Weiter glauben wir noch erw\u00e4hnen zu m\u00fcssen: Suklias r\u00f6k\u00f6lx; Kurzgefa\u00dfte Ab handlung \u00fcber die Verd.enste und Schicksale der serbi schen oder raizischen Ration in dem K\u00f6nigreiche Hun-ga>n Neusatz und Belgrad >79, , \u00abiepi,-\u00bb\u00bb .Xovuko-vic: vi \u00bberis io krovis et \u00bbineeea \u00e4>? xeots 8\u00abr> ica xerp\u00fcia,\u00bb ka\u00bb ian\u00bb \u00e4icta msriti\u00ab ge tavlis i\u00bb \u00ab\u00bbnxai-ia \u00ab. I. i?sv Die anonyme Ab andwng im Hormay.'schen Archire I\"S7, S. 3SS. Wir rechnen hierher auch Vs/Iplovir-,: Slavonien und zum Theile Lroatien, II. Band, Pesth t\u00abl\u00bb, S. z > folg.\nSerbiens bald abermals der ungarischen Krone zu. Im Ganjen bemerken wir bez\u00fcglich diese\u00ab ersten Zeitraumes, da\u00df d e engen Bande, welche damals die Serben an die Interessen Ungarn\u00bb ko\u00fcpkten, trotz mancher aus religi\u00f6 sen' Mi\u00dfverst\u00e4ndnisse\u00bb hervorgegangen-\u00bb Zwlstigkeiten, entschieden freundschaftlicher Art waren. Das charakteristische Merkmal , wodurch sih der zweite Zeitraum vom eisten unterscheidet, sind die Ver\u00e4nderungen, welch\u00bb durch dos siegreiche Vordringe\u00ab der T\u00fcrken in den Verh\u00e4ltnissen Serbiens bewirkt wur den, und welche in idrer Weise auch auf die Zust\u00e4nde-der in Ungarn wohnhaften Serben ruck wirkten. Die nach dem Aussterben deS Nemrnyaschen F\u00fcrstenhauses (1368) eingetret-nen inneren Wirren, u d die zwei ungl\u00fccklichen Schlachten auf deit, Amselfelde (Kossovspole, 1389 und 1448), waren es vorz\u00fcglich, wodurch die Zerst\u00fccklung Serbiens mir allen >hren ve-h\u00e4nqni\u00dfvoUin Folgen her-deigef\u00fchrt wurden. Schaarenweise suchten serbische F \u00e4cht-linge in U garn Zuflucht, und d e F\u00fcrsten des Landes schwuren der ungarischen Krone Treue, um sich derer\u00bb Schuhes er-reuen zk k\u00f6nnen. Um diese Zeit sind.n wir in mehreren Theilen Ungarns von serbiia en Einwanderer\u00bb ansehnlich\u00bb Ortschaften gegr\u00fcndet, und mit k\u00f6niglichen Privilegien begabt. So in der N\u00e4be von Ofen S, An dreas, und R \u00bbczkeve, welche schon 1404 on K\u00f6 nig Sigmund mit namhaften Beg\u00fcnstigten b-g adet wurden. Rsczkeve bildete sich bald zur ansehnlichen Stadt heran, der Sigmund noch andere Or?sch,>fcen, als Bul-v\u00e4 iyos und Zkorenvsecz schenkte. Auch wurden die Pri vilegien R\u00e4czkeves mehrere Mal rest\u00e4'ti^t, insbesondere 1453 und 1455 von >Ladii>laus Poschamus, 1458 und 1464 von Mathias Eorvinus, 1517 von Ludwig II., 1640 von Kerdmand III. So wurde schon damals eine V0r>ladt Ofens, die sogenannte Razenstadt, fast aus schlie\u00dflich von Serben bewohnt. So des>\u00df der serbische Despot G<org Brankc^v c in Unaarn ausgedehnte G\u00fcter und Herrschaften. So- siedelten sich viele serbisch? Fl\u00fccht linge nach dem ungl\u00fccklichen J.ihre 14 7 in der Ge gend deS heut gen Boros-Jen\u00f6 an, wo sie die zur Ehre Johann Hanyadis Janopolis gen.iieme Colonie gr\u00fcn-d.t.n, welche vo > Kvrtig Wladislau\u00bb l. m>t dem Stadt privilegium begnadit \u00abu de. ?lber d e bedeutendste ser bische \u00c4nsiedlung dieser Zeit finden w?r unter der Regie rung des K\u00f6mg Mathias \u00f6orvinus. Zihlreich? Serben-schaaren unrer A.fuhrUng Steph.zn Brankovics kamen n\u00e4mlich 1459 \u00fcber die Donau, unv unterwarfen sich dem K\u00f6nige, der ihnen >m S\u00fcden des B\u00e4cser-Comitates und in Syrmien Wvhnpl\u00e4tze, und ihrem Anf\u00fchrer Zalan-kemen zum Sitze anwi.S. Diese Serben spielen unter allen ih en Stammgenossen in der ungarischen Geschicht^ die vorz\u00fcglichlte Rolle. Durch Tapferkeit ausgezeichnet, waren sie bei K\u00f6uig Mathias sehr beliebt, und ihr An sehen stieg so, da\u00df! ihnen selbst die damalige Gesetzge bung Unga ns ungew\u00f6hnliche Beg\u00fcnstigungen errhe-lte, welche jedoch mehr kirchlicher als politischer Art waren. *) Und aus die n\u00e4mliche Weis\u00ab siedelten, auch im Verlause des 16. und 17. Jahrhunderts viele- du>ch die T\u00fcrken aus ihrer Heimat verdr\u00e4nqren Serben nach Ungarn, Slavonien und Croatien \u00fcber. Von solchen Colonisten wurde Ende des 15. und Anfang des 16. JahchundertS jener Theil der heutigen Car.st\u00e4dter Grenze wieder bev\u00f6l kert, in welchem einst die von den T\u00fcrken ganz verw\u00fc steten Comirate Licca und Cordavien gelegen waren. Auch ein gro\u00dfer Th il delr Bev\u00f6lkerung des Grenzlandes um Warasdin ist dieses ^Ursprungs. Da die von Tag zu Tag ! wechselnde T\u00fcrkengefahr da\u00ab Ausstellen einer m\u00f6glichst ' gro\u00dfen und ansehnlichen Heeresmacht nothwendig machte, so gab man ihnen gleich von \"vrne herei r die Bestim mung , gegen die T\u00fcrkei Wissn zu f\u00fchren. Anfmgs standen sie unter dem Befehle und der Leitung des Zeng-ger Grenj-Capit\u00e4nsund da sie den Beruf hatten, die Grenzen gegen die T\u00fcrke\u00bb zu verth idiqen, so wurden ihre socialen Verh\u00e4ltnisse nach Grunds\u00e4tzen geregelt und organisi t, die von den Principien der ungarischen Reichs verfassung bedeutend adw chen. Sie zeichneten sich im Kriege aus, und vollbrachten im Kampf\u00ab viel\u00ab tapfere Thaten. Daf\u00fcr w \u00abden sie mit mehren, in mancher H n\u00bb sichk ansehnliche\u00bb Pnvilegi n begnadet. Die Grunds\u00e4tze ihres sociellen Orga\u00fcismuS und diese Privilegien enthal ten den Keim der spateren Mili \u00e4rgrenz - Verfassung , deren gr\u00fcndliche E.\u00f6rterung wohl verdient Gegenstand eines eigenen Aufsatzes zu sein.\n*) Sie betreffen die Aehmlfteibeit, und befinden sich im Z. und 4. Artikel des V. Deciess K\u00f6nigs Mathias yon t48i, und im tS. Artikel de\u00ab II. DecrerS K\u00f6nig Wladislaus I! \u00bb\u00bb\u00ab I\u00ab\u00bb\u00ab."}