{"@context": "https://www.europeana.eu/schemas/context/edm.jsonld", "id": "https://www.europeana.eu/api/fulltext/9200300/BibliographicResource_3000073484816/abe72dbba812081792c7ae2fbd2d1d83", "type": "FullTextResource", "edmRights": "http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/", "language": "de", "value": "7S\u00ab\nJubet in Prag. DaS eben ist unser Ungl\u00fcck, wir sind nicht eines Stammes, nicht eine? Sin nes, nicht eines Willens. Wir sind Nationen und kein Volk. Ich sprach mit einem geistvollen Schriftsteller, der damals in der k. k. Armee diente, als ein Theil derselben vor zwei Jahren nach Galizien marschiren mu\u00dfte. Er ist ein Deutscher und steht jetzt an einer bedeutungsvollen Spitze einer gewaltigen volkSth\u00fcmlichen Bewegung und dieser Mann sagte Z\u00e4hne knirschend: \u201eDie Pohlen wollen wir lehren; wir werden sie ver nichten!\" Ich sah ihn erstaunt an und beil\u00e4ufig folgende waren meine letzten Worte, du ich mit ihm wechselte: \u201eIch begreife Sie nicht! Wenn ein zur Schmach der F\u00fcrsten gedreitheiltes Volk endlich wieder erwacht, wenn es sich aus blutigem Druke der Fesseln befreien, oder sie wenigstens lokern will, wie kann Sie, der Sie als Dichter die Huma nit\u00e4t, als Mann die Freiheit predigen m\u00fcssen, Freude erf\u00fcllen, wenn Sie gegen dieses Volk zu Felde ziehen? Und doch ist es nicht einmal Ihre freie zThat, sie werden ko m-maiidirt dazu und Ihr Degen ist verkauft. Wenn Sie einen Charakter, wie den Ih ren in einem Gedichte darstellen sollten, und Sie m\u00fc\u00dften Soldatenpsticht h\u00f6her als Ver nunft, Subordination h\u00f6her denn Menschlichkeit und Freiheit darstellen, was w\u00fcrden da die freisinnigen Kritiker von Ihnen sagen? Ich begreife'nicht, wie Sie, der Sie als Of fizier nicht durch eingegangene Capitulation gefesselt find, den Degen nicht hinlegen und sagen: Ich mag als Oesterreicher, nicht gegen Oesterreicher k\u00fcmpfen. Als Offizier mu\u00df ich Sie verachten, weil Sie Niemand zwingt, sv zu thun, wie Sie thun, als Mensch mu\u00df ich Mitleid mit Ihnen haben! aber Freunde k\u00f6nnen wir fortan nicht mehr seyn.\" Und er zog als Oesterreicher gegen Oesterreicher; doch nein gegen Pohlen, welche zur \u00f6sterreichischen Monarchie gehcrcn un? vas ist's was ich eben unser Ungl\u00fcck nannte. Der Slavv ha\u00dft den Deutschen, der Italiener ha\u00dft den Deutschen; der Magyare den Sla' Yen und der Pole traut dem Czechen nicht und vielleicht war Despotismus daS einzige freilich niedertr\u00e4chtige Mittel, um die widerspenstigen Elemente, wenn sie sich auch Nicht chemisch vereinigt haben, doch aggrcgirt zu halten. Metternich unterschrieb mit den histo rischen Worten seine Remission: \u201eIch unterschreibe den Zerfall der \u00f6sterreichischen Mo-narchie.\" ES geht in Erf\u00fcllung, wenn nicht ein gewaltiger Wille gewaltig durch Geist, nicht durch Waffen den F\u00f6derativst\u00ab\u00ab! ins Leben f\u00fchrt. DieS ist die Bedingung der M\u00f6glichkeit einer \u00f6sterreichische\u00bb Monarchie unter einem konstitutionellen F\u00fcrsten, we nigstens s\u00fcr die n\u00e4chste Zukunft. Doch das ist es nicht, wovon ich eigentlich sprechen wollte. \u00c4n einer Sladt der Monarchie kann tiefste Sorge, bangste Erwartung, fieberhaf tes Leben herrschen und eine andere bereitet Feste, Jubel, Herrlichkeiten vor. W\u00e4re dies . in Frankreich, w\u00e4re dies in England m\u00f6glich? Die Lage Wiens ist bekannt, das Herz der Monarchie schl\u00e4gt in bangen Schl\u00e4gen und in Pesth m\u00fcssen sie sich dessen freuen, weil eben durch das, Wien bedrohende Ungl\u00fcck, das Land der Magyaren wenigstens s\u00fcr eine kurze Zeit wieder freier athmen kann. Der Pulsschlag Wiens stokt u\u00abd in Prag bereiten sie sich zu Festen vor! Wir lesen so eben in der \u201eBohemia\" Nr. t9t dieFest-ordnnng wie folgt: Am 83. Oktober: Versammlung der s\u00e4mmtlichen Theilnebmer des Festes in w Ai.sa,"}