{"@context": "https://www.europeana.eu/schemas/context/edm.jsonld", "id": "https://www.europeana.eu/api/fulltext/9200300/BibliographicResource_3000073483035/5b86e01beccf3753244a4f5f41e8045c", "type": "FullTextResource", "edmRights": "http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/", "language": "de", "value": "SB\u00bb\nverbreiten. Wir. w\u00fcnschen diese\u00bb jungen Unternehmen t\u00fcchtige Kr\u00e4fte mid den gedeih lichsten Erfolg! \u2014 Pas Trauerspiel in Tyroi, und Andreas Hsfers Gebeine. Ist der Moment nicht ein historisch-poetischer, wenn der alte Kapuziner mit dem rothen Barte, der Kampfgenosse Andreas Hofers, der am Isel vier Kanonen nahm, als zwey und achtzigj\u00e4hriger Greis mit der bl\u00fchenden Zugend seines Landes an die Eng p\u00e4sse Tyrols zieht, um sein treues, geliebtes Heimatland zu sch\u00fctzen, und die spartani schen Worte auSrust: \u201eWenn es halt sein mu\u00df, so will ich sterben, besser im Kampfe, als im Bette.\" Wie erhaben stand er da, als er der bl\u00fchenden knieendm Schaar der Tyroler-J\u00fcnglmge, unter denen auch Andreas Hofers Enkel, beim Abschiede von Wien den Segen, vielleicht den Todessegen ertheilte! G\u00e4be es einen geeigneteren Moment als den jetzigen, wo das Hofburgtheater den ihm von \u00c4ofeph U. beigegebenen Titel eines nationalen wieder adoplirt, Ammermanns \u201eTrauerspiel inTyrol\" darzustellen? Es ist die echteste, neben \u201eOttokars Gl\u00fcck und Ende\" vielleicht einzige \u00f6sterreichisch- nationale Tra g\u00f6die. Hat schon Immermann, mit dessen Namen wie mit dem Mosens sich der Burg theaterzettel yoch nicht zieren durste, ein lange vorenthaltenes Recht auf unserer B\u00fchne zu erscheinen; so scheint der gegenw\u00e4rtige Augenblick der gl\u00fccklichste f\u00fcr die Darstellung dieses Trauerspiels: Haspinger, ein Held derselben zieht wieder in sein Bergland und neben ihm der Enkel seines treuen Andresel des Gastwirths zu Passeyer. Die unersch\u00fctterliche Liebe Hofers zu seinem Kaiserbause, der Kampf Tyrols gegen den franz\u00f6sischen Vicek\u00f6nig Italiens, die vaterl\u00e4ndische Scene, auf der vje Jugend fich wieder erhoben hat, um den alten Termopylenkampf zu beginnen, selbst die neue Erscheinung eines Priesters in sei nem Klosterkleide auf der Burgb\u00fchne w\u00fcrden die gr\u00f6\u00dfte Wirkung wachrufen und es w\u00e4re nicht zu f\u00fcrchten, da\u00df der Tod des Helden, der durch Oesterreich undankbar zuge lassene Tod, einen Mi\u00dfklang hervorriefe. Ein gro\u00dfes Volk, und ein fo/cheS wollen wir werden, mu\u00df eine historische Wahrheit ertragen k\u00f6nnen und es mu\u00df auS seinem Err\u00f6then lernen, wie es in Zukunft seine Helden sch\u00fctzen und ehren mu\u00df. Der Tod Hofers ist, wenn eine S\u00fchne m\u00f6glich ist, ges\u00fchnt worden durch die Apotheose, die ihm von der Nachwelt geworden ist. Sch\u00f6ner aber, als sein marmornes Standbild in der Hoskirche zu Inspruck, besser als durch die Einreihunz seiner Familie in die AdelSgeschlechter deS Landes, ist die Verkl\u00e4rung, die ihm durch einen der edelsten Dichter des deutschen Vaterlandes geworden. Wir haben ein Recht, die Darstellung dieser Trag\u00f6die von einer B\u00fchne zu verlangen, die sonst den Namen einer nationalen nur usurpirt. Doch wir haben eS hier mit einem anderen Aktenst\u00fccke zu thun, welches von dem patriotischen Diebstahl der Gebeine Andreas Hofers spricht, und wie sie von begeisterten Tyrolern von Mantua fort in die theuere Bergheimat gebracht worden find. Dieses Aktenst\u00fcck wurde unS vor einem halben Jahre mitgetheilt mit dem Seufzer: \u201eWany wird man bei uns in Oesterreich sagen d\u00fcrfen, da\u00df man ein \u2014 Patriot ist?\" Nun! die sch\u00f6ne Zeit ist gekommen, und der edle Tyrol erk\u00e4mpf\u00ab, der uns die interessante Urkunde, die hier zum ersten Male erscheint und die freisinnige Richtung des k. k. HofkriegSrathes zu einer Zeit, Hy sie wenigstens nicht belohnt zu werden pflegte, mittheilte, z\u00fcrnt gewi\u00df nicht \u00fcber die Ver\u00f6ffentlichung, noch weniger seine treffliche Gattin, die als kostbare Re liquie einey in Gyld gefa\u00dften. Knochensplitter des Freiheitshelden an der Brust tr\u00e4gt."}