{"@context": "https://www.europeana.eu/schemas/context/edm.jsonld", "id": "https://www.europeana.eu/api/fulltext/9200333/BibliographicResource_3000059014838/bd90b550baf7f7f19156c586db40e863", "type": "FullTextResource", "edmRights": "http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/", "language": "de", "value": "den Das \u00bb^rdedf\u00bb, M\u00b0\u00bbsigaor Aortco, Prf-i t,\u00c4k\u00bb^\u00aba^a>lh,u>-.d^ r\u00f6Mtschen HrMM \u00ab^n^ri\u00bb \u00abn heider Rechte verlizven.^Sva\u00bb Spttko\u00ab vatvonW-fol-wTostana\u00abur^ duxchR?ttkt\u00bborKr\u00bb\u00bb\u00bb\u00ab\u00abko B\u00bb\u00f6nz\u00fc\u00bbi, Priester der Vrjdi\u00f6\u00bb\u00bbse S/\u00bbrpv, Dpwhe\u00ab an der Metropolitan^rche daselbst, Aapitularvitar von Kiesole und Dr^Theol.. tie\u00fc besetzt Zu,Ende VeS Vonfistorii bewilligt\u00ab Se. HeiliakeU auf Ansuchen dex.Kardin\u00e4le d,m Patriarchen vin'Badplon und dem Metropoliten von Paris^ dM erzbi-sch\u00f6fliche.Pallium. . ^ A\u00fcrin.'den 14\u00ab.Sept. Dielen Morgen um 3'/- Uhr lst't\u00bbe'-\u00c4MDarl Aid\u00bbtMerej\u00abs\u00abttoff\u00bb\u00ab.. .. Donausurstenthumer. Nachrichten aus Bukarest vom 9. Sept. zufolge ist der kaiserl. Kommiss\u00e4r Suleiman-Pascha, welcher dort zur Paci-fikation der Don\u00e4uf\u00fcrstenth\u00fcmer eingetroffen war, vom Sul tan zur\u00fcckgerufen worden/ Es hei\u00dft, er habe seine Vollmach ten \u00fcberschritten. Der Divan hat ihn zur Verantwortung be-schieden.' Er scheide!, reich beschenk von Ver Regierung. .f\nS\u00ab^\nMeue^e Machvichten^^ ZnnSbruck^ den 23. Sept. Wir erhalten so eben aus verl\u00e4\u00dflichster Quelle die Nachricht, da\u00df wegen Aufhe bung unserer Universit\u00e4t bei dem h. Ministerium in Wien noch kein Antrag besteht. Indem wir unsern Lesern diese erfreuliche Kunde mittheilen, finden wir de\u00dfhalb,die. von der hiesigen B\u00fcrgerschaft und vom stand. Aussch\u00fcsse in er\u00ab w\u00e4hnter .Beziehung gemachten Schritte um nichts weniger durch.die obwaltenden Verh\u00e4ltnisse gebothen und zeitgem\u00e4\u00df. Denn wenn auch beim Ministerium zurZeit noch kein Antr\u00abg in fraglicher, f\u00fcr, unser Land so hochwichtigen Angelegenheit, gestellt wurde, so wissen wir doch ganz bestimmt, da\u00df die Ver legung der l/lesigen Universit\u00e4t nach Salzburg von Personen angestrebt wird, deren Einflu\u00df in Wien uns jede Vers\u00e4um-, ni\u00df in dieser Beziehung mit einem trvx tar\u00fc bitter^\u00ab\u00ab\u00bb\u00bb\u00bb wachen k\u00f6nnte. . ^ ' Keehrte Redaktion! Ich ersuche Sie um Abnahm\u00ab fol genden Artikels: -Meran, den 2(>. Sept. Der Justizminister hat zufolge Schreibens an den Hoskommiss\u00e4r Dr. Fischer von dem Fi-nanzministfr dic Zujlcherung erhalten, da\u00df den aus dem lom-bartisch-venetianischen K\u00f6nigreiche vertriebenen Beamten von dem Zkitpunit ihres DienstauStritteS noch-durch ein ganzes Jahr ihse vollen Dienstbez\u00fcge zugewendet werden sollen^ Der Justizministec hat gleichzeitig versichert, er werde dieser Ange legenheit die volle Aufmerksamkeit schenken, und den gerech ten Anspr\u00fcchen jener ungl\u00fccklichen. Opfer der italienischen Angelegenheiten die sorgsamste Rechnung tragen. Schon jetzt.. habe/^x..im Einvernehmen, mit dem Finanzminister erwirkt^, da\u00df die ist aushi.lfsweifer.Zuweisung befindlichen Individuen -einen angestiessenen GehaUSzuschu\u00df erhalten, unv.er. hoffe, binden Kurzem in der Lage zu seyn, allen in die Disponibli-t\u00e4t gekommenen italienischen Justizbeamten den. bisherige-nossenen Gehali zuwenden zu k\u00f6nnen. ... . -Ich habe diese, die Gerechtigkeit des Justizministers beur-tunbende. ,Nachricht. auS dem Munde des Hrn. Hoskommis? l\u00e4rs selbst erfahren, und kann dem Dr\u00e4nge nicht widerstehen, sie zur allgemeinen.Kenntni\u00df zu bringen. . . ^ ^ Pesth. Am t7.d. hatVatthyonydie Name\u00bb von sieben Mini\u00bb . stern, denen erabcr die Portefeuilles noch nicht ausgetheilt \u2014l be\u00bb kannt gemacht, mit der Person, des achten Ist er noch nicht einig. Die vorgeschlagenen Minister, sind folgende: Varsn > Niklas Aay, .Graf Erd\u00f6dy.S-'mdor. Baron Jos.Qetv\u00f6s, Ba ron Dionys. Kewenv,. Me\u00dfares, Coloman Ghiczy,.Mor\u00bbz. Szent-Kraliyj. . > > . , ... ... > - . Nach Gerichten aus Comorn vom 18-Abends ist die Stadt > Ccworv bis auf wenige H\u00e4user in Asche gelegt, die Ungarn deschuldigen mit sch\u00e4ndlichem Unrecht das in Atsch liegend\u00ab Regiment Cecccpieri als die Urheber dieses Brandes.. Feld\u00ab -rnarschall.Liruienant Merz, der das Regiment in die Festung hineinziehen wollte, wogegen sich dieNationalgarde widersetzte, schwebt in der gr\u00f6\u00dften Lebensgefahr in der Festung, die in ^ ist.Cemcm ist von lauter\n\u00abo\u00ab \u00abtzaa\u00bbtfch\u00abt\u00bbvatis4\u00bb\u00bb Kri-S\u00ab5cha\u00abplah. Sbett \u00bbiagehickdett Nachricht\u00bb\u00ab vom 17. aus deq, Hauxtquar. tiert^BamwVd^zreS\u00c4tten^JMachlch zu \u00bbiH-\u00bbom\u00abrum a\u00ab seltten ^\u00abKpn\u00bb \u00fcWWuiHa o\u00bbck\u00bbWtde\u00abMt,d \u00bbi\u00bb- \u00ab\u00f6tt Maei\u00c4\u00ab. Die 'magh\u00e4Whek Na. tioMvwr^Mzerstr^ikek fich \u00abWra\u00ab \u00bb\u00abf. M / M/<SMstdn \u00bbknte^mSen\u00bb Kav\u00c4kW. n,te\u00bb^\u00abb,\u00bb\u00bb ^ch MfeM^de^ Van\u00fc\u00ab a^AM. des Offizierskorps der zwei Hufaretireajmenter. Kck^/r ND? la\u00abS Mch UhnWfngei! /' Svn'^ivtWeN stch eine iK, put\u00bbtic\u00ab! McheMv itt das !1 u ^ ?ea\u00c4, setn\u00bbn Anschlu9 zur\u00c4\u00bbgei\u00bbom\u00bbtien und das Ldmmanvo vkefer Regime\u00ab\u00ab\u00bb w<\u00abV\u00bbr ' -Kri\u00ab^i/\"der\u00bb^t-G^-Gepti' So eben hSrenii\u00f6ir, da\u00df \u00f6er\",n Fotg\u00ab d\u00bbr betavnten^Ereignisses unierbrochene Blokus vott \u00c4e-n\u00abdtjs\u00bb\u00bbt\u00bbd-r degoni\u00ab\u00bb \u00bbnd dein zufol^t den von hier au\u00ab stch.dahin \u00bbegetzendei^'Fahrje\u00fcgen kein^Schiffspa\u00df ertheili wirdi?. .icr.\u00bb:.'\u00bb' ......... .\u00bb\u00bbi-ft, >Se\u00bbk. ' Gesteh h\u00fct'eln zl, dem kaiserli che\u00bb, Btvkadegefchw\u00e4ver'-vvr Btn>dig geht\u00f6tetides^Schiff, ein vonRavenna koMmende\u00ab Trabaecolo \u00f6ufgebtacht, welches mit ein\u00ab \u00c4koivpagnie r\u00f6mischer Freiwilligen zitc Verst\u00e4rkung'der Besatzung na\u00ab^ VMevig\"f\u00e4hren\" wdllt^ D!efe Abstimmung war^in d\u00abNt vom Gonfalonlere von R\u00e4venna amtlich a\u00fcsge-steMewRequiGtions-Instrument\u00bb w\u00f6rtlich ausgedr\u00fcckt und dadurrh-der B\u00abvees geliefert, da\u00df dir Veh\u00f6rden selbst diese Truppensendunger\u00ab betreiben. ' ^ ' J^ns>bruj^. Eben vor Schlu\u00df des Blattes k\u00f6mmt uns ein Schreiben eines unserer geehrten Herren Deputirten aus Wiul zu, wornach der Hr. Minister Dcblhoff die Versicherung abgegeben hat, da\u00df das Ministerium die administrative Trennung S\u00fcdtirols von Nordtirol nicht aus sprechen werde) eh' .nicht der. konstituirenve Reichstag dar\u00fcber entschieden haben wird. Der Hr. Minister habe sich zur Bekr\u00e4ftigung dessen auf die ruthenische Angelenhekt bez\u00bb' gen,/wo bereits durch allerh\u00f6chste Entscheidung die admini strative,Trennung Galizrens ausgesprochen gewesen, demun-geachtet aber vom Ministerium nicht zur Ausf\u00fchrung \u00fcbernom men worden sey, weil rs mit blo\u00dfen Ministerialerl\u00e4sse\u00fc'in solchen Dingen nicht vorgehen zu d\u00fcrfen glaube. Dasselbe Schreiben best\u00e4tigt die im obigen Jnnsbrucker Artikel gegebene Nachricht, da\u00df wegen Abzieyung der Univer sit\u00e4t von hier.beim Ministerium kein Antrag bestehe, \u2014 und f\u00fcgt die weitere tr\u00f6stliche Versicherung hinzu, da\u00df die Aufhe bung der Universit\u00e4t in Innsbruck dcr ausgesprochenen Ansicht des Hrn.? Unterrichtsministers sowohl als des Hrn. Unterstaat\u00f6sekret\u00e4rS FeuchterSleben geradezu widerstrebe. Wir glauben, da\u00df diese Nachricht in Verbindung mit den von hier aus. in dieser Angelegenheit getroffenen Preventivma\u00dfregeln hinreichen d\u00fcrste, die \u00f6ffentliche Stimmung bez\u00fcglich der ge hegten Besorgnisse zu beruhigen. Uebrtgens w\u00e4re eS ein g\u00e4nzliches Mi\u00dfkennender der beschlossenen Abordnung einer B\u00fcrger - Deputation nach Wien in fraglicher Angelegenheit zu Grunde gelegenen Mo\u00ab tive, wenn man diese Ma\u00dfregel einem Mi\u00dftrauen in die Wirk samkeit unserer Hrn. Deputirten zuschreiben wollte. Gr\u00fcnde, deren Ver\u00f6ffentlichung aus. konvenzionellen R\u00fccksichten nicht zul\u00e4ssig erscheint, deren.Wichtigkeit aber keinem Zweifel un> terliegen kann, riechen vor Allem zu einem schnellen und energischen Vorgehen in dieser Sache, und da\u00df aus diesem Gesichtspunkte das Mittel einer Deputation aus der Mitte der hiesigen B\u00fcrgerschaft an das Ministerium das geeignetste war, d\u00fcrste eben so wenig zweifelhaft seyn, als da\u00df das Vertrauen in die \u00fcberwiegende Mehrzahl unserer nordtirolischen Hrn. De. putirten im Umfange des ganzen TirolerlandeS bislier unqe-schw\u00e4cht fortbesteht. . : ' . . Die Abdankung des Ministers Schwarzer soll angenom\u00ab men seyn\u00ab\n\u00c4it dem heutigen Blatte theilen wir unsern verehrten Lesern in einer Beilage die vom st\u00e4ndigen Aussch\u00fcsse des ProvinziallandtageS beim hohen Ministerium eingereichte Verwahrung gegen die administrative Trennung Deutsch- und W\u00e4lschtirol und das Gesuch wegen Aelassung und Vervcll\u00ab st\u00e4ndigung der Universit\u00e4t in JnnSbxuck w\u00f6rtlich mit."}