{"@context": "https://www.europeana.eu/schemas/context/edm.jsonld", "id": "https://www.europeana.eu/api/fulltext/9200359/BibliographicResource_3000115929920/44fbeb20804e296375074f23b22f93e7", "type": "FullTextResource", "edmRights": "http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/", "language": "nl", "value": "se sonl r\u00e9parties par rapport aux personne qui en ont obtenu Je plus : MM. G. J. de Rijk 277 voix. P. C. Hifinans 255 . L. lieerenbroek . . . ... 210 \u2022 O. d'Ansenibourg .... 92 \u2022 De Villers de Pil\u00e9 .... 86 . Quant \u00e0 l'\u00e9lection pour la Seconde Chambre, nos renseignements  avaient \u00e9t\u00e9 exacts. On sait d\u00e9j\u00e0 que personne n'a eu la majorit\u00e9 requise et que M. de Scherpenzeel n'est venu'que le troisi\u00e8me, do sorte qu'il restera en dehors du scrutin de ballot:  t\u00e0ge.\nLe Roi, par arr\u00eat\u00e9 du 6 de ce mois, a nomm\u00e9 le lieutenantg\u00e9n\u00e9ral  duc Bernard de Saxe-Weimar-Eisenach au commandement  en chef de l'arm\u00e9e coloniale des Indes n\u00e9erlandaises.\n\u2014 Par arr\u00eat\u00e9 du 3 de ce mois, le Roi a approuv\u00e9 le compte g\u00e9n\u00e9ral fixant le montant des remises en denr\u00e9es el en argent de nos Indes-Orientales.et i'emploi de ces remises en 1847. S. M. a \u00e9galement approuv\u00e9 le 4e compte suppl\u00e9mentaire de 1844 el le 2\" de 1845.\n\u2014La repr\u00e9sentation grand-gala quia eu lieu hier au Th\u00e9\u00e2tre-National, a \u00e9t\u00e9 des plus brillantes. La salle \u00e9tait comble et pr\u00e9sentait  un magnifique coup-d'\u0153il par l'\u00e9clat des toilettes et la splendeur des uniformes et des costumes de cour. Les grandsofiiciers  de la cour, les ministres du Roi, les hauts fonctionnaires  de l'Etat et le corps diplomatique , assistaient \u00e0 cette repr\u00e9sentaiion.  Lorsqu _ le l\u00efoi, accompagn\u00e9 de LL. AA. RR. le Prince  d'Orange, le Prince Henri et le Prince Fr\u00e9d\u00e9ric des Pays-Bas, a paru dans la loge royale, tous les spectateurs se sont lev\u00e9s spon(an\u00e9mrnt,et au son des fanfares et de l'orchestre qui ex\u00e9cutait  l'air national , des transports d'enthousiasme et des cris de Vive le Roi! ont \u00e9clat\u00e9 do tous les rangs, de.tous les coins de la salie. Jamais peut-\u00eatre l'enthousiasme que fait na\u00eetre la pr\u00e9sence  du Koi ne s'\u00e9tait traduit par des signes plus expressifs. Les m\u00eames acclamations ont retenti au moment o\u00f9 Sa Majest\u00e9 a quitt\u00e9 la salle.\n\u2014 Nous avons le plaisir d'anoncer l'arriv\u00e9e en celle ville de M. Emile Prudent, un des pianistes les plus c\u00e9l\u00e8bres de l'\u00e9poque.  Nous ne doutons pas de l'empressement avec lequel cette nouvel le sera accueillie par nos dilettantes.\nDans la discussion qui a eu lieu avant-hier dans la chambre des repr\u00e9sentants belge au sujet du budget des affaires \u00e9trang\u00e8res,  M. Dechamps s'est exprim\u00e9 ainsi sur les relations de la Belgique  avec les Pays Bas. Un dernier mot, messieurs, relativement \u00e0 nos relations commerciales avec les Pays-Bas. Ma conviction profonde est que c'est vers une alliance commerciale intime avec les Pays Bas, que tous nos cfibrls doivent tendre d\u00e9sormais. Les \u00e9v\u00e9nement\u00bb de f\u00e9vrier onl rapproch\u00e9 plus fortement encore les deux peuples l'un de l'autre, par l'instinct d'une d\u00e9fense commune contre des dangers communs. Mais il faut que ce rapprochement politique re\u00e7oive sa sanction dans l'extension de nos rapports commerciaux. Ce serail une faute tr\u00e8s grave si les deux gouvernements, si les deux pays laissaient \u00e9chapper les circonstances, aujourd'hui si heureuses, pour donner \u00e0 nos relations commerciales une base solide, large et durable. Notre trait\u00e9 du 29 juillet est un pas marqu\u00e9 fait dans cette voie. L'article  17 de ce trait\u00e9 renferipe un principe qui en pr\u00e9voit l'extension. J'ai \u00e0 faire conna\u00eetre un incident remarquable del\u00e0 n\u00e9gociation qui a pr\u00e9c\u00e9d\u00e9 la conclusion du trait\u00e9 du 29 juillet. Je crois pouvoir le faire, car je n'ai \u00e0 blesser personne, je n'ai \u00e0 nuire \u00e0 aucun int\u00e9r\u00eat; au contraire, nous ferons comprendre ainsi \u00e0 la Hollande nos vues, nos pr\u00e9occupations, nos esp\u00e9rances. Le gouvernement belge voulut donner \u00e0 cette n\u00e9gociation une base plus large que celle quia \u00e9t\u00e9 accept\u00e9e par le gouvernement n\u00e9erlandais. Cependant, un principe que nous avions mis en avant, avait \u00e9l\u00e9 d'abord accept\u00e9 par les pl\u00e9nipotentiaires n\u00e9erlandais, d'une mani\u00e8re personnelle, il est vrai, et sous r\u00e9serve de ratification ult\u00e9rieure, mais comme un principe  favorable aux int\u00e9r\u00eats communs des deux payj. Ce principe, voici quel il \u00e9tait: Nous aurions admis une assimilation compl\u00e8te du navire n\u00e9erlandais au navire belge dans toutes les relations entre la colonie de Java et nos ports. Il faut savoir qu'en Hollande des hommes  d'Etat \u00e9minciils, ctquc je pourrais nommer, sont d'accord sur une id\u00e9e, c'est que pour c'onntr \u00e0 la colonie de Java le degr\u00e9 de prosp\u00e9rit\u00e9 qu'elle  doit acqu\u00e9rir, il faut, en dehors des rapports de monopole avec la m\u00e8repairie,  ouvrir \u00e0 la colonie des march\u00e9s directs nouveaux.\nC'est ce syst\u00e8me que nous demandions \u00e0 inaugurer dans le trait\u00e9 du 29 juillet. En compensation, nous proposions d'admettre le principe de la nationalisation  de la plupart des produits belges qui, apr\u00e8s avoir acquitt\u00e9 des droits mod\u00e9r\u00e9s en Hollande, auraient pu \u00e9lrc export\u00e9s \u00e0 Java comme produits  nationaux n\u00e9erlandais.\nVoui voyez que c'e\u00fbt \u00e9t\u00e9 donner au trait\u00e9 iinc base beaucoup plus d\u00e9velopp\u00e9e  ; c'e\u00fbt \u00e9t\u00e9, pour ainsi dire, et jusqu'\u00e0 on certain point, reconstituer  le royaume des Pays -Bas par le c\u00f4t\u00e9 commercial. Ce principe, je j>aj jjt) ava;t,;,,- acjmis un moment, au d\u00e9but de la n\u00e9gociation,  de la -nani\u00e8re que j'ai indkpi\u00e9c tout \u00e0 l'heure. S'il n'a pas \u00e9t\u00e9 \u00e9crit dans le trait\u00e9, je puis le dire maintenant qu'il s'agit d'un pass\u00e9 \u00e9loign\u00e9, c'est plut\u00f4t -. ca\"se d'un obstacle politique qu'\u00e0 cause d'un obstacle d'int\u00e9r\u00eat  mali:. iel.\nJe d<. tiare que je n'adresse aucun reproche au minist\u00e8re; je crois qu'il n'a n\u00e9glig\u00e9 aucun effort pour amener la r\u00e9alisation que l'art. 17du trait\u00e9 renferme. Mais je me demande comment expliquer qu'on refuse d'admettre aujourd'hui qu'une heureuse entente cordiale existe entre les deux gouvernements,  ce que nous avions pour ainsi dire obtenu en principe, dans une n\u00e9gociation commenc\u00e9e au milieu d'une guerre de repr\u00e9sailles, et lorsque celte entente cordiale n'existait pas au m\u00eame degr\u00e9 ! Le ministre des affaires \u00e9trang\u00e8res, M. d'Hoffschmidt, dans sa r\u00e9ponse \u00e0 M. Deehamps, a dit ce qui suit :\nL'honorable M. Dcchamqs nous a entretenus aussi de nos relations avec le royaume des Pays-Bas. 11 a exprim\u00e9 le vif d\u00e9sir, que je partage, de voir ces relations s'accro\u00eeti c. Il vonsa dit cl je confirme cette assertion, qu'imm\u00e9diatement  apr\u00e8s les \u00e9v\u00e9nements du 24 f\u00e9vrier, nous avons fait des tentatives  pour amener des relations plus \u00e9tendues. Nous nous sommes appuy\u00e9s  sur l'art. 17 du trait\u00e9 du 29 juillet 1846, dont l'honorable membre vient de vons entretenir; mais nous avons reconnu que le cabinet de la Haye n'attachait pas la m\u00eame importance que l'honorable M. Deehamps \u00e0 cet art. 17.\nL'art. 17 fait d\u00e9pendre les propositions d'arrangement international de l'initiative du gouvernement des Pays-Bas; eh bien, messieurs, les hommes d'Etat de la Haye n'ont t\u00e9moign\u00e9 aucun d\u00e9sir d'obtenir l'assimilation de pavillon jour les importations dans nos ports des provenances de Java; ifs ont d\u00e9cim\u00e9 qu'ils pr\u00e9f\u00e9raient, au contraire, que ces navires se rendissent directement dans les ports hollandaij. On ne doit donc point attacher une grande importance \u00e0 l'art. 17, ctsije ne me trompe, l'honorable M. Dechamps  en a tr\u00e8s-peu parl\u00e9 lui-m\u00eame dans la discussion du trait\u00e9 du 29 juillet 1846.\nJe regrette que la discussion ait \u00e9t\u00e9 amen\u00e9 sur ce terrain; mais, apr\u00e8s s observations de l'honorable M. Deehamps, Je gouvernement ne pouvait\npas se dispenser de d\u00e9montrer qu'il n'a point n\u00e9glig\u00e9 les moyeos qui se pr\u00e9sentaient  pour \u00e9tendre nos rapports commerciaux.\nMessieurs, nous ne d\u00e9sesp\u00e9rons pas lu moins du tnondre d'\u00e9tendre ces rapports avec les pays qui nous nvoisiucnt; cette id\u00e9e, nous la poursuivons constamment, el si elle ne se r\u00e9alise pas,cela n'aura pas du moins d\u00e9pendu du gou-crnement.\nOn a avanc\u00e9 que le gouvernement papal avait trahi la causede l'ind\u00e9pendance italienne en abandonnant le projet de la formation  d'une ligue italienne, cheval de bataille des chefs de la r\u00e9cente r\u00e9volte et la principale charge articul\u00e9e contre le ministre  assassin\u00e9. Or, en ceci, nous n'h\u00e9sitons pas \u00e0 dire que le gouvernement sarde a largement contribu\u00e9 a provoquer ces d\u00e9plorables d\u00e9sordres, el qu'il en est le complice. En effet, si ce projet de ligue italienne, qui promettait tant de r\u00e9sultats utiles et avantageux, a \u00e9t\u00e9 retarde ou frustr\u00e9, les obstacles en sonl venus de Turin. Si, \u00e0 l'heure qu'il est, on adresse au pape le reproche non m\u00e9rit\u00e9 d'avoir fait \u00e9chouer un plan que lui-m\u00eame avait form\u00e9 et longtemps soutenu, celle calomnie doit retomber loul enti\u00e8re sur le gouvernement sarde, qui, ainsi que cela est maintenant prouv\u00e9, n'y a acc\u00e9d\u00e9 que par des vues d'int\u00e9r\u00eat priv\u00e9 et pour s'en faire un marche-pied \u00e0 l'effet de satisfaire son insatiable ambition.\nVoici comment les choses se sont pass\u00e9es. Nous empruntons ces d\u00e9tails au Morning-Chronicle.\nluim\u00e9dia'ement apr\u00e8s que le minist\u00e8re Gioberti fut arriv\u00e9 au pouvoir, il fut convenu d'ouvrir des conf\u00e9rences \u00e0 Home \u00e0 l'effet  d'arr\u00eater les bases d'un pacte f\u00e9d\u00e9ral. Mgr Corboli-Russi fut nomm\u00e9 pour y repr\u00e9senter le sainl-si\u00e9ge, le chevalier Bargagli pour la Toscane et l'abb\u00e9 Rosmini pour la Sardaigne. Ces commissaires  se r\u00e9unissent. Le projet de ligue est discut\u00e9, r\u00e9dig\u00e9et soumis sans d\u00e9lai aux cours de Florence et de Turin. La cour de Toscane accepte sur-le-champ et sans r\u00e9serve; celle de Sardaigne  laisse passer un mois entier sans r\u00e9pondre. Voyant la marche des n\u00e9gociations arr\u00eat\u00e9e par la faute de son propre gouvernement, Rosmini insiste pour qu'on s'explique sur l'adoption  du projet de ligue propos\u00e9. Le minist\u00e8re sarde r\u00e9pond enfin qu'il ne saurait plus \u00eatre question pour le moment de ce projet, que Rome et la Toscane doivent auparavant fournir des hommes et de l'argent pour continuer la guerre et garantir \u00e0 la Sardaigne la possession de tout le territoirede l'ltalie sup\u00e9rieure. Ce n'est qu'alors qu'on traitera des bases de la conf\u00e9d\u00e9ration projet\u00e9e,ce n'est qu'alors, et pas plus t\u00f4t,qu'un ministre pl\u00e9nipotentiaire sera envoy\u00e9 pour cet objet \u00e0 Home.\nA cette communication, M. Rosmini r\u00e9pliqua comme on devait  s'y attendre del\u00e0 part d'un homme loyal et probe; il d\u00e9clara que plut\u00f4t que de transmettre au gouvernement papal ces propositions  qui compromettaient son honneur, il pr\u00e9f\u00e9rait r\u00e9signer  sa mission, ce qu'il ne tarda pas \u00e0 faire, et les conf\u00e9rences cess\u00e8rent pour ne plus \u00eatre reprises. Le Morning-Chronicle termine par dire que ce fait \u00e0 lui seul suffit pour \u00e9tablir l'insigne d\u00e9loyaut\u00e9 du gouvernement sarde, qui, apr\u00e8s avoir fait \u00e9chouer le projet de conf\u00e9d\u00e9ration italienne, s'est attach\u00e9 \u00e0 en faire retomber l'odieux sur ceux qui ont mis loute la bonne volont\u00e9 possible pour la r\u00e9aliser.\nNous publions les lignes suivantes que nous trouvons dans l'Observateur belge :\na II est arriv\u00e9 des nouvelles d\u00e9sastreuses de Santo-Thomas. Les Indiens y ont fait une descente et ont frapp\u00e9 la colonie d'une contribution de cent mille piastres. On a des craintes s\u00e9rieuses pour deux navires belges, charg\u00e9s  de marchandises qui sont partis r\u00e9cemment pour ces parages. Le gouvernement  sera probablement oblig\u00e9 d'y envoyer le brick de guerre le Duc de Brabant, qu'il se proposait de d\u00e9sarmer, par mesure d'\u00e9conomie. \u00bb\nNous appelons l'attention de nos lecteurs sur la vente de livres qui commencera lundi, 11 d\u00e9cembre, chez le libraire van Stockum en cette ville. Parmi les ouvrages du catalogue provenant en grande partie de la biblioth\u00e8que de feu le baron Dedel, minisire des Pays-Bas \u00e0 Londres, nous remarquons les ouvrages suivants: L'Atlas historique -/eKausE, de beaucoup sup\u00e9rieur \u00e0 celui de lesage (Las Cases); Un manuscrit pr\u00e9cieux pour l'histoire de la Hollande, savoir: Les d\u00e9lib\u00e9rations authentiques du conseil d'Etat de la r\u00e9publique batave sur la question de savoir s'il fallait donner suite \u00e0 la proposition  de l'empereur Napol\u00e9on, tendant \u00e0 adopter pour la Hollande  la forme monarchique. Ce document porte la signature de 'M. J. H. Appelius. La Gazette de LeydedellB9\u00e0 1808. La Correspondance du Comte deMalmesbury, successivement ministre de In Grande-Bretagne en Espagne, pr\u00e8s de Fr\u00e9d\u00e9ricle-Crand,  Catherine II et \u00e0 La Haye, ouvrage pr\u00e9cieux et indispensable  pour l'histoire de la Hollande. Ces 4 volumes co\u00fbtent 50 florins \u00e0 Londres. Le Staats-Lexikon de\u00dforiECKet Welcder, complet. Le Recueil des trait\u00e9s de Martess depuis le commencement jusqu'\u00e0 nos jours, avec tous les suppl\u00e9ments ; ouvrage complet, en 42 volumes. \u25a0De Fiass.vi\u00bb, De la Diplomatie fran\u00e7aise. Encyclop\u00e9die des gens du monde, ouvrage complet, en 36 volumes. Hegel's IVerke, complet, en 21 volumes. Miciiaud, Biographie universelle, complet, en 52 volumes. The AI.-.UAL register , Histoire politique et litt\u00e9raire de la Grande-Bretagne ; ouvrage indispensable pourconnailre l'histoire  de notre \u00e9poque. Ou rencontre tr\u00e8s-rarement ce recueil important aussi complet, et depuis son origine (1758 \u00e0 1835), soixante quinze volumes. Plusieurs ann\u00e9es, sp\u00e9cialement celles qui se rapportent \u00e0 la premi\u00e8re r\u00e9volution fran\u00e7aise, ont \u00e9t\u00e9 r\u00e9dig\u00e9es par le c\u00e9l\u00e8bre Bdrke. On peut voir dans Heeren , Histoire  du syst\u00e8me politique de l'Europe, ce que dit ce c\u00e9l\u00e8bre \u00e9crivain sur le grand m\u00e9rite et l'utilit\u00e9 pratique de l'Abhdal Register. La publication de cet ouvrage se continue \u00e0 Londres, o\u00f9 l'on peut se procurer les volumes manquants.\nLa question italienne.\n(Communication faite \u00e0 la Presse.)\nLes journaux minist\u00e9riels annoncent ce matin que l'Autriche a d\u00e9finitivement accept\u00e9 le choix de la ville de Bruxelles comme centre des n\u00e9gociations relatives \u00e0 la question italienne.\nDans notre communication du 12, nousavons expos\u00e9 la mani\u00e8re  dont les n\u00e9gociations, touchant la pacification de l'ltalie, suspendues \u00e0 cause de l'insurrection de Vienne, ont \u00e9t\u00e9 renou\u00e9es\n entre le\u00bb puissances m\u00e9diatrices et le cabinet autrichien. Nous pouvons ajouter aujourd'hui que le dernier acte du minist\u00e8re  Wesseuiberga \u00e9t\u00e9 celui de d\u00e9clarer \u00e0 la France et \u00e0 l'Angleterre que l'Autriche n'avait rien \u00e0 opposer au choix de la ville de Bruxelles pour si\u00e8ge des conf\u00e9rences diplomatiques, destin\u00e9es \u00e0 donner une solution pacifique \u00e0 la question italienne Si nous sommes bien inform\u00e9s, le prince de Schwarzember;;, qui succ\u00e8de nu baron de Wesseinberg dans le d\u00e9partement cie\u00bb affaires \u00e9trang\u00e8res d'Autriche, aurait t\u00e9moigne deson empressement  d'ouvrir imm\u00e9diatement les conferences ; mais le cabinet  de Paris , trop absorb\u00e9 par des questions int\u00e9rieures , aurait fait valoir l'opportunit\u00e9 d'ajourner l'ouverture des conf\u00e9rences  , jusqu'apr\u00e8s ia nomination du pr\u00e9sident del\u00e0 r\u00e9publique fran\u00e7aise. La m\u00eame opinion aurait cl\u00e9 manifest\u00e9e par lord Palmerston. Cependant, comme il importe que l'attitude respective des puissances bellig\u00e9rantes soil jusque-l\u00e0 d\u00e9termin\u00e9e, en sorte d'emp\u00eacher entreelles toute collision qui pourrait rallumer la guerre, les repr\u00e9sentants de la France et de l'Angleterre \u00e0 Vienne et \u00e0 Turin ont et\u00e9 charg\u00e9s d'obtenir que l'Autriche et la Sardaigne prissent l'engagement moral de s'abstenir, pendant la dur\u00e9e de l'hiver, de tout acte contraire a l'esprit de l'armistice  de Milan. En cons\u00e9quence, le gouvernement autrichien a promis de ne pas, durant cel intervalle, reprendre le blocus de Venise.et de s'abstenir, m\u00eame par terre, de loute hostilit\u00e9 contre la ville des doges, \u00e0 moins que les troupes imp\u00e9riales ne fussent attaqu\u00e9es par les V\u00e9nitiens, comme lors de la recente sortie de ces derniers contre la garnison de Meslre.\nEn \u00e9change, la flotte sarde quitterait de nouveau les parages de Venise pour se retirer dans le port d'Anc\u00f4ne, comme il a \u00e9t\u00e9 stipul\u00e9 par l'armistice de Milan. D'alleurs, ce ne serait qu'en courant les plus grands risques, que la flotte sarde pourrait garder  son avantage sur la c\u00f4te de Venise pendant la saison hivernale,  o\u00f9 le vent sirocco souffle avec la plus grande violence dans le golfe. Les puissances m\u00e9diatrices, en faisant, durant l'hiver, \u00e9loigner de Venise les vaisseaux sardes, semblaient avoir plus sp\u00e9cialement en vue la conservation de la flotte command\u00e9e par l'amiral Albini.\nL'escadre autrichienne abrit\u00e9e dans le port de Pola d'lslrie, pourrait \u00e0 chaque instant,\u00e0 l'aidedes bateaux \u00e0 vapeur,dont elle est bien pourvue, venir attaquer les vaisseaux sardes, s\u00e9par\u00e9s les unsdes autres, par la grosse mer. Si l'escadre autrichienne est inf\u00e9rieure \u00e0 la flotte sarde pour le combat eu ligne serr\u00e9e, elle est plus que suffisante pour attaquer les vaisseaux sardes isol\u00e9ment,  si le mauvais temps emp\u00eachait l'amiral Albini de rallier ses forces navales. Il est, en outre, de nouveau question de l'offre  faite au cabinet de Vienne par des navigateurs hardis, grec* et dal mates, d'incendier la flotte sarde \u00e0 l'aide de br\u00fblots, qui seraient lanc\u00e9s contre les vaisseaux de l'amiral Albini. Par tous ces motifs, le rappel de la flotte sarde nous semble a .sez justifi\u00e9.\nIl nous reste encore \u00e0 dire quelques mots sur l'cnY.ii du comte Martini \u00e0 Paris. On se rappelle que le colonel de la Marmora, aide-de-camp du roi de Sardaigne, \u00e9tail venu en France pour obtenir l'autorisation de placer le mar\u00e9chal Bugeaud \u00e0 la t\u00e8te de l'arm\u00e9e pi\u00e8montaise, demande \u00e0 laquelle le cabinet fran\u00e7ais:\u00bb r\u00e9pondu par un refus formel. Le minist\u00e8re sarde, ou plut\u00f4t le parti belliqueux en Pi\u00e9mont, vient de charger le comte Martini der\u00e9clamer, \u00e0 la place du mar\u00e9chal Bugeaud, le g\u00e9n\u00e9ral Bedeau.  Nous croyonssavoir que le comte Martini n'atteindra pas plus que le comte de la Marmora le but desa mission, le gouvernement  fran\u00e7ais \u00e9tant tomb\u00e9 d'accord avec l'Angleterre de s'abstenir, pendant la dur\u00e9e des n\u00e9gociations diplomatiques, de tout acte s'\u00e9carlant des limites de la m\u00e9diation purement pacifique. La Presse ajoute ensuite : \u00abNous avons tout lieu de croire g l'une d\u00e9p\u00eache tr\u00e8s-pressante  est arriv\u00e9e de Turin pour savoir quelle serait l'attitude du cabinet fran\u00e7ais dans le cas o\u00f9 les Autrichiens , sans attaquer Bologne , s'avanceraient du c\u00f4t\u00e9 de Home par la route de Fa\u00eanla  , d'accord avec le roi de Naples , dans les Etais duquel le saint-p\u00f9rca cherch\u00e9 son premier asile. >\nArriv\u00e9e du Pape \u00e0 Ga\u00ebte.\nNous avons annonc\u00e9 hier que S. S. le pape \u00e9tait \u00e0 Ga\u00ebie depuis le 26, et que nous pr\u00e9sumions qu'il pourrait trouver convenable  d'y s\u00e9journer avant de quitter l'ltalie. En effet, \u00e0 Ga\u00ebte, il se trouve, pour ainsi dire, en dehors et en dedans de ses Etats, dans un pays excellent, dans une ville o\u00f9 il est \u00e0 l'abri de toute nouvelle attaque personnelle, o\u00f9 il peul m\u00eame r\u00e9unir le sacr\u00e9 coll\u00e8ge et s'entourer de tous les Romains qu'il voudrait admettre  aupr\u00e8s de lui. La flotiefran\u00e7aiseesten rade du port de Ga\u00ebte, et notre ambassadeur s'est mis \u00e0 sa disposition avec toutes les forces dont l'amiral B.iudin aie commandement dans ces parages;  il est donc possible et bien naturel qu'il n'ait point encore  pris de resolution sur son d\u00e9part de l'ltalie, el qu'il veuille attendre que les \u00e9v\u00e9nements qui l'ont forc\u00e9 \u00e0 quitter furtivement  Rome soient accomplis. Le g\u00e9n\u00e9ral Cavaignac a communiqu\u00e9 \u00e0 l'assembl\u00e9e les d\u00e9tails des nouvelles qui sont parvenues \u00abv gouvernement, depuis la derni\u00e8re d\u00e9p\u00eache qu'il avait fait conna\u00eetre, il y a quelques jours; ces d\u00e9p\u00e8ches ont mis trois et quatrejours pour arriver. Plusieurs ont m\u00eame pass\u00e9 par Bayonne. Elles confirment ce que nous avons donne \u00e0 nos lecteurs, savoir :\nLe pape n quitt\u00e9 Rome dans la nuit du 24 au 25 : il est arriv\u00e9 a Ga\u00ebte le 26. L'ambassadeur de France est all\u00e9 le rejoindre. Le Tendre est en radedeGa\u00ebte. M. deCorcelles,envoy\u00e8 pr\u00e8sdupap* eu missison extraordinaire, est arriv\u00e9 \u00e0 Marseille le 33 novem' bre. Ayant appris dans cette ville par une d\u00e9p\u00eache de l'ambassadeur  de France que le pape \u00e9tait en s\u00fbret\u00e9 a Ga\u00ebte, il s'est d\u00e9\" cid\u00e9 \u00e0 partir pour ce port iniinediaioine.it. Le gouvernement ayant re\u00e7u ces renseignements qui lui donnent l'assurance g\"e' S. S. est libre, a exp\u00e9di\u00e9 aujourd'hui m\u00eame contrordre aux troupes qui devaient partir. Le Moniteur toscan contient sur la fuite du pape des d\u00e9tails qu'il pr\u00e9tend \u00eatre officiels. Vers une heure du matin,'e PaPe> en simple soutane, a abandonn\u00e9 le palais Quirinal, sortant par la grande porte, la seule des portes du palais qui soit ouvertes pendant la nuit. Il a pass\u00e9 au milieu de la garde civique dans ut\u00bb local du palais o\u00f9 les officiers do la maison du souverain pontife ont l'habitude d'aller el venir librement. \u2014 H ses- rendu\u00bb St-Pierre; l'\u00e9glise lui a \u00e9l\u00e9 ouverte; il y est rest\u00e9 quelque lemps* Puis on croit qu'il s'est embarqu\u00e9 sur le Tibre pour Finmtiicio-Cesont les ambassadeurs d'Espagne et do France qui ont conseill\u00e9  et conduit \u00e0 fin cetto difficile entreprire. On dit que toi)'"}