{"@context": "https://www.europeana.eu/schemas/context/edm.jsonld", "id": "https://www.europeana.eu/api/fulltext/9200300/BibliographicResource_3000051783251/4a481e0a67969e27eaf7b9250d469cb2", "type": "FullTextResource", "edmRights": "http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/", "language": "de", "value": "EtnBolksblatt. Eigenth\u00fcmer und verantwortlicher Redakteur: M. G. Saphire\n22\u00ab.\nZw\u00f6lfter Iahrpanfl. Mittwoch den 13. September R8<tS.\nDie deutsche, nun die legale Sprache des Reichstages. Der deutschen Sprache wurde in der Reichstagssitzung vom 11. September die volle Anerkennung, ja, wir k\u00f6nnen eS sagen, der sch\u00f6nste Sieg zu Theil, denn es wurde beschlossen, da\u00df s\u00e4mmtliche Borschl\u00e4ge, AmendementS, Kammerverhandlungen \u00bbc. a\u00abS der deutschen Sprache in die Sprache aller im Reichstage vertretene\u00bb Nationalit\u00e4ten zu \u00fcbersetzen seien. Dieser Beschlu\u00df erhebt hiemit die deutsche Sprache zur Sprache des Reichstages, und dieser zum Gesetze erwachsene Beschlu\u00df ist hiemit unumst\u00f6\u00dflich. Die \u00bb\u00bb unserem Staate erlassenen Gesetze und Verordnungen wurden ja ehedem schon aus der deutschen in die \u00fcblichen Landessprache\u00bb \u00fcbersetzt, daher diesem Grundsatze vollkomme\u00bb treu geblieben. Wir sagen dieses Alles keinesfalls aus irgend einer Anma\u00dfung, oder um die Rechte der ander\u00bb Rationalit\u00e4ten der deutschen Nationalit\u00e4t gegen\u00fcber zu schm\u00e4lern, solche Absichten liege\u00ab uns ferne, sie stimme\u00bb nicht mit dem deutschen Gem\u00fcthe, sie widerstreben dem deutschen RechlSges\u00fchle. Ueberhaupt zeigten sich diese zwei letzte\u00bb Eigenschaften im sch\u00f6nsten Lichte, man kann sagen, i\u00bb einer Erhabenheit, als die Czeche\u00ab nicht nur den Schleier l\u00fcftete\u00ab, hinter welchem ihre Absichten liege\u00ab, sonder\u00bb als sie sich in Ausdr\u00fccken ergehen lie\u00dfe\u00bb, die mehr als hussitische Gesinnungen, die eine gro\u00dfe Despotie zeigten. Was die Blume der czechischen Demokratie, Herr Riemer, gesprochen: \u201eDie \u00f6sterreichische Monarchie wirh so lange bestehen, als wir Slaven es wollen,\" Wird von Ohr zu Ohr erklingen, wird vom Munde zum Munde fortge pflanzt, wird sich \u00fcber alle L\u00e4nder verbreiten und der Welt zeigen, ob ein h\u00f6heres Freiheitsgef\u00fchl die Czeche\u00ab erfa\u00dft habe, und de\u00bb durch die Geschichte lew\u00e4hrte\u00bbIAuSspruch bew\u00e4hren: der Czeche d\u00fcrfte kaum geeignet sein, die Bande \u00abnd Fesseln, die ih\u00bb darniederbeugen, abz\u00ab sch\u00fctteln. Oder sollten nur die Chorf\u00fchrer der Czeche\u00ab von einer Art Fanatismus, von einer Berserkerwuth gegen Deutschland erf\u00fcllt sein, da\u00df sie dar\u00fcber das H\u00f6here vergesse\u00bb? Sollte der i\u00bbnige Anschlu\u00df an die Aristokratit sie f\u00fcr das allgemeine Menschenwohl abgestumpft haben? Als i\u00ab \u00abeuerer Zeit die Czeche\u00bb ihre Sprache zu vervollkommnen begonnen habe\u00fc, so waren die Deutschen die ersten, die diesem Schritte vollkommene Anerkennung zollte\u00bb. Allgemein hielt man auch daf\u00fcr, da\u00df sich diese der Freiheit zustrebenden M\u00e4nner hinter das Bollwerk der Sprache verschanzten, um doch eine\u00ab AvhaltSpunkt, ein Feld zu haben, auf dem sie sich frei bewegen konnten. Aber was wir f\u00fcr ei\u00bb edleres Anstvben, f\u00fcr wahre Vaterlandsliebe gehalten, wurde bei Viele\u00bb zur furchtbare\u00bb Manie, zur \u2014 Krankheit! \u2014 Es gibt eine National-Liebe, aber auch eine National' Liebhaberei, so wie es ein Ideal und eine Karrikatur des Ideals gibt. Wir sind des Daf\u00fcrhaltens, da\u00df die Czechen mit ihren Abgeordneten nicht zufrieden sein werden \u00abnd eS nicht sein k\u00f6nnen. Sie vermeinte\u00ab, M\u00e4nner zu w\u00e4hlen, welche mit Begeisterung der Freiheit das Wort redt\u00bb w\u00fcrden, sie vermeinten) M\u00e4nner zu w\u00e4hlen, die bei dem gro\u00dfen Bau th\u00e4tig mitwirke\u00bb , und Gro\u00dfes schaffen d\u00fcrfte\u00ab. Und nichts von dem, \u2014 selbst f\u00fcr die Zukunft m\u00fcsse\u00bb wir besorgen, da\u00df diese M\u00e4\u00ab\u00aber\ndem Absolutismus de\u00ab Weg zu bahnen behilflich sein k\u00f6nnten, und dieses Alles, um ihrem G\u00f6tzen zu opfern. M\u00f6gen doch die F\u00fchrer der Czechen nicht vergesse\u00ab, da\u00df sie die alte Knechtschaft, den alten Druck herbeif\u00fchren, da\u00df sie den Fluch und die Thr\u00e4nen ihres Volkes auf sich laden k\u00f6nnen. Lassen dieselbe\u00ab vo\u00ab ihrem Vorhaben, von ihren Partheik\u00e4mpfen nicht nach, so k\u00f6nnte eS leicht dahin kommen, da\u00df der Reichstag uns das Schattenbild einer Cvnstitution bringe\u00bb k\u00f6nnte. \u2014 Eine feierliche Stille herrschte in der Kammer, als der ehren werthe Abgeordnete L\u00f6hner mit tiefer R\u00fchrung, mit innigem Schmerze die Worte sprach: Zu einer andern Zeit w\u00e4re er vielleicht a\u00bb der Spitze einer Parthei gestanden, die gegen\u00fcber gestanden einer ander\u00bb Parthei, die sich nicht durch Hitze auszeichnet. Heute wolle er das nicht thun, wolle zurufen: vergessen wir, da\u00df verschiedene M\u00fctter uns n\u00e4hrten, ob der gro\u00dfen Mutter der Freiheit. Wehe, wenn heute uns Nationa lit\u00e4ten spalten, heute, wo wir Alle feststehen sollten, wo die Reaetio\u00bb so sehr sich geltend macht. Aber geschehen ist der Schritt, \u00abud er k\u00f6nve nur von beiden Seiten auffordern,zuvergessen. Auch diese Worte werden von Ohr zu Ohr erklinge\u00ab, vo\u00ab Wund zu Mund sich fortpflanze\u00ab, aber der Welt zeigen, welch' edles Gem\u00fcth, welche Humanit\u00e4t der deutsche Mann L\u00f6hner besitzt. Seine Worte find in die Herze\u00bb gedrungen, \u00abnd g\u00e4be\u00ab selbst ehrenwerthen Slave\u00ab de\u00ab Beweis, wie redlich und wahr eS der Deutsche mit derFreiheit, mit dem WohledeS Volkes meine. \u2014 Und so kam eS auch, da\u00df keine Einsprache erfolgte, als der Beschlu\u00df gesch\u00f6pft wurde, eS sollen, die Vorschl\u00e4ge, Verhandlungen :c. aus der deutschen Sprache in die Sprache aller hier vertretenen Nationalit\u00e4ten \u00fcbersetzt werden. \u2014 M\u00f6chte\u00bb die Abgeordneten des Reichstages es sich \u00abur immer zu Gem\u00fcthe f\u00fchren, da\u00df, wen\u00bb sie einig, sie auch stark sind, und da\u00df sie sich hiednrch das Vertraue\u00ab nach oben und vielmehr nach \u00abute\u00ab erwerben. O, m\u00f6ge sich der Reichstag mit Muth \u00abnd Kraft und in Einheit erheben, wie er sich damals erhob, als seine Stimme bis \u00fcber die Berge nach Innsbruck drang, so da\u00df die Schranzen in den Falten des Purpurs Schutz suchte\u00ab. v. Sitzung des \u00f6sterreichischen constituirenden Reichstages vom II. September. (Fortsetzung.) Abgeordneter Jonak interpellirt in Betreff der Pacificatlon Italiens, und w\u00fcnscht folgend\u00ab Punkte beantwortet: t) Welches ist der Inhalt des Ultimatums von Frankreich? 2) Tr\u00e4gt Frankreich eine bewaffnete oder friedliche Intervention an? 3) Welche Politik gedenkt das Ministerium in dieser Hinsicht einzuhalten ? 4) Auf welche Art werde unter den gegebenen Verh\u00e4ltnissen die Lombardei die Segnungen der Constitution genie\u00dfen? 5) Uebernimmt das Ministerium die volle Verantwortlichkeit in dieser Ange legenheit ? Doblhoff erwiedert, das Ministerium wisse von keinem Ultimatum, wohl aber von Friedensunterhandlungen mit dem Sardenk\u00f6nig Carl\u00bb Alberto; so lange die Frage in der Schwebe, m\u00fcsse er sich jeder bestimmten Antwort enthalten. Die Pro vinz sei noch im Kriege, also nicht in der Lage, die constitntionellen Segnungen in vollem Ma\u00dfe zu genie\u00dfen, was nach der Paeification gewi\u00df der Fall sei\u00ab Werde. Das Ministerium erkl\u00e4rt sich in allen F\u00e4llen f\u00fcr vollkommen verantwortlich\u00bb."}