{"@context": "https://www.europeana.eu/schemas/context/edm.jsonld", "id": "https://www.europeana.eu/api/fulltext/9200333/BibliographicResource_3000059014777/f4b7ddfad5f4e836df3fafda70b4520c", "type": "FullTextResource", "edmRights": "http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/", "language": "de", "value": "L \u00ab \u00bb t f t. Nr. 42\u00bb Vom k. k. Landgerichte Dsrnbkrn wird hi\u00bbmit kund gemacht, da\u00df die ledige Maria Barbara Niederer von Gai\u00dfau wegen Bl\u00f6dsinn unter Kuratel gesetzt,-und f\u00fcr sie Johann Niederer, Hauplmann\u00f6 von dort, als Kurator aufgestellt worden sey. K. K. Landgericht Dornbirn, den 13. I\u00e4n. 1343. J.K.Ratz, Landrichter. Futscher, Aktuar.\n2 Kuratel-Edikt. Ueber gepflogene Erhebungen wird gegen Joachim Moritz, Inwohner von hier, wegen Hang zur Trunken\u00bb heil die gerichtliche Kuratel verh\u00e4ngt, \u00bbnd als Kurator dessen .Bruder Joseph Moritz, Bauer daselbst, be\u00bb stellt. K.K.Land- und Kriminal-Untexsuchungs-Gericht NauderS, den 25. Jan. 1S4S. I. v. Hofsingott, Aktuar.\n2 Edikt. Nr. 118 Da der mit die\u00dfgerichtlichem Edikte vom 27. April 1846, Nr. 1019, vorgeladene Georg Eiter von Zaunhof sich binnen Jahresfrist bei diesem Landgerichte weder gemeldet, noch \u00fcber seinen Aufenthalt Nachricht gegeben hat, so wirv derselbe hiemit al\u00f6 todt erkl\u00e4rt. K. K. Landgericht Jmst, den 24. Jan. 1S4S. Gerstgrasser, Landrichter. Speckdacher, Konz.-Prakt.\n2 E d i k t. Nr. 2246 Nachdem der mit vke\u00dfgerlchtlichem Edikte vom 7. August 1S45, Nr. 1573, vorgeladene Anton Patti\u00df, Schwarz'm\u00fcllersohn von Welschnofen, sich weder pers\u00f6n lich bei diesem Landgerichte gestellt, noch sonst von seinem Leben oder Aufenthaltsorte Nachricht gegeben hat, so wird derselbe auf Anlangen seiner Erben hiemit als todt erkl\u00e4rt. K. K. Landgericht Karneid zu Botzen, den 10. Z\u00e4n. 1S4L. Warger, Amtsverwaltkr.\n2 Vom k. k. Land- und Krim.. Gerichte Bregenz wird durch gegenw\u00e4rtiges Edikt allen denjenigen, denen daran gelegen, bekannt gemacht: Es sey von dem Gerichte in die Er\u00f6ffnung eines Kon kurses \u00fcber das gesammte im Lande Tirol und Vorarlberg befindliche bewegliche und unbewegliche Verm\u00f6gen der Eheleute Franz Anton Schwendinger und M. Anna Gei ger von Gr\u00fcl, Gemeinde \u00abZteusberg, gewilliget worden. Daher wird Jedermann, der an die gedachten Ver schuldeten eine Forderung zu stellen berechtigt zu seyn glaubt, anmit erinnert, bis Montag den LS.Febr.d. I. die Anmeldung seiner Forderung in Gestalt einer f\u00f6rmli chen Klage wider diese Konkursmasse bei diesem Ge richte so gewi\u00df einzureichen, und in dieser nicht nur die Richtigkeit seiner Forderung, sondern auch daS Recht, kraft de\u00bben er in diese oder jene Klasse gesetzt zu werden verlangte, zu erweisen, als widrigenS nach Verflu\u00df des bestimmten Tage\u00f6 Niemand mehr geh\u00f6rt werden, und die jenigen, die ihre Forderung bis dahin nicht angemeldet haben, in R\u00fccksicht de\u00f6 gesammten im Lande Tirol und Vor arlberg befindlichen Verm\u00f6gens der benannten Verschul delen ohne Ausnahme auch dann abgewiesen seyn sollen., wenn ihnen wirklich ein Kompensationsrecht geb\u00fchrte, oder wenn sie auch ein eigenes Gut von der Masse zu fordern h\u00e4tten, oder wenn auch ihre Forderung \u00abuf ein liegendes Gut der Verschuldeten vorgemerkt w\u00e4re, da\u00df also solche Gl\u00e4ubiger, wenn sie etwa in die Masse schuldig seyn sollten, die Schuld ungehindert deS\u00c4onipensations-, Eigenthums- oder Pfandrechtes, \u00bbaS ihnen sonst zu statten gekommen w\u00e4re, abzutragen verhalten werden w\u00fcrden. Zugleich wird zum Versuche einer g\u00fctlichen Ausglei chung dieser \u00c4ontur\u00f6sache, und im Nichterzielung\u00f6salle zur Best\u00e4tigung oder Wahl eines Verm\u00f6gcn\u00f6verwalterS und KreditorenauSschusseS, und zur Bestimmung anderer diese Masse betretender Angelegenheiten eine Tagsvkuna anfDon\u00bber\u00f6lag,2.M\u00e4rzd.J., um 9 Uhr Vormittag in die ser LaiidgerichtSianzlei angeordnet, bei welcher s\u00e4mmtlich-Gl\u00e4ubiger um so gewisser zu erscheinen haben, al\u00f6 die k?'chterscheinenden den Beschl\u00fcssen der Anwesenden bei-getre\u00bb5n geachtet w\u00fcrden. Land- und Kriminal-Gericht Bregenz, den 22. Jan. 1L43. Pasta,lg, k.k. Land. und Kriminal-Nichter. ^M\u00fcller, Aktuar.\nS Vom ?. ?. Land- und Krkmiaal'Serkchte Bregen, wird durch gegenw\u00e4rtige\u00bb Edikt allen denjenigen, de, nen daran gelegen, bekannt gemacht: ES sey von dem Gerichte in die Er\u00f6ffnung eines Konkurse\u00bb \u00fcber das gesammte im Lande Tirol und Vor arlberg befindliche bewegliche und unbewegliche Ver m\u00f6gen des verstobenen Drechslers Andreas Laib und seiner Ehegattin KreScenz Str\u00bblz von Bregenz gewilli get worden. ! Daher wird Jedermann, der an die gedachten Ver. schuldeten eine Forderung zu stellen berechtiget zu seyn glaubt, anmit erinnert, bis;den LS. Februar d. J. die Anmeldung feiner Forderung in Gestalt einer f\u00f6rm lichen Klage wider diese Konkursmasse bei diesem Gerichtes\u00ab gewi\u00df einzureichen, und in dieser nickt nur die Richtigkeit feiner Forderung, sondern auch das Recht, kraft dessen er in diese oder jene Klassegesetzi zu werden ver langte, zu erweisen, als widrigenS nach Verflu\u00df des bestimmten TageS Niemand mehr geh\u00f6rt werden, und diejenigen, die ihre Forderung bis dahin nicht angemel det haben, in R\u00fccksicht des gesammten im Lande /Tirol und Vorarlberg befindlichen Verm\u00f6gens ver benannten Verschuldeten ohne Ausnahme auch dann abgewiesen seyn sollen, wenn ihnen wirklich^ein ^ompensatioiisrcch'l . geb\u00fchrte, oder wenn sie auch'Sin eigenes Gur von dn Masse zu fordern h\u00e4tten, oder wenn auch ihre Forderung auf ein liegendes Gut ver Verschuldeten vorgemerkt w\u00e4 re, da\u00df also solche Gl\u00e4ubiger, wenn sie etwa in die Masse schuldig seyn sollten, die Schuld uugehinderr des ^o,n-penfation\u00f6-, Eigenthums- oder Pfandrechtes, das ih nen sonst zu statten gekommen w\u00e4re, abzutragen verhal ten werden w\u00fcrden. Zugleich wird zum Versuchs einer g\u00fctlichen Aus gleichung dieser KonkurSsachc / und im Nichterzielung\u00f6 salle zur Best\u00e4tigung oder Wahl eine\u00f6 Verm\u00f6genSver-walter\u00f6 und KreditorenauSschusseS, und zur Bestim mung anderer diese Masse betreffender Angelegenheiten eine Kagsatzung auf Samstag den h.M\u00e4rz v. I. um 9 Uhr Vormittags in dieser LandgerichtSkanzlei angeordnet, bei welcher s\u00e4mmtliche Gl\u00e4ubiger um so gewi\u00bber zu er scheinen haben, als die Nichlerscheinenven den Be schl\u00fcssen der Anniesenden beigetreten geachtet w\u00fcrden. K. K. Land - und Kriminal-Gericht Bregenz, den 24. Jan. 1S4S. Pallang, k. k. Land- und Kriminalrichter-\n2 Vom k. k. Landgerichte Lana wird durch gegen w\u00e4rtiges Edikt allen denjenigen, denen daran gelegen, bekannt gemacht: Es sey von dem Gerichte in die Er\u00f6ffnung eines Kon kurses \u00fcber da\u00f6 gesammte im Lande Tirol und Vorarlberg befindliche bewegliche und unbewegliche Verm\u00f6gen de\u00f6 Joseph Prinoth und der Anna Prinoth am SaLilhose gewilliget worden. Daher wird Jedermann, der an die gedachten Ver schuldeten eine Forderung zn stellen berechtiget zu seyn glaubt, anmit erinnert, bis den L6. Februar d. I. die Anmeldung seiner Forderung in Gestalt einer f\u00f6rmli chen Klage wider diese Konkursmasse bei diesem Gerichte so g^wi\u00df einzureichen, nnd in dieser nicht nur die Richtig keit seiner Forderung, sondern auch das Recht, kraft dessen er in diese oder jene Klasse gesetzt zu werden ver langte, zu erweisen, als widrigenS nach Verflu\u00df des be stimmten TageS Niemand mehr geh\u00f6rt werden, und die-jenigen, die ihre Forderung bis dahin nicht angemeldet haben, in R\u00fccksicht des gesammten im Lande Tirol und Vorarlberg befindlichen Verm\u00f6gens der benannten Ver, schuldeten ohne Ausnahme auch dann abgewiesen seyn sollen, wenn ihnen wirklich ein Konipensation\u00f6recht ge b\u00fchrte, oder wenn sie auch ein eigenes Gut von der Masse zu fordern h\u00e4tten, oder wenn auch ihre Forderung aus e\u00bbn liegendes Tut der Verschuldeten vorgemerkt w\u00e4re, da\u00df also solche Gl\u00e4ubiger, wenn sie etwa in die Masse schuldig seyn sollten, die Schuld ungehindert de\u00f6 Kom-pensation\u00f6-, Eigenthums- oder Pfandrechtes, da\u00f6 ihnen sonst zu statten gekommen w\u00e4re/ abzutragen verhalten werden w\u00fcrden. Zugleich wird zum Verfnche>ciner g\u00fctlichen AnSglei-> chnng dieser KonknrSscdche, und im NichterzielungSfalls zur Best\u00e4tigung oder Wahl eine\u00f6 Berm\u00f6gen\u00f6venvalters und KreditorenauSschusseS, und zur Bestimmung anderer diese Masse betreffender Angelegenheiten eine Tagsahnng aus den . 2. M\u00e4rz d. I. um 9 Uhr Vormittag in dieser LandgerichtSkanzlei angeordnet, bei welcher s\u00e4mmt liche Gl\u00e4ubiger um so gewisseuzu erscheinen haben, als die Nichterscheinenden den Beschl\u00fcssen der Anwesende\u00bb bei getreten geachtet w\u00fcrden. K. K. Landgericht Lana, den 26. Jan. 1L4L. v. Gugger, Landrichter."}