{"@context": "https://www.europeana.eu/schemas/context/edm.jsonld", "id": "https://www.europeana.eu/api/fulltext/9200333/BibliographicResource_3000059014792/80d35279069da4fb850f1270b8118483", "type": "FullTextResource", "edmRights": "http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/", "language": "de", "value": "8 t\u00bb W\u00bb\u00abi in \u00ab>\u00bb L? Reneya\u00bb\u00bbA\u00df>y^ > > l\u00fcr Tirol und Salzburg, Salzkammeraut, 'Die Vorarlberg ik,\u00bblsSIv\u00e4le\u00f6isch\u00ab 1\u00bb^ \u00abnd, nebst den Se^tenrouten bis Wien und 'vUuIONskrN \u00bbn vtt AZEsttNta^^v^, Trieft. Bit bAqHtzrauf HeU\u00f6\u00e4det. .^. ode 5 :^. - , MF\u00b0R-ichl. ^ ^-WM soll ich \u00bbMmirM . / Mit -in-z-.,\u00c4-i^ka^i! 1 Ein Potpourri.l?e>txrcr .Dichtungen und Vortr\u00e4te Zweite vielfach verbesserte und berichtigte Auflage. ^ Preis 2 fl. C.M. . ' Prels bro>ch. \u00e48 kr. ? - Bei Oesterreichs gegenw\u00e4rtiger j!c:nSisch?n S??- , Zn- dkr VfsUttdlSL'schen Buchkandluna in f\u00e4ssung ist das^eltber\u00fchmtc klassische Werk: Innsbruck (Neustadt, der Hauptwache gegen\u00fcber) lmv in Gyjan.zi^M,\u00e4^ -zU haben: ^ ! von Votleck ItNk 5M-\u00bbsr?PN - Denkm\u00fcnze zur Erinnerung der Errungenschaft von ^\u00bbvvrrecc UNO -QZetcked . \u00f6sterrelcklschcn Volkes den 13., 1\u00e4. uttd letzt unentbehrlich f\u00fcr jeden Staatsb\u00fcrger, 15. M\u00e4rz 1848- In der Mille die. Worte: Ar'hohe und niedere Beamte, Geistliche, \u00d6ffi- Gott erhalte den Kaiser. ;j0 kr. ^ . ziere,\"^Nutsbesiher n.s. w.; es ertheilt bekannt\u00ab Deutsche .Parlaments-^Denkm\u00fcnze zur Feier 7.VPN licff.;\u00fc^r alle Verh\u00e4ltnisse dcs konstitutionellen Deutschland ErHalt\u00fciH 'ISM. \u00b0 30 k^. s St\u00c4\u00c4tL\u00f6^M\u00dcudl^che Belehrung, und er\u00f6rtert alle Denkm\u00fcnze an den heilt Firiktltizstag, ein Pathen> Fra\u00dfen! de.^Mtaa^Hhansh\u00c4tes und der Aolitik - geschenk. 2^kr.. ^v . . -aufseile allgemeine f-a\u00dflichs Weise. Die zweite Denkm\u00fcnze zitr Feier des. heis. 5 Taustag\u00f6s. Auflage, welche .jetzt-erschienen,- ist \u00bb 54 kr. !t Heft - 24 kr. >u : in \u00e4Le\u00bbi BUchN^NuhZkii.^\u00fc..l)\u00e4beli, i,i Innsbruck Denkm\u00fcnze, der Freundschaft, und Liebe gewid-. - ik der DF<lgStet?'s\u00e4)en Buchhandlung. , met. 1V 'kr. - \" ' ' ' ' \" Deutsche Zeitung. Ne\u00c4i^irt von , i .! W^sMHeHi^dM ^\u00fcbl.iktttil^ dev''\u00f6sterreichischen Staaten darauf aufmerksamda\u00df alle \u00f6sterreichi, De^'DoMmtet'''a\u00c4getvibfei\u00bb'jktik, Bestellungen auf die in- Heidelb'erg erscheinende und bisher ig Oesterreich verbothen? . - -deutsche Zeitung, ' redigirt. von GervittU.H, ..... -....- . ^ f\u00fcr i das > beginnende Semester n anzunehmen. Da der,^Redakteur und, cirse.,.Anzahl Mit arbeiter, Gsichliedei--der deutschen National.Versammlung sind, so. >st die deMche- .Zeit\u00fcnL in Ler Lage, \u00fcbet d'\u00e4Z/.W.7ch'ti^ste>',' '\u00bbvaS ^'ietzi^ in Deutschland vorgeht ) den besten Aufschlu\u00df izu geben. Den \u00f6fter, reichisc^en \u00c4nAelegenheiten wird sie fortfahren, das lebhafteste Interesse zu widmen. \" - M\u00e4rfnh'eitn im Juni I8\u00e48. . Verlagshandlung von Fr. Basserntann. Reue\u00bb \u00bbl> dcr' eiiiisis\u00bb,\u00ab Zcitblatt! Pranumerations - Ank\u00fcndigung. Mit 10. Juni des Jahres 1S4S erscheint . . im Verlage von Vincenz Fittk in Linz.- ' Der MaterlanWfreu Organ. f\u00fcr Stadt und ^ Land. I ^rnnttmeratiotts-BehMgttifs^; ? ^i')Vat\u00abvlandHfreU!td -erscheint w\u00f6chentlich- zweimal in Gro\u00df-Nuart^ auf M\u00f6nem Maschinpapier, und zwar jVden Dienstag und SamSt'ag ein halber Druckbogen,'somit j\u00e4hrlich 32 Druck, bogen^...Alle' Buchhandlungen (in Innsbruck.d'ie -ZVagttSr'sche) und k. k. Post\u00e4mter nehmen Bestes, lungen ast.-P/eis-''f\u00fcr . den halben Jahrgang vom- 10. Juni bis. Ende-Dezember d. I. 2 fl.' C. M\u00bb \u2014 Aieitclj\u00e4hrigfl. C.M. \u2014 Einzelne Bl\u00e4tter kosten 10 kr. C.M. \u2014 Die Jnscrtionsgeb\u00fchren f\u00fcr die Pelitzeile o\u00c4er Ve'ren.'.\u00c4attM werden mit 2 kr. C. M. berechnet. . . L>n^ am 26- Mai 1843. . Die Redakteure: Gmil Mayer. Oi Fabian Mrich, k.k. Professor."}