{"@context": "https://www.europeana.eu/schemas/context/edm.jsonld", "id": "https://www.europeana.eu/api/fulltext/9200300/BibliographicResource_3000051834426/b9920c6097707be6f7f24b3b70b337a8", "type": "FullTextResource", "edmRights": "http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/", "language": "de", "value": "4TS\nbedauert f.\"\"- di\u00bb Nhre und W\u00fcrde des Parlament\u00ab ist, \u00abob da\u00ab schon ganz geringe Ansehe\u00bb der republikanischen Partei noch mehr schw\u00e4chen und vernichte\u00bb mu\u00df. DerCy-\u00abiSmuSVieler darunter ist ganz eigenth\u00fcmlich. Aeu\u00dferst em pfindlich f\u00fcr ihre eigene Ehre drangen sie neulich \u00fcberSchmer-ling'S \u2014die nur dieWiederhohlung einer von ihnen uubekanvten Absicht enthiklc \u2014 auf den Ordnungsruf, l Sie selbst aber halten sich f\u00fcr berechtigt\u00bb allen Spott und alle Insulten auf ihreApolitischen Gegner zu h\u00e4ufen. Auch vertragen sie jede Beschimpfung der F\u00fcrsten und Minister ihres Landes, denn da sind Sie ja demokratisch vogelfrei, und einHesse, Hr.Bogt, sagte l\u00e4chelnd. WennSie den Prinzen von Hessen einen Lumpen nennen, da mache ich mir nichrS daraus !! Hat ja doch der fantastische R\u00fcg\u00ab neulich den Heldengreis Radetzky beschimpft! Die Folgen der heuti gen Sitzung k\u00f6nnen bei dem jetzt so sehr erwachten Sepa ratismus deS Pren\u00dfenthums unberechenbar sein, und eS wird Aufgabe der M\u00e4nner des monarchisch-constitutionellen Princips sein, diese Wunde durch klugen wohl durchdach ten Beschlo\u00df und durch die energische That wieder zu heilen. Frankreich Paris , 11. August. Die Erkl\u00e4rung, welche der Mi nister der ausw\u00e4rtige\u00bb Angelegenheiten^ Herr Bastide, gestern in der National - Versammlung \u00fcber die Italieni sche Frage gab, lautete nach dem \u00bbMvniteur\u00ab: \u201eSoern sten Ereignisse\u00bb gegen\u00fcber, wie die, deren Schauplatz in diesem Augenblicke Italien ist, konnte Ihre Regierung nicht einen Augenblick unth\u00e4tig bleiben; wir haben unS sofort und schon seit den Nachrichten von den erste\u00bb Un-gl\u00fcck\u00abf\u00e4llen, welche die Jtelienische Armee erlitt, mit den Mitteln besch\u00e4ftigri, den Frieden i\u00bb Italien wo m\u00f6g lich wieder herzustellen und dem in dieser Versammlung ausgedr\u00fcckten Verlangen zu gen\u00fcgen. Wir waren so gl\u00fcck lich, bei einer benachbarten Nation eine ganz\u00ab gleiche Stimmung zu finden. Diese Stimmuqg gestattete unS, i\u00bb Geweinschaft mit England unsere Vermittelung den kriegf\u00fchrenden Parteien in Italien anzubiethen. In die sem Augenblicke ist die Vermittelung Englands und Frank reichs dem K\u00f6nige von Sardinien und dem Kaiser von Oesterreich angebothen. Gesch\u00e4ftstr\u00e4ger sind nach Turin und Innsbruck abgegangen, und arbeite\u00bb darauf hin, Aber-Jtalien den Fr \u00abden wiederjugeben. Es ist mir un m\u00f6glich , in daS N\u00e4here der Unterhandlungen einzugehen, dat werden Sie begreifen. Nur so viel darf ich Ihnen sage\u00bb, da\u00df wir die feste H\u00bbffoung hegen, sehr bald die voll st\u00e4ndige Pacificrrung Italiens zu erreichen, f\u00fcr welches Sie z\u00ab verschiedenen Mahle\u00bb so gerechte und M\u00ab Sympathien kundgegeben haben.\u00ab Hr. Baune, Mitglied derAbtheilnng f\u00fcrdie auSw\u00e4rtigenAngelegenheiten: \u201eWir k\u00f6nnen das, waS der Herr Minister so eben gesagt, nicht unbeantwortet las sen. Herr von Lamartine sowohl, wie der genw\u00e4rtige Minister deS Ausw\u00e4rtige\u00bb, habe\u00bb, der Erstere in dieser Versammlung, der Letztere im Schoo\u00df der Abtheilung, gesagt: Der e\u00bbs\u00abs delli ist festgestellt; wenn Carl Albert geschlagen , wenn Mailand bedroht, wenn die Lombardei von Neuem den Oesterreichischen Bajonetten unterworfen wird, dann haben wir nicht mehr zu unterhandeln, son dern unS in Marsch zu setzen ! diese Verpflichtung habe\u00bb zwei Ministerien feierlich \u00fcbernommen.\" Mehrere Stim men : Und die Versammlung selbst! Herr Baun\u00ab: Die Versammlung selbst. Wenn ich mir nuu die von der Zu stimmung der National-Versammlung gekr\u00f6nte Sprach\u00ab \u00bbe\u00ab Ministeriums inS Ged\u00e4chtni\u00df rufe, und die so eben ver\nnommene Sprache damit vergleiche, so\nscheint eS mir,\nalS k\u00f6nnte i\u00bb Ihren und feine\u00bb Entschl\u00fcssen eine Ver\u00e4n derung Statt finden. Wir haben in der Thal daSWort \u201ePacificirung Italiens- geh\u00f6rt. ES war aber Befreiung, Unabh\u00e4ngigkeit Italiens, waS wir beschlossen hatten. Mehrere Mitglieder der Linken: Ja, ja! Unabh\u00e4ngig keit deS ganzen Italien\u00ab! Herr Bastide. ES kann keine vollst\u00e4ndige Pacisscirung ohne Befreiung Statt finden.\nHr. Pean: Sonst w\u00e4re eS wie mit Warschau! Hr. Baune : Allerdings w\u00fcrde die Pacificirung, welche an meine Ohren geklungen, eine eben solch\u00ab sein, wie die von Warschau! Wie? wenn ganze D\u00f6rfer und St\u00e4dte niedergebrannt sind, spricht man von Pa cificirung ! Kennen Sie nicht die Art, wie die Oester reich\u00ab in Italien seit drei Monathen pacificiren? Wie sie zwanzig Jahre lang dieses edle, ihrer Tyrannrei unter worfene Land parificirt haben? Ueberdie\u00df ist Italiens Unabh\u00e4ngigkeit nicht blo\u00df die Unabh\u00e4ngigkeil der Lombardei , eS ist auch die Unabh\u00e4ngigkeit Ve nedigs. Wenn sie nicht wollen, da\u00df die Oester reich\u00ab auf den Aipen seien, so m\u00fcssen dieselben auS den Gr\u00e4nzen Jtzglien\u00ab zur\u00fcckweichen. Und t\u00e4uschen wir unS nicht, wenn die Unabh\u00e4ngigkeit Italiens dessen erstes Bed\u00fcrfni\u00df ist, so ist eS auch unsere erste Pflicht, sie zu proclamiren und zu sichern. Der Hauptvorwurf, den mau der vorigen Regierung machte, war , wie Sie wissen, da\u00df sie durch tr\u00fcgerische und l\u00fcgenhafte Versprechungen den V\u00f6lkern eine Hoffnung erregt hatte, die man nicht erf\u00fcllen wollte. Sie erinnern sich de\u00ab Erscheinen\u00ab unse rer Fahne in Ancona, und Sie wissen , wie dieselbe von da fortkam. Seitdem haben die Italiener, mir Recht mi\u00dftrauisch geworden, nicht gegen die Franz\u00f6sische Na tion, aber gege\u00bb ihre Regierer, h\u00e4ufig daS Volk von eben diese\u00bb Regierern geschieden. Nein sie haben, sie k\u00f6nnen kein Mi\u00dftrauen gegen un\u00ab haben; sie wissen sehr wohl; da\u00df daS republikanische Frankreich von keinen Er oberungen tr\u00e4umt, da\u00df eS nur Fesseln zerbrechen will. IraUen wei\u00df, da\u00df da\u00ab Februar-Frankreich nicht, wie der Kaiser e\u00ab that, Italien in pers\u00f6nlichem Interesse w\u00fcrde theilen wollen. Wir wollen 26 Millionen Br\u00fcder, wir wollen von Turin bi\u00ab Palermo 26 Millionen freie Italiener. Und ich theile jene Meinung nicht, da\u00df eS gef\u00e4hrlich sei, eine einige Nation von 26 Millionen neben sich zu haben, da\u00df man theilen m\u00fcsse um zu herschen, da\u00df jede ander\u00ab Politik eine sentimentale sei. Ich nehme sie an, diese sentimentale Politik, weil ich die Redlich keit f\u00fcr die beste Geschickiichkeit halte. Ich geh\u00f6re auch nicht zu denen, welche, al\u00ab Entsch\u00e4digung f\u00fcr Frankreich\u00ab Opfer, die Grafschaft Nizza und Savoyen verlangen. Nein, ich will nicht, da\u00df Frankreich sich seine Dienste bezahlen lasse. UebrigenS sind Savoyen und Nizza nur Molek\u00fclen, die sich zu einer bestimmten Zeit durch de\u00bb Willen zweier Nationen und ohne Gewaltsamkeit mit Frankreich assimiliren werden. Mehrere Mitglieder: Ge nug, genug! Auf der Linken: Sehr gut! Sprechen Sie weiter! Herr Baune: Zu der Englischen Allianz habe ich kein Vertrauen ; ich mag sie nicht. (Murren,) Ja, ich weise sie zur\u00fcck, nicht weil ich dem Englischen Volk mi\u00df traue, sonder\u00bb weil ich gerechte Vorurtheile gegen seine Regierung hege, besonders in dem Augenblicke, wo sie Irland zermalmt, und wo sie e\u00ab, als Preis seiner Dank barkeit gegen Sie, leichter erw\u00fcrgen wird. Ich spreche daf\u00fcr, da\u00df die Regierung sich nicht mit dem Wort .Pacificirung- begn\u00fcge, welches keine Garantie darbie thet und unserem Verlangen, unserem Votum nicht ent spricht; sondern da\u00df sie andere wirsamere Ma\u00dfregeln er greife, und da\u00df die National-Versammlung laut ihr erstes Vorum erneuere. Wir find Italien die Unterst\u00fctzung Frank-r\u00bbichS schuldig; eS ist eine Schuld, die wir eingegangen sind, und\u00ab\u00ab w\u00e4re eine Schlechtigkeit, sie nicht abzuzahlen. (Verschiedene Bewegung und Ruf zur Tagesordnung.) Hr. Payer: Ich halte den Augenblick nicht f\u00fcr gelegen, um auf \u00abtue Er\u00f6rterung der ausw\u00e4rtigen Politik einzu gehen. Hr. v. Larochejacquelin: In der Abtheilung f\u00fcr die ausw\u00e4rtigen Angelegenheiten ist beschlossen worden, dies\u00ab Frage in der Versammlung nicht eher zur Sprache zu bringen, bis wir die vollst\u00e4ndigen officiellen Mitthei lungen von d,r Regierung dar\u00fcber w\u00fcrden erhalten ha be\u00ab. Nur bitte ich die Versammlung inst\u00e4ndigst, \u00fcber eine solche Frage, wie die vorliegende, bei der e\u00ab sich um\nFrankreichs Ehre handelt, nicht zur Tagesordnung \u00fcber zugehen; sie hat dazu nicht daS moralisch\u00ab Recht: eS ist die\u00df \u00abine Frage, die mit reiflicher Erw\u00e4gung auf dieser Tribune wird er\u00f6rtert werden m\u00fcssen, sobald e\u00ab Zeit dazu ist; ich beantrag\u00ab daher, da\u00df in der TiScussion \u00fcber die anderen unS vorliegenden Gegenst\u00e4nde fortgefahren werde, aber da\u00df wir nicht auSsprechen, wir gingen \u00fcber die an geregte Frag\u00ab zur TogeSorduung. Der Pr\u00e4sident erkl\u00e4rte darauf einfach, da\u00df dieZwischen-DiScussiou hiermit been digt sei, und die Sitzung blieb eine Viertelstunde unter brochen. DaS Journal deS DebatS sagt heute, daS Vertrauen auf die Erhaltung de\u00ab Europ\u00e4ischen Frie den\u00ab, habe sich immer mehr befestigt, seitdem die Nach richt von Frankreichs und England\u00ab Vermittlung\u00ab-Aner-biethen in den Angelegenheiten Nord-JtalienS officiell bekannt gewSrden. Der Cemmerce h\u00e4tte zwar gew\u00fcnscht, da\u00df die Republik ohne England selbstst\u00e4ndig, wie die Vereinigten Staaten, h\u00e4tte handeln k\u00f6nnen; da eS aber nicht anders gehe, so pflichte er der eingegangenen Ver bindung bei, in Betracht ziehend, da\u00df die Englische Allianz von 1850 gleichfalls viel dazu beigetragen habe, einen ausw\u00e4rtigen Krieg zu verh\u00fcthen.\nPatriotische Gaben\u00ab Mehrere B\u00fcrger der Stadt Steyer in Ober-Oester reich haben nachtr\u00e4glich zu der bereit\u00ab fr\u00fcher demKriegs-Ministerium eingesendeten Leinw\u00e4sche, Charpie und Ver bandst\u00fccke aller Art f\u00fcr die k. k. Armee in Italien da\u00ab weitere Ergebni\u00df einer freiwilligen unter sich eingeleiteten Samm lung f\u00fcr die verwundeten Krieger i\u00bb Italien und Tyrol in dem Betrage vo\u00ab 468 fl. C. M. \u00fcbergeben. Indem da\u00ab KriegS-Ministerium diese patriotische Spende sogleich dem Herr\u00bb Feldmarschall Grafen Radetzky \u00fcber sendet, sieht eS ssch angenehm verpflichtet, diesen Act teilnehmender Gesinnung und herzlichen Mitgef\u00fchl\u00ab an dem Geschickt der verwundeten Krieger unserer tapfern Armee mit lebhaftestem Dank hiemit zur \u00f6ffentliche\u00bb Kenntni\u00df zu bringen.\nDa\u00ab 2te Wallachen- 17t\u00ab Gr\u00e4gz-Infauterie-Regimeut hat da\u00ab Ergebni\u00df einer in seinem OfficierS - Corp\u00ab und unter den in Nassod lebenden pensionirte\u00ab Officieren ein\u00ab geleiteten Sammlung mit 400 fl. dem KriegS-Ministerium f\u00fcr ihre in Italien k\u00e4mpfenden Waffenbr\u00fcder durch de\u00bb Milit\u00e4r-Gr\u00e4nz-Agenten Herrn Franz Dembscher \u00fcber geben, damit dies\u00ab Summe nach dem Ermesse\u00bb deS ober sten Feldherrn, in Italien vertheilt werde, da \u00abS ihn\u00ab\u00bb zu ihrer tiefen Betr\u00fcbni\u00df noch, nicht geg\u00f6nnt ist, an de\u00bb ruhmvollen K\u00e4mpfen der Armee Theil zu nehmen. DaS KriegS-Ministerium hat diesen Betrag bereits sei ner Widmung zugef\u00fchrt, f\u00fchlt sich jedoch auf das An genehmste veranla\u00dft, diese Beweise kameradschaftlicher Theilnahme und hochherziger Gesinnung unter dem Aus drucke des w\u00e4rmsten DankeS \u00f6ffentlich bekannt zu geben.\nDem KriegS-Ministerium wurde aus Galizie\u00bb der Be trag von Einhundert zw\u00f6lf Gulden 20 kr. in C. M. und zwar 55 fl. 40 kr. in Folg\u00ab einer vo\u00bb dem KreiShaupt-mann in Colomea unter dem KreiSamtS-Personale einge leiteten Sammlung, dann 49 fl. 40 kr. von der Juden-Gemeinde in Eolomea und 7 fl. von der Juden-Gemeinde in Gwozdiec f\u00fcr die Italienische Arme- \u00fcbersendet. In dem das KriegS-Ministerium f\u00fcr diese patriotischen Gabe\u00bb dankt, bemerkt eS unter Einem, da\u00df dieselben ihrer Be stimmung zugef\u00fchrt, und zur Kenntni\u00df Sr. Majest\u00e4t deS Kaisers gebracht werden.\nH-M \u00abeda\u00ab\u00bb\u00ab\u00b0r Dr. A. Adolf Schmidt Drsck n\u00bbd NerkA der Gdlr\u00ab v. Ghelen'fchen Erben"}