{"@context": "https://www.europeana.eu/schemas/context/edm.jsonld", "id": "https://www.europeana.eu/api/fulltext/9200300/BibliographicResource_3000073473990/32fd5fec12248b01a323d656a94ff22d", "type": "FullTextResource", "edmRights": "http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/", "language": "de", "value": "Literatur hlat t. Deitagc zu dcn Ksnntagskt\u00e4ttern. ZV'- S.\nAn Nikolaus Fenau. Von Ich. Gab. Seidl. Du kannst den Tag der Freiheit nicht mehr schauen. ' Schiller'S \u201eTeil\" Du kannst den Tag der Freiheit nimmer schau'n, Des Wahnsinn s Nacht hat dir das Aug' geblendet, Sticht Balsam kann dir in die Seele thau'n, Was uns das Herz so zaubrisch schnell gewendet! Aus deiner Stube starrst du dumpf hinaus, IM f\u00fchlst nun bald des ersten Zephyrs Schwingen, Und siehst nun bald den ersten Veilchenstrau\u00df, Und h\u00f6rst nun bald die ersten Lerchen singen! Doch, da\u00df der erste Zephyr, der dich k\u00fc\u00dft, Um von d\u00ab Stirn den Nebel dir zu streifen, Ein erster Ku\u00df der jungen Freiheit ist, Du wei\u00dft es nicht, dn kannst es nicht begreifen! Und da\u00df die ersten Veilchen in dem M\u00e4rz Die ersten sind aus freier Heimatsscholle, Du ahnst es nicht, man steckt sie dir ans Herz, Und du zerbl\u00e4tterst sie mit stumpfem Grolle. Und da\u00df die Lerchen, die in k\u00fchnem Schu\u00df' Aufsteigen als der Freiheit \u201eSingraketen,\" Zum Himmel tragen unsern Jubelgru\u00df, Du f\u00fchlst eS nicht, du kannst nicht mit uns beten! Kannst nicht mitdanken, kannst dich nicht mitfteu'n, Kannst nicht \u2014 doch nem I ich glaub', dn mu\u00dft es k\u00f6nnen: Wo alle, alle Herzen sich erneu'n, Wird Gott ja dir auch neues Leben g\u00f6nnen! Ja, guter, alter Meister Niklas \u2014 ja! Was schmerzvoll oft als Wunsch dem Lied durchklungen, Es ist! als Wahrheit leuchtend steht es da : Zum Licht hat Oesterreich's Aar sich aufgeschwungen, s. April!848."}