{"@context": "https://www.europeana.eu/schemas/context/edm.jsonld", "id": "https://www.europeana.eu/api/fulltext/9200359/BibliographicResource_3000115929814/2d77eeed15e3a35d0e0177cac7eb5f8e", "type": "FullTextResource", "edmRights": "http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/", "language": "fr", "value": "Le chef du pouvoir ex\u00e9cutif des Etats-Unis mexicains a rendu  ,le 3 mai 1848, |e d\u00e9cret ci-apr\u00e8s : Man de la Pena, etc., aux habitants de la r\u00e9publique, Consid\u00e9rant, V orsqiic cessera la guerre dans laquelle la r\u00e9publique vient de se ... |m' .\"^'\"s\u00e8ment engag\u00e9e, l'importation des marchandises \u00e9tran\"  , vra \u00abiminiier consid\u00e9rablement, parce qu'elle ne pourra soutenir, i.c march\u00e9, la concurrence des marchandises similaires qui, import\u00e9es \u00bb anl''occupation des ports mexicains par les forces am\u00e9ricaines , ont Quitt\u00e9 des droits moins \u00e9lev\u00e9s que ceux qu'a fix\u00e9s le tarif mexicain ; Vue le gouvernement se trouvera, par suite, priv\u00e9 du produit d'un ues revenus les plus importants du tr\u00e9sor ; Voulant \u00e9viter la prolongation de cet \u00e9tat de choses , et pr\u00e9venir, au, nt que possible, la contrebande , et tenant compte de l'exp\u00e9rience ac-Qt'ise que la r\u00e9duction des droits diminue l'app\u00e2t de la fraude-En vertu des pouvoirs qui m'ont \u00e9t\u00e9 conf\u00e9r\u00e9es, j'ai d\u00e9cr\u00e9t\u00e9 : Art. ler. D\u00e8s que la guerre aura cess\u00e9, d\u00e8s que le tarif des douanes maritimes  du 4 oclobre 1845 aura \u00e9t\u00e9 remis en vigueur dans les ports et aux fronti\u00e8res de la r\u00e9publique, il ne sera per\u00e7u que 60 p. c. des droits d'importation  qu'a fix\u00e9s ledit tarif. Art. 2. La disposition ci-dessus sera en vigueur jusqu'\u00e0 ce que le congr\u00e8s  g\u00e9n\u00e9ral ait pris, \u00e0 cet \u00e9gard, les mesures convenables. Art. 3. ZaretiWi'o\u00bb accord\u00e9e par l'art. ler ne s'appliquera ni au droit de 1 p. e. \u00e9tabli par la loi du 31 mars 1838, ni an droit d'anan'e de 2 p. c. Ces deux droits continueront \u00e0 \u00eatre int\u00e9gralement per\u00e7us.\nNOUVELLES D'ITALIE.\nLa Gazette de Venise du 19 annonce que l'on continue de se pr\u00e9parer a une \u00e9nergique d\u00e9fense. La position d'Osopo est toujours  d\u00e9fendue avec une extr\u00eame vigueur par les Italiens.-Suivant la feuille pr\u00e9cit\u00e9e, le g\u00e9n\u00e9ral Cavaignae aurait donn\u00e9 \u00e0 une personne tres digne de foi l'assurance que l'ltalie ne serait pas abandonn\u00e9e aux Autrichiens. On traite diplomatiquement aujourd hu, pour obtenir que l'Autriche se retire. -? Si l'on n obt.en pas cela, on aura recours aux armes. A tout prix l'ltalie  sera libre. Le dictateur l'a r\u00e9p\u00e9t\u00e9 \u00e0 plusieurs reprises. Ces assertions, ajoute la Gazette de Vienne, sont d'autant plus croyables, qu elles ont \u00e9t\u00e9 recueillies par une personne qui s \u00e9tait rendue a Paris pour solliciter l'intervention fran\u00e7aise, et qui estli\u00e9e\u00e0Cavaignacparune vieille amiti\u00e9. Le gouvernement provisoire de Venise, attendu I'importjmce  d'emp\u00eacher toute communication entre l'ext\u00e9rieur et l'int\u00e9rieur, maintenant surtout que le sort de l'ltalie est attach\u00e9 a la destin\u00e9e de Venise, attendu la proposition du comit\u00e9 de viligance. D\u00e9cr\u00e8te: 1. A dater d'aujourd'hui, Venise sera entour\u00e9e d'un cordon de barques arm\u00e9es qui, jour et nuit exerceront la plus active surveillance. 2. Aucun bateau, public on priv\u00e9,quel que soit son \u00e9tage, sa forme, son tonnage, ne pourra sortir de Venise ou y entrer, sans avoir pr\u00e9alablement \u00e9t\u00e9 visit\u00e9 par \u00abne des barques du cordon. 3. Chaque visite sera constat\u00e9e par un certificat  qui sera rerms \u00e0|a pr\u00e9fecture avec le laissez passer par quiconque entrera  dans Venise. 4. Si un bateau ne r\u00e9pond pas \u00e0 une troisi\u00e8me sommal'on,  les sentinelles sont autoris\u00e9es \u00e0 faire feu. 5. Les bateaux qui seraient trouv\u00e9s sans autorisation dans les lagune., seront imm\u00e9diatement mis sous le s\u00e9questre. Les propri\u00e9taires patron et toute personne trouv\u00e9e \u00e0 bord desdits  seront condamn\u00e9s \u00e0 une amende de 150 liv. ital. et ce solidairement. Le bateau s\u00e9questr\u00e9 r\u00e9pondra toujours de l'amende, \u00e0 moins que le ponvernement  ne pige a propos d'autoriser l'\u00e9change de cette p\u00e9nalit\u00e9 en un emprisonnement d'un mois dans la maison de correction. 6. Le comit\u00e9 de vigilance de Venise et la pr\u00e9lecture de l'ordre public sont charg\u00e9s de l'ex\u00e9cution  de ce d\u00e9cret. v Venise 18 ao\u00fbt 1848. Sign\u00e9, Manin, Gkaziani et Cav\u00fcdalis. .I.iZ ' ~ n\u00b0 SCra d(ilivr\u00e9 de Pa\u00abcport, pour sortir des bassins de se conformer aux\"lier IZ\u00cfm^T\" \u25a0' l'\u00ab Wment 10807 du 25 juillet ; \u201e\u00ab\u00a3 IsiZ^iT.' '\"\u00b0 dU 2\u00b0 juin '\"\u00b0 Venise, 19 ao\u00fbt 1848. '\"cj*?\" et 17 ao\u00fbt,  \u00abUlio\u00bb \u00f6'g'^aMAHINjGIIAZIANetCAVIDAIIS. Post-scriptum. \u2014 Venise. 19 Aoitt /, i,\u201e - jivr  r , ... , , ' is,aout, 4 heures apres-midi.\u2014 INous recevons a 1 instant des nouvelles d'Osopo. Le U les assi\u00e9geants  ont fait une nouvelle sommation ; on y a r\u00e9pondu pour la 5\" lois qu on ne recevait d ordres que de Venise. \u2014 On lit dans la Gazette du Tesin ; \u00abAvant-hier, 23, il y aeu un combat entre les Autrichiens et un d\u00e9tachement  de la colonne de Garibaldi dans le voisinage de Stabbio. Le peintre Azolini a \u00e9t\u00e9 tu\u00e9. Des bless\u00e9s autrichiens ont \u00e9t\u00e9 transport\u00e9s \u00e0 Corne.  Le d\u00e9tachement italien, compos\u00e9 de 150 hommes, a \u00e9t\u00e9 forc\u00e9 de se ie ugicr dans notre canton o\u00f9 il a d\u00e9pos\u00e9 les armes. Ce matin, il y a eu un fl\u00bb r?,!! *\" Ces enGaScments ont lieu vers la pointe m\u00e9ridionale du lac uc Litij^iino. \u00e0 lp*\u201e\u00eet! Aulr.'chicns' en grand nombre, sont entr\u00e9s \u00e0 Luvino. Les Italiens, emllfJ\u25a0 \"' SCSOnt- embarq\u00bb\u00e9s sur le bateau \u00e0 vapeur et sur les autres dZnTrTv '\u00b0, \"C Sa\" P'lS la dircction qu'\u00bb>s \u00b0\u00abt P\"\". A Tr\u00e9sa, et dans aftW 1 .*' y-3 cncoredcs V\u00e9h\u00e9ments italiens. Dans les diverses par le! i,'r U>m,l7eAa \u00e9li \"oie d'une mani\u00e8re insignifiante et \u00e0 leur insu arbor\u00e9 il ',nS \" A,llrlchlens- Afin \u00e0 cet inconv\u00e9nient, il a \u00e9t\u00e9 commissai\u2122f?2\" S'\"* '\" POi\"lS de* fr\u00b0nti\u00e8re les moins connus. Les SST S\u00b0nt tra\"sP\u00b0rte a Tr\u00e9sa; ils y ont vu le s\u00e8leavec lequel les troupes du Tessin veillent \u00e0 l'inviolabilit\u00e9 du territoire.\u00bb Ch7r]pseSAC.rr?f'ondanCeS \u00ab\"Alexandrie annoncent que le roi l \u00e9t\u00e9S? 6te '-\"T6 Par une fi\u00e8vre arde\u00ab'e et qu'il lui \u00ab ete pratique trois saign\u00e9es. l\u00e0 ~l\u00fce\"tccnU',re le\",re d'Alex^\"e mande que le roi est toujours \u00abonjou\u00bb ZZT TnCe'U Para\u00eet affaibli et U est P\u00e2le- I' est formationd'^SE^\u00bb\u00bbs'OCCUPPac,i~**la\nNOUVELLES D'ALLEMAGNE.\nml? MCpORT' 29 A\u00b0BI- \"~ Dans ,a s\u00e9ance de l'Assembl\u00e9e natio\u00a3l\u00a3\u00ab\u00a3\u00ab  L,senn,ann dera\u00abnde la parole pour adresser une interpellation  au miriisi\u00e8rprlta I'=^. \u25a0 \u2022\u25a0 . -, .-i n.,\u201ei\u201e\u201e;Ki \"!\"\"s.,erecle' empire; il pr\u00e9tend qu'il se prepare op \u00cf\u00cf rZ%'T ,on' T\\une Personn\u00ab diSne d* foi lui a \u2122w\u00e9 que 24,000 Boh\u00e8mes, Polonais, etc. devaient \u00eatre envoy\u00e9s en Italie pour y remplacer un certain nombredeCroatesqui \u00e9taient Si T ai9enSn7r \"\"'T d\" ban Jellachich ; qu'en revanche,  des 12,000 hommes de.roupes hongroises qui \u00e9taient en lt!>\"ie, on nen laissait retourner aucun en Hongrie voit dans cette mesure un plan d\u00b0e r\u00e9action ; il dit Radiai 6,e ,nI\u00b0rm\u00ee3 TG 'ePnnceWindischgr\u00e0tz. le mar\u00e9chal active yet le ba\" Jellachj,ch Pn*retenaient\u201ene correspondance L'orafp.qUel'\u00e2nie de tOUt le Pr\u00b0jet \u00e9tait le baron Hammerstein. tendam renouvelle Ia m\u00b0!,.on T\u2122 a fa'\u00abe derni\u00e8rement et Dour \u00b0 Ce e I'af,sembleIQ nationale prenne des mesures au minUV.e\"&arder l'ind\u00e9pendance de la Hongrie. Il demande daponvo'ir\u2122 S>il a ''intenti\u00b0n accr\u00e9diter \u00e0 Pesth un envoy\u00e9 Pr\u00e9si,dentPc\"ation de M' Eisenmann est vivement appuy\u00e9e; Je l'invitera ? c lnformera le ministre des affaires \u00e9trang\u00e8res et a a nxer un jour pour y r\u00e9pondre.\n\u2014 La Gazette des Postes publie ce qui suit dans sa partie officielle: La d\u00e9claration faile le 7 juillet dernier par le gouvernement banovrien,a provoqu\u00e9 la r\u00e9solution prise par l'assembl\u00e9e nationale dans sa s\u00e9ance du 14 juillet, et par laquelle le pouvoir central provisoire avait exig\u00e9 sa reconnaissance  et celle de la loi du 28 juin 1848 de la part du gouvernement hanovrien. Ce gouvernement vient d'adresser au vicaire de l'empire et au pouvoir central provisoire des lettres o\u00f9 il exprime la reconnaissance qu'on exige de lui, et a nomm\u00e9 M. Bolhmer son pl\u00e9nipotentiaire pr\u00e8s le pouvoir central. Ce pl\u00e9nipotentiaire, eu vertu de ses pleins-pouvoirs, contresign\u00e9s par un ministre,  a, dans une d\u00e9claration adress\u00e9e le 21 ao\u00fbt 1848 au minist\u00e8re de l'empire, reconnu formellement et sans r\u00e9serve, au nom de son gouvernement,  le pouvoir central provisoire et la loi par laquelle ce dernier a \u00e9t\u00e9 \u00e9tabli.\nPar ces d\u00e9clarations authentiques, le gouvernement hanovrien s'est enti\u00e8rement  conform\u00e9 \u00e0 la r\u00e9solution de l'assembl\u00e9e nationale du 14 juillet 1848. J\nASSEMBL\u00c9E CONSTITUANTE DE PRUSSE.\nBeriijv, 28 ao\u00fbt.\u2014A l'ouverture de la s\u00e9ance il est donn\u00e9 lecture de la loi d'Aaoea.t corpus vot\u00e9e \u00e0 la derni\u00e8re s\u00e9ance. L'ensemble de la loi est adopt\u00e9 pour la seconde fois. Elle sera promulgu\u00e9e sous peu par le Moniteur, al. Korf gen demande que la taxe des \u00e9moluments judiciaires, frais de proc\u00e8s, etc. soit diminu\u00e9e dans la province rh\u00e9nane. \u2014 Cette proposition est appuy\u00e9e, mais l'urgence est \u00e9cart\u00e9e. M. Maerker, ministre de la justice, annonce un projet de loi du gouvernement  sur la mati\u00e8re. M. Berends interpelle le ministre de l'int\u00e9rieur sur une visite domiciliaire  qui aurait eu lieu au local de la Soci\u00e9t\u00e9 des ouvriers. Cette d\u00e9marche de la police aurait d'autant plus \u00e9mu la ville, que la soci\u00e9t\u00e9 des ouvriers a conserv\u00e9 jusqu'ici une attitude qui nejuslif\u00eee nullement d\u00e9pareilles vexations.  (La police a re\u00e7u avis qu'une quantit\u00e9 notable le barils de poudre aurait  \u00e9t\u00e9 en\\oy\u00e9e du dehors \u00e0 la Soci\u00e9t\u00e9 ; de l\u00e0 les mesures prises par le pr\u00e9sident,  M. de Bardcleben.) Le ministre de l'int\u00e9rieur n'est pas suffisamment inform\u00e9. Il r\u00e9pondra vendredi. M. Fre'ao'or^'intcrpelle le ministre du commerce sur la surtaxe dont le gouvernement voudrait frapper \u00e0 l'entr\u00e9e les tissus de soie et de laine de provenance \u00e9trang\u00e8re. (Ecoutez.'\u00e9coutez!) M. Milde, ministre du commerce, r\u00e9pond que la surtaxe a \u00e9t\u00e9 provoqu\u00e9e par les primes que le gouvernement fran\u00e7ais a \u00e9tablies pour l'exportation des mati\u00e8res indiqu\u00e9es et d'autres encore, par l'arr\u00eat\u00e9 du 10 juin. Ces primes  ont forc\u00e9 le gouvernement prussien de proposer aux Etals du Zollverein d'\u00e9lever les droits d'entr\u00e9e dans la proportion du taux des primes fran\u00e7aises. D\u00e8s que le consentement de tous ies Etats du Zollverein sera obtenu, le gouvernement proposera a l'examen de l'Assembl\u00e9e les mesures \u00e0 prendre, afin d'annuler l'effet des primes fran\u00e7aises. Le minist\u00e8re tient \u00e0 d\u00e9clarer, d\u00e8s \u00e0 pr\u00e9sent, qu'il saura prot\u00e9ger avec \u00e9nergie les droits des ouvriers allemands. M. Fretzdorff d\u00e9clare qu'il n'est pas satisfait de la r\u00e9ponse du ministre. Les surtaxes constituent un mauvais syst\u00e8me. Elles ne sont nullement en harmonie avec les id\u00e9es de libre \u00e9change que l'on croyait inaugur\u00e9es par la r\u00e9volution. Et si vous voulez user de repr\u00e9sailles envers la France, s'\u00e9crie l'orateur, que n'exceptez-vous pas du moins et l'Angleterre, et la Belgique et la Suisse, d'o\u00f9 nous tirons des marchandises de soie et de laine en plus grande quantit\u00e9 que del\u00e0 France? (C'est cela! Approbation au centre gauche.) Et si l'Angleterre frappe de droits \u00e9lev\u00e9s notre bl\u00e9 et nos bois, que ferez-vous? Quel sera le terme de toutes ces mesures et contre-mesures plus prohibitives et plus h rationnelles, permettez-moi de le dire, les unes que les autres? (Vifsapplaudissements.) M. Hansemann, ministre des finances, demande la parole. (Mouvement marqu\u00e9 d'attention.) Il ne s'agit pas de tel ou tel syst\u00e8me de douanes. La mesure est un moyen de d\u00e9f-nse qui cessera avec l'attaque. Le pr\u00e9opinant craint que les Etats autres que la France n'exercent des repr\u00e9sailles \u00e0 l'\u00e9gard  du Zollverein. Cette crainte n'est pas fond\u00e9e. On a eu soin de d\u00e9clarer dans le projet de loi relatif aux surtaxes et actuellement soumis \u00e0 l'examen du Zollverein, que les produits provenant de pays avec lesquels nous sommes dans de bonnes relations douani\u00e8res, et dont l'origine est suffisamment  constat\u00e9e par des certificats authentiques, ne seraient pas atteints par les surtaxes. (Applaudissements.) Ce point vid\u00e9, une conversation s'\u00e9tablit entre le ministre de l'int\u00e9rieur et le d\u00e9put\u00e9 Graevell sur la question desavoir si, dans une s\u00e9ance pr\u00e9c\u00e9dente,  le ministre a ou non dit qu'un Etat libre a surtout besoin d'une police  bien organis\u00e9e. Le ministre explique sa pens\u00e9e. La police doit \u00eatre bonne,  mais r\u00e9pressive. Elle doit se garder de toute provocation. M. Philipps, pr\u00e9sidcntde la section centrale, d\u00e9clare que la section s'est occup\u00e9e dans quatre s\u00e9ances successives du projet de loi sur les attroupements et les meetings illicites. Elle esp\u00e8re pouvoir pr\u00e9senter son rapport dans une des prochaines s\u00e9ances. (Marques de d\u00e9sappointement dans les tribunes.) L'ordre du jour appelle la discussion du projet de loi relatif \u00e0 la garde bourgeoise. M. Euler, rapporteur, donne lecture du rapport de la section centrale. M. Kuhlwetter, ministre de l'int\u00e9rieur, rappelle que la Prusse, depuis 1813 poss\u00e8de cette institution tant envi\u00e9e par d'autres Etats, de l'armement  du peuple (Volksbewaffung). Elle \u00e9tait dirig\u00e9e contre les ennemis du dehors; le peuple voulait prot\u00e9ger aussi ses libert\u00e9s. La garde bourgeoise r\u00e9pond \u00e0 ce besoin. Mais elle doit se rattacher \u00e0 l'arm\u00e9e et la compl\u00e9ter. On a mis \u00e0 profit l'exemple de la France et de la Belgique. Ces derniers Etats toutefois ne poss\u00e8dent pas la Landwehr que la garde civique ou nationale a pour but de remplacer parmi eux. Le principe fondamental de la loi, c'est que la garde bourgeoise ne formera  point un Etat dans l'Etat,qu'elle sera une force executive et non d\u00e9lib\u00e9rative.  De l\u00e0 cette n\u00e9cessit\u00e9 pour le gouvernement de la suspendre ou de la dissoudre si elle exc\u00e8de ses attributions. Cependant des garanties sont donn\u00e9es  contre toute dissolution arbitraire. Le ministre entre dans les d\u00e9tails du projet de loi. Le contingent fourni par les villes et les communes sera du vingti\u00e8me de la population. Quant \u00e0 l'organisation int\u00e9rieure, l'\u00e9lection libre des chefs en forme la base. On a reproch\u00e9 \u00e0 la loi de faire de la garde bourgeoise une succursale de la police. Cela n'est pas. Le \u00a7 1 lui conf\u00e8re des droits politiques tr\u00e8s-importants.  Sans doutc,cl!e est appel\u00e9e \u00e0 prot\u00e9ger l'ordre public. On a dit encore que les rapports de la garde bourgeoise et de l'arm\u00e9e ne sont pas clairement d\u00e9finis. Mais le gouvernement est parti de ce principe que l'organisation de l'arm\u00e9e prussienne doit demeurer intacte.La Prusse doit sa gloire et sa force \u00e0 cette organisation. Le gouvernement a vu avec plaisir que les sections ont adopt\u00e9 le projet de loi qu'il a pr\u00e9sent\u00e9. Quant aux amendements, ils renferment en g\u00e9n\u00e9ral des am\u00e9liorations auxquelles le gouvernement s'empresse de se rallier. (Approbation.) M. Jacobi se prononce contre l'ensemble du projet de loi. La r\u00e9volution a demand\u00e9 la diminution des arm\u00e9es et l'armement du peuple. La garde bourgeoise , telle que l'\u00e9tablit le projet de loi, ne comblera pas plus l'ab\u00eeme  qui s\u00e9pare l'arm\u00e9e du peuple, que ne l'a fait la Landwehr. La farde bourgeoise du minist\u00e8re sera un instrument de police. (Applaudissements \u00e0 gauche.) M. Weichsel croit que l'ancien \u00e9tat de police refleurit de plus belle. M. Euler, rapporteur, pr\u00e9sente quelques observations, apr\u00e8s lesquelles la discussion g\u00e9n\u00e9rale est close sur les paragraphes suivants apr\u00e8s de l\u00e9gers  d\u00e9bats et le rejet de quelques amendements. \u00a7 ler.1er. \u00abLa garde bourgeoise a pour but de prot\u00e9ger la libert\u00e9 constitutionnelle  et l'ordre l\u00e9gal. Elle doit coop\u00e9rer \u00e0 la d\u00e9fense de la patrie contre des ennemis ext\u00e9rieurs. \u00bb Dans ses r\u00e9unions de service elle ne peut d\u00e9lib\u00e9rer sur les affaires publiques.  \u00bb\n\u00bb \u00a7 2. La garde bourgeoise sera organis\u00e9e dans toutes les communes du royaume. \u00bb \u00a7 3. Par ordonnance royale et pour des motifs graves \u00e0 indiquer dans l'ordonnance, la garde bourgeoise peut \u00eatre suspendue de son service ou dissoute , dans les cercles ou les communes particuli\u00e8res. \u00bb Cette suspension ne peut exc\u00e9der la dur\u00e9e de six mois. En cas de dissolution  , l'ordonnance de r\u00e9organisation doit para\u00eetre dans les trois mois. \u00bb \u00a7 4. Si la garde bourgeoise d'une commune ou d'un cercle refuse d'ob\u00e9ir  aux r\u00e9quisitions des autorit\u00e9s ou qu'elle s'ing\u00e8re dans les fonctions des autorit\u00e9s communales, administratives ou judiciaires, le chef d'administration  du district peut la suspendre provisoirement du service en indiquant  les motifs de la suspension. \u00bb Cette suspension cesse d'elle-m\u00eame apr\u00e8s un mois.si ellejn'est conOr.n\u00e9e dans\u00e9e laps de temps ou que la dissolution n'ait lieu d'apr\u00e8s le \u00a7 B. \u00bb \u00ab \u00a7 5. La garde bourgeoise est du ressort du ministre de l'int\u00e9rieur. \u00bb \u00abJ 6. Les membres del\u00e0 garde bourgeoise ne peuvent se r\u00e9unir pour des objets de service ni prendre les armes sans les ordres de leurs chefs. \u00bb Les chefs ne peuvent donner d'ordre sans la r\u00e9quisition des autorit\u00e9s civiles, except\u00e9 lorsqu'il s'agit de l'ex\u00e9cution du r\u00e8glement de service. \u00bb 7. Tout membre de la garde bourgeoise, devant le pr\u00e9sident del\u00e0 commune et en pr\u00e9sence du chef de la garde bourgeoise, donne la promesse solennelle qui suit : \u00abJe promets fid\u00e9lit\u00e9 au roi, ob\u00e9issance \u00e0la constitution et aux lois du \u00bb royaume. \u00bb La s\u00e9ance est lev\u00e9e \u00e0 deux heures.\nASSEMBL\u00c9E CONSTITUANTE D'AUTRICHE.\nViekne, 26 ao\u00fbt. \u2014 La s\u00e9ance a commenc\u00e9 par une interpellation  du d\u00e9put\u00e9 Strasseradress\u00e9eau ministre des affaires \u00e9trang\u00e8res,  M. de Wesseiiiberg, au sujet des principaut\u00e9s. Le d\u00e9put\u00e9 a demand\u00e9 si le ministre avait des d\u00e9tails de la situation de ces pays, et s'il avait pris les mesures n\u00e9cessaires pour que les int\u00e9r\u00eats  des sujets autrichiens y fussent garantis. Le baron de Wessemberg a r\u00e9pondu d'une mani\u00e8re satisfaisante, mais \u00e0 voix si basse qu'il \u00e9tait presqu'impossible de saisir ses explications.  Il en a \u00e9t\u00e9 de m\u00eame de quelques paroles que le ministre de l'int\u00e9rieur a cru devoir ajouter aux explications de son coll\u00e8gue.  Il est r\u00e9ellement regrettable que les deux chefs du cabinet  poss\u00e8dent aussi peu de qualit\u00e9s oratoires. Deux aulres ministres, celui des finances et celuide la justice, ont montre plm de talent dans celte s\u00e9ance, \u00e0 propos de la motion  du d\u00e9put\u00e9 Kudlieh, qui parait enfin toucher \u00e0 une solution. Le pr\u00e9sident de la chambre devait aujourd'hui r\u00e9sumer les nombreux amendements qui se sont produits au sujet de cette motion. Le moment \u00e9tait venu pour le minist\u00e8redes'expliquer. M. Bach a prononc\u00e9 un long discours dans lequel il a expos\u00e9 les motifs qui militent en faveur des principes de l'indemnit\u00e9. Il a fait conna\u00eetre qu'il parlait au nom du cabinet tout entier, en d\u00e9clarant que le minist\u00e8re faisait une question d'existence de l'adoption de ce principe. Le ministre des finances a d\u00e9velopp\u00e9  ensuite ses intentions au point de vue de l'application. Selon lui, l'Etat ne doit pas \u00eatre seul responsablede l'indemnit\u00e9. Elle doit \u00eatre support\u00e9e non-seulement par le tr\u00e9sor public, mais aussi par tous ceux qui tirent un profit de l'abolition des droits f\u00e9odaux, et cela dans la proportion des avantages qui leuren reviennent. Le ministre a d\u00e9montr\u00e9 avec clart\u00e9 l'injustice  qu'il y aurait \u00e0 rendre seulement une des parlies int\u00e9ress\u00e9es  responsable de ce qui int\u00e9resse \u00e0 la fois le seigneur, le paysan et la couronne. Cette s\u00e9ance ne s'est pas pass\u00e9e sans un violent orage. Une partie de l'Assembl\u00e9ea cru voirde la partialit\u00e9 dans la mani\u00e8re dont le pr\u00e9sident, M. Strobach, qui d'ailleurs pr\u00e9side avec beaucoup  de fermet\u00e9, avait voulu diriger la discussion. Plusieurs membres lui ont m\u00eame reproch\u00e9 le parti qu'il a pris de lever brusquement la s\u00e9ance. On parle d'une protestation qui sera d\u00e9pos\u00e9e mardi prochain. Le calme para\u00eet r\u00e9tabli \u00e0 Vienne. Le minist\u00e8re a pris des mesures  \u00e9nergiques. Sachant que les ouvriers se pr\u00e9paraient \u00e0 de nouveaux d\u00e9sordres, ce matin, \u00e0 l'occasion du payement de leur salaire, il a ordonn\u00e9 que ce salaire leur f\u00fbt pay\u00e9 dans les diff\u00e9rentes  casernes de la ville. Je crois savoir aussi qu'au premier tumulte, on \u00e9pargnera \u00e0 la garde nationale le soin de la r\u00e9pression,  et que l'on chargera la garnison dur\u00e9tablissementde l'ordre. Buchar\u00e9st, 12 Aobt. \u2014 Il est arriv\u00e9 hier dix d\u00e9put\u00e9s de Jassy pour exprimer au nom du peuple moldave le d\u00e9sir que la Yalachie  se r\u00e9unisse \u00e0 la Moldavie pour former une seule principaut\u00e9.  Ces d\u00e9put\u00e9s sont charg\u00e9s de demander en outre aux Valaques  un secours de 10,000 hommes pour chasser les Russes de la Moldavie. Mais les Valaques ont eux-m\u00eames besoin de leurs troupes. On a envoy\u00e9 d'ici des d\u00e9putations \u00e0 Vienne, \u00e0 Francfort-sur-Mein  et en France, pour y solliciter vivement des secours.  {Gaz.de Vienne.)\nNOUVELLES D'ESPAGNE.\nMaduid, 24 Ao\u00fbt. \u2014Ainsi que l'annonce le Clamor Publico d aujourd'hui, M. G. Bravo est r\u00e9ellement arriv\u00e9 ici hier matin par In diligence d'Andalousie. On ignore s'il a obtenu la permission  de revenir \u00e0 Madrid. Il pr\u00e9tend, dit-on, que, le gouvernement  ne lui ayant pas marqu\u00e9 sa route pour se rendre \u00e0 l'\u00e9tranger.il  \u00e9tait parfaitement libre de prendre celle de la capitale, pour aller en France. Cabrera, cdmte de Morella.qui manqued'argent.avait demand\u00e9  \u00e0 une ville pr\u00e8s deVieh, une contribution forc\u00e9e de 500 piastres. La ville a fait r\u00e9pondre qu'elle l'attendait et qu'il n'e\u00fbt qu \u00e0 venir les chercher; il nest pas venu. Les correspondances del\u00e0 haute montagne en Catalogne, du Maerirazgo et du Bas Aragon sont favorables. Partout la population se montre empress\u00e9e  de seconder les troupes de la reine. \u2014 El Heraldo annonce que quelques r\u00e9publicains \u00e9taient entr\u00e9s  de Portugal en Galice, avec des projets d'insurrection. A la premi\u00e8re rencontre avec les troupes de la reine, ils ont l\u00e2ch\u00e9 pied, et ils ont repass\u00e9 la fronti\u00e8re avec une pr\u00e9cipitation extr\u00eame. \nNOUVELLES DE FRANCE.\nLe National s'explique dans les termes suivants sur le silence de l'Aulricheau sujet de l'offre de m\u00e9diation, et sur les causes auxquelles ce silence est attribu\u00e9 : \u00ab Que ces motifs aient pu avoir une certaine valeur, nous l'admettons; mais aujourd'hui, ce nous semble, ils n'existent plus. Que l'Autriche parle donc, ou bien il faudra que la France, lasse d'attendre, consid\u00e8re ce silence trop prolong\u00e9 comme un refus. Or, dans ce cas, la R\u00e9publique, forte de la patience conciliante qu'elle a montr\u00e9e, n'aurait plus a prendre conseil que de l'int\u00e9r\u00eat de sa politique. Certes, il ne s'agit pas pour elle d'une guerre de conqu\u00eate ; elle l'a dit et elle le prouvera. Assurer l'ind\u00e9pendance d\u00e9j\u00e0 proclam\u00e9e  en fait \u00e0 Milan, tel est l'unique but de son intervention dans les \u00abflaires d'ltalie. Cette intervention, elle l'a d\u00e9sir\u00e9e, clic la d\u00e9sire encoie"}