{"@context": "https://www.europeana.eu/schemas/context/edm.jsonld", "id": "https://www.europeana.eu/api/fulltext/9200333/BibliographicResource_3000059014881/4f87aa47cec6e902de8ff527dd822887", "type": "FullTextResource", "edmRights": "http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/", "language": "de", "value": "A. u\u00ab d\u00bbr zur Slufrechtbaltung d\u00bbr Ruhe,O>ch\u00abMnq and , Sicherheit \u00bbinfchreit\u00bb\u00abd\u00bba Nationalgarde den gedKhrenden' gesetzliche\u00ab Schutz zu sichern, wird hiemit d^roidnet t 1) Die Bestimmungen der Paragraph\u00bb 70 und 7^ Strafgesetzbuches, ersten Theils, findet, auch \u00abtu f Widersetz\u00bb lichkelten gegen die Ratiomalgarde (einschlie\u00dfllB d\u00abr B\u00fcrger\u00bb korps und akademischen LeA\u00bbn>^\u00ab \u00abtzf\u00c4kmA^\u00dfis\u00ab LZer\u00abf\u00ab< Anwendung.' - ? \u00bb1 x . .Ai Ner fich akso der Nationalgarls\u00ab in BollzfehuNF ihres Dien stes mit gef\u00e4hrlicher Drohung oder wirtlicher gewaltsamer Handanlegung\u00bb obgleich ohne Waffen oder Verwundung und ohne Zusammenrottung widersetzt, macht fich de\u00ab Verbrechens der \u00f6ffentlichen Gewaltth\u00e4tigkeit schuldig, und wird mit schwe rem Kerker von 6 Monaten bis zu 5 Jahren bestraft. 2) Das unbefugte Tragen der Abzeichen der Nationalgarde und akademischen Legion wird als schwere Polizei\u00fcbertrelung nach Paragraph 33 5es Strafgesetzbuches zweiten Theils, mit Arrest von 3 Tagen bis zu einein Monate bestraft. -Wien, den 24. Aug. 1848. - . . Der Ministerrath: Wessenberg. Doblhoff. Latour. Krau\u00df. Bach. Hornbostl. Schwarzer.\nWien. Der Gemeinde-Ausschu\u00df der Stadt Wien hat \u00fcber die an die Armee in Italien und ihren Feldherrn, aus Anla\u00df der wider die Feinde des Vaterlandes erfochtenen gl\u00e4n zenden Siege, unterm 29. Juli d. Js. erlassene Adresse, ein Schreiben des Feldmarschall Radetzky erhalten. Der Aus schu\u00df findet fich um so mehr veranla\u00dft, den Inhalt dieser Zuschrift nachstehend zu ver\u00f6ffentlichen, als dieselbe theilweise auch an die gefammte B\u00fcrgschaft Wiens gerichtet ist, und den edelsten Ausdruck der echt konstitutionellen Gesinnungen des allverehrten Heiden enth\u00e4lt: \u201eAn den Gemeinde? Ausschu\u00df der Stadt Wien.\" \u00bbMit inniger R\u00fchrung empfing ich den Ausdruck der Theil nahme, den der Gemeinde-Ausschu\u00df der Stadt Wien mir und der von mir befehligten Armee in selnerAdresse vom 29^ Juli bei Gelegenheit der Siege aussprach, die wir mit Gottes Schutz \u00fcber die Feinde Oesterreichs errungen haben. Es'war mir eine angenehme Pflicht, ihren Inhalt sogleich zur Kennt ni\u00df der Armee zu dringen.\" -\u00bbEmpfangenSie, MeineHerren, meine und meiner tapfern Waffengef\u00e4httcn w\u00e4rmsten Dank f\u00fcr die hochherzige Aner kennung unserer Leistungen, auf die wir jedoch erst dann stolz seyn k\u00f6nnen, wenn sie dazu beitragen werden, die \u00c4ande wieder zu befestigen, die sonst unsere Monarchie zu einem gro \u00dfen kr\u00e4ftigen Staatsk\u00f6rper umschlungen hielten, die abcr^ wir d\u00fcrfen es uns leider nicht verhehlen, durch die Ereignisse der j\u00fcngsten Zeit gelodert wurden.\" \"Ja, meine Herren, die Armee von Italien liebt den Kai ser ?ind das Vaterland, sie liebt seine Freiheit, seine Gesetze, seine Jilstilulionen, und wird mir Freuden in Vertheidigung dieser heilig\u00bb.n Unterpf\u00e4nder ihren lehren Blutstropfen ver spritzen, sie h\u00e4lt aber das Gl\u00fcck der Monarchie unzertrennlich von ihrer Einheit, ihre Einheit nur m\u00f6glich durch treues und aufrichtiges Anschlie\u00dfen an den konstitutionellen Thron eines geliebten Kaisers, eines Regentcnhauses. das durch einj hal bes Jahrtausend die Liebe und der Stolz eines jeden' Oester-reichers war. Ich bedaure, da\u00df ich die Zweifler \u00fcber Oester reichs Einheit nicht \u00fcber die Schlachtfelder f\u00fchren konnte, die ich so eben verladen, um ihnen zu zeigen, wie da der Slave mit dem Ungar und Deutschen im Tove verbunden dahinge-strcckt lag, wie in rcr kalten TodeSmiene keine andere Leiden schaft zu lesen war^ als Trotz gegen Feind und Treue bis in den Tod dem Kaiser und Vatcrlande.\" \u201eBei diesem feierlichen Anblicke, meine zerren, ergriff mich die Ueberzeugung , da\u00df an die Stelle unserer gegenw\u00e4rtigen Zerrissenheit wieder Einheit und Bruderliebe treten m\u00fcsse, so weit der Scepter Oesterreichs reicht.\" \u201eDie Siege, die die Arince eben erfochten, werden hoffent lich einen ruhmvollen Frieden nach au\u00dfen zur tzolge haben. Gott' wird uns den innern Frieden wieder schenken. Noch mals, meine Herren, empfangen Sie mciiien w\u00e4rmsten Dank und entbiethen Sie den wackern B\u00fcrgern WienS meinen und meines Heeres herzlichen Gru\u00df.\" Hauptquartier Mailand am 14. Aug. 1843. ^ Gras Nadetzky w/,,.\nDaS Ministerium des \u00f6ffentlichen Unterrichts hat durch Verordnung vom lv. d. M. an die s\u00e4mmtlichen L\u00e4nderstellen den Grundsatz der Aufhebung des niedern chirurgischen Stu diums in den \u00f6sterreichischen Staaten ausgesprochen'urid zu seiner unges\u00e4umten Ausf\u00fchrung das Geeignete verf\u00fcgt. ES I,at sonach mit der Aufhebung dr\u00f6 Unterrichts f\u00fcr Wund\u00e4rzte an jenen Universit\u00e4ten den Anfang gemacht, an welchen auch der h\u00f6here Cours f\u00fcr Heilkunde besteht. Der Unterricht f\u00fcr Wund\u00e4rzte ist demgem\u00e4\u00df an den Universit\u00e4ten ju Wien und Prag aufgehoben. Das Ministerium wird sodann allm\u00e4lig\ndl, \u00abufh\u00bbb\u00abng sZwmtllcher BiNnmgSanstaVen f\u00fcr Thl-^<Wg\u00bbn\u00fcberg\u00abb\u00bbtt, gleichzeitig jedoch an mrhrerender klMneren vollkommene\u00bb m\u00bbdiz1ntsch-chfrurgisch?nUn-r\u00ab\u00abtzWWnf\u00fchr\u00bbn. Durch dies\u00bb Ma\u00dfregel ist \u00bbin wahrhaft wis-sDDWWcher uiiid Mgttich den Korderungen des Staates fckr Ge\u00fc\u00abndh\u00bbitSwohl tzieiner B\u00fcrchee^\u00dfM\u00c4gender'\u00abrztt-liche\u00ab UnteMchtMrAgt^ge^aM/ \u00bb^OaSmaMe de< SaM\u00e4HMK\u00ab' H \u00ablu\u00bbfich>c/\u00bbest\u00abK'\u00bb \u00abS.Md \u00bbMiH tza-d\u00fcrch dctr\u00e4chkliche Summen erspart, welche auf die Mangel-haste -BUdung eineS \u00e4rztlichen Z\u00bbvitt\u00bbr^ Standes verwendet wurden, und nun weit zweckm\u00e4\u00dfiger auf die Rrforru des wahren \u00e4rztlichen Unterrichtes zu verwenden seyn werden^ Da\u00ab Kriegsministerium hat vom F. M. Skadetzk? aus Mai land einen Bericht vom 19. d. M. erhalten, wornach das ll. Armeekorps am 16. die Gtad\u00bb BreSria besetzte, nachdem \u00bbine Deputation der Stadt mit dem neuen Podest\u00bb an der Spitze , dem F. M- L. Baron d'ASpre bis Ehiari entgegen gegattgeti iv\u00e4r,\"Urn SchonuNg zU erflehen. In den letzten Za\u00bb gen vor der Unterweisung htitte das gemeine Volk in Brescia die\"Herrschest gef\u00fchrt^ uttd weder die Beh\u00f6rden noch die Gn\u00e4rvitr cwica konntet sich geltend machen. Im Kastell fand man einige' wenige' \u00f6sterreichische' KriegsgefanZen- und IS Kranke im st\u00e4dtischen Spital. Die Zahl der vom Feiade zu^ r\u00fcckgelassenen Kranken betr\u00e4gt beil\u00e4ufig 130, jener inChiari gefundenen aber 3VV Mann^ Der Feldmarschall hat befoh len^ das'Kastell in Vertheidigungsstand zu setzen und lie\u00df durch'eiiie stark\u00bb Brigade BreScia nebst Bardolino und Sal\u00fc besetzen. 2 Dampfschiffe, 2 Goeletten und 1 kleine Barke, zusammen mir'\u00c4 Gesch\u00fctzen bewaffnet, liegen unter Gewahr^ sam fm Haftn von PeSchiera. Die Generale Durand\u00f6 Und Mariara find vertragsm\u00e4\u00dfig bei Sest\u00f6 Catende\" \u00fcber die Gr\u00e4nze nach Piomont zur\u00fcckgegangen, dagegen verweilen die Gekerale Griffini und d'Asxice noch bei Tir\u00e4no. Auch ver\u00bb wei^ett der Condotiiere und sogenannte General Gariboldi mit seinen \u00c4vl)l) Mann zusammengerafften Gesindels dieAn-erkenrtung der abgeschlossenen Konvention und steht bei Va-rese^ Der Feldmarschall hat \u00fcbrigens die n\u00f6thigen Ma\u00dfnah men gttr\u00f6ffen, um selben aufzureiben'). F. L. Graf Thurn hat mit 2 Brigaden das Parmesanische besetzt. Laut unverb\u00fcrgter Nachrichten soll sich der Kanton Ticino in Folge der beinahe 15\u00c4VV K\u00f6pfe st\u00e4rken Emigranten aus der Lomb\u00e4r-die in dessen Gebieth, in gr\u00f6\u00dfer Besorgni\u00df befinden und be-abfichren ^ einig\u00f6 dieser Haufen zu entwaffnen, andere aber in das Innere der Schweiz zu senden. (.W. Z.)\nDaS Kriegs-Ministerium bringt nunmehr die vom F. M. Grafen Radetzky mittelst Bericht v\u00f6in 19. d. M. hieher geleit teten Verlusttabellen von den'Gefechten des 23. Juli bis in-olusivv 4. Ang. und zwar f\u00fcr das erste, zweite und dritte Armee'-K\u00f6rps hiernit zur allgemeinen Kenntni\u00df: 1) Im Ge fechte am 23. bis 26. Juli bei Monte della Madonna, S. Giustin\u00e4 und S. Giorgio in S\u00e4lice. Total - Verlust: 9 get\u00f6d-tet\u00f6,' 25 blessirte Offiziere, 95 Todte, 422 Verwundete, 237 Vermi\u00dfte und 1 Gefangener vomFeldwebel abw\u00e4rts. 2) Am 25. JUli in der Schlacht bei Costazza, Totalverlust: 5 Todte, 31 Blessirte, 1 vermi\u00dfter Offizier. Dann von derMannschaft 128 Todte, 554 Verwundete, !j46 Vermi\u00dfte. 3) In den Ge fechten bri Volta am 2g. und 27. Juli, Total - Verlust: 2 get\u00f6dtele , 13 blefsirte, I gefangener Offizier. Aon der Mann schaft 77 ToDte, 132 Blessirte, l49Vermi\u00dfle, 27Gefangene. 4) Im Gefechte bei Muzza Piacentina am 30. Juli und 2. August, Blessirt 1 Offizier und 7 Mann. 5) Im Gefechte bei Mtiilandaur 4. August, Totalverlust: Iget\u00f6dteier, 1l blefsirte Offiziere. Von der Mannschaft 41 Todte, 135 Blessirte, 72 Vermi\u00dfte. 6) Bei der (sernirung, Belagerung und Beschie \u00dfung von PcSchiera am 28. Juii bis 1t). August!: Get\u00f6dtet 7 M\u00e4nn^ Blessirt 2 Offiziere, dann 12 Mann. Der Gafammt-verlust in allen obgenanntcn Gefechten bestehetfonach in Ge-t\u00f6dteteni 1 Stab\u00f6-, ItiOber-Ofsizicre, 349 Mann. \u00c4lessirt: 3 Stabs-, 35, Oberofsiziere, 13v\u00f6 Mann. Vermi\u00dft: 1 Offizier 855 Mann. Gefangen- I Offizier, 23 M\u00e4nn.Jm Ganzen 4 StavS-, 103 Ober-Offiziere, 2593 Mann vom Feldwebel ab\u00bb warts , dann 73 Pferde. Wien,'den 25. Aug. Der SicherheitSau\u00f6schu\u00df erkl\u00e4rt in \u00f6ffentlichen Bl\u00e4ttern, da\u00df die Ereignisse der letzten Tage ihn veranla\u00dft haben, sich freiwillig aufzul\u00f6sen und versichert zu-gleich>! d\u00e4\u00df'rr an de\u00bb Ursachen und Wirkungen der Arbeiter-Unruhen durchaus keinen Theil habe. Ein ehrenvolles Zeug ni\u00df des Ministeriums \u00fcber die bisherige Wirksamkeit ds/Aus-schusses ist diesem Erkl\u00e4ren beigef\u00fcgt. Tirol. Innsbruck, den 27. Aug. (Patriotische Gaben). Nachstehende patriotische Gaben sind dem Mili t\u00e4r Koinmando f\u00fcr die k. k. Armee in Italien und des Kai. serj\u00e4ger-Regiment\u00f6 zugekommen: Vom lodl. Stadtmagistrat ') Ist b-rcits geschehen. Siehe den Bericht aus der Mai l\u00e4nder Ztg. in unserm letzten Blatte."}