{"@context": "https://www.europeana.eu/schemas/context/edm.jsonld", "id": "https://www.europeana.eu/api/fulltext/9200300/BibliographicResource_3000073478419/433a0437c53b8fbf22a3ac173a8fca0f", "type": "FullTextResource", "edmRights": "http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/", "language": "de", "value": "Kunstblatt. Beilage zu dm Sonntugsbl\u00e4ttern. I8T8 R'- 7. Viber Reform der Akademie der bildenden K\u00fcnste. Vertrag. Von Eduard van der Null. \u201eMeine Herren! Es wurden von einem ehrenwerthen Mitgliede Hrn. Ernst dieser Ver sammlung Ansichten \u00fcber die n\u00f6thigen zeitgem\u00e4\u00dfen Reformen unseres akademischen Lehrk\u00f6r pers mitgetheilt. \u2014 Da ich der Meinung bin da\u00df ein freim\u00fcthiger Austausch der Ideen der guten Sache in deren Interesse wir uns vereinigen f\u00f6rderlich ist, so nehme ich mit ihrer Einwilligung daS Wort um mich in dieser Richtung auch auszusprechen. An der ersten Versammlung, welche nach den glorreichen Tagen des 13., 14. und IS. M\u00e4rz in dem akademischen Rathssaale statt fand, sprach mein Freund Professor Sicardsburg den Wunsch auS die R\u00e4the und Professoren der Architektur Abtheilung m\u00f6gen sich zu speziellen Berathungen mit anerkannten Fachm\u00e4nnern versammeln um die Grundlinien eines Studienplanes zu pr\u00fcfen, dessen praktische Durchf\u00fchrung in einem absolut mo narchischen Staate nicht gelingen wollte. \u2014 Ich glaube da\u00df diese Gesinnung keinen Zwei fel obwalten l\u00e4\u00dft, da\u00df wir ferne von jeder Einseitigkeit die rege Absicht haben dem Gange dieses Studienplanes die m\u00f6glichste Vollendung angedeihen zu lassen. Ich glaube vor aussetzen zu d\u00fcrfen, da\u00df wir uns Alle in der Ansicht vereinigen, nicht den Umsturz aller bestehenden Formen an dieser Akademie, sondern eine zeitgem\u00e4\u00dfe Reform zu w\u00fcnschen, aus diesem Grunde erlaube ich mir in dieser Richtung Vorschl\u00e4ge zu machen, welche durch ihre Aufeinanderfolge vielleicht den Gang einer stufenweisen logischen Entwicklung unserer Berathungen beg\u00fcnstigen werden. Die Frage \u201ewas w\u00fcnschen wir eigentlich\" nehme ich mir die Freiheit in ihrem Namen in folgende drei Hauptpunkte zu fassen: Wir beabsichtigen 1. Eine richtige Aufeinanderfolge und gl\u00fcckliche Verbindung der Stu dien des Kunstfaches mit jenen, welche allgemeine Bildung des K\u00fcnstlers w\u00fcnschenswerch machen; Vereinfachung der Lehrmethode wo eS Noth thut, Gew\u00e4hrung aller Mittel die sem Zwecke auf die w\u00fcrdigste Weise Gen\u00fcge zu leisten mit einem Worte: Reform des Studienganges. 2. W\u00fcnschen und beabsichtigen wir die Mittel zu berathen, durch welche eine innige lebensfrische Verbindung der aus\u00fcbenden K\u00fcnstler mit dem Lehrk\u00f6rper der Akademie erzielet wird. 3. Wollen wir die Statutenm\u00e4\u00dfigen Rechte der Akademie als Kunstbeh\u00f6rde der Nation bewahret wissen, diese k\u00f6nnen aber nur dann effektiv ins Leben eingreifen, wenn die Akademie der Sammelplatz aller f\u00e4higen Talente der Nation sein wird. Meine Herren! die Analyse dieser angef\u00fchrten drei Hauptpunkte wird eine Masse von Nebenbedingungen hervorrufen, die aber alle wie Glieder einer Kette sich aneinan derreihen werden, wenn wir mit Ruhe und Besonnenheit ordnen und sondern. F\u00fcr heute behalte ich mir Er\u00f6rterungen \u00fcber die erste Frage vor, die ich eben als meine individu elle Meinung aufzunehmen bitte, welche sich gerne seder billigen Berichtigung anpassen wird. 3ch setze voraus, da\u00df alle hier versammelten K\u00fcnstler von der Nothwendigkeit einer Reform im Lehrfache durchdrungen sind. Eine solche Reform kann und soll nur durch die vollz\u00e4hlig repr\u00e4sentirte Gesammtmasse der Kunsttalente unserer Vaterstadt, welche sich nach den verschiedenen Hauptf\u00e4chern in Sectionen theilen sollen, berathen werden. Ich setze semer voraus, da\u00df die Rechte, welche jedem K\u00fcnstler in der Gesellschaft Gebil deter zukommen, und die in jedem \u00e4chten K\u00fcnstlergem\u00fcthe Widerhall finden, durch den"}