{"@context": "https://www.europeana.eu/schemas/context/edm.jsonld", "id": "https://www.europeana.eu/api/fulltext/9200333/BibliographicResource_3000059014884/3a7cb03d75d2b380f91e9b5027e18864", "type": "FullTextResource", "edmRights": "http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/", "language": "de", "value": "Schweiz. Bern^ den.17\u00bbFebr. Heutrhielt, nachdem die Tagsatzung -oustinanver gegangen ist, dieBundesreviston-kommisston un ter dem Vorfitze des Bundespr\u00e4fidenten ihre erste Sitzung, Diese Sitzungen wrrden nicht \u00f6ffentlich seyn. Schwyz, den 19. Febr. Gestern hat derVersassung\u00f6ralh sein ReviflonSwerk beendigt. Wollerau und Pf\u00e4ffikon bilden nun einen Bezirk. Der alte Bezirk Schivyz bleibt ungetheilt und Schivyz Sitz aller Kantonalbeh\u00f6rden. Am 24. d. M. stimmt das Volk \u00fcber den so ver\u00e4nderten Entwurf ab. , Dbutfvhlft\u00fcd. -Baiern. Se. Majest\u00e4t der K\u00f6nig Habens \u00bbvie die A. Z. berichtet, den bekannten Dichter Justiu\u00fcs Kcrner mit einer eigenh\u00e4ndigen Zuschrift (vomFebr.) \u00fcberrascht, des In halts: \u201eEs werde dem Dichtex bei vorger\u00fccktem Alter und einem Augenleiden, von de\u00bb\u00bbl Se. Majest\u00e4t Keirntni\u00df erhal ten, eine Erleichterung wohl w\u00fcnschenswerth seyir,^ und so habe Se. Majest\u00e4t, das Talent des Dichters sch\u00e4tzend,^ sich bewogen gefunden, ihm einen j\u00e4hrlichen Bezug von 4(10 fl. aus k\u00f6nigl. Kabinetskasse anweisen zu lassen.\" Mehrere baierische Bl\u00e4tter melden ^ Fallmerayer, welcher gegenw\u00e4rtig im Orient reist, habe einen Ruf an die Uni versit\u00e4t M\u00fcnchen erhalten. Die Allg. Ztg. bringt in einem Schreiben aus M\u00fcnchen vom 22. Febr. die amtliche Nachricht, von Sr. Majest\u00e4t dem K\u00f6nig sey dem Grafen Arco auf Valley der Hof verbothen worden. Darmstadt, den l9. Febt. Der Gesnndheilsznstand Sr. k\u00f6nigl. Hoheit des Gro\u00dfhe\u00bbzcgS ist immer noch beunru higend; als Haupt\u00fcbel tritt Abnahme der.physischen Kr\u00e4fte hervor. (Karlsr. Ztg.) Kiel, den 18. Febr. Gestern hat die Versammlung der Abgeordneten der Herzogt\u00fcmer Schleswig-Holstein stattge funden, um \u00fcber die Haltung beider Herzogt\u00fcmer dem zu-sammenzuberuseuden d\u00e4nisch-deutschen Reichstage gegen\u00fcber zu berathen. Die erste Frage war, ob man in Folge des Re-skripts vom 28. J\u00e4n. \u00fcberhaupt die erfahrnen M\u00e4nner, wel che die k\u00fcnftige reichsst\u00e4ndische Verfassung berathen sollen, w\u00e4hlen oder nicht w\u00e4hlen solle. 39 Stimmen erkl\u00e4rten sich f\u00fcr die Wahl, 21 dagegen. Da erhob sich ein Schleswig'scher Abgeordneter, der EtatS- und Obergecichtsrath Nickels und erkl\u00e4rte, er habe aus Neberzeugung gegen die Wahl gestimmt, allein das Entscheidende f\u00fcr das Land sey die Einigkeit; ohne sie g\u00e4be es keine Zukunft f\u00fcr die Herzogt\u00fcmer, und deshalb schlie\u00dfe er sich nun der Majorit\u00e4t an. Seine\u00bb: Bei spiele folgten'die \u00fcbrigen Stimmen der Minorit\u00e4t und die Bornahme der Wahlen ward als einm\u00fctiger Beschlu\u00df der Versammlung angenommen. Die zweite Frage drehte sich um die Bedeutung, welche man diesen Wahlen beilegen wolle. Der Abgeordnete, Advokat Klausen, schlug die Abgabe folgeu-ver Erkl\u00e4rung der W\u00e4hler vor. \u00bbNicht als Abgeordneter, son dern als von Sr. Majest\u00e4t zur Erw\u00e4hlung von Ratgebern bestimmter Wahlmann w\u00e4hle ich, von der Ueberzeugung ge leitet, da\u00df die Gew\u00e4hlten Der Rechte der Herzogt\u00fcmer ein. gedenk, welchen ich durch meine Wahl nichls vergeben kann oder will, Sr. Majest\u00e4t die Einf\u00fchrung jeder auf der Idee eines d\u00e4nischen Gesammtstaates beruhenden Verfanuug, als dem Rechte und den Interessen der Herzogt\u00fcmer widerspre chend, wicerrathen, dagegen aber die Vorlage einer kcnstilu-tiouellen Verfassung f\u00fcr beide Herzogt\u00fcmer Schleswig und Holstein untert\u00e4nigst beantragen werden. Die Versamm-lung beschlo\u00df die Annahme dieser Erkl\u00e4rung einstimmig; somit haben die deutschen Herzogt\u00fcmer die Vereinigung mit den d\u00e4nischen Landen zu einem in den NeichSst\u00e4nden repr\u00e4-sentilten Gcsammtk\u00f6rper abgelehnt. 5pre,\u00abtZcn\u00bb Alls Schlesien. Se. Majest\u00e4t der K\u00f6nig hat geruht, mittelst allerh\u00f6chster Kabinetsordre einen sehr gro\u00dfen Theil der Lazaretheffekten des vierten Armeekorps, bestehend iu Betten, wollenen Decken, Kopfkissen ic. zc., zur Benutzung f\u00fcr die Kranken \u00abnd Armen im Aybniker und Ple\u00dfer Kreise zu be willigen. Donmlfiirstcnthitttter\u00bb Bukarest, den Zt. J\u00e4n. Gestern er\u00f6ffnete Se. Durch\u00ab laucht der regierende F\u00fcrst die gew\u00f6hnliche St\u00e4ndeversainM' lung mir einer Rede, in welcher der Zustand des Landes sehr befriedigend geschildert lind namentlich auf die wohlth\u00e4tige\u00bb Folgen des mit der Moldau abgeschloiienen Zollvereines, so wie der Verbesserungen im Gerichtswesen, wodurch die Zahl der anh\u00e4ngigen Prozesse von 18,000 auf 4000 herabgesetzt wurde, hingewiesen. Neueste Nachrichten. Die k. k. priv. Mail\u00e4nder Ztg. vom 22. Febr. enth\u00e4lt die allerh\u00f6chste Entschlie\u00dfung, mittelst welcher i\u00bb den lombar-disch-vemtiantschen.Provinzen das Standrecht publizirt wird.\nMiSzeV-tt\u00bb DieJnd\u00f6pendance meldet, da\u00df am 13. Febr. Schlo\u00dfHul-delberg zwischen Br\u00fcssel und L\u00f6wen, dem Baron de Peuthy geh\u00f6rig, mir seliur herrlichen Gem\u00e4ldesammlung und gro\u00dfen Bibliothek der Raub einer Feuer\u00f6bruust geworden sey. Philipp Segur, Pair von Frankreich, der Verfasser der Ge schichte Napoleons und der gro\u00dfen Armee im Jahre 1812, ist gestorben. Die Eisenbahn zwischen Genua und Turin, an der die Ar\u00bb beiten sehr eifrig fortgesetzt werden, hat, nach Nr. 5 des Ar chivs f\u00fcr Eisenbahnen, von dem geHelmen Hofrath Beil, Direktor der Tannuseisenbahn, eine L\u00e4nge von 111,454 Me ter oder IS geographische Meilen und wird, nach dem Voran schlage, 13,491,980 italienische Lire kosten.\nNekrolog des k. k. Generalen der Kavallerie und Hoskriegsraths-Pr\u00e4sidenten, Grafen Jgnaz Hardegg. Ans dem ohnehin schon so sehr gelichteten Kreise jener Ve-teranen, welche den ganzen Nevolutionskrieg, von Anfang bis zum Ende mitgefochten, und bei jeder Gelegenheit ihre Hin gebung f\u00fcr den Monarchen, ihren gl\u00e4nzenden Muth f\u00fcr Thron und V\u00e4terland, so wie ihre hohe Einsicht beth\u00e4tigt haben, ist abermal Eines seiner ausgezeichnetsten Glieder geschieden. DerH\u00f6fkriegsraths-Pr\u00e4stdent, GeneralderKavallerie, Graf Jgnaz v. Hardegg-Glatz ist nach kurzem Krankenlager am >7. Febr. d. I. verstorben. Graf Jgnaz Hardegg war am 30. Juli 1772 geboren, und trat iu\u00bb Mai 1789 als\" Unterlientenant in das damalige Eh?-va\u00fcxlegerS Regiment Kinsky, mit welchen\u00bb erden Feldzug unter Feldmarschall London in Kroatien mitmachte. Im I. 1790 zum Oberlieuienaiit bei dem Husaren-Negimente Ester-hazy (jetzt Erzherzog Ferdinand) vorger\u00fcckt, marschirte er beim Ansbruche des RcvolnlionSkriege\u00f6 mit diesem Regiments in die Niederlande, und wohnte dem Gefechte bei Valmy, so wie sp\u00e4ter der Schlacht bei Jemappes bei. Im Winter von 1792 auf 1793 stand er auf Posiirung hinter der Noer und fand hier Gelegenheit, sich im Gefechte bei D\u00fcren auszu zeichnen. Vor dem Wiederbeginneder Feindseligkeiten im Jahre 1793 kam Oberlieutenant Graf Hardegg als Gallopin zum Feld marschall Grafen Wurmser, wohnte mit der Oberrhein Armee dem Feldzuge diefrs Jahres bei, lind avaneirte noch in dem selben zum zweiten Rittmeister beim K\u00fcrassier-Regimente Hohenzollern. Bei seinem Regimente einger\u00fcckt, zeichnete er sich iu diesem und im folgenOen Felbzuge bei verschiedenen Gefechten ans, \u00abnd seiner wird deshalb auch mehrmals in den betreffenden Relationen gedacht. Im Feldzuge l795, den Graf Hardegg abermals am Oberrheiu mitsocht, war es, wo der, erst 23 Jahre z\u00e4hlende, Rittmeister sich, am 24. Sept. im Tressen bei Handschuhs-heim in einer so gl\u00e4nzenden Art hervorthat, da\u00df ihm sp\u00e4ter turch das Kapitel vaS Ritterkreuz des Milit\u00e4r-Marien-Thers-sien-OrdenS daf\u00fcr zuerkannt wurde. Er war so gl\u00fccklich gewesen, au jenem f\u00fcr die \u00f6sterreichi schen Waffeu h\u00f6chst ruhmvollen Tage, neben vielen Andern, den feindlichen DivisionS-General Dufour gefangen zu neh men, und eiue Anzahl Gesch\u00fctze zu erobern. Auch au Erst\u00fcrmung der Mainzer Linien (29. Okt.) nahm Graf Hardegg Theil. Den Feldzug 1796 focht er bei der Oberrhein-Armee, un ter den Befehlen jenes erlanchlen Helden, den wir vor kaum 9 Monaten zur letzten Ruhest\u00e4tte geleitet haben, und dessen Kriegsrnhm Unverg\u00e4nglich im Andenken des \u00f6sterreichischen Heeres foitlebt. Graf Hardegg machte die Schlacht bei Malsch (9. Jnli), das Treffen bei Friedberg, die Gefechte bei Kanstadt lind E\u00df-lingen, die Schlacht bei NereSyeim (11. Ang.), fo wie sp\u00e4ter, beim Korps des Fcldzcugincistcr\u00f6 Graf Latour, alle die ver schiedenen Gefechte mit, welche dasselbe bis zu MoreauS R\u00fcck zug hinter den Rhein bestand, und worunter jene von Geisiu-gen, Biberach, Emmenvingeu und Schlieugeu, in\u00bb Oktober, eine namentliche Erw\u00e4hnung verdienen. Auch im Feldzuge 1797 stand der Graf Hardegg bei deS RheimArmee. W\u00e4hrend der kurzen Waffenruhe, vom Frie den von Campoformio bis zum Beginn des neuen Krieger im Jahre 1799, stand das Regiment, bei welchem Graf Har degg diente, iil B\u00f6hmen. Der Feldzug des Jahres 1799 sah ihn abermals bei der Hauptarmee iu Deutschland. Er nahm Theil an dem Ge fechte bei Ostrach uud der Schlacht bei Stokach (25. M\u00e4rz). Noch in diesem Jahre wurde Er wieder zu seinem fr\u00fcher\u00bb Regiment (Ferdinand Husareu) zur\u00fcckversetzt. Seit dem Ende des FelvzugS 1799, so wie im ganzen Laufe des FeldzugtS 1309 bis zum Liiiicvi\u00fcer Frieden wurde"}