{"@context": "https://www.europeana.eu/schemas/context/edm.jsonld", "id": "https://www.europeana.eu/api/fulltext/9200300/BibliographicResource_3000073483020/c48da04f4ad7dca2a0e2dc9128316fb6", "type": "FullTextResource", "edmRights": "http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/", "language": "de", "value": "Md. A\u00ab\u00df. Frmcki's Ubendzcttnng. T\u00e4gliches Erganzimgsdlatt der \u201eSsnntsHsblWer.\" Herausgeber; Moerschner'S Witwe s Z. GrrH, Stadt Nr. \u00ab27. Freitag ^ de\u00ab T8. Juli\nWer auf \u00bbk \u201eEonnlilgidt\u00e4tter' gllnzj'ihrig m\u00bb M fi , halbj\u00e4hrig Mi! s fl. rrSnum-rirt -rhjl, ti- \u201eAbcnd^ttun g itgltch gratis; viertelj\u00e4hriger Preis der Wiener Abendzeiumg I fi. \u2014 Einzelne Nimm,\u00ab\u00bb > kr.\nErzherzog Rainer. Sc\u00fc gestern verbreitet sich das Ger\u00fccht, es werde dieser Erzherzog, der Er-Vize-k\u00f6nig Italiens, des Kaisers Stellvertreter sein. Wenn schon dadurch, da\u00df der Kaiser nicht zur\u00fcckkehrt, die Unzufriedenheit w\u00e4chst, so w\u00fcrde sie sich durch eine solche Wahl noch steigern. Der Er-Mzek\u00f6nig ist ein alter Mann, ein Bruder des Erzherzog Ludwig und weiland Kaiser Franz. Er im alten Systeme grau und durch seinen langen Auf enthalt in Italien unseren Verh\u00e4ltnissen fremd geworden. Wenn schon der Kaiser nicht nach Wien, das er aus Gesundheitsr\u00fccksichten verlie\u00df, zunickkehren mag. troydem die Wiener Zeitung sortgesetzt uns von seinem Wohlsein Berichte liefert; so w\u00e4re doch Erzherzog Franz Carl sein nat\u00fcrlicher Stellvertreter, ja es w\u00e4re die Pflicht desselben Se. Maj. den Kaiser zu bitten, ihn als Stellvertreter zu schicken. Wenn er sich aber au\u00dfer di>r SymPathie der \u00f6sterreichische\u00bb V\u00f6lker w\u00e4hnt, so k\u00f6nnen wir gegen seinen Glauben nicht ank\u00e4mpfen. Tann aber mu\u00df der Kaiser zur\u00fcckkehren und wir sind ge spannt, welche Antwort die energische Adresse des Reichstages erhalten wird. Ist es von der Camarilia darauf abgesehen, die Residenz w\u00e4hrend des heiligen Momentes des Reichstages zu irgend einem exzessiven Schritte zu verm\u00f6gen, um dan\u00bb gegen sie mit reaktion\u00e4rer Macht aufzutreten; so werden wir ihr diese Freude nicht bereiten; aber sie bedenke, diese Camerilla, wie sie ihre eigene Zukunft zu Grunde richtet, wenn sie den g\u00fctigen Monarchen abh\u00e4lt, seine von ihm gewi\u00df gerne ge\u00fcbte Pflicht seinen V\u00f6lkern ge gen\u00fcber zn erf\u00fcllen. Die Camerilla bedenke, wie es denn w\u00e4re, wenn die Minister, wenn das Volk pl\u00f6tzlich seine Pflichten gegen den Monarchen zu erf\u00fcllen aush\u00f6rte! Zn den M\u00e4rztazcn wurde unser g\u00fctiger Monarch gleich uns befreit vom alten Drucke, vo\u00bb fluchw\u00fcrdigen Usurpatoren seines edlen Herzens. Was haben wir gewonnen, wenn nun eine bl\u00f6de Camarilla ihn eben so gefesselt h\u00e4lt, wie fr\u00fcher wenigstens der geistreiche Hr. Metteriilch. Das Ministerium ist uns f\u00fcr die Person des Kaisers verantwortlich, von ihm verlangen wir die R\u00fcckkehr des Monarchen, der in unserer Mitte so sicher ist, wie in Innsbruck. Wir wollen den vielfach ausgesprochenen Gedanken, wie sie\u00ab im Volke \u00fcber diese Angelegenheir cursiren. kein\u00ab Worte leiben und schlie\u00dfen mit dein'Spruche: \u201evi\u00e4vst osmvriU\u00ab ne \u2014^ Der Oberksmmandanl Pannasch. Der Sicherheitsaussch\u00fc\u00df hat gestern eine Deputation an d>\u00bb Dberkommandattten ' gesendet, mit der Anfrage, ob er den Tagsbefehl wegen des Handschlages zur\u00fccknehme ? Der Oberkommandant legte die Stelle nieder. Wenn der abgeforderte Handschlag, der zwischen einer Schaar und ihrem neugew\u00e4hlten F\u00fchrer wohl nach guter alter deutscher Eilte (die wir doch auch mit Farben und Bannern nachahmen) Statt haben mag, als"}