{"@context": "https://www.europeana.eu/schemas/context/edm.jsonld", "id": "https://www.europeana.eu/api/fulltext/9200359/BibliographicResource_3000115929813/36b95aa6d0c24c639eb198274c3aeb6b", "type": "FullTextResource", "edmRights": "http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/", "language": "nl", "value": "N\u00b0lBs\nSamedi 5 Ao\u00fbt 1848.\nPRIX DE L'ABOriKEMEiNT TAK TKIMESTRE. Pour La Haye. . fl, 7\u2014) Payable \u201e la province - 8\u2014) d'avance. PEIX DES IIiSE-TIONS. Les premi\u00e8res 5 lijmes fl. 1.50 timbre compris et 2J cts. par lij'ne en sus.\nJOURNAL DE LA HAYE.\n\u25a0-_-. -BUREAU DE LA REDACTION \u00e0 La Haye , Spui, n\" 75. y sutttAO roui- .'a.so.\\n_b_s\u00ef_i'i._s y Ai\\_U___. , Chez S. vau Weeldim, libraire, SLif\u00e9 ' el elle. les H\u00ebi-t\u00eeer. ftooiinauj li-' \" brai.es, Laugo Poolen, \u00e0 La H\u00e0vio Les lettres cl paquets doiveul \u00e8lmi, envoy\u00e9s \u00e0 la direcliou franc de port.''\n19me\u00c2im\u00e9e.\ntA HAYE, VENDREDI 4 AOUT.\nLe ministre Donker Curtius.\nPlus nous examinons les raisons qui ont pu d\u00e9cider M. Donker Curtius \u00e0 offrir sa d\u00e9mission au Roi, moins nous trouvons demotifs pour nous r\u00e9unir\u00e0ses id\u00e9es. Si le rejet par la Premi\u00e8re Chambre des deux projets dc loi \u00e0 l'adoption desquels le ministre del\u00e0 justice attachait avec raison tant d'importance, doit \u00eatre consid\u00e9r\u00e9 comme le si^ne certain d'une intention hostile envers M. Donker Curtius,c'est alors vn devoir pour ce ministre,s'il veut justifier  le nom d'homme d'Etat, de s'\u00e9lever au dessus de semblables  contrari\u00e9t\u00e9s, et de poursuivre,avec calme et sans h\u00e9sitation, la route qu'il s'est trac\u00e9e pour le salut du pays. Une pareille opposition ne saurait du reste \u00eatre longtemps vn obstacle \u00e0 l'ex\u00e9cution des utiles mesures pr\u00e9par\u00e9es par le minist\u00e8re, puisque, par le fait de l'introduction de la nouvelle Loi-Fondamentale, cette opposition tombe d'elle-m\u00eame.\nCe double vote n\u00e9gatif f\u00fbt-il une preuve qu'il s'est form\u00e9  au sein de la Premi\u00e8re Chambre une opposition syst\u00e9matique  ayant pour but d'entraver la marche du gouvernement  dans ses projets de progr\u00e8s,et de rejeter des projets de Loi-Fondamentale modifi\u00e9e, bas\u00e9s sur les int\u00e9r\u00eats et les v\u0153ux raisonnables de la nation, certes ce ne serait pas encore \u00e0 notre avis une raison, pour que M.Donker Curtius se retir\u00e2t d\u00e9j\u00e0 devant cette opposition. D'abord, il peut tr\u00e8s bien arriver, ainsi que nous l'avons dit dans notrearticled'hier, et nouscroyons le fait de toute probabilit\u00e9, que les Etats-G\u00e9n\u00e9raux, lorsque le moment d\u00e9cisif sera venu , sacrifieront toute autre consid\u00e9ration aux exigences imp\u00e9rieuses du moment. 11 est en outre indispensable que M. Donker Curtius Prenne une part tr\u00e8s active \u00e0 la grande lutte parlementaire  qui s'\u00e9l\u00e8vera lors de la discussion des projets de loi, \u00e0la r\u00e9daction desquels il a si puissamment contribu\u00e9. Le r\u00e9sultat de l'escarmouche \u00e0 l'occasion de ces deux projets de ioi rejet\u00e9s par la Chambre haute, ne doit en aucune mani\u00e8re abattre son courage. Qu'aurait-on dit de Radetzky  si, apr\u00e8s la perte de Peschiera, il avait abandonn\u00e9 la partie et donn\u00e9 sa d\u00e9mission de commandant-en-chef ?\nMais admettons un instant que l'opposition remport\u00e2t la victoire lors des d\u00e9bats dans les Chambres au sujet de la Loi-Fondamentale modifi\u00e9e, telle qu'elle a \u00e9t\u00e9 propos\u00e9e par le gouvernement ; ce ne serait m\u00eame pas encore le moment  pour M. Donker Curtius de r\u00e9signer des fonctions qu'il a remplies jusqu'\u00e0 cejour \u00e0 la satisfaction du Roi et de la nation. En effet c'est seulement dans ce cas d\u00e9plorable que se pr\u00e9senterait la question de savoir, si l'on pourrait  continuer \u00e0 gouverner l'Etat sous le r\u00e9gime de la Loi-Fondamentale actuelle; et dans le cas contraire, si un appel imm\u00e9diat \u00e0 la nation ne serait pas le moyen de voir \u00e9tablir ce que le pays a aujourd'hui le droit d'attendre du gouvernement et des Chambres. C'est surtout dans ce moment d\u00e9cisif qu'un homme d'Etat, anim\u00e9 des principes tels que ceux qne professe M. Donker Curtius, devient n\u00e9ceessaire \u00e0 son Roi, pour l'aider de ses conseils et le soutenir par ses actes. Mais si dans une pareille crise, la Couronne, ce qu a Dieu ne plaise, et ce qui n'est point \u00e0 redouter d'un Nassau, la Couronne \u00e9tait assez fatalement inspir\u00e9e pour chercher son appui aupr\u00e8s de ceux qui, en trompant l'espoir de la nation, voudraient nous faire r\u00e9trograder ; alors seulement,  et pas plut\u00f4t, M. Donker Curtius devrait se d\u00e9mettre des fonctions qu'il a remplies jusqu'ici avec autant de sinc\u00e8re d\u00e9vouement que de courage et de talent. Il ne lui resterait plus en effet d'autreebose \u00e0 faire que d'offrirsa d\u00e9mission  au Roi, ne pouvant plus \u00eatre utile \u00e0 la patrie. Il se retirerait ainsi avec gloire, tandis qu'aujourd'hui sa retraite  ne peut que nuire \u00e0 la patrie comme \u00e0 lui-m\u00eame. Nous terminons ces quelques lignes en exprimant l'espoir  que l'examen r\u00e9fl\u00e9chi des consid\u00e9rations que nous venons d'exposer et qui bien certainement n'ont pas \u00e9chapp\u00e9 \u00e0 la perspicacit\u00e9 de M. Donker Curtius, aura le r\u00e9sultat que le\u00dfoi et la nation ont le droit d'en attendre.\nRevue Politique.\n, Le National, qui passe pour \u00eatre l'organe de quelques memkfes  du gouvernement fran\u00e7ais, publie aujourd'hui un long j'^icle fort remarquable et plein de mod\u00e9ration sur l'Assemi)\u00e9e  nationale de Francfort, \u00e0 laquelle le journal r\u00e9publicain .''vouloir donner un conseil amical. Le National trouve que .ePuis quelque temps cette assembl\u00e9e s'\u00e9carte du principe qui \u00fcr\"ine les relations de peuple \u00e0 peuple, et cite \u00e0ce sujet, entre 'u,i\"e. faits,le Schleswig qni a \u00e9t\u00e9 attaqn\u00e8.et le Limbourg qu'on .pit d\u00e9tacher des Pays-Bas. Ce journal dit que cette politique envahissement p\u00e9n\u00e8tre peu \u00e0 peu l'Allemagne et vient jeter j \"\u25a0qui\u00e9tude dans les esprits. L'Europe a salu\u00e9 avec sympathie * ri'!_\u00e9n\u00e9ralion de l'Allemagne et lui a laiss\u00e9 toute latitude pour\nconstituer son unile. Qu'elle n'attaque donc pas chez les autres cc droit dont elle est si jalousa.\nLes nouvelles d'ltalie qui nous parviennent par la voie de France, tout en confirmant In d\u00e9fiitede l'arm\u00e9e pi\u00e9montaise, ne disent rien de la prise de Cr\u00e9mone par le g\u00e9n\u00e9ral Welden ni de l'\u00e9vacuation de Pesclieira; au contraire, l'arm\u00e9e sarde aurait effectu\u00e9 sa retraite eu bon ordre, et Cliarles-Alberi serait r\u00e9solu \u00e0 tenter de nouveau et dans un bref d\u00e9lai le sort des armes.\nNous n'avons jamais ajout\u00e9 foi enti\u00e8re ni aux bulletins publi\u00e9s  par le quartier-g\u00e9n\u00e9ral de Radetzky, ni aux rapports sortis  du quartier-g\u00e9n\u00e9ral de l'ann\u00e9e pi\u00e9montaise ; car nous pensions  que nous devions nous mettre en garde contre l'exag\u00e9ration  des uns \u00e0 proclamer leur victoire et l'adresse des autres \u00e0 pallier leurs \u00e9checs. Mais aujourd'hui que de part et d'autre les rapports semblent co\u00efncider entre eux sur le fait principal, aucun doute ne saurait \u00ealre admis sur la d\u00e9route et la retraite de l'armer, pi\u00e9montaise. Un meinbie du gouveniMient provisoire  de Milan, M. Guerrieri, est arriv\u00e9 \u00e0 Paris pour r\u00e9clamer le secours de l'arm\u00e9e des Alpes.Le conseil des miuiststres s'est aussit\u00f4t  assembl\u00e9 ; suivant l'une des correspondances particuli\u00e8res  de Paris, il a \u00e9t\u00e9 d\u00e9cid\u00e9 qu'il n'obtemp\u00e9rait pas \u00e0 la demande du gouvernement, tant qu'elle ne serait pas appuy\u00e9e par le roi Charles-Albert. La D\u00e9mocratie Pacifique soutient, il esl vrai, qu'il s'est prononc\u00e9 pour l'intervention imm\u00e9diate. Mais le langage  du National, qui est \u00e0 m\u00eame d'\u00eatre mieux instruit que personne  des d\u00e9cisions du conseil des minislres, laisse tr\u00e8s-clairement  entendre que l'intervention n'entre pas, pour le moment, dans les projets du pouvoir ex\u00e9cutit. . La France, dit-il. ne restera pas inactive. Le poids de sa parolep\u00e8sera pr\u00e8s de l'Allemagne; derri\u00e8re sa parole, si elle n'\u00e9tait pas \u00e9cout\u00e9e, derri\u00e8re sa m\u00e9diation offerte, si elle \u00e9tait refus\u00e9e, se trouvent des bataillon. .Mais nousgardonsT esp\u00e9rance que nous n'aurons pas besoin de d\u00e9rober \u00e0 l'ltalie l'honneur de se rendre libre sans le secours d'un auxiliaire \u00e9tranger. .\nLe commencement de la s\u00e9ance d'avant-hier de l'Assembl\u00e9e nationale de France, s'est pass\u00e9 en discussions sur la r\u00e9daction du proc\u00e8s-verbal. La chambre a repris ensuite la d\u00e9lib\u00e9ration du projet de d\u00e9cret sur les cr\u00e9ances hypoth\u00e9caires. Les premiers orateurs avaient jet\u00e9 sur le d\u00e9bat un voile cle monotonie que lit. Thiers est venu lever. M. Thiers a fait ressortir avec une admirable  clart\u00e9 les inconv\u00e9nients du projet; iL a d\u00e9montr\u00e9 que l'imp\u00f4t  \u00e9tait injuste et barbare, car il frappe exclusivement sur une classe de rentiers et cette classe est la pauvre, partant la plus int\u00e9ressante; cet imp\u00f4t est en outre contraire \u00e0 tous les principes  d'une saine \u00e9conomie financi\u00e8re. M. le ministre des finances avait fort \u00e0 faire pour r\u00e9futer les arguments de M. Thiers; il s'en est tir\u00e9 avec plus de prolixit\u00e9 que de bonheur. M. Goudchaux a plac\u00e9 le d\u00e9bat sur un terrrain dano-ereux, celui d'une question de cabinet. L'attitude d'une parlie de la chambre a d\u00fb lui prouver qu'il faisait fausse route. Mais le ministre ayant pr\u00e9sent\u00e9 cet imp\u00f4t comme une mesure temporaire, n\u00e9cessit\u00e9e par les circonstances,comme une esp\u00e8ce d'exp\u00e9dient financier, applicable seulement pendant l'ann\u00e9e actuelle, on peut s'expliquer qu'\u00e0 ce point de vue l'Assembl\u00e9e y ait donn\u00e9 son adh\u00e9sion. La commission d'enqu\u00eate sur les \u00e9v\u00e9nements du 15 mai et de juin devait donner communication de son rapport \u00e0 l'Assembl\u00e9e  nationale. Mais des incidents graves survenus, tout-\u00e0-coup assure-t-on, ont fait ajourner au lendemain cette communication.  Il s'agirait de proposer l'arrestation de trois membres importants  de l'Assembl\u00e9e. Un trait\u00e9 de commerce et de navigation vient d'\u00eatre conclu entre la Belgiqueet le royaume de Deux-Siciles. L'\u00e9change des ratifications a eu lieu le 14 avril.\nREVISION DS LA LOI-PONDAMENTALE.\nLe gouvernement vient de r\u00e9pondre aux observations de la Seconde Chambre des Etats-G\u00e9n\u00e9raux sur les projets de loi relatifs  \u00e0 la r\u00e9vision de la Loi-Fondamentale. Avant d'examiner ces observations article par article, legouvernement r\u00e9pond aux cinq principales questions pr\u00e9sent\u00e9es par la Chambre sous le titre  d' Observations g\u00e9n\u00e9rales. Nous publions ci-apr\u00e8s la traduction  de la premi\u00e8re partie de ce document. Le gouvernement a vu avec satisfaction, comme en effet il pouvait s'y attendre, que la Chambre, ainsi que legouvernement,  n'a d'autre but que de satisfaire \u00e0 des v\u0153ux mod\u00e9r\u00e9s et d'\u00e9viter tous les extr\u00eames. Il passerait imm\u00e9diatement \u00e0 la r\u00e9ponse  des cinq questions principales qui ont particul.\u00e8rement fix\u00e9 l'attention de la Chambre, si celle-ci n'\u00e9tait pas revenue \u00e0 la charge sur les motifs qui ont port\u00e9 le gouvernement \u00e0 ne pas prendre exclusivement pour base de la r\u00e9vision del\u00e0 Loi-Fondamentale  la d\u00e9claration de la Chambre du 16 mars dernier.\nQuelque peu parlementaire que cela puisse \u00eatre, on ne peut \u00e9viter de parler ici de la personne du Roi, car ce fut S. M. qui, prenant en consid\u00e9ration cette tension des esprits que la simple perspective d'une r\u00e9visioni d\u00e9 la Loi-Fondamentale avait produite  ant\u00e9rieurement, les vues et opinions divergentes qui avaient \u00e9t\u00e9 manifest\u00e9es \u00e0 cet \u00e9gard, et les esp\u00e9rances qui avaient  \u00e9l\u00e9 \u00e9veill\u00e9es dans la nation, a \u00e9t\u00e9 d'avis qu'on ne pouvait  s'arr\u00eater \u00e0 l'opinion \u00e9mise sur une question par une branche  de la l\u00e9gislature, tandis que l'autre branche n'avait pas m\u00eame \u00e9l\u00e9 entendue, et quand le Roi lui-m\u00eame, comme chef de l'Etal, doit, dans l'int\u00e9r\u00eat de son peuple, pouvoir faire en toute libert\u00e9 telles propositions que dans de pareilles circonstances il juge n\u00e9cessaires. C'est la pr\u00e9rogative du Roi, c'est son devoir comme premier protecteur de tous les int\u00e9r\u00eats qui ont engag\u00e9 S. M. \u00e0 inarcher dans la voie o\u00f9 nous nous trouvons aujourd'hui. Au moyen d'un examen calme dont la Chambre a du reste d\u00e9j\u00e0 fourni une preuve dans son rapport, cette voie nous m\u00e8nera indubitablement  \u00e0 une solution satisfaisantedela question.\nC'est ici le lieu de mentionner la note s\u00e9par\u00e9e ajout\u00e9e au rappoitpar un membre de la Chambre. Dans cette note, on propose  une double r\u00e9vision ; l'une, dont cette Chambre posera la premi\u00e8re base, et l'autre, plus d\u00e9velopp\u00e9e, \u00e0 r\u00e9aliser par une nouvelle Chambre.\nOn ne saurait m\u00e9conna\u00eetre que les motifs d\u00e9velopp\u00e9s dans cette note sont importants ; mais legouvernement croit devoir r\u00e9it\u00e9rer \u00e0 ce sujet ce qu'il a d\u00e9j\u00e0 fait remarquer dans l'expos\u00e9 des motifs , savoir : que surtout \u00e0 l'\u00e9poque actuelle il faut s'attacher  a maintenir \u00e9nergitjueraent l'\u00e9tat de choses constitutionnel  ; qu'il importe que la repr\u00e9sentation nationale, telle qu'elle existe maintenant, pr\u00eate \u00e0 cet \u00e9gard son concours au gouvernement jusqu'\u00e0 cc qu'un nouvel ordre de choses soit \u00e9tabli. Mais cela serait tr\u00e8s -difficile en proc\u00e9dant \u00e0 une r\u00e9vision partielle et transitoire de la Loi-Fondamentale. Il pourrait fort bien en r\u00e9sulter, eu outre, que la seconde r\u00e9vision, contrairement \u00e0 ce qui est prescrit par l'art. 227 de la Loi-Fondamsntale, se fit d'une mani\u00e8re qui rendrait les r\u00e9visions ult\u00e9rieures par trop faciles.\nPassant ensuite aux cinq questions principales, legouvernement  s'exprime ainsi :\nI. Repr\u00e9sentation nationale. Il est inutile des'arr\u00e8ter \u00e0quelques  d\u00e9tails pour ce qui regarde les \u00e9lections directes des membres  de la Seconde Chambre dos Etats-G\u00e9n\u00e9raux. Il r\u00e9sulte clairement du rapport pr\u00e9alable, que, bien que l'opinion individuelle  de beaucoup de membres se prononce pour les \u00e9lections pardegr\u00e9s, la majorit\u00e9 reconna\u00eet que les circonstances actuelles et la disposition des esprits exigent que les \u00e9lections pour la Seconde  Chambre se fassent directement parle peuple. Mais, \u00e0 c\u00f4t\u00e9 de ce point r\u00e9solu, s'\u00e9l\u00e8ve une autre question dont la solution  est difficile, aussi bien d'apr\u00e8s la mani\u00e8re de voir du gouvernement  que d'apr\u00e8s celle de la Chambre elle-m\u00eame. Cette question est : d'apr\u00e8s quel mode, de quels \u00e9l\u00e9ments doit \u00eatre form\u00e9e la Premi\u00e8re Chambre ?\nC'est avec une grande satisfaction que le gouvernement a appris par le rapport pr\u00e9alable, que la Chambre est tellement convaincue de la n\u00e9cessit\u00e9 d'une Premi\u00e8re Chambre, que l'abolutiondecette  institution n'a m\u00eame pas \u00e9t\u00e9 mise en d\u00e9lib\u00e9ration,  el que la Chambra s'est d\u00e9clar\u00e9e pour le syst\u00e8me de deux: Chambres.\nLe gouvernement aussi voit clans la Premi\u00e8re Chambre une garantie contre une trop grande pr\u00e9cipitation, une barri\u00e8re contre les passions dans des temps de troubles, un rempart pour le Tr\u00f4ne. Mais il voudrait en m\u00eame temps y voir un fort appui des lois. Le gouvernement \u00e9lait d'avis que ce but pouvait \u00eatre atteinten abandonnant l'\u00e9lection \u00e0 la nation, avec cette diff\u00e9rence  seulement que l'\u00e9ligibilit\u00e9 serait restreinte aux. habitants les plus fortun\u00e9s du royaume.\nOn reconna\u00eet volontiers que, si l'on pouvait trouver comm. pour la fortune , une mesure exacte pour le degr\u00e9 de science cc de talent, il serait \u00e0 d\u00e9sirer que cela se fit pour la repr\u00e9sentation  \u00e0 la Premiere Chambre. Mais cette id\u00e9e ne saurait se r\u00e9aliser  quedifficilen.ent.En admettantdauscelte Chambre d'anciens hauts fonctionnaires de l'Etat et de la mogistrature,ainsi que les hommes qui ont rempli autrefois un certain grade dans l'arm\u00e9e de terre et denier, on tombe dans l'inconv\u00e9nient d'y faire appeler  des hommes d'un \u00e2ge trop avanc\u00e9 , et, quelque honorables et quelque respectables que puissent \u00ealre ces hommes, on est ea droit de ne pas leur accorder toujours, par rapport aux mati\u00e8res: l\u00e9gislatives, ce coup-d'\u0153il juste si n\u00e9cessaire des besoins da moment et de ceux de l'avenir. Les grandes capacit\u00e9s du pays se rangent difficilement dans des cat\u00e9gories d\u00e9termin\u00e9es , et la position \u00e9lev\u00e9e des commer\u00e7ants et des fabricants est si transitoire  et d\u00e9pend si souvent de l'\u00e9tat des affaires publiques que l\u00e0 aussi on ne trouverait pas celte stabilit\u00e9 que l'on exige de la part des membres dont doit se composer la Premi\u00e8re Chambre.\nLegouvernement n'a aucune pr\u00e9dilection pour le projet qu'il a pr\u00e9sent\u00e9. Il juge une Premi\u00e8re Chambre indispensable et veut seulement qu'elle soit form\u00e9e de mani\u00e8re \u00e0 pouvoir r\u00e9pondre au but qu'on en attend. Il n'est pas non plus enti\u00e8rement satisfait  d'un syst\u00e8me bas\u00e9 sur l'aristocratie de fortune, mais il h\u00e9site  \u00e0 en adopter un autre qui pr\u00e9sente encore plus et d\u00e9plus graves inconv\u00e9nienst. La Chambre, dans son rapport pr\u00e9alable, dit qu'elle trouve l'exemple d'un Etat voisin insuffisant pour l'adoption du projet du gouvernement, parce que le s\u00e9nat belge dont il s'agit n'a pas encore \u00e9t\u00e9 soumis \u00e0 des \u00e9preuves suffisantes pour pouvoir porter,sur ce qu'il est capable de faire dans un moment  de crise, un jugement sain. Legouvernement croit que la Premi\u00e8re Chambre est plut\u00f4t appel\u00e9e \u00e0 pr\u00e9venir le mal qu'\u00e0 faire le bien.ll en est de cela comme de bien d'autre choses ;oa tient seulement compte des d\u00e9savantages qui peuvent r\u00e9sulter de certaines institutions, mais le mal que ces institutions pr\u00e9viennent  passe inaper\u00e7u. Diff\u00e9rents syst\u00e8mes ont \u00e9t\u00e9 examin\u00e9s pour la formation de la Premi\u00e8re Chambre ; car le gouvernement reconna\u00eet qu'elle doit avoir une autre origine que la Seconde Chambre, mais tout ont pr\u00e9sent\u00e9 tant de difficult\u00e9s d'ex\u00e9ection que le gouvernement a r\u00e9solu de proposer que Premi\u00e8re Chambre verait compos\u00e9e des habitants les plus le impos\u00e9s dans les diff\u00e9rentes provinces et que l'\u00e9lection en serait abandonn\u00e9e au Etats-Provinciaux. Le gouvernement propose dono de changer l'art. 4da projet de la mani\u00e8re suivante : \u00ab La Premi\u00e8re Chambre se compose de trente neuf membres. \u00abIls doivent \u00eatre \u00e9lus parmi les habitants payant le plus de contributions directes.\n- Le chiffre des personnes \u00e9l\u00e9gibles est fix\u00e9 pour chaque province  de mani\u00e8re qu'il y aura, par cinq mille \u00e2mes,M\u00bb \u00e8ligible, qui devra cependant poss\u00e9der los qualit\u00e9s n\u00e9cessaires pour devenir  membre de cette chambre.qualit\u00e9squi sont les m\u00eames que celles requscs pour les membres de la Seconde Chambre."}