{"@context": "https://www.europeana.eu/schemas/context/edm.jsonld", "id": "https://www.europeana.eu/api/fulltext/9200300/BibliographicResource_3000073482835/55fb4da055f9ba7bcf79cf020e578f24", "type": "FullTextResource", "edmRights": "http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/", "language": "de", "value": "\u00abs\u00bb ein Bau aufgef\u00fcbtt w\u00fcrde, so k\u00f6nnten viele K\u00fcnstler mittlerweile ein Opfer des Noth standes werden. Ein Antrag des Prof. Knpelwiessr ging dabin, an einem \u00f6ffentlichen Gpaziergang z. V, am \u00e4n\u00dfern Vurgpiatz Hallen zu errichten, welche f\u00fcr die Zwecke einer Nazional-Gallen\u00ab eingerichtet, mtt Bogeng\u00e4ngen zu umgeben seien, in deren W\u00e4nden zur Bildung des Publikums weltgeschichtliche Begebenheiten \u00bbI ki-esea dargestellt w\u00fcrden. 3n diese Nationalgallerie sollen unter Andern auch jene Bilder aufgenommen worden, welche in Folge (Punkt t) jetzt gleich zu machender Bestellungen zur Abh\u00fclfe der dr\u00fcckenden Ver h\u00e4ltnisse der K\u00fcnstler entstehen. Die K\u00fcnstler Wiens beschlossen eine Petition an den Reichstag zu machen, worin dir Wichtigkeit dargestellt wird, da\u00df lebendiges, volksth\u00fcmliches Kunst treib eil zu\u00bb! Staats-lel'cn geh\u00f6re, und von der Reichsversammlung anerkannt werde.\nUeberm\u00e4\u00dfige Feriaheit der Gymnasien. In unserm bisherigen Gymnasialwesen wurde zum Nachtheile der Sch\u00fcler und zur Bequemlichkeit der Lehrer das wichtigste Kapital der Jugend \u2014 die Zeit \u2014 auf wahrhaft entsetzliche Weise versplittert. Nach einer genauen Berechnung ergibt stch, da\u00df von den 3li5 Tagen im Jahre nicht weniger als die HS ste sage \u201ehundert und achtzig\" Tage f\u00fcr den Unterricht verloren gehen. \u2014 Nachstehendes Detail m\u00f6ge zum Belege der Wahrheit dienen:\nTage Aus die gro\u00dfen Ferien entfallen wenigstens 54 Auf die Sonntage und Donnerstage nach Abzug der Freimonate zusammen 78 Auf die Nachmittage des Dienstags 43 Auf die Osterferien und Faschingslage 14 Auf noch \u00fcbrige Ferial- und Feiertage beil\u00e4ufig 16\nDas gibt nun eine Summe von 180 Ferialtagen.\nNun frage ich unparteiisch, ob daZ nicht eine unverantwortliche Verschwendung der edlesten Zeit ist; rechnet man nun hinzu, da\u00df diese Verschwendung durch sechs Jahre fortgesetzt wird, so begreift man den Fluch der V\u00e4ter und die Verw\u00fcnschung der Sch\u00fcler, wenn sie aus dem Gymnasium treten. Eine Aenderung dieses Schlendrians und Mi\u00df brauches der Zeit d\u00fcrfte jedenfalls auch schon im sogenannten Provisorium deS Unter richtes seine Erledigung finden, und ich glaube mich nicht zu irren, da\u00df ich hier den Wunsch von tausend B\u00e4tern und Vorm\u00fcndern ausspreche. F. Gernerth."}