{"@context": "https://www.europeana.eu/schemas/context/edm.jsonld", "id": "https://www.europeana.eu/api/fulltext/9200300/BibliographicResource_3000073486317/f136a48621ff49828a6478f3d3066128", "type": "FullTextResource", "edmRights": "http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/", "language": "de", "value": "\u00ab13\nvereinbar sind, so treten diese doch nicht mit so entschiedener Opposition auf, da\u00df sich f\u00fcr den Steg der gerechten Sache auch nur die geringste Bef\u00fcrchtung begr\u00fcnden lie\u00dfe. Zun\u00e4chst betheiligt sind in Betreff dieser Frage der Adel und der unterth\u00e4ntge Bauern stand. Zener entsagt jahrhunderte lang besessenen Gen\u00fcssen und Vortheilen, die es ihm allein m\u00f6glich machten, allen St\u00fcrmen des Kriegs und allen Finanzkrisen trotzend, sich stets auf der H\u00f6he der materiellen Wohlhabenheit zu behaupten; Dieser wird von einer Unzahl Lasten, Leistungen und Abgaben befreit, die ihm unter den v^schiedensten, oft l\u00e4cherlichsten Titeln und Verw\u00e4nden aufgelegt wurden, und auf die widerrechtlichste, wi dernat\u00fcrlichste Weise den selbsterworbenen Segen entzogen, und einer privilegirten Kaste zuf\u00fchrten. Diejenigen, die f\u00fcr Ersatz sprechen, der dem Adel daf\u00fcr werden soll, sehen in der Aufhebuug des Nnterthanenverbandes einen Eingriff in drs Eigenthumsrecht; wir sehen in dieser Aufhebung nur die Herstellung des gesch\u00e4ndeten Eigenthumsrechtes. Ein Besitz, der auf widernat\u00fcrliche > und somit unrechtm\u00e4\u00dfige Weise erworben wurde, kann durchaus kein Recht auf Entsch\u00e4digung geben, und wenn er auch erst nach Jahrhunderten dem rechtm\u00e4\u00dfigen Besitzer zur\u00fcckgegeben, somit dem unrechtm\u00e4\u00dfigen entzogen wird. Zu n\u00e4chst aber mit der Frage von der Aufl\u00f6sung des Unterthanenverbandes h\u00e4ngt die Frage vom Fortbestande des Adels zusammen. Man sollte meinen, diese Frage brauche keiner weitern? iskussion unterzogen zu werden, da sie durch Aufhebung des Unterthanverbandes, durch Erkl\u00e4rung allgemeiner Wehrpflichtigkeit, durch andere Gleichstellungsgesetze, so wie \u00fcberhaupt durch Aufhebung aller jener Rechte, die dem Adel bisher ausschlie\u00dflich zu kamen, ihn somit vom Nichtadel unterschieden, ohnehin ihre L\u00f6sung gefunden haben w\u00fcrde. Dem ist aber nicht so! Es k\u00e4me auf diese Weise blos eine indirekte Aufhebung des Adels zn Stande. Eine freie Verfassung aber fordert eine direkte! Selbst ein Gesetz, welches lautete: \u201eAlle Staatsb\u00fcrger sind vor dem Gesetze gleich,\" darf der Adels-srage nicht gen\u00fcgen. Nicht nur vor dem Gesetze, auch im Leben m\u00fcssen alle Staats b\u00fcrger gleich sein, und was Einen vor dem Andern auszeichnen soll, mu\u00df der pers\u00f6nliche Werth, das Verdienst sein. Wir glauben daher offen jeder Ansicht entgegentreten zu m\u00fcs sen, welche glaubt, man k\u00f6nne sich mit der blo\u00dfen Aufhebung der Ad elsPrivilegien begn\u00fcgen, alles andere, als: Namen, Wappen u. s. w. k\u00f6nne man ganz unbeschadet der b\u00fcrgerlichen Gleichheit nach wie vor bestehen lassen. Wir wollen die Aufsteller dieser Ansicht nicht mit ihrem eigenen Satze schlagen, sonst k\u00f6nnten wir ihnen zeigen, da\u00df ihre Forderung mit ihrem Zugest\u00e4ndnisse im Wid-rspruche stehe. Sie verlangen die Auf hebung s\u00e4mmtlicher Adelsprivilegien. Ist denn die F\u00fchrung eines Pr\u00e4dieates, eines Rangtitels, eines Wappens, nicht ein Privilegium des Adels? nicht ein ausschlie\u00dfliches Privilegium ? Dies f\u00fchlten die Vertheidiger der oben angef\u00fchrten Meinung sehr wohl, und wollten, um den Adel seiner Rangtitel, Pr\u00e4dikate und Wappen nicht beraubt zu wissen, die Annahme dieser letztern jedem Staatsb\u00fcrger nach seinem eigenen Belieben freigeben. Abgesehen yon der Masse von L\u00e4cherlichkeiten, zu denen eine solche Ma\u00df regel f\u00fchren w\u00fcrde, ist sie \u00fcberdie\u00df noch h\u00f6chst unpraktisch, ja sogar verwerflich und unzul\u00e4ssig. Der Mensch als Staatsb\u00fcrger mu\u00df bezeichnet sein, im Leben wie im Ge setze. Dies geschieht durch den Namen. Der Name aber mu\u00df ein bestimmter, durch das Leben und Gesetz anerkannter sein, und es darf Niemanden freistehen denselben abzu legen, und einen andern anzunehmen, wenn eine solche Anarchie in der Bezeichnung von Pers\u00f6nlichkeiten die Ordnung und Sicherheit aufs H\u00f6chste gef\u00e4hrden soll. Der Name mu\u00df im Leben und vor dem Gesetze derselbe sein. Denn das Leben und das Gesetz stehen in immerw\u00e4hrender Wechselbeziehung. St\u00e4nde es jedem frei, im \u00dc.'ben einen andern Namen zu f\u00fchren als vor dem Gesetze, so hat das Gesetz seine Rolle ausgespielt. Es"}