{"@context": "https://www.europeana.eu/schemas/context/edm.jsonld", "id": "https://www.europeana.eu/api/fulltext/9200359/BibliographicResource_3000115929886/202d8535ecdd2076ffa49b4dc2e706b2", "type": "FullTextResource", "edmRights": "http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/", "language": "nl", "value": "Quels r\u00eaves ne fait-on pas faire \u00e0 ia camarilla autrichienne ? que ne lui \u00abait-on pas esp\u00e9rer de ces trois g\u00e9n\u00e9raux vainqueurs et fid\u00e8les qui ont triomph\u00e9  au nom de l'empereur en Italie, en Boh\u00e8me, en Hongrie? Peut-\u00eatre ces r\u00eaves ont-ils,en effet, travers\u00e9 quelques imaginations; mais, \u00e0 coup s\u00fbr, ils sont insens\u00e9s, et il n'y a pas lieu de craindre que jamais ils se r\u00e9alisent. Le mar\u00e9chal Radetzky, vainqueur, aura-t-il sauv\u00e9 la domination autrichienne  en Italie? Le ban Jellachich , si la victoire continue de lui \u00eatre bd\u00e8lc, n'est-il pas le chef d'une r\u00e9volution politique et sociale en Hongrie? Les vainquersdela Boh\u00e8me ne sont-ils pas, aujourd'hui m\u00eame, forc\u00e9s de transiger avec les vaincus qui, eux aussi, avaient pris les armes au nom de ''empereur? Vienne, d\u00e9livr\u00e9 de ses ateliers nationaux et affranchi del\u00e0 'Jrannie de l'\u00e9meute, n'est-il pas le si\u00e8ge d'une Assembl\u00e9e qui poursuit r\u00e9!olument la plus grande r\u00e9volution que l'Autriche ait jamais vue ? \u00bbIl y a l\u00e0, comme ailleurs, des faits accomplis sur lesquels il est d\u00e9sormais  impossible de revenir; une oscillation du pendule politique peut porter  pour un moment la fortune d'un certain c\u00f4t\u00e9, mais bien aveugle qui pourrait croire que les passions , les int\u00e9r\u00eats, les rivalit\u00e9s qui viennent, apr\u00e8s un si long calme, de faire une explosion si soudaine au milieu de tant de peuples, de races et de pays divers, soient pr\u00eats \u00e0 rentrer dans le repos. Aucune force humaine ne pourrait les y contraindre, et, s'il est impossible de pr\u00e9dire les combinaisons selon lesquelles ils pourront s'allier ou se combattre  entre eux, ce qui semble probable au (oud, la seule chose que les Bens8ens sens\u00e9s puissent croire, c'est que nous n'avons encore vu que le prolo'oque  de la r\u00e9volution qui d\u00e9cidera de l'empire d'Autriche. \u00bb\nNOUVELLES D'ALLEMAGNE.\n. Vi\u00efhhe, 30 Septembre. \u2014 Aujourd'hui, dans la s\u00e9ance de la di\u00e8te, M. de Wessenberg, pr\u00e9sident du conseil des ministres , r\u00e9pondant \u00e0 une interpellation de M. Borrosch, a d\u00e9clar\u00e9 que Ie gouvernement autrichien \u00e9tait fermement d\u00e9cid\u00e9 \u00e0 r\u00e9tablir \u00aba paix en Hongrie avec tous les moyens \u00e0 sa disposition, et cela B'ir la base de l'\u00e9galit\u00e9 de toutes les nationalit\u00e9s. Cette d\u00e9claration  a \u00e9t\u00e9 accueillie avec la plus vive satisfaction par la majorit\u00e9  de la chambre, surtout par les d\u00e9put\u00e9s slaves.\n\u2014Voici le manifeste royal adress\u00e9 sous la date du 22 septembre aux peuples de la Hongrie :\nLes r\u00e9cents \u00e9v\u00e9nements qui sesont pass\u00e9\u00bb en Hongrie, et qui ont \u00e9t\u00e9 exploit\u00e9s par des malveillants pour suspecter mes intentions, pour chercher a an\u00e9antir les droits l\u00e9gitimes et incontestables de la couronne, pour propager  des appr\u00e9hensions et la d\u00e9fiance, m'imposent le devoir imp\u00e9rieux d\u00e9faire conna\u00eetre mes dispositions aux peuples de ma couronne de Hongrie. Lorsque, en mars dernier , d\u00e9f\u00e9rant aux v\u0153ux de la di\u00e8te de Hongrie, je \u00abanctionnai les nouvelles lois et institutions propos\u00e9es par elle, j'\u00e9tais convaincu  que la nouvelle forme ind\u00e9pendante de l'administration hongroise, adopt\u00e9e aux besoins de l'\u00e9poque actuelle, formerait d'une part la basede 'a prosp\u00e9rit\u00e9 du pays et de son d\u00e9veloppement tant intellectuel que mat\u00e9riel,  mais servirait d'autre part, comme il est dit dans l'introduction des u'ies lois, \u00e0 maintenir aussi pour l'avenir cette union avec mes autres \u00e9tats h\u00e9r\u00e9ditaires, laquelle, bas\u00e9e sur une dynastie commune, a \u00e9t\u00e9 reconnue comme le plus s\u00fbr moyen d'une d\u00e9lensc \u00e9nergique contre ledehors et dun salutaire d\u00e9veloppement \u00e0 l'int\u00e9rieur, et qu'il est dans l'int\u00e9r\u00eat de ma maison, comme dans celui de mes peuples, de maintenir sur la base d'une cntente r\u00e9ciproque. En \u00e9cartant tout ce qui pouvait \u00eatre regard\u00e9 comme une atteinte \u00e0 la s'tualion l\u00e9gale de la Hongrie, exactement r\u00e9gl\u00e9e en particulier parla Pragmatique sanction, ou comme un obstacle \u00e0 son progr\u00e8s constitutionnel et national, les liens d'union avec les autres \u00e9tats h\u00e9r\u00e9ditaires de la monarchie  devaient se consolider, loin de s'affaiblir. Il fallait prouverque l'ind\u00e9pendance  de l'administration hongroise constituerait un nouvel \u00e9l\u00e9ment de force pour l'union de tous mes \u00e9tats, et que l'alliance de ces dernier\u00bb serait un puissant boulevard pour l'existence de la Hongrie. Bien que je ne visse pas sans regret les attaques contre les droits de quelques particuliers, lesquelles ne prouvaient que trop \u00e9videmment combien on comprenait mal la notion del\u00e0 libert\u00e9, j'envisageai ces atta'luus'\"\u00b0\"ls  comme les cons\u00e9quences de l'agitation r\u00e9sultant du nouvel e choses, que le produit de men\u00e9es criminelles que l'\u00e9nergie du gouvernement saurait bient\u00f4t r\u00e9primer. Mais maintenant qu'une nouvelle agitation se manifeste, et qu'il est \u00e0 craindre que de\u00bb sc\u00e8nes semblables ne se reproduisent, je me vois oblig\u00e9 n exprimer mon m\u00e9contentement dans les terme\u00bb les plus s\u00e9v\u00e8res, et ma terme r\u00e9solution de punir rigoureusement par la voie des organes l\u00e9gaux toute atteinte port\u00e9e \u00e0 la s\u00fbret\u00e9 des personnes et des propri\u00e9t\u00e9s, sous quelque pr\u00e9texte qu'elle ait lieu , et d'appuyer ces organe\u00bb dan\u00bb l'exercice  de leurs fonctions de toute la force de ma volont\u00e9 royale. J'ai \u00e9t\u00e9 saisi d'nne profonde indignation en voyant ces tendances, second\u00e9es  en partie par ceux-l\u00e0 m\u00eames que j'avais appel\u00e9s dan\u00bb les conseils de la couronne, et constamment dirig\u00e9es, sans aucun \u00e9gard pour l'union avec \"\"es autres \u00e9tats h\u00e9r\u00e9ditaires, vers l'affaiblissement de cette union , \u00bb'ap-Puyer sur l'empi\u00e9tement des droits de la couronne et, en \u00e9ludant sans cesse les lois, ne pouvoir m\u00eame revendiquer le m\u00e9rite de la Iranchisc. , La tentative d'\u00e9tablir sans mon consentement et contrairement aux lois * la derni\u00e8re di\u00e8te, des rapports directs avec les gouvernements \u00e9trangers, \u25a0\"^solution de faire d\u00e9pendre les subsides en troupes vis-\u00e0-vis d'un ene<ni  \u00e9tranger qui avait envahi mes \u00e9tals italiens et que, sur ecs entrefaie > la bravoure de mes troupes, parmi lesquelles les soldats hongrois ont combattu avec tant de gloire, ont su vaincre sans de nouveaux renforts, I 'aire, dis-je, d\u00e9pendre ces subsides non seulement du r\u00e9tablissement de a paix dans le pays m\u00eame, mais encore d'autres conditions, de m\u00eame que a tentative de me refuser, dans le cas d'une complication hostile avec le Pouvoir central allemand, des secours pour la d\u00e9fense de mes \u00e9tats non 'ongrois (cas invraisemblable qui ne paraissait devoir \u00eatre mentionn\u00e9 que pour trouver une occasion d'\u00e9tablir le droit pour la Hongrie de ne fournir des secours que contlitionnellement et de semer la d\u00e9fiance), enfin a tendance \u00e0 empi\u00e9ter par de nouvelles institutions militaires sur les droits jji\u00ab m'ont \u00e9t\u00e9 conf\u00e9r\u00e9s par les derni\u00e8res lois, tout cela t\u00e9moignait de celle direction \u00e0 laquelleje crus devoir, en vertn de ma qualit\u00e9 de soude  T\" const'l\"uonnc''i m'opposer fermement au moment o\u00f9 la pr\u00e9sentation .n\u00b0Uvclle loi sur le recrutement et de celle sur l'\u00e9mission d'une * lte excessive de papier-monnaie m'en offrait l'occasion. ene pouva-;8 consentir et ne consentirai jamais que l'unit\u00e9 de mon cc et de son organisation , qui prot\u00e8ge si effeacement tous mes s, soit scind\u00e9e et d\u00e9truite, et mon devoir, que je saurai remplir fid\u00e8lei  , est de refuser ma sanction aune op\u00e9ration financi\u00e8re qui menace .(^rrepays de plusieurs millions de papier-monnaie sans aucune gact  ?U' lj'ara'\u00efsera't pour nombre d'ann\u00e9es les transactions financi\u00e8res commerciales. Sanctionner \u00e0 la l\u00e9g\u00e8re une pareille mesure, ce serait caula  ruine de mes sujets et n\u00e9gliger d'une mani\u00e8re impardonnable le\u00bb 'e\u00e7ons de l'exp\u00e9rience. Les d\u00e9plorables complications survenues entre la Hongrie et les royau\u25a0*\u25a0*\u25a0  qui en font partie, ont atteint leur plus haut p\u00e9riode. En sanctionn\u00e2t  aussi, en vertu des droits de la couronne de Hongrie, les nouvelles lois \"croises pour les pays qui d\u00e9pendent de ce royaume et pour les confins taires.j'ai cru r\u00e9pondre aux voeux de ces contr\u00e9es, attendu que je ne acVajs av<>'r l'intention de rcfus'-'''a leurs habitants les droits que j'avais \"ra\u00e9s \u00e0 tous mes peuples. \u201e \u00abes \u00b0\"r.vaincre leur r\u00e9sistance^, j'approuvai toutes les mesures s\u00e9v\u00e8res pri\u25a0'omm  \"-m,ni'i'\u00e8i'e hongrois , mesures qui, \u00ab'il se f\u00fbt simplement agi, etidem apretenclu' deS ,ntritf\"es d'\"ne mi\"orit\u00e9 factieuse , auraient peup-J^p.1 SlJ\"\"' P\u00b0\u00bbr arriver ail ),ut d\u00e9s''r\u00e9- La fermet\u00e9 avec laquelle les ren' bicnr-[arCroatie et de I'\u00a3sclavo\"i,\u00ee insistaient sur ces demandes, du\"n  Peupl .\"c,!.0 na\u00eetre la con\u00ef,cllon lad s'al\u00ee'ssait des demandes de tout dan*> celui H ' do\"t I''\u00b0PPres',ion n'est m dans ''int\u00e9r\u00eat de la Hongrie ni Le\u00bb tentar\" pays '3m en J\u00abPcndentl,vcs  de pacification n'ont malheureusement abouti \u00e0 aucun\nr\u00e9sultat, et la di\u00e8te hongroise ne s'est occup\u00e9e s\u00e9rieusement de cette question  que lorsqu'un conflit eut d\u00e9j\u00e0 \u00e9clat\u00e9. Dans cet \u00e9tat de choses*, je dus prendra entre les deux parties conlendantes  l'attitude qu'exigent le devoir et la dignit\u00e9 de la couronne, celle do la m\u00e9diation et de la conciliation. Ce qui m'a surtout caus\u00e9 la plus vive douleur, c'est la guerre dans les contr\u00e9es du Danube inf\u00e9rieur. J'ai renvoy\u00e9, avant le commencement des hostilit\u00e9s, \u00e0 mon minist\u00e8re hongrois les demandes faites par les Serbes, en exprimant la conviction qu'il pourrait, par un choix judicieux des employ\u00e9s qu'il enverrait dans ces contr\u00e9es et par l'emploi d'autres inoyens,satisfaire, sans violer l'int\u00e9grit\u00e9 territoriale de l'empire, celles de leurs demandes conformes \u00e0 l'\u00e9quit\u00e9, et par cela m\u00eame s'opposer avec d'autant plus d'\u00e9nergie \u00e0 celles qui seraient exag\u00e9r\u00e9es. Cette question n'a pas \u00e9t\u00e9 r\u00e9solue, ou n'a pas m\u00eame cherch\u00e9 \u00e0 la r\u00e9soudre, et il ne me reste qu'\u00e0 d\u00e9plarer les horreurs d'une funeste guerre o\u00f9 se trouvent engag\u00e9es une partie de mes troupes, et \u00e0 d\u00e9clarer ma ferme intention del\u00e0 terminer en recourant \u00e0 tous les moyens de la conciliation, ainsi qu'\u00e0 toute la force du pouvoir. On a os\u00e9 suspecter mes intentions, y voir une atteinte aux droits garantis  au pays et par cons\u00e9quent mettre \u00e0 ex\u00e9cution les projets de loi que je n'ai pas sanctionn\u00e9s, lever des recrues, \u00e9mettre du papier-monnaie, sommer m\u00eame mes troupes d'abandonner leurs drapeaux et leurs r\u00e9giments, et, empi\u00e9tant  directement sur mes droits, \u00e9branler leur fid\u00e9lit\u00e9. Tout en d\u00e9clarant que ma volont\u00e9 invariable est de punir avec toute la rigueur des lois de semblables empi\u00e9tements, je donne l'assurance \u00e0 mes peuples de la Hongrie que je suis fermement r\u00e9solu \u00e0 maintenir tous les droits l\u00e9gaux du pays, mais aussi \u00e0 d\u00e9fendre les droits de ma couronne par tous les moyens dont dispose mon pouvoir imp\u00e9rial et royal, \u00e9tant convaincu que le maintien de ces droits est la seule voie o\u00f9 les int\u00e9r\u00eats oppos\u00e9s des nationalit\u00e9\u00bb trouveront le moyen de su concilier. M'appuyant sur la fid\u00e9lit\u00e9 des populations du royaume en Hongrie et de celles des pays qui en font partie, je me livre au ferme espoir qu'elles \u00e9couteront  la voix de leur roi plut\u00f4t que celle des agitateurs et des fauteurs de d\u00e9sordres, qu'elles ob\u00e9iront \u00e0 leurs autorit\u00e9s l\u00e9gales, qu'elles s'abstiendront de toute attaque contre la s\u00fbret\u00e9 des personnes et des propri\u00e9t\u00e9s, et jo le\u00bb somme d'attendre en toute tranquillit\u00e9 les mesures qui seront prises incessamment  pour la satisfaction durable du pays et pour le r\u00e9tablissement, ainsi que lemaintien de l'ordre constitutionnel. Donn\u00e9 au ch\u00e2teau deSch\u00f6nbrunii, le 22 septembre. Ferdinand. \u2014Nous lisons dans une correspondance de Berlin adress\u00e9e \u00e0 la Gazette universelle d'Augsbourg: aII est arriv\u00e9 ici de Francfort deux hommes distingu\u00e9s, charg\u00e9s d'une mission sp\u00e9ciale sur l'objet de laquelle plusieurs journaux ont publi\u00e9 des nouvelles erron\u00e9es. Je puis vous annoncer quelque chose de positifsur la mission dont MM. le comle de Schw\u00e9rin et de Stockmar ont \u00e9t\u00e9 charg\u00e9s par le minist\u00e8re de l'empire. Dans une note circulaire, adress\u00e9e r\u00e9cemment \u00e0 tous les o-ouvernements allemands, le minist\u00e8re de l'empire invite ces derniers \u00e0 seconder l'action des envoy\u00e9s du pouvoir central pr\u00e8s les cours \u00e9trang\u00e8re\u00bb, et \u00e0 cet effet \u00e0 rappeler leurs ministres accr\u00e9dit\u00e9s pr\u00e8s de ces cours, ou \u00e0 d\u00e9clarer aux cabinets respectifs que dor\u00e9navant tout, s les n\u00e9gociations politiques seront conduites exclusivement par les ministres de l'empire, et que les d\u00e9clarations  de ces derniers, donn\u00e9es au nom du pouvoir central, seront obligatoires  pour tous les \u00e9tats allemands. Cette note a \u00e9t\u00e9 remise aux gouvernements prussien et autrichien , avec lin m\u00e9moire explicatif o\u00f9 l'on r\u00e9serve le maiiitie!l ult\u00e9rieur des envoy\u00e9s d'Autriche dans dei rapport\u00bb coordonn\u00e9s; pour ce qui est del\u00e0 Prusse, par contre, il importe de s'entendre avec elle sur les conditions auxquelles elle serait dispos\u00e9e \u00e0 frayer la voie aux ministres de l'empire par le rappel  de ses diplomates. Quelque d\u00e9licate et difficile que paraisse cette question au premier abord, nous ne douions pas qu'elle ne re\u00e7oive une solution favorable, pourvu que des deux c\u00f4t\u00e9s on ne parte pas d'opinions et de th\u00e9ories arr\u00eat\u00e9es, mais de la v\u00e9ritable situation des choses. Le pouvoir central pense que tant qu'il y aura \u00e0 l'\u00e9tranger des ministres autrichiens et prussiens, les diplomate\u00bb du pouvoir central n'auront pas une grande inlluence; dans le cas le moins d\u00e9favorable, ils ne peuvent que se paralyser et s'affaiblir r\u00e9ciproquement ; ainsi la proposition du minist\u00e8re de l'empire, suppos\u00e9 qu'elle \u00aboit bien ex\u00e9cut\u00e9e, ne peut avoir que les meilleurs r\u00e9sultats pourlous. \u00bb \u2014 On lit dans la Gazette des Postes : Nous apprenons de source certaine que M. Welcker, envoy\u00e9 du pouvoir central, arrivera ici dans quelques joins de retour de sa mission, qui a parfaitement r\u00e9ussi ; il sera bient\u00f4t suivi d'un diplomate su\u00e9dois, envoy\u00e9 aupr\u00e8s du vie aire de l'empire. On nous annonce \u00e9galement que la cour de Danemarck n'est pas seulement dispos\u00e9e, comme on devait s'y attendre, \u00e0 recevoir  un envoy\u00e9 du vicaire de l'empire, mais qu'elle a fait partir imm\u00e9diatement un steamer pour Sunderboiirg a l'effet de pren -dre\u00e0 bord M. Baukspour le conduire \u00e0 Copenhague. \u2014La Gazette des Postes publie la partie essentielle de la note que H. Uavaux est charg\u00e9 de remettre au directoire helv\u00e9tique. Apr\u00e8s avoir rappel\u00e9 \u00e0 celte autorit\u00e9 centrale de la Suisse qu'apr\u00e8s l'entreprise  \u00e9chou\u00e9e de Hecker, les insurg\u00e9\u00bb s'\u00e9taient retir\u00e9s en grande partie sur le territoire suisse, qu'ils y ont continu\u00e9 sans interruption leurs men\u00e9es  et leurs intrigues pour insurger la partie m\u00e9ridionale de l'Allemagne contre les autorit\u00e9s l\u00e9gales, la note revient sur celle d\u00e9j\u00e0 remise le 30 juin.Dans la r\u00e9ponse faite dans le temps \u00e0 celte derni\u00e8re par le pr\u00e9sident du directoire, celui-ci avait signal\u00e9 comme mal fond\u00e9es les plaintes qu'elle contenait, en assurant que les r\u00e9fugi\u00e9s se tenaient parfaitement tranquilles,  et qu'ils \u00e9taient soumis au strict contr\u00f4le de\u00bb autorit\u00e9s cantonn\u00e2tes, qui avaient la ferme volont\u00e9 de ne pas tol\u00e9rer qu'on abus\u00e2t du droit d'asile. Or, la r\u00e9cente invasion organis\u00e9e par Struve \u00e0 la t\u00eate d'une bande arm\u00e9e et disciplin\u00e9e, si t\u00f4t apr\u00e8s les secours que Hecker a re\u00e7us pr\u00e9c\u00e9demment de la Suisse, impose au gouvernement du vicaire de l'empire le devoir de prendre toute\u00bb les mesure\u00bb de pr\u00e9caution qu'exigent l'honneur et la s\u00e9curit\u00e9 de l'Allemagne. En cons\u00e9quence, le minist\u00e8re de l'empire r\u00e9clame pour cette violation manifeste de toutes les obligations internationales une r\u00e9paration ouverte et compl\u00e8te, et il d\u00e9sire qu'elle lui soit donn\u00e9e dans le plus court d\u00e9lai possible. A cet effet, le minist\u00e8re demande que les gouvernements des canton\u00bb o\u00f9 a eu lieu l'organisation et d'o\u00f9 est venue l'invasion des corps-francs proc\u00e8dent incessamment \u00e0 une scrupuleuse enqu\u00eate et au s\u00e9v\u00e8re ch\u00e2timent  des fonctionnaires et des autorit\u00e9s coupables ; que tous les r\u00e9fugi\u00e9s  soient aussit\u00f4t d\u00e9sarm\u00e9s , que, en tant que la constitution en vigueur dans ces cantons ne permettra pas l'expulsion de ces r\u00e9fugi\u00e9\u00bb , ceux-ci soient plac\u00e9s sous la surveillance de la police , et que le directoire  s'explique cat\u00e9goriquement sur les garanties qu'il est en \u00e9tat d'offrir  pour que des actes tels que ceux signal\u00e9s plus haut ne se reproduisent  plus. Dans le cas o\u00f9 il ne serait pas fait pi'omptcment droit \u00e0 cette demande,  le gouvernement du vicaire de l'empire adoptera toutes les mesures  et tous les moyens dont l'emploi est justifi\u00e9 par la violation susmentionn\u00e9e  des obligations internationales et qu'exige l'honneur de l'Allemagne. \u2014 Nous sommes \u00e0 m\u00eame de communiquer \u00e0 nos lecteurs une des lettres trouv\u00e9es parmi les papiers de Struve ; elle est du sieur Siegel, ex-lieutenant dans l'arm\u00e9e badoise , et qui a d\u00e9j\u00e0 pris part \u00e0 l'insurrection command\u00e9e par Hecker. On voit par cotte lettre sur quelles villes du Sud de l'Allemagne et sur quels membres de l'assembl\u00e9e nationale allemande la \u00ab r\u00e9publique rouge\u00bb croyait pouvoir compter ; on verra \u00e9galement que la destruction du chemin de fer badois sur plusieurs points se rattachait  \u00e0 la conspiration, et que la r\u00e9solution de l'Assembl\u00e9e nationale dans la question de l'armistice avec le Danemarck n'a \u00e9t\u00e9 pour elle qu'un pr\u00e9texte.\nVoici les principaur passngesde cette lettre : Einmishoven, en Suisse, le 16 septembre 18*18. Cher ami, Nos affaires marchent bien. Il s'est d\u00e9j\u00e0 form\u00e9 \u00e0 Constance et dans quelques  communes environnantes un comit\u00e9 de secours, qui poursuit en outre des buts politiques. Le comit\u00e9 de Constance compte pr\u00e8s de 100 membres, qui tiennent alternativement leurs s\u00e9ances dan\u00bb la ville et sur not.ru territoire,  et nous y assistons. De cette mani\u00e8re, il nous est plus facile de r\u00e9pondre  aux qncslions propos\u00e9es, car nous manquions jusqu'ici des liaisons si n\u00e9cessaires entre les gens de notre parti. Nous n'avons re\u00e7u jusqu'\u00e0 pr\u00e9sent que si peu de fonds que nous no pouvons  rien l'envoyer encore pour la caisse centrale ; le dernier appel qua nous avons fait nous procurera peut-\u00eatre plus dargent ; nous pourront alors en mettre une partie \u00e0 ta disposition. Pour ce qui est de la question politique au del\u00e0 du Rhin, il serait sbso liimcnt n\u00e9cessaire que dans un cas extraordinaire les membres do la gauche  les plus prononc\u00e9s de l'Asjcuibl\u00e9e nationale allemande se joignissent \u00e0 toi sur le territoire allemand, fran\u00e7ais ou suisse. Ces hommes seraient Ilzstcin, Brentano, Triilzsehler. Simon , Fr\u00f6bel , etc. ; ils formeraient un gouvernement provisoire pour tous les r\u00e9publicains d'au-del\u00e0 et d'en de\u00e7\u00e0 du Rhin. Dans le manifeste que vous publieriez imm\u00e9diatement apr\u00e8s votre entr\u00e9e en fonctions, vous expliqueriez en peu de mots vos demandes et le but auquel vous tendez, surtout parce que l'\u00e9pouvantai! du communisme in?[ui\u00e8te  beaucoup de gens et les emp\u00eache de se prononcer. Un pareil mani\u00e8ste,  \u00e9manant d'hommes qui ont un renom et qui poss\u00e8dent la confiance du peuple, imprimerait \u00e0 notre cause une direction d\u00e9cisive et soul\u00e8verait toute l'Allemagne. La ratification de l'armistice avec le Danemarck fournirait  aux membres avanc\u00e9s de la gauche un pr\u00e9texte pour quitter l'assembl\u00e9e  , si non on en trouvera bient\u00f4t un autre. Mais alors il faut que tous les pr\u00e9paratifs soient d\u00e9j\u00e0 faits. A cet effet, tu entreras en relation avccltztteiri ou avec Fr\u00f6bel, dans lequel j'ai le plus de confiance; car un certain nombre d'hommes qui s'associent pour une noble et grande cause trouvent plus d'appui parmi le peuple que les entreprises de quelques particuliers, lesquelles,  quelque bonnes que soient les intentions qui les ont dict\u00e9es sont toujours regard\u00e9es comme une usurpation.Schillerditavcc beaucoupdejustestc:\u00abLa  grandeur peut bien \u00e0 elle seule causer l'admiration et la frayeur, mais il n'y a que la grandeur l\u00e9gale qui puisse forcer le respect et lasoumission.  \u00bb Quand m\u00eame votre gouvernement ne se serait pas form\u00e9 par la voie l\u00e9gale, mais par la voie r\u00e9volutionnaire, votre association serait propre \u00e0 vous donner l'appparence de la force l\u00e9gislative, le droit de commander. Tout le Sud de l'Allemagne au moins se conformerait aux d\u00e9crets rendus do cette mani\u00e8re. Dans les villes du Nord et du Sud de l'Allemagne, ainsi qu'\u00e0 Vienne, o\u00f9 dans tous les cas il faudrait qu'on sympathis\u00e2t avec vous, il iiirgiraitcertainemciit des troubles graves. Les troupes f\u00e9d\u00e9rales ne pourraient  pas se concentrer et on emp\u00eacherait facilement leur jonction en attaquant  s\u00e9par\u00e9ment les diff\u00e9rents corps. (Suit un expos\u00e9 d\u00e9taill\u00e9 des plan\u00bb strat\u00e9giques pour organiser militairement et propager l'insurrection.)\nASSEMBLEE NATIONALE DE BERLIN.\nS\u00e9ance du 2 octobre. La commission sp\u00e9ciale propose que l'assembl\u00e9e si\u00e8ge d\u00e9sormais tout les jours ; que suivant sa propre r\u00e9solution elle consacre le lundi et le jeudi \u00e0 la discussion do la constitution, le mardi, le mercredi et le vendredi \u00e0 la discussion des diff\u00e9rents projet\u00bb de lois, et le samedi aux rapports de la commission de\u00bb p\u00e9titions, et ajoute que ce dernier objet est important, lu nombre des p\u00e9titions \u00ab'\u00e9levant \u00e0 11,000. Ces propositions sont adopt\u00e9es.\"' M. Je pr\u00e9sident Grabow donne lecture de l'ordre dans lequel les diff\u00e9rents projets de loi seront misa l'ordre du jour. Apr\u00e8s la loi sur la garde bourgeoise,  actuellement en discussion, vient imm\u00e9diatement la loi sur la chasse, puis celle sur les r\u00e9unions populaires. M. Jung se prononce contre la fixation de l'ordre dans lequel les projets de loi seront discut\u00e9s, et il r\u00e9clame la priorit\u00e9 pour sa proposition sur la pension \u00e0 accorder aux h\u00e9ros de Mars qui ont \u00e9t\u00e9 bless\u00e9\u00bb. (Rires du c\u00f4t\u00e9 del\u00e0  droite.) Vous riez, messieurs, peut-\u00eatre parce que la r\u00e9volution est d\u00e9j\u00e0 loin pour vous; vous rougiriez de honte si vous songiez combien les pauvres  bless\u00e9s, qui ont combattu pour notre libert\u00e9, v\u00e9g\u00e8tent dans la mis\u00e8re. La proposition est appuy\u00e9e, et l'assembl\u00e9e d\u00e9cide qu'elle sera discut\u00e9e imm\u00e9diatement apr\u00e8s la loi sur les tumultes. M. de Donhoff, ministre de\u00bb affaires \u00e9trang\u00e8re\u00bb, fait quelque\u00bb communications  relatives \u00e0 la question danoise. Les n\u00e9gociations entre le Danemarck  et la Prusse prennent un espace de temps de cinq mois, du mois d'avril au mois de septembre ; on verra dans quel les complications se trouve celte question, et avec quelle pr\u00e9caution elle doit \u00eatre trait\u00e9e. Il esp\u00e8re cependant  qu'elles conduiront, de concert avec le pouvoir central, \u00e0 une solution  pacifique. M. Eichmann, ministre de l'int\u00e9rieur. Je veux donner \u00e0 l'assembl\u00e9e , an sujet des affaires de Cologne, l'assurance satisfaisante que l'\u00e9tat de si\u00e8ge sera probablement lev\u00e9 cette semaine. Au reste, la pliis parfaite tranquillit\u00e9  r\u00e8jjne actuellement \u00e0 Cologne, et les habitants se trouvent parfaitement  bien de l'\u00e9tat de choses actuel.\nM. d'Ester. Je me permettrai de pr\u00e9senter un document qui est eh opposition  avec les paroles de M. le ministre. C'est une ordonnance du g\u00e9n\u00e9ral Kaiser, interdisant \u00e0 tous les journaux, except\u00e9 \u00e0 la Gazette de Cologne, de para\u00eetre pendant toute la dur\u00e9e de l'\u00e9tat de si\u00e8ge. Ce rescrit donne le coup de mort non-seulement aux journaux qui paraissent d\u00e9j\u00e0, mais i ceux qui voudraient le faire. Je doute beaucoup qu'on puisse se trouver heureux sous un tel r\u00e9gime. M. Parrisius. J'avais propos\u00e9 l'ordre dujotir motiv\u00e9 , dans l'esp\u00e9rance que le minist\u00e8re, si l'\u00e9tat de si\u00e8ge continuait, demanderait l'a6\u00bbentiuient de l'assembl\u00e9e nationale? Je suis forc\u00e9 d'avouer qne j'ai \u00e9t\u00e9 surpris d'entendre  que l'\u00e9tat de si\u00e8ge continue, le minist\u00e8re avant, \u00e0 mon avis, d\u00fb demander \u00e0 l'assembl\u00e9e natioualc son assentiment.\" Je ne comprends pas bette contradiction.\nVient ensuite une interpellation de M. Krausc, ainsi con\u00e7ue : \u00abLe programme  du minist\u00e8re d'\u00e9tat du 26 du mois dernier, contient l'assurance que le minist\u00e8re garantira les titres accord\u00e9s au peuple. Mais je n'y trouva pas les promesses faites par les minist\u00e8res Camphausen et d'Auerswald ; savoir : La r\u00e9forme de la l\u00e9gislation des imp\u00f4ts. Je demande donc au haut minist\u00e8re d'\u00e9tat : l\u00b0de quelle mani\u00e8re il a l'intention d'introduire une r\u00e9forme  des imp\u00f4ts ; 2\u00bb s'il se propose d'abolir les imp\u00f4ts de mouture et d'abattage,  et l'imp\u00f4t sur le revenu \u00e0 partir du le'janvierIe'janvier 1849. Motif\u00bb: L'imp\u00f4t de classes, comme il est r\u00e9parti actuellement vp\u00e8sc trop sur les petit\u00bb  propri\u00e9taires et les prol\u00e9taires. La premi\u00e8re classe, par exemple, qui ne comprend que 346 personnes , paie 50,000 thalers par an , tandis que la douzi\u00e8me, qui comprend tous les prol\u00e9taires, en paie 900,000.\nLe ministre de\u00bb finances d\u00e9clare qu'il lui manque en ce moment les mat\u00e9riaux  n\u00e9cessaires pour r\u00e9pondre \u00e0 cette interpellation, et qu'il le fera le mois prochain.\nM. Grebelhh la proposition urgente que voici : \u00ab L'Assembl\u00e9e nationale d\u00e9cide que le\u00bb ex-ministres d'Auerswald, Gierk\u00e9-, Hansemann el Kcchlwatler,  n'ont plus le droit de si\u00e9ger \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale. Motifs : le\u00bb ministres  d\u00e9missionnaires ont accept\u00e9 des emplois salari\u00e9s, ce qui leur a fait perdre le droil de si\u00e9jjer et de.voter \u00e0 l'assembl\u00e9e, droit que, en vertu de la loi du 6 juillet, ils ne peuvent recouvrerqite par une r\u00e9\u00e9lection. L'urgence  r\u00e9sulte de cotte question elle-m\u00eame etclu dangerque les r\u00e9solutions prises par l'Assembl\u00e9e nationale de concert avec des d\u00e9put\u00e9s qui ont perdu le droit de si\u00e9ger ne trouvent plus tard une r\u00e9sistance l\u00e9gale. M. Grebel fait remarquer que l'ordre de cabinet par lequel S.M. nomme les ex-ministres \u00e0 leurs nouveaux emplois, est nul, par suite du manque de contre-signature.\nLa proposition de M. Grebel est rejet\u00e9e : M. Parrisius retire sa proposition relative aux affaires de Cologne; elle est relev\u00e9e par M. d'Ester, renvoy\u00e9e \u00e0 la commission de priorit\u00e9 et rejel\u00e9e par cette derni\u00e8re.\nUn projet de loi de M. P\u00e9terscn sur les ministres qui \u00e0 l'avenir donnerons leur d\u00e9mission oit renvoy\u00e9 aux sections."}