{"@context": "https://www.europeana.eu/schemas/context/edm.jsonld", "id": "https://www.europeana.eu/api/fulltext/9200333/BibliographicResource_3000059014814/9d2d583e4b654018f44ed90c9bfac899", "type": "FullTextResource", "edmRights": "http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/", "language": "de", "value": "\u00abAim Okmahl h\u00abrrybr\u00abndt\u00bb und irr blo\u00df \u00bbvm G\u00ab>>uk\u00ab d\u00abO\u00ab\u00bbmI\u00bb^ A\u00abu\u00bb\u00f6\u00ab\u00abS s\u00abin^q Erde\u00ab ^uruttH\u00ab>t\u00abUt e\u00bbi\u00ab\u00abnh ftch ab\u00ab, har^t\u00abl\u00abr auch \u00bbin\u00ab ihr \u00abig\u00abn-th\u00fc\u00abtich.\u00bb\u00abd\u00f6r'g\u00bb. daqphj\u00bb Wmtz uneiad,ringlich\u00ab Kord\u00ab\u00bb ruug, v\u00abl\u00abv\u00ab e?ft in s^ngiierZfil realifirl iverdea k\u00f6nnt\u00ab, und io vier .\u00f6st\u00abrreichisch\u00abn .S.taaisschulvvirschreihungen (WetoUiq^\u00ab\u00bb), jev\u00ab \u00bbu t0U M. bestebt. \u00abeich\u00ab \u00bb\u00abim un\u00aberferligt\u00abn Gerichl\u00ab aufbewabr\u00ab werden. <ks \u00abvertan .demnach h^\u00ab undetannlen Erb\u00ab\u00bb der Maria Luliina .ivuriach, dezie^li^qZ n?cjse der Maria Ftlara LSaztol\u00bb0t\u00e4a ^amsoo ^ so \u00bbvie auch .die n\u00e4chst\u00ab\u00ab Anverwandten d\u00abr MagdalZria van der Alye in aufstei\u00bb g\u00abnd\u00bbr Lim\u00ab., d\u00abji\u00abhpngHw\u00abise der'en Abkymmlirige', auf \u00bb\u00abIch\u00ab n\u00e4mlich im ^lhgange .der lzsiainentarisch derufe-nen Erden das Erbricht, nach dem (iiefzhe \u00fcbergehen w\u00fcrd\u00ab, binnen ei\u00bb\u00bbr Frist von einem J\u00e4hre und sechs Wochen zur \u00c4nbiingung und Darihunng ikrer Erb recht niitvem Meisatze einberufen, da\u00df nach Ablauf dieser Frist inil den 'anwesenden, und sich geh\u00f6rig aud\u00bb weisenden Erben Pas AbhandlungSgesch\u00e4st gepflogen und ihnen das V\u00abrlasseuschaf\u00abSyerm\u00f6gcn \u00fcberlassen werden w\u00fcrde. K. K- Siadt- und Landrechl. Jnnibruck, den 1l. April 1L48. Franz Graf v. Alberli, Pr\u00e4siden\u00ab. Slrobl, k. f. Landraih. Dr. Maser, k. k. Landroth. r. Kischcr, Sekrei\u00e4r.\n3 Vom k. k. Landgerichte Jmst wird durch gegenwar tiges Edikt allen denienigen / denen daran gelegen, be kannt gemacht: ' ES sey von dem Gerichte in die Er\u00f6ffnung eine\u00f6 Kon kurses \u00fcber das gesammte im Lande Tirol und Vorarlberg befindliche bewegliche und unbewegliche Verm\u00f6gen des am 2l. J\u00e4nner d. I. verstorbenen Philipp Jakob K\u00f6ck vom Eggenhofe in Pfafflar gewilliget worden Daher wird Jedermann, der an den gedachten Ver schuldeten eine Forderung zu stellen berechtiget zu seyn glaubt, anmit erinnert, bis den 2. Jnni d. I die Anmeldung seiner Forderung in Gestalt einer f\u00f6rmli chen Klage wider diese Konkursmasse bei diesem Gerichte so gewi\u00df einzureichen/und in dieser nicht nur die Richtig\u00bb keit seiner Forderung, sondern auch das Recht, kraft dessen er in diese oder jene Klasse gesetzt zu werden ver langte, zu erweisen, al\u00f6 widrigen\u00f6 nach Verflu\u00df des be stimmten TaqeS Niemand mehr geh\u00f6rt werden, und die-ienigen, die ihre Forderung bis dahin nicht angemeldet haben, in R\u00fccksicht des gesammten im Lande Tirol und Vorarlberg befindlichen Verm\u00f6gens deS benannten Ver, schuldeten ohne Ausnahme auch dann abgewiesen seyn sollen, wenn ihnen'wirklich ein Kompensation\u00f6recht ge b\u00fchrte, oder wenn sie auch ein eigenes Gut von der Masse ju fordern h\u00e4tten, oder wenn auch ihre Forderung auf ein liegendes Gut des Verschuldeten vorgemerkt w\u00e4re, da\u00df also solche Gl\u00e4ubiger, wenn sie etwa in die Masse ' schuldig seyn sollte\u00ab/ die schuld ungehindert des Kom-pensation\u00f6-, Eigenthums- oder Pfandrechtes, da\u00f6 ihnen sonst zu statten gekommen w\u00e4re, abzutragen verhalten werden w\u00fcrden. Zugleich wird zum Versuche einer g\u00fctlichen Ausglei chung dieser Konknr\u00f6sache, und im Nichterzielnng\u00f6falle zur Best\u00e4tigung oder Wahl eines Verm\u00f6geusverwalter\u00f6 und \u00c4reditoreiialiSschusseS, und zur Bestimmung anderer diese Masse betreffender Angelegenheiten eine Tagsatzung auf den 3. Juni d. I. um 3 llhr Vormittag in dieser Landgericht\u00f6kanzlei angeordnet, bei welcher s\u00e4mmt liche Gl\u00e4ubiger um so geivtff.'rzu erscheinen haben, al\u00f6 die .Nichterscheinenden den Beschl\u00fcssen der Anwesenden bei getreten geachtet w\u00fcrden. K. K'. Landgericht Jmst, den ll). April 1K48. Hr. Landrichler gesetzlich verhinderi. Seep, Adjunkl. Speckbacher, Konz.-Prakt.\n3 Vom k. k. Landgerichte Silz wird durch gegen-.w\u00e4rtigeS Edikt allen denjenigen\u00bb denen daran gelegen, bekannt geinacht: E\u00f6 sey,von dem Gerichte in die Er\u00f6ffnung eine\u00f6 5!on-.kucse\u00f6 \u00fcber da\u00f6 gesammte im Lande Tirol und Vorarl berg befindliche bewegliche und unbewegliche Verm\u00f6gen .der Eheleute Kristian Sch\u00f6pf und Jnliana Holzknecht von Umhausen gewilliget worden. Daher wird Jedermann, der an die gedachten Ver schuldeten eine Forderung zu stellen berechtiget zu seyn glaubt, anmit erinnert, hiS den t7. Mai lauf. I.\ndie Anmeldung seiner Forderung in Gestalt einer f\u00f6rmli che\u00ab Kla^e wider diese KaaktttSUkasse bei diesem (Serichte s\u00bb gewi\u00df eiuzureichea, und in dies\u00bb? nicht nur die Richtigkeit seiner Forderung, son\u00f6ern auch da\u00bb Recht, kraft dessen \u00abr in diese oyer jene Klasse gesetzt zu werden verlangte, t\u00ab erweisen, als wldrigenS nach Verflu\u00df des bestimmten Tage\u00f6 Niemand mehr gehSrt werden, und diejenigen, die chre Forderung bi\u00f6'dahin nicht angeweldet haben, in St\u00fcck-ficht des gesammten im Lande Tirol uud Vorarlberg be-pndNchen >\u00dcerm\u00f6gtnS der .d^uiannten Verschuldeten ohne Ausnahme auch dann abgewiesen seyn sollen, wenn ihnen wirtlich ein KompensationSrecht geb\u00fchrte, oder wenn fle a\u00bbch \u00abia. eigen\u00abS?Gut, ppp der Masse zu fordern h\u00e4tten, oder wenn auch ihre Forderung auf ein liegendes Gut der Verschulden vorgemexkl.w\u00e4re, da\u00df also solche Gl\u00e4ubi ger , wenn fle etwa in \"die Masse schuldig seyn sollten, Sie Schuld ungehindert des Kompensativn\u00f6-, Eigen-ihum\u00f6- oder Pfandrechtes, da\u00f6 ihnen sonst zu statten gekommen w\u00e4re, abzutragen verhalten werden w\u00fcrden. Zugleich wird zum Versuche einer g\u00fctlichen Ausglei chung dieser KonkurSsache, und im Nichterzielung\u00f6falle zur Best\u00e4tigung oder Wahl eines VerW\u00f6genSverwalterS und KreditoreuauSschusseS, uud zur Bestimmung anderer diese Masse betreffender Angelegenheiten eine Tagsatzung auf den Mai laufenden Jahrs um 9 llhr Vormittag in dieser Landgerichtskanzlei angeordnet, bei welcher s\u00e4mmtli\u00ab che Gl\u00e4ubiger um so gewisser zu erscheinen haben, als die Nichterscheinenden den ^Beschl\u00fcssen der Anwesenden bei-getreten geachtet w\u00fcrden. . ' 5 .ji. vnndgcricj'l Silz, den h. Apiil l>i43. Widerin, t!anvricbter. Willing, ?lklu\u00e4r. 3 Vom k. k. Landgerichte Montalon wird durch gegen w\u00e4rtiges Edikt allen denjenigen, denen daran gelegen, bekannt gemacht: Es sey von dem Gerichtein die Er\u00f6ffnung eines Kon kurses \u00fcber da\u00f6 gesammte im Lande Tirol und Vorarl berg befindliche bewegliche und unbewegliche Verm\u00f6gen deS JehanneS Loretz (LeonSsohnj in der Mauren zu Tschag-gunS, gewilliget worden. Daher wird Jedermann, der an den gedachten Ver schuldeten eine Forderung zu stelle\u00ab berechtiget zu seyn glaubt, anmit erinnert, bis den >0.' Mai lS-lg die Anmeldung seiner Forderung in Gestalt einer f\u00f6rmli chen Klage wider diese Konkursmasse bei diesem Ge-i richte so gewi\u00df eiiijurejchen, nnd in dieser nicht nnr die Wichtigkeit seiner Forderung, sondern auch da\u00f6 Recht, kraft dessen er in diese oder jene Klasse gesetzt zu werden verlangte, zu erweisen, als widrigen\u00f6 nach Verflu\u00df des bestimmten Tage\u00f6 Niemand mehr geh\u00f6rt werden, und diejenigen, die ihre Forderung bis dahin nicht angemeldet haben, in R\u00fccksicht des gesammten im Lande Tirol und Vorarlberg befindlichen Verm\u00f6gens deS benannten Ver^ schuldeten ohne Ausnahme auch dann abgewiesen seyn sol len, wenn ihnen wirklich ein Koinpensation\u00f6-Recht ge b\u00fchrte, oder wenn sie auch ein eigene\u00f6 Gut von der Masse zu fordern h\u00e4tten, oder wenn auch ihre Forderung auf ein liegendes Gnt deS Verschuldeten vorgemerkt w\u00e4re, da\u00df also solche Gl\u00e4ubige\u00bb, wenn sie etwa in die Masse schuldig seyn sollten, die Schuld ungehindert deS Koni-pensation\u00f6 -, Eigenthums- oder Pfandrechtes, da\u00f6 ihnen sonst zu statten gekommen w\u00e4re, abzutragen verhalten werden w\u00fcrden. ' Zugleich Wird zum Versuche einer g\u00fctlichen Au\u00f6glei^ chung dieser KonkurSsache und im Nichterzielung\u00fcsalle zur Best\u00e4tigung oder Wahl eines Verm\u00f6gen\u00f6verwalterS \u00abNd Kreditoreiian\u00f6schusse\u00f6, und zur Bestimmung anderer diese Viasse betreffender Angelegenheiten eine Tagjahnng ans den Ui. Mai >^.-j3 \u00fcm \u00ab llhr Vormittag in dieser Laudgericht\u00f6kanzlei angeordnet, bei welcher s\u00e4mmtliche Gl\u00e4ubiger um so gewisser zu erscheinen haben, al\u00f6 die Nichterscheinenden den Beschl\u00fcssen der Anwesenden bei getreten geachtet w\u00fcrden. . K. K. Lanvaericht Montafon. Schrun\u00f6, den April 134\u00bb. Me\u00dfner, Landrichter.\n3 t r ji c i g e r n n 9. S - n d > l r. Nr. 731 Aus \u00bbxekulivc\u00f6 Ansumcn oer ThrreS Pigg, verehe\u00bb li^ic\u00bb .scoduld ^u^Schwatz, wird wegen einer Forde rung von o. s. c:> d<i\u00f6 dem \u00c4lois ULagner, 'Hausircr zu Sch-voh, ^naeb\u00f6rige Anwesen als: Kai. Nr. der'Gemeinbe Ar;- und ^-chlinglberg k?ine Behausung,Zollhaus aus der Ein\u00f6de, U. .Ein Fr\u00fchaarten von 9\u00dc Klaftern, a.w. zv.'Juji d.-J. von' S'biS 11 Uhr Vosmkttag in b>e-"}