{"@context": "https://www.europeana.eu/schemas/context/edm.jsonld", "id": "https://www.europeana.eu/api/fulltext/9200300/BibliographicResource_3000073484839/9e10f2be378e2a9a41ef079857ff1428", "type": "FullTextResource", "edmRights": "http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/", "language": "de", "value": "sss\nAu\u00dfen \u2014 daS f\u00fchlt Jeder \u2014 thut uns dringend Noth und ist zum Theil auch schon vollbracht \u2014 gut, so zeigen wir denn auch \u00e4u\u00dferlich, da\u00df wir frei sind, nicht blo\u00df von den unS aufgezwungenen, sondern auch von den freiwillig angethanen Fesseln! Aus der Zeit der tiefste\u00ab Schmach und traurigsten Erniedrigung Deutschlands durch eine desst>o-lische Fremdherrschaft darirt sich jene beklagenswerthe Nachahmungssucht und welche uns unter der Firma \u201eMode\" um alles nationale Selbstbewu\u00dftsein, um die Achtung der Nachbarn, um die Liebe der Freunde gebracht hat; eine Schw\u00e4che, eine th\u00f6richte kindische Schw\u00e4che, welche uns fast ein halbes Jahrhundert kostet, das wir in Mi\u00dfachtung und dem\u00fcthigenden Banden hingelebt! Eine kostbare, unwiderbringliche Zeit, welche wir ver tr\u00e4umt, verschlafen, vert\u00e4ndelt habe\u00bb und deren Verlust wir dem geliebten Vaterlands ge gen\u00fcber nicht rechtfertigen k\u00f6nnen. M\u00f6glich, da\u00df ich irre \u2014 aber es will mir scheinen, die kleine Ursache : \u201eMode\" habe diese f\u00fcrchterliche Wirkung erzeugt! Ja, ich behaupte k\u00fchn, die \u201eMode\" war der j\u00e4mmerliche G\u00f6tze, der uns um die edelsten G\u00fcter der V\u00f6l ker, selbstst\u00e4ndige Freiheit und Erstarkung im Sch\u00f6nen und Guten betrog! Und darum gegen \u201eFrack und Hut\"? Ja, gerade gegen'diese zwei Ausgeburten der Geschmacklosig keit und Unschicklichkeit! Und ich will Euch sogleich sagen, wie so! Alle Gr\u00f6\u00dfe ist einfach. Das Gr\u00f6\u00dfte, die Natur, ist am einfachsten. Wir sind so klein geworden, seit dem sie aufh\u00f6rte, unser Vorbild zu sein. Der r\u00f6mische Held, der griechische Weise, der eiserne Teutsche, der ritterliche Mann des Mittelalters \u2014 sie waren alle einfach in Sitle und Tracht! Auch Her echte K\u00fcnstler unserer Zeit wird es nicht \u00fcber sich verm\u00f6gen, irgend einen gro\u00dfen ber\u00fchmten Mann aus dem j\u00fcngsten \u00c4ahrzehend in der weichlich un sch\u00f6nen Gewandung, welche unsere Mode vorschreibt, bildlich darzustellen. Alle fl\u00fcchten zu der antiken Drapirung und beweisen uils so unwillk\u00fcrlich, wie unk\u00fcnstlerisch die Ge genwart selbst in ihren \u00e4u\u00dferen Formen sei! Man denke sich nur einen plastischen Goe the im Frack! man stelle sich O'Connel's Statue mit einem Modehut vor! Und wie \u00bb\u00bbPoetisch sind Vie Portraits unserer Dichter und K\u00fcnstler in den Pariser Modekleidern! Die lange Gewohnheit, welche uns am Ende auch Molinstudien eines Anf\u00e4ngers oder den Styl der neuen Geb\u00e4ude, die Rouladen einer Primadonna oder den Schwulst eine? Ar-mens\u00fcnder-Literaten ertragen lehrt, hat uns auch f\u00fcr sch\u00f6ne Formen unempf\u00e4nglich und blind s\u00fcr unkleidsame Kleider gemacht. Aber Niemand wird mir l\u00e4ugncn k\u00f6nnen noch wollen, da\u00df es in der ganzen civilisirten Welt kein abscheulicheres, zweckwidrigeres und geschmackloseres Kleidungsst\u00fcck gibt, als den \u201eFrack\" und da\u00df man im Vergleich zu unserem Pariser Modehut, jede umge st\u00fcrzte Bratpfanne, oder daS uneleganteste Casserol eine wahre Augenweide nennen mu\u00df! Also die Geschmacklosigkeit, Unzweckm\u00e4\u00dfigkeit und daS v\u00f6llig Sinn Beleidigende dieser zwei Kleidungsst\u00fccke brauche ich wohl nicht weiter zu er\u00f6rtern, ein gesundes unverdorbe nes Gef\u00fchl mu\u00df sich dagegen str\u00e4uben \u2014 wie gegen alleS Unsch\u00f6ne, Unschickliche! Aber ich will anderseits zugeben, da\u00df auch manche National-Trachten \u2014 (welches ist denn die gemeinsame deutsche Nationaltracht?) \u2014 unzweckm\u00e4\u00dfige, unsch\u00f6ne Einzelnheiten ausweisen, z. B. die Pumphosen der Ru\u00dfniaken, die Wollm\u00fctzen der Spanier, und so andere; aber das l\u00e4\u00dft sich als eine nationelle Eigenth\u00fcmlichkeit entschuldigen, allenfalls modifiziren und verbessern \u2014 jedoch \u201eFrack und Hut\" sind durch nichts bedingt, als durch die leidige \u201eMode!\" durch den Urquell unserer Halbheit und Unfreiheit! die Mode heiligt den Ungeschmack \u2014 aber sie thut noch mehr \u2014 und darum \u2014 gegen Frack und Hut! Und jetzt erst kommen wir zum Mitelpunkte unserer Diatribe! ES w\u00e4re l\u00e4cherlich, den Franzosen darum zu mi\u00dfachten, weil wir seine Schattenseiten .nachahm ten \u2014 wir m\u00fcssen ihn achten, ja sogar lieben, und w\u00e4re es nm dar\u00ab\u00ab, weil wir"}