{"@context": "https://www.europeana.eu/schemas/context/edm.jsonld", "id": "https://www.europeana.eu/api/fulltext/9200300/BibliographicResource_3000073473990/b191a7e3d0f6cbd8918655ee3fe6c6cc", "type": "FullTextResource", "edmRights": "http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/", "language": "de", "value": "lV\u00bb\nvon dem, was Noih thut, was sie jetzt irill ^nd mu\u00df? Hat st\u00ab-es in ihren abgeschlos sen Sitzungen beschlossen vielleicht? Wir k\u00f6nnen Hies nicht \u00bbrissen , da ste gegen Ocffentlichkcit und M\u00fcndlichkeit sich ausgesprochen hat, \u2014 weil auch die Journalisten kommen, und ihre Verhandlungen mittheilen k\u00f6nnten. Das hatten dir Herren wahr scheinlich zn f\u00fcrchten, sie m\u00fcssen wissen, warum? Uebrigms strich auch der F\u00fcrst Met-ternich eigenh\u00e4ndig die Stelle in der Gesch\u00e4ftsordnung. Ueberall Leben, \u00fcberall'Bewe gung, \u00fcberall drangvolle, rasche Entwicklung./Die Akademie der Wissenschaften gi\u00dft kein Lebenszeichen. Sie ist das j\u00fcngste geistige Jnstijut Oestreichs, und doch schon so alt, denn man hat den sonstw\u00e4rts durch ein halbes Jahrhundert vngeh\u00e4usttn Staub, in\u00fchsam und mit Sorgfalt aus dieses Institut geleg!, damit es sich nur ja von den anderen nicht unterscheide. Ich habe die gewordene Akademie mit rother Schrift in den,\u201eS\u00bbnnlagSb!\u00e4ttern\" begr\u00fc\u00dft, und deS fluchw\u00fcrdigen Sedlnitzky Zorn auf mich geladen, mir selbst aber bittere Reue bereitet; in dieser Akademie ist so nichts Rothes, so vichtS Lebendiges bis heute geworden. Warum ist bis jetzt nach zwei Monaten nicht einmal ein Bericht erschienen, der nach der Gesch\u00e4ftsordnung jeden Monat erscheinen soll? Wo ist die Rede des Pr\u00e4sidenten? Die Akademie ist alt, meine Herren! sehr alt, trotz ihrer Jugend. Sie mu\u00df sich \u00bb\u00bb\u00bbschaffen, wenn sie nicht als Gespenst in unserem frischen, lebendigen Leben umgehen, wenn sie \u00fcberhaupt nur sehn will. W\u00bb ist, wenn alle K\u00f6rperschaften sprechen und sich inanifestiren, wo ist ihr Programm? Die Philo sophie, die moralisch-politischen Wissenschaften, du sch\u00f6ne Kunst m\u00fcssen eingereiht, und f\u00fcr sie Mitglieder gew\u00e4hlt werden. Vielleicht \u00fcberhaupt \u00bbnie Mitglieder, denn eS hei\u00dft, da\u00df mehrere aus ihnen, wie das edle ungarische Mitglied, ihre Dimissiva verlangen wer den, weil sie in bescheidener, nur zu lodender Weife ertennen, da\u00df sie daS nicht leisten k\u00f6nnen, was sie als Akademiker sollen. Ist eS nicht bezeichnend, da\u00df unter den Na men, die ins Ministerium deS Unter\u00bbichte\u00ab kommen sollen, nicht ein Akademiker genannt wird? Die Akademie der Wissenschaften, die h\u00f6chste geistige Znstanz des Gtaates, soll sie in so, wichtige\u00bb Momenten sich schweigend verhalten? Meine Herren! es gibt keine Censur mehr, oder verstehen sie nicht Censurfreies zn sprechen, weil in Ihrer Mitte stch bekanntlich Stimmen f\u00fcr die l\u00c4nfur erhoten S Weil kinzeliie Mitglieder, die Censoren sind, unbegreiflicher Weise zur Sch\u00e4ndung des ganzen Institutes ihr Amt beibehielten, weil sie Lust am geistigen HenkerrhuM hatten, oder weil eS ihnen \u2014 3VV fl. einbrachte, w\u00e4hrend ihnen die kreirte Akademie I5V0 fk., also eine f\u00fcnffache Entsch\u00e4digung both! Es bleibt ein historischer Akt, da\u00df der Pr\u00e4sident sich der Censur nicht beugen mochte \u2014 qe.ien den Willen deS parodirten Arago unserer Akademie und mancher Anderer aus ihrer Mure. Einen sch\u00f6neren, Mehr verkl\u00e4rend\u00ab\u00bb Glanz konnte der edle, noch jngtndlich gl\u00fchende GreiS nicht um sein Hauvt werfen, als durch seine tapfere Protestazion gegen die entehrende Knechtschaft. Wo \u00bbst er aber jetzt? Warum schweigt er? Warn\u00ab nicht wieder svranschreilen? Wir wissen, da\u00df der Tur\u00e4tor nur unwillig seine Stellung zur Akademie \u00fcbernahm, da\u00df er sich sogar durch einen Skkret\u00e4r, der \u00fcbrigens nicht nnt ihm, sondern mit dem F\u00fcrsten Mett-rmch, dessen Mann ?r war, konferirte, vertreten l\u00e4\u00dft. Die Akademie konferirt fortan mit dem Minister des Innern unmittelbar durch den Pr\u00e4sidenten. Wir sahen die Akademie in den drei gro\u00dfen M\u00e4rztagen nicht beteiligt. M\u00e4nner der Wissenschaft find selten M\u00e4nner der That; aber an den geistige\u00ab Konse quenzen der drei Tage m\u00fcssen sie sich beteiligen, riird M\u00e4chtig eingreifen, wenn sie f\u00fcr unser gro\u00dfes Leben ein Herz haben, mitzuf\u00fchlen, einer\u00bb Geist, mit zu bauen, und mit zu gestalten. Nicht einmal am gro\u00dfen NazionalsHnttt;, beteiligte sie sich durch Er-"}