{"@context": "https://www.europeana.eu/schemas/context/edm.jsonld", "id": "https://www.europeana.eu/api/fulltext/9200300/BibliographicResource_3000051835000/c73202835a2e495214c38992fef5f43d", "type": "FullTextResource", "edmRights": "http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/", "language": "de", "value": "M- 4\u00ab.\nJtttelligenzblatt\nZ u r\nKlag enfu rt er Zeitung.\nMittwoch, de\u00ab 17. Mai I8\u00c48.\nEubernial - Verlautbarungen. Wie Ferdinand der Erste, vi.-n Gottes Gnadcn Kaiser von Oesterreich; K\u00f6nig von Hungarn und B\u00f6hmen, dieses Namens der F\u00fcnfte; K\u00f6 nig der Lombardei und Venedigs, vonDal-matien Croatien, Slavonien, Galizien, Lodomerien und Jllyrien; Erzherzog von Oesterreich ; Herzog von Lothringen, Salz burg, Stnermark, K\u00e4rnten, Krain, Ober - und Nieder-Schlesien; Gro\u00dff\u00fcrst von Siebenb\u00fcrgen; Markgraf von M\u00e4h reu; gef\u00fcrsteter Graf v. Habsburg und Tirol :c. ?c. .. Nach Genehmigung der, unterm heutigen Tage erscheinenden provisorischen Wahlordnung f\u00fcr den ersten Reichstag und nach dein Antrage Unseres Miuisterrathes finden Wir den 26. Juni h. I. als den Tag der Er\u00f6ffnung des ersten Reichstages festzusetzen. Indem wegen Einleitung der Wahlen f\u00fcr die beiden Kammern auf Grundlage der provisorischen Wahlordnung die n\u00f6thigen Verf\u00fcgungen getroffen werden, la den Wt.r s\u00e4mmtliche, zur Theilnahme an dem Reichstage berufene Mitglieder beider Kam mern ein, sich l\u00e4ngstens am Vorabende dieses Tages in Unserer Haupt- und Residenzstadt einzufindcn. Gegeben in Unserer kaiserlichen Haupt- und Residenzstadt Wien den neunten Mai im Eintausend achthundert acht und vier zigsten, Unserer Reiche im vierzehnten Jahre. Ferdinand in. (l.. 8) P i l l e r s d o r f f, Minister des Inneren und Provisor. Pr\u00e4sident. S o m m a r u g a, . Minister der Justiz und des Unterrichtes. K r a u \u00df, Finanzminister. L a t o u r, Kriegsminister. Provisorische Wahlordnung zur Verfassungs - Urkunde vom 2\u00bb. April 4848. Zur Ausf\u00fchrung der in den M 3.\u00b0;, 36 und 37 der Verfassungs-Urkunde enthaltenen Bestimmungen werden folgende\nAnordnungen zur Wahl der Mitglieder beider Kammern f\u00fcr den ersten Reichstag getroffen. I. Wahl der Mitglieder des Senats. S. 4. Der Senat, dessen Mitglieder die Zahl von 200 nichd\u00fcbersteigen werden, besteht: 1. Aus Prinzen des' kaiserlichen Hauses nach vollendetem 24. Lebensjahres welche der Kai ser von Fall zu Fall zu Mitgliedern des Se nats ernennt. 2. Aus den von dem Kaiser ohne. R\u00fccksicht auf Stand und Geburt f\u00fcr ihre Lebensdauer ernannten Mitgliedern. 3. Aus 180 Mitgliedern, welche von dcn bedeutendsten Grundbesitzern f\u00fcr die ganze Dauer der Wahlperiode aus ihrer Mitte gew\u00e4hlt werden. 8> 2. Die angef\u00fcgte Vertheilung zeigt, wie viele von den zu 3 bezeichneten Mit gliedern jede Provinz in den Senat zu senden hat. Vertheilung der aus den bedeutendsten Grundbesitzern zu w\u00e4hlenden 5so Mitglieder des Senates.\nProvinzen\nEinhei mische Bev\u00f6lke rung\nEntfal lende Anzahl von Mit gliedern\nB\u00f6hmen\n> 4.318.732\n37\nM\u00e4hren\n1.778.827\n1Z\nSchlesien\n463.340\n4\nOesterr. ob dcrEnns\n718.7.40\n6\nSalzburg\n146.809\n1\nNieder- Oesterreich\n1.4S3.313\n13\n< Steiermark\n997.200\n9\nI K\u00e4rnten\n318.308\n3\n> Krain\n4S8.341\n4\n! K\u00fcstenland\n492.628\n4\n! Dalmatien\n408.834\n3\n! Tvrol\n74Z.4S2\n6\nVorarlberg\n102.72S\n1\nGalizien\n4.627.620\n40\nBukowina\n3S2.S88\n3\nKrakauer Gebieth\n160.000\n1\n17.S2S.679\n160"}