{"@context": "https://www.europeana.eu/schemas/context/edm.jsonld", "id": "https://www.europeana.eu/api/fulltext/9200333/BibliographicResource_3000059014896/a4ff0825ad712fc9e15f6e5c12ea3b15", "type": "FullTextResource", "edmRights": "http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/", "language": "de", "value": "Extrabeilage zu Nr. \u00ab\u00bb des Tirolerbothen.\nInnsbruck am 4. Junl 1348. Es ist im Namen der zwei f\u00fcdtirolischcu Kreise ein Proklam in der italienischen Sprache aufgelegt und ver, breitet worden, in welchem gegen die Zusammensctznng des tirolischen Provinzial-Landtages, wie er am 7. Juni d. I. er\u00f6ffnet werden wird. Verwahr eingelegt, nnd die Beschickung desselben mit Abgeordneten jener zwei Kreise verwei gert wird. ^ Mit schmerzlichem Gef\u00fchle sehen wir, wie unsere Br\u00fcder in S\u00fcdtirol nnS Nordtirolern hier die bisher seit Jahrhunderten bestandene Einheit gek\u00fcndet, und von einem Verb\u00e4nde zu einer Zeit sich losgesagt haben, wo wir die s\u00fcdtirolischen Gr\u00e4nzen gegen den nahen Feind schirmen uud wahren, weil wir in ihnen die alte Gr\u00e4nzmark un seres Vaterlandes erblicken. Und welche sind die Gr\u00fcnde, ans denen S\u00fcdtirol von uns sich trennen will? Sie sind, wie wir sehen, von verschiedenster Art, von den obersten nnd allgemeinsten staatsrechtlichen Theorien herab bis zur genauen zifferm\u00e4\u00dfi-gen Gcgen\u00fcberstelluug der verschiedenen deutschen nnd italienischen Stimmen ans dem Tiroler Landtage. Durchgehen wir diese Gr\u00fcnde, und sei es uns erlaubt ihr Gewicht zu w\u00e4gen. Voran steht der Grundsatz: Die Einthci'lnng der St\u00e4nde in Kasten, d. i. die Einberufung des Landtages \u00abach vier Stauden sei ein Ueberbleibsel des alten Feudalismus, zul\u00e4ssig mir bei dem alte\u00bb Drucke, nach dessen Spren gung die neue Konstitution allen Staatsb\u00fcrgern gleiche Rechte gegeben und die Standesunterschiede aufgehoben habe. Zudem sei diese Art des Laudtages uicht der Wille des Volkes, souderu nur des Ausschusses vou wenigen eiuberu-feueu DepUtirten, wobei vou S\u00fcdtirol \u00abur Einer intervenirte. Dieser Grund ist, wie leicht zn ersehen, vielgliede-rig; er enth\u00e4lt eben so gut Auklageu gegeu das Weseu des ciuberufeneu Landtages, wie gegen die Fovm der Ein-berufuug. Wir wollen diesen verschiedenen Gliederungen der Reihe nach folgen; e\u00f6 sei uns verg\u00f6nnt, was an diesem Satze nnr Allgemeines, was Bernfnng \u00bbanf die Finsterni\u00df die Feudalzeit ist,\" als einen Satz, der erst noch zu be weisen ist, zu beseitigen, uud nnr im Vor\u00fcbergehen auf das Volk hinweisen, das an Freiheit feiner Institution alle andern seit lange weit \u00fcberragt, England, und selbst anf jene Provinzialst\u00e4nde, die in uuseru Nachbarproviuzefl, welche in ihrer Reform die Gliederung der St\u00e4nde gar wohl beibehalten habeu. Die Proklamation vom 15. M\u00e4rz verwirft nicht, sie bedingt vielmehr die Berufung der Proviuzial-Landtage nach ihrer bisherige\u00bb Einrichtnng, d. i. nach den St\u00e4nden. Da\u00df die Wahl znm Reichstage nach andern Grund s\u00e4tzen geschehe, als f\u00fcr den Provinzial-Landtag, unterliegt keinem Anstaube. Wer m\u00f6chte nicht, wen\u00bb man \u00fcberhanpt den Provinzial-St\u00e4nden einige Bedeutung noch g\u00f6nnen will, f\u00fcr diese eher eiue vom Reichstage diffcrircnde Zusammensetzung w\u00fcnschen, damit sie nicht als willen- nnd machtlose Filialen dastehen, als etwas der Qualit\u00e4t uach Gleichartiges, aber der Bedeutung nach Geringhaltigeres, als eine niedere Instanz von der h\u00f6hern bei jedem beliebigen Anlasse zn de\u00f6avoniren uud als nicht vorhanden zu erkl\u00e4ren. Da\u00df der Volkswille gegen die Berufung des Landtages nach St\u00e4nden fei, mag f\u00fcr die zwei s\u00fcdtirolifche\u00bb Kreise, bei welche\u00ab die betreffende Agitation bereits voransging, gelten; in allen andern Landestheilen, also in dem \u00fcberwiegend, gr\u00f6\u00dfern Antheile hat das Volk durch die wirklich vorgenommene Wahl das Gegentheil be wiesen. Da\u00df bei dem Ausschusse von st\u00e4ndischen Mitgliedern, welche die vorzunehmenden dringenden Aenderungen im Wahlmodus beriethe\u00bb, nur ein Vertreter S\u00fcdtirols zugegeu war, lag die Schuld darin, da\u00df der ebenfalls einbe-rufeue Vertreter Dr. Marchetti iu deu letzte\u00bb Tage\u00bb sich entschuldigte, so da\u00df keiu anderer mehr einberufen werden konnte. Da\u00df dieser Ausschu\u00df die verst\u00e4rkte Vertretuug des B\u00fcrger- \u00bblud. Bauernstandes annahm, daf\u00fcr lag ein ge setzlicher Anhaltspnnkt in dem a. h. Patente vom 13. M\u00e4rz d. I. zu einer Ab\u00e4nderung des bestehenden Wahl-modns, nach St\u00e4nden war nirgends eine Berechtigung, es ist die Sache des koiistktttircnden Landtages selbst, diese Frage zn l\u00f6sen. Der Umschwnng der Zeiten forderte mit Allgewalt eine Aenderniig, oder mau nenne es eine Er weiterung unseres St\u00e4ndewesens; der Landtag sollte sich eine andere Gestalt geben, ihm eine fertige eigenm\u00e4chtig aufdringen, w\u00e4re nichts anderes gewesen, als das Gutd\u00fcnken einer zweifelhaften Minorit\u00e4t, jener Verfammlnng, die allein \u00fcber sich zu beschlie\u00dfe\u00bb hat, als Gesetz aufu\u00f6thige. Vergleichen wir daher diese Gr\u00fcnde nnd Gegengr\u00fcnde, so will es uns scheinen, als wenn auf der eine\u00bb Seite Festhalten am Rechte uud Gesetze, uud auf der andern Seite Willk\u00fcr sie diktirt h\u00e4tte. W\u00e4hrend die Efnen, ohne irgend welchen Reformen den Weg zn verlegen, fest am Rechtsboden halten, lege\u00bb die S\u00fcdl\u00e4nder mit nngest\u00fcmen Begehren, als Schwert des Brennns, ihren Willen in die Wagschale. Und es will nns dabei bednnken, als wenn sie es nicht ohne Ueberinnth des Siegers th\u00e4ten, nnd es gerne merken lie\u00dfen, da\u00df sie ihre\u00bb deutsche\u00bb Br\u00fcder\u00bb a\u00bb politischer M\u00fcndigkeit, an freierer Entwicklung :c. \u00fcberlegen, gleiche\u00bb Schritt mit ihnen nimmer gehe\u00bb k\u00f6nnten. Bei einer Bemerkung konnten wir in der That des L\u00e4chelns uns nicht enthalten, bei der Bemerkung u\u00e4mlich, es fei zu diese\u00bb Aenderungen des St\u00e4ndewesens und zur Abhaltung eines koiisiitnirenben Landtages jetzt nicht der Zeitpnnkt, wo man bald von Furcht und Schrecken des Krieges ergriffen, bald von \u00fcberst\u00fcrzenden Neuerungen der F\u00e4higkeit ruhiger Ueberleguug beraubt sei. Aber zur sogleicheu Verf\u00fcgung der f\u00fcr nnfer Land allerwichtigsten Nenerung zur Trennnng des Nordens vom S\u00fcden, dazu war jetzt der Zeitpunkt? Ein fernerer Grund in dem Proklame der Herrn vou S\u00fcdtirol ist: \u00bbdie gef\u00e4hrdete italienische Nationalit\u00e4t.\""}