{"@context": "https://www.europeana.eu/schemas/context/edm.jsonld", "id": "https://www.europeana.eu/api/fulltext/9200359/BibliographicResource_3000115929843/b654dc89707e8452c6711c4303345e08", "type": "FullTextResource", "edmRights": "http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/", "language": "nl", "value": "N\u00b0 210\nPRIX DE L'ABONNEMEKT I>AK TBLMESTKE. po\u00abv La Haye. . fl, 7\u2014 ) Payable i) la province - S\u2014\\ d'avance. PIIIX DES ISSEKTI\u00dc\u00cfS. Le\u00bb premi\u00e8res 5 li;;nes fl. 1.50 timbra Ca|oprU et 20 et*, par ligne en sus.\nDintanche 3 Septembre 1848.\nJOURANLAL DE LA HAYE.\nBUREAU DE LA IIE\u00fcACTIOJrSjH aLa tlaye , Spui, n\u00b0 75. BUIItAOI/IJUU L'AHOSNESK\" i\u00efl.L.\u00ab &K.\\ONC\u00a3S, Chez S. van Weelden, libraire', Sjn i, 1 et clie\u00ef les H\u00e9ritiers lloui-iajl, libraires,  Lange Poolen, \u00e0 t.a \u00d4aya , L\u00e9s lettres et paquets dorlpnt \u00eatre envoy\u00e9s \u00e0 la direction franc \u00b1e f.ort\nIQ me jk-nnAgJ. *yr J. 'yy* II\nLA HAYE, SAMEDI 2 SEPTEMBRE.\nRevue Politique.\nL'Angleterre, celle Angleterre si protestante, vient \u00e0 son tour de faire un grand pas en mati\u00e8re de tol\u00e9rance religieuse. Le parlement a d\u00e9cide \u00e0 une forte majorit\u00e9 d'autoriser le gouvernement  \u00e0 entamer des n\u00e9gociations avec la cour de lioiue. Pour \u00abquiconque conna\u00eet la puissance des traditions en Angleterre, sa s\u00e9v\u00e9rit\u00e9 itiftexibie pour tout ce qui concerne les atteintes les plus indirectes \u00e0 l'autorit\u00e9 de l'\u00e9glise anglicane, et la r\u00e9pulsion qu'a si longtemps exprim\u00e9e pour Rome l'exclamation: liopopery!  Nopopenj ! qui \u00e9tait jusqu'ici devenue un cri de ralliement  p'jtir la vieille Angleterre, l'autorisation d'entretenir des relations diplomatiques officielles avec h- Saint-Si\u00e8ge appara\u00eetra  comme un acte d'une haute importance. On sait que d\u00e9j\u00e0 ant\u00e9rieurement le gouvernement a pr\u00e9sent\u00e9, et les chambres ont adopt\u00e9 tous les bills qui abrogent toutes les anciennes lois vexatoires qui frappaient le catholicisme. Mais si l'Angleterre a fait un pas en avant dans le tol\u00earantisme  religieux, l'intol\u00e9rance est plus que jamais \u00e0 l'ordre du jouren Norw\u00e9ge. Une proposition, tendant \u00e0 proclamer la libert\u00e9  des cultes avait \u00e9t\u00e9 faile r\u00e9cemment nu Storthing. Celuici  l'a reprouss\u00e9e; il a \u00e9galement refus\u00e9 aux Isra\u00e9lites l'autorisation  de r\u00e9sider dans le royaume. Le diff\u00e9rend diplomatique entre l'Angleterre et l'Espagne n'est pas encore aplani. Cependant, s'il faut en croire une correspondance  adress\u00e9e de Madrid au \u00dcaily-News, cette difficult\u00e9 ne tarderait pas \u00e0 dispara\u00eetre, le cabinet espagnol se proposant d'envoyer \u00e0 Londres le duc de la Rocca avec des propositions amicales. Si nous en croyons le Ueraldo, journal minist\u00e9riel de Madrid, 'e g\u00e9n\u00e9ral Lopez , gouverneur de Cuba , aurait con\u00e7u le.projet d'\u00e9manciper cette \u00eele et d'en provoquer l'annexion aux Etatsunis.  L,e complota \u00e9t\u00e9 d\u00e9couvert, et le gouverneur a pris, \u00e0 ce qn'il para\u00eet, la fuite. Ce n'est plus le langage du National seul qui est aujourd'hui >i 'a guerre. Le Journal des D\u00e9bats lui-m\u00eame semble croire que 'e moment approche o\u00f9 il ne sera plus possible de reculer devant  cette extr\u00e9mit\u00e9 redoutable. La R\u00e9forme sonne du clairon, et cherche \u00e0 rassurer le pouvoir sur le maintien de la paix int\u00e9rieure,  dans l'\u00e9ventualit\u00e9 d'une guerre contre l'\u00e9tranger. \u00ab Qu'on ne craigne pas les luttes intestines, dit-elle, quand la banni\u00e8re fran\u00e7aise descendra les Alpes, ceux qui redouteraient ces divisions anti-nationales n'ont point v\u00e9cu dans les masses et ne comprennent rien \u00e0 la religion du peuple. Il n'y a pas un r\u00e9publicain qui, la lutte engag\u00e9e contre l'\u00e9tranger, n'e\u00fbt pour premier devoir, pour devoir sacr\u00e9, d'oublierses mis\u00e8res et d'enterrer  ses syst\u00e8mes, ses esp\u00e9rances. \u00bb Il est fort douteux que telle soit l'opinion du g\u00e9n\u00e9ral Cavaignac.  Toutefois, il para\u00eet bien d\u00e9cid\u00e9 \u00e0 prendre vis-\u00e0-vis de l'Autriche uneattitude \u00e9nergique. U organise avec toute lu c\u00e9l\u00e9rit\u00e9  possible l'arm\u00e9e des Alpes, qu'elle franchira, tout l'indique,  si lecabineldeViennetie.se h\u00e2te pas de consentir \u00e0 un accommodement favorable \u00e0 l'ltalie. En attendant, l'anarchie du Pi\u00e9mont louche \u00e0 la jriicrrecivile. Pendant que les clubs crient \u00e0 la trahison, que les journaux excitent l'opinion publique contr\u00e9 les conseillers du roi et que les ministres donnent leur d\u00e9mission en d\u00e9non\u00e7ant la camarilla quivend l'ltalie \u00e0 l'Autriche, les populations rurales, pouss\u00e9es par des influences contraires, s'insurgent contre la lev\u00e9e en masse et le service de la garde nationale au cris de : Vivent les Autrichiens! vive Radelzki! Des correspondants, int\u00e9ress\u00e9s sans doute \u00e0 cacher un \u00e9tat de choses connu de tout le monde en Italie, \u00e9crivent \u00e0 Paris, \u00e0 des journaux qui les croient sur parole, que la confiance rentre dans les espnts.que l'espoir rena\u00eet et que les volontaires courent aux firmes pour recommencer la guerre. Nous disions, il y a quelques jours, que c'\u00e9tait juste le contraire qui \u00e9tait vrai, \"et, si nous voulions insister et entrer dans de longs d\u00e9tails, nous n'aurions que 1 embarras des preuves. Nous nous bornons \u00e0 traduire l'article  suivant du Carri\u00e8re mercantile du 25 : \u00abL'ennemi n'est pas loin, il est \u00e0 nos portes! Les paysans de Poleevera, -.eux B|lrtout qui habitent les collines, se sont d\u00e9clar\u00e9s contre nous. G\u00e9nois, a erlc! les dispositions de ces m- nlagnards \u00e0 notre \u00e9gard sont les m\u00eames nue iluT A\"emands e' des J\u00e9suites. r\u201e\u201eiJtIMU1.aC?USe!ld'aVO'r Pl(\u00eePar\u00e9i excit\u00e9 et entretenu la guerre injuste contre! Autriche; d'avoir entrepris celle guerre uniquement pour d\u00e9cimer leurs lamillcs; de n'y avoir envoy\u00e9 que des pauvres, tandis que les riches \u00e9taient chez eux ; d'avoir pouss\u00e9 le roi \u00e0 une entreprise qu'il bl\u00e2mait; d'avoir, \u25a0< I insu du roi, organis\u00e9 la garde nationale pour les rendre tous soldats. Il\u00bb reiiisentde reconna\u00eetre cette institution toute de notre invention. \u00bb Us d\u00e9clarent que non seulement ils ne prendront pas ha fusil deerde -Uional, mais qu'ils d\u00e9sarmeront quiconque, parmi eux, aur.-.it la hardiesse \u00ab la faiblesse de s'enr\u00f4ler; qu'ils ne veulent pas mourir en combatlantcontre qui sont de braves gens. Nous mourrons, disent-ils, chez nous, \u00ab\u00abnous combattons, ce sera contre les G\u00e9nois. Ils eut-agent les habitants de les pieds sur leurs terres s'ils ne veulent pas en \u00eatre (le!<IH,ClH,C\"sement chriss\u00e9s' Ils Pr\u00e9'entif \"' \u00ablue les autorit\u00e9s n'osent leur envoyer sav Sni P01\"'la consl'l,Ption> n'Pour la garde nationale, pane qu'elles *nt que le porteur serait fusill\u00e9. 11 Voil\u00e0 pour les paroles, voici pour les faits, \u00bb A Casanova, trois gardes nationaux g\u00e9nois qui s'exer\u00e7aient au manieent  des armes, ont \u00e9t\u00e9 horriblement b\u00e2tonii\u00e9s par les paysans, qui ont laiss\u00e9 Pour mort nu autre milicien qui \u00e9tait all\u00e9 en uniforme voir un de ses enfants a'acampagne. 3'\u00e9tantC\u00b0rnaCO' lej\"\"r dc l'Assompt'O\u00bb. le capitaine del\u00e0 garde nationale et il e*f^\u00e98-en^ \u00e0 ''''Gl'B6 rev\u00eatu de ses insignes, a \u00e9t\u00e9 horriblement maltrait\u00e9, \u00bbAu \u25a0 * probablen'eiit assomm\u00e9 sur place sans l'intervention du cur\u00e9. le ill 'aS'le' le-'oui'de Saint-Rocb, les paysans attaqu\u00e8rent en crianl: Vivent emands ] Vive Radetzkv! Vive Meltcrnich ! les gardes nationaux, dont Nsont \u00e9t\u00e9 gri\u00e8yemcnl bless\u00e9,.\ns A Cremeno , la garde nationale arm\u00e9e a d\u00fb prendre la fuite devant les habitants  des quatre paroisses de Blorego, Manesseno, Cassauov\u00e0 et Sant'Oceste, qui fondaient sur eux avec des couteaux , des b\u00e2tons, des pi.itcleU et des eu- | rabines. d La collirie de illurta est en pleine insurrection. L'\u00e9tat de Brasile, Saint. Braggio, Livellato, Mo\u00efcgo, Menesjeno , Cremono, Comaco, Casanova, Mur- '. ga , Sant'Oleesle , etc., est tel, qu'il doil in\u00e9vitablement amener l'anarchie et I la guerre civile, a Supposez maintenant que la m\u00e9diation n'aboutisse pas, ce qu'il est assur\u00e9ment tr\u00e8s-permis de pr\u00e9voir, comment, avec de telles dispositions, fera-t-on partir la r\u00e9serve? Comment organisera-t-on  la garde nationale ? Comment la mobilisera-t-on ? Tout cela, comme on voit, est peu rassurant, d'autant plus que si les campagnes s'insurgent contue les villes, les habitants j des villes sont loin d'\u00eatre eu mesure, par leur union, de faire contre-poids \u00e0 ce mouvement de r\u00e9action austro-j\u00e9suite, comme on l'appelle en Italie. Charles-Albert, pouss\u00e9 \u00e0 bout, a sacrifi\u00e9 quelques-uns des membres les plus impopulaires de son \u00e9tatmajor,  notamment le g\u00e9n\u00e9ral Salaseo, doublement c\u00e9l\u00e8bre par ses bulletins et l'armistice qu'il a conclu le 9 apr\u00e8s la capitulation  de Milan. Mais l'opinion publique n'est pas satisfaite; d'abord les journaux  et les cercles d\u00e9clarent que .Salaseo, quoique chef de la Camarilla, n'est pas le seul coupable, ensuite qu'il ne suffit pas de les renvoyer, et que justice ne sera faite que lorsqu'ils auront r\u00e9pondude leur conduite devant un conseil de guerre. A ce prix seulement, la confiance peut revenir dans les esprits, et le Risorgimento,  journal minist\u00e9riel, ou du moins tr\u00e8s-favorable au minist\u00e8re actuel et tr\u00e8s-mod\u00e9r\u00e9, dit formellement que, sans un changement complet dans le personnel des chefs et dans lu direction,  l'arm\u00e9e ne manquera pas \u00e0 son devoir et \u00e0 la discipline, mais qu'elle ne renouvellera plus ces actes de bravoure qui, de succ\u00e8* en succ\u00e8s, t'ont men\u00e9e jusqu'aux hauteurs de liivoli. Quelques g\u00e9n\u00e9raux, entre autres MM. de Broglio, et Castagnetto,  allant au-devant des accusations plus ou moins directes dont ils sont l'objet,ont \u00e9crit aux journaux pour demander qu'une enqu\u00eate officielle ouautref\u00f9t commenc\u00e9e sur leur compte. Les journaux applaudissent \u00e0 cette r\u00e9solution et demandent pourquoi  elle n'est pasimil\u00e9e,par les g\u00e9n\u00e9raux Salaseo, Bava, etc. La propagande l\u00e9gitimiste commence \u00e0 inqui\u00e9ter s\u00e9rieusement  le pouvoir eu France. Un conflit tr\u00e8s-grave a \u00e9clat\u00e9 \u00e0 Montpellier; la lutte est flagrante \u00e0 Kismes et \u00e0 Marseille. Tout cela ne contredit nullement ce qu'on a dit, au d\u00e9but de la r\u00e9volution,  sur l'acceptationsitic\u00e8re,niais conditionnelle, du nouvel ordre de choses par les partisans de l'ancien. La fraction conspiratrice  du parti l\u00e9gitimiste eompte,\u00e0 d\u00e8fautde chefs influants, de puissants auxiliaires dans les souffrances industrielles.. Il a \u00e9t\u00e9 question dans le conseil des ministres de l'arrestation de deux g\u00e9n\u00e9raux de l'ann\u00e9e, influents dans la garde nationale, et de plusieurs officiers de la 2e l\u00e9gion. L'affaire de l'enqu\u00eate n'est pas termin\u00e9e, la contre-enqu\u00eate se poursuit et la Montagne accuse M. \u00cfrouv\u00e9-Chauvel, le pr\u00e9fet de police, d'avoir distrait du dossier un document d'o\u00f9 ressortiraient  les rapports d'un insurg\u00e9 influent, nomm\u00e9 Nanteuil, avec le parti l\u00e9gitimiste. On pr\u00e9tend que l'\u00e9tat de si\u00e8ge sera suspendu pendant le vote de la constitution fran\u00e7aise. Deux r\u00e9giments fran\u00e7ais ont \u00e9t\u00e9 embarqu\u00e9s \u00e0 Marseille, en destination de Venise. Dans lu s\u00e9ance de l'Assembl\u00e9e nationale d'avant-d'hier, la discussion de la proposition du gouvernement qui tend \u00e0 abolir le d\u00e9cret du 2 mars, sur 'a journ\u00e9e de travail, a continu\u00e9. M. Charles Dupin a r\u00e9pondu par un excellent discours, plein de faits et de raison, \u00e0 l'attaque virulente dirif\u00e9e hier contre la soci\u00e9t\u00e9  par M. Pierre Leroux. M. Ch.. Dupin a nettement \u00e9tabli, entre autres points importants, qne [\u0084 r\u00e9volution de f\u00e9vrier n'a pas \u00e9t\u00e9 une r\u00e9volution sociale. Voil\u00e0 en un m\u00eame jour du courage  \u00e0 la tribune et du courage dans la presse! Le Constitutionnel, menac\u00e9 d'une suspension, gardait depuis quelques jours un prudent silence; nous publions plus loin le manifestedans lequel il d\u00e9clare qu'il entend reprendre sous le gouvernement r\u00e9publicain, quia la pr\u00e9tention d'\u00eatre une cons\u00e9cration  de toutes les libert\u00e9s, sa libert\u00e9 d'opinion et de parole, \u00e0 laquelle on n'a point port\u00e9 atteinte sous les gouvernements dont la tyrannie est pour les r\u00e9publicains de la veille un article de foi. Nous avons \u00e9t\u00e9 les premiers \u00e0 annoncer la conclusion de l'armistice  entre le Danemarck et le Schleswig. C'est le g\u00e9n\u00e9ral lielow qui a \u00e9t\u00e9 charg\u00e9 de cette mission, et il est arriv\u00e9, le 28, \u00e0 Berlin avec le trait\u00e9 \u00e0 ce sujet; le pr\u00e9sident des ministres et le ministre des affaires \u00e9trang\u00e8res sont partis ce matin pour Potsdam,  afin dedemander l'assentiment de S. M., et un vapeur qui se trouve pr\u00eat dans le port de Stettin, va partir pour faire lever le blocus ; 2,000 hommes resteront dans le Schleswig jusqu'\u00e0 la conclusion de la paix. L'avis officiel suivant, annon\u00e7ant la conclusion  de l'armistice, a \u00e9t\u00e9 affich\u00e9 \u00e0 la bourse d'aujourd'hui : \u00abJ'ai l'honneur d'informer messieurs les anciens du commerce qu'on est a venu \u00e0 conelureavec le Danemarck un arinisti\u00e7e de sept mois, et que l'on a peut esp\u00e9rer la ratification de S. M. au trait\u00e9 conclu \u00e0 ce sujet. Suivant ce a trait\u00e9, on peut attendre sous peu, non-seulement la remise des vaisseaux \u00bb retenus, mais aussi le r\u00e9tablissement de rapports enti\u00e8rement libres. \u00bb\nMINISTRE DES AFFAIRES DU CELTE CATHOLIQUE.\nDISCOURS DE M. LICHTENVELT.\nprononc\u00e9 \u00e0 la Seconde Chambre des Etats G\u00e9n\u00e9raux , le 18 ao\u00fbt, s\u00e9ance du soir. II ne para\u00eetra pas \u00e9trange queje parle de l'affaire du Limbourg , si l'on se souvient que S. M. a daign\u00e9 me charger d'une mission sp\u00e9ciale dans le Limbourg. Je traiterai bri\u00e8vement les affaires int\u00e9rieures et ext\u00e9rieures de ce duch\u00e9. Le Vt juillet dernier, sur les ordres du Roi , je suis parti pour le Limbourg'en\n qualit\u00e9 de commissaire extraordinaire , afin d'y r\u00e9tablir la tranquillit\u00e9  et l'ordre \u00e9branl\u00e9' et d'y faire respecter l'autorit\u00e9 (le S. M. Appuy\u00e9 par la coop\u00e9ration efficace des autorit\u00e9s sup\u00e9rieures de la province  et aid\u00e9 par le bon esprit de beaucoup d'habitants, j'ai r\u00e9ussi, sans violcnee,uiiii|ueiiieut par le d\u00e9ploiement de forces et par une altitude \u00e9nergique,  \u00e0 alleindre le but de ma mission. Lorsque le 7 de ce mois je quittai Macstrielit, la libre action de l'autorit\u00e9  l\u00e9gale \u00e9tait r\u00e9tablie dans tout le Limbourg, la loi respect\u00e9e et la tranquillit\u00e9  assur\u00e9e. Le gouvernement est principalement redevable de ce lion r\u00e9sultat : 1. \u00e0 l'unanime \u00e9nergie des autorit\u00e9s sup\u00e9rieures de la province ; 2. \u00e0 l'influence bienfaisante du pouvoir spirituel, qui, lid\u00e9lc\u00e0sa mission, a contribu\u00e9 a r\u00e9tablir  la paix ; 3. \u00e0 l'attitude calme et r\u00e9solue des troupes, compos\u00e9es aussi bien de Limbourgeois que de militaires appartenant \u00e0 d'autres provinces n\u00e9erlandaises; 4. \u00e0 l'activit\u00e9 z\u00e9l\u00e9e et courageuse de la mar\u00e9chauss\u00e9e, et enfin surtout au bon sens et au bon naturel des Li\u00fcibourgcois eux-m\u00eames, qui, \u00e9gar\u00e9s momentan\u00e9ment par des promesses mensong\u00e8res, \u2014 telles que la suppression des imp\u00f4ts et m\u00eame la restitution des imp\u00f9ls d\u00e9j\u00e0 pav\u00e9s depuis  1839\u2014comprirent bient\u00f4t, \u00e0 l'appel du gouvernement, que l'anarchie  cl le d\u00e9sordre sont les pires de tous les maux qui peuvent menacer et d\u00e9soler la soci\u00e9t\u00e9. C'\u00e9taient l\u00e0 les moyens dont la r\u00e9union m'a facilit\u00e9 la t\u00e2che et me l'a fait bien terminer. Ces m\u00eames moyens raffermiront l'ordre et la tranquillit\u00e9 dans le duch\u00e9, et le gouvernement ala ferme confiance que les habitants du Limbourg, fermant l'oreille \u00e0 toutes les suggestions int\u00e9ress\u00e9es, et consultant  leur int\u00e9r\u00eat bien entendu, attendront avec r\u00e9signation et prudence, dans l'ordreet la tranquillit\u00e9, ceque, dans la situation g\u00e9n\u00e9ralement \u00e9branl\u00e9e  et compliqu\u00e9e de i'Europe, l'avenir r\u00e9serve \u00e0 leur province, comme \u00e0 tant d'autres pays. En nourrissant cet espoir, on doit d\u00e9plorer ce qui a \u00e9t\u00e9 dit par le premier orateur entendu ce soir. Il me para\u00eet du moins que son discours (dont, malgr\u00e9 la plus grande attention, je n'ai presque pas pu suivre la rapide lecture) \u00e9tait une esp\u00e8ce de philippiquc contre le gouvernement, dont la maladresse, l'ignorance, etc. semblent avoir \u00e9t\u00e9 signal\u00e9es par cet orateur comme les principales causes des \u00e9v\u00e9nements qui agitent le duch\u00e9 de Limbourg. Qu'il me soit permis de faire observer tout d'abord qu'un autre d\u00e9put\u00e9 du Limbourg a fourni un tableau tout diff\u00e9rent des affaires de ce duch\u00e9, de sorte que le discours de ce dernier peut du moins servir de pendant \u00e0 cette pliilippique. Une circonstance qui semble nous autoriser \u00e0 attacher une plus grande importance \u00e0 ce discours, c'est que cet autre d\u00e9put\u00e9 a \u00e9t\u00e9 \u00e9lu sous le coup des complications dans le Limbourg, pr\u00e9cis\u00e9ment \u00e0 une \u00e9poque o\u00f9 ses commettants pouvaient appr\u00e9cier toule l'\u00e9tendue des complications  existantes. On peut donc certainement reconna\u00eetre plut\u00f4t ce d\u00e9pul\u00e9  coriunc l'organe des sentiments actuels du duch\u00e9 que celui qui, ayant \u00e9t\u00e9 r\u00e9\u00e9lu il y a deux ans, n'a certes pas un mandat aussi r\u00e9cent pour juger de la situation actuelle et des int\u00e9r\u00eals du Limbourg dans l'esprit ou d'apr\u00e8s  les vues des Etats de cette province. Aussi suis-je convaincu que si les discours si divergents de ces deux d\u00e9put\u00e9s  \u00e9taient soumis au jugement impartial de la partie \u00e9clair\u00e9e des habitants  du Limbourg, le tableau ou l'esquisse qui nous a \u00e9t\u00e9 retrac\u00e9e par le premier orateur de ia s\u00e9ance de ce soir rencontrerait peu d'approbation. Cette conviction n'est pas risqu\u00e9e ; elle repose sur ma propre exp\u00e9rience. Il est si facile de dire : a les ministres ne connaissent pas le Limbourg. \u00bb Slais quand on a entendu l'autre orateur du Limbourg signaler la situation et d\u00e9velopper les int\u00e9r\u00eats de ce duch\u00e9, on pourrait r\u00e9pondre en toute s\u00e9curit\u00e9,  que son coll\u00e8gue ne conna\u00eet pas le Limbourg ou n'appr\u00e9cie pas les besoins et les int\u00e9r\u00eats v\u00e9ritables de cette province. Je r\u00e9p\u00e8te queje parle d'apr\u00e8s ma propre exp\u00e9rience. J'ai \u00e9t\u00e9 dans le Limbourg ; j'y ai tout examin\u00e9 avec une grande exactitude, j'y ai pris des informations d'un grand nombre de personnes notables et sp\u00e9ciales. J'ai consult\u00e9 des conseillers municipaux ou communaux , des membres des chambres de commerce, des propri\u00e9taires distingu\u00e9s, des gens de toute condition. De toutes ces personnes j'ai obtenu des jugements et des consid\u00e9rations  tout oppos\u00e9s, de sorte queje crois avoir le droit d'assurer \u00e0 ectie assembl\u00e9e que l'opinion individuelle et peut-\u00eatre peu impartiale de l'un des d\u00e9put\u00e9s de ce duch\u00e9 est en contradiction avec les t\u00e9moignages que j'ai recueillis avec tant de sollicitude, et qui, par contre, s'accordent parfaitement  avec ceux que l'autre d\u00e9put\u00e9 de la m\u00eame province vous a exprim\u00e9s dans la s\u00e9ance de ce matin. Enfin, ne peut-on pas demander de quelle influence peuvent \u00eatre eu ce moment les accusations et les griefs concernant le cours r\u00e9rui'icr de l'administration  int\u00e9rieure, les contributions, etc? Je ne nie pas que les Limbourgeois  ne r\u00e9clament contre l'\u00e9l\u00e9vation et la reparution in\u00e9gale des imp\u00f4ts.  Mais le gouvernement ne pense-t-il donc pas s\u00e9rieusement \u00e0 redresser autant que possible ce grief en tout ou en partie ? N'a-t-on pas l'intention d'appliquer aussi au Limbourg les r\u00e9sultats de la grande \u0153uvre qui nous occupe \u00e0 pr\u00e9sent, aussit\u00f4t que celle-ci sera termin\u00e9e? Toutefois, je ne puis n\u00e9gliger de vous faire observer que, pour ne citer qu'un exemple entre plusieurs,  il n'est per\u00e7u que 6 cents additionnels sur la contribution fonci\u00e8re dans le Limbourg, tandis que dans d'autres provinces du royaume le nombre  de ces cents additionnels ne s'\u00e9l\u00e8ve pas \u00e0 moins de 13. Voil\u00e0ce quej'avais a dire de la situation int\u00e9rieure du Limbourg. Encore quelques mots maintenant sur les affaires ext\u00e9rieures de celte province. Depuis la r\u00e9ponse donn\u00e9e \u00e0 ce sujet par le gouvernement \u00e0 la derni\u00e8re interpellation faite dans cette assembl\u00e9e, la situation du Limbourg \u00e0 l'\u00e9gard de l'\u00e9tranger n'a subi aucun changement quelconque. Dans cet espace de temps il n'a \u00e9t\u00e9 fait aucune d\u00e9marche d\u00e9cisive, soit en faveur, soit au d\u00e9triment  de la N\u00e9erlandc. Cette assembl\u00e9e sait la r\u00e9solution prise relativement  au Limbourg par l'assembl\u00e9e nationale de Francfort. Le gouverne' ment a appris celte r\u00e9solution, tout comme lachambre, uniquement par les journaux. Jusqu'\u00e0 ce jour celte r\u00e9solution ne lui a pas \u00e9t\u00e9 signifi\u00e9e officiellement. Dans la question du Limbourg, le droit de la N\u00e9erlande est bas\u00e9 sur des t ait\u00e9s, sur une possession non troubl\u00e9e et reconnue par l'Europe tout enti\u00e8re  ; d'ailleurs, le Roi et l'Etat ont les mains li\u00e9es, \u00e0 l'\u00e9gard du Limbourg, par la loi fondamentale et les trait\u00e9s. Si l'on demande \u00e0 conna\u00eetre la politique du gouvernement \u00e0 ce sujet, la r\u00e9ponse ne peul \u00eatre que celle-ci : Cette politique , ainsi que le droit de la N\u00e9erlande, se fonde sur des trait\u00e9s dont la validit\u00e9 n'a pas \u00e9t\u00e9 contest\u00e9e jusqu'\u00e0 pr\u00e9sent. Si m\u00eame la validit\u00e9 des trait\u00e9s de 1814 et 1815 est aujourd'hui mise en doute ou d\u00e9truite, du moins les trait\u00e9s conclus en 1331 et 1839 , relativement  \u00e0 la Belgique et \u00e0 la N\u00e9erlande , entre les grandes puissances et entre celles-ci et les deux royaumes susdits, ont conserv\u00e9 jusqu'\u00e0 present toulc leur force obligatoire. Je n'examinerai pas ici la d\u00e9cision de l'assembl\u00e9e nationale de Francfort  relativement au Limbonrg. J'en dirai seulement ce que chacun doit en dire , \u00e0 savoir que celte d\u00e9cision est unilat\u00e9rale ; que les cosignataires des trait\u00e9s de 1831 et 1839 ne l'ont pas ratifi\u00e9e ; qu'elle n'a pas \u00e9t\u00e9 reconnue  par la partie qui y est le plus int\u00e9ress\u00e9e , la N\u00e9erlande, et qu'elle"}