{"@context": "https://www.europeana.eu/schemas/context/edm.jsonld", "id": "https://www.europeana.eu/api/fulltext/9200359/BibliographicResource_3000115929902/38b0bfa3bcca6e05b4a2fb16f82a6668", "type": "FullTextResource", "edmRights": "http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/", "language": "nl", "value": "formeront devant le palais de l'assembl\u00e9e o\u00f9 leurs cris p\u00e9n\u00e9tr\u00e8rent  jusque dans la salle des s\u00e9ances. Les issues, les escaliers et les corridors \u00e9taient occup\u00e9s par la garde bourgeoise La s\u00e9ance du soir commen\u00e7a par une communication du pr\u00e9sident du conseil annon\u00e7ant \u00e0 la di\u00e8te que le roi a sanctionn\u00e9 la loi sur l\u00e2chasse, et que celle-ci para\u00eetra dans le Bulletin des lois. La s\u00e9ance dans laquelle la question viennoise est discut\u00e9e est fort anim\u00e9e. Le peuple, torches allum\u00e9es, occupe l'entr\u00e9e de la salle et ne laisse soi tir personne. Le correspondant dit que c'est avec la.plus grande peine du mondequ'il est parvenu \u00e0 y entrer. Autre lettre. Bbrlih, 31 Octobre. \u2014 Depuis ce malin notre ville pr\u00e9sente un aspect extraordinaire; on dirait que nous sommes menac\u00e9s d'un \u00e9v\u00e9nement. A deux heures, apr\u00e8s que la s\u00e9ance de l'Assembl\u00e9e  nationale eut \u00e9t\u00e9 lev\u00e9e, on vit arriver dos masses de peuple se composant d'ouvriers. On leur fit conna\u00eetre la r\u00e9ponse faite ce matin aux p\u00e9titionnaires et on les engagea \u00e0se retirer. Les chefs d\u00e9clar\u00e8rent qu'ils reviendraient \u00e0 la s\u00e9ance du soir pour attendre la r\u00e9solution de rassembl\u00e9e. L'ordre et les d\u00e9lib\u00e9rations de la Di\u00e8te n'ont pas \u00e9t\u00e9 troubl\u00e9s. Le march\u00e9 dit des Gendarmes est toujours couvert de monde, mais de ce cot\u00e9 le mouvement n'a rien d'inqui\u00e9tant. Ou y crie les journaux du jour. Le palais national est garanti contre toute attaque; le commandant  de la garde bourgeoise s'y trouve en personne.\nLes coins des rues sont couverts de placards: l'appel du comit\u00e9 \u00able la (jarde bourgeoise, les proclamations des d\u00e9mocrates et une foule d'autres attirent les masses. Mais on s'occupe surtout de la proposition que doit faire ce soir le d\u00e9put\u00e9 Waldeck. On ne pense pas qu'elle soit adopt\u00e9e, ou croit plut\u00f4t que l'assembl\u00e9e se r\u00e9unira,\u00e0 une autre proposition, beaucoup plus mod\u00e9r\u00e9e.\n10 heures du soir. M. Waldeck avait propos\u00e9 de secourir le plusprompteinent possible les Viennois et de prot\u00e9ger leur nationalit\u00e9.  On sait que cette proposition va \u00eatre discut\u00e9e dans la s\u00e9ance de ce soir. 11 est impossible de se faire une id\u00e9e de l'aspect  qu'offre l'ext\u00e9rieur de l'Assembl\u00e9e nationale. Les d\u00e9put\u00e9s, un peu en retard , ne peuvent plus entrer, et on ne laisse sortir personne, une foule immense assi\u00e8ge le b\u00e2timent. Un d\u00e9put\u00e9 qui avail obtenu un cong\u00e9, voulait partir vers 8 heures ; mais les ouvriers lui cri\u00e8rent : Personne ne sortira, \u00e0 moins qu'il ne soit porteur d'une carte d\u00e9mocratique! d'autres cri\u00e8rent : Nouslet tenons maintenantes' ils ne votent pas bien nous les \u00e9tranglerons tous.\nCes cris, ces torches allum\u00e9es qui refl\u00e8tent sur les ba\u00efonnettes et les drapeaux rouges, tout cela a quelque chose de sauvage. A neuf heures un quart un grand bruitse fit entendre, et l'on v it apporter un \u00e9norme drapeau rouge qu'on planta \u00e0 l'entr\u00e9e du palais-, d'o\u00f9 l'on avait repouss\u00e9 les gardes.\nLa garde bourgeoise essaya alors de tenir libre l'autre issue et de barrer la rue. Mais les niasses tinrent bon. On bat la g\u00e9n\u00e9rale  dans les rues.\nA l'instant <>n m'apprend que l'assembl\u00e9e n'a pas adopt\u00e9 la -proposition Waldeck (voir plus loin le compte-rendu de l'Assembl\u00e9e  nationale. ) Les d\u00e9put\u00e9s se trouvent encore dans la salle des s\u00e9ances et on dit qu'ils y sont assi\u00e9g\u00e9s.\nDEPECHE TEL\u00c9GRAPHIQUE.\nBerlin, 1\" Novembre , 2 heures de l'apr\u00e8s-midi. Le ministre de l'int\u00e9rieur a adress\u00e9 la d\u00e9p\u00eache t\u00e9l\u00e9graphique suivante au pr\u00e9sident du gouvernement \u00e0 Cologne :\n\u25a0 Hier, pendant la s\u00e9ance de l'Assembl\u00e9e nationale, destrou\u00bb  bles ont eu lieu sur le march\u00e9 dit Gend'armen-Markt. La gar\u00bbde  bourgeoise a r\u00e9tabli l'ordre ; un seul homme a \u00e9t\u00e9 gri\u00e8ve\u00bb  ment bless\u00e9. \u00bb \u00abEirniiAi.,.. \u00bb\nS\u00e9ance du matin du 31 octobre\nAujourd'hui l'assembl\u00e9e nationale avait \u00e0 s'occuper de deux questions excessivement importantes. Il s'agissait d'abord du vote de l'art. 4 de la constitution, et ensuite de la proposition du d\u00e9put\u00e9 Waldeck sur les \u00e9v\u00e9nements de Vienne.\nNous avons d\u00e9j\u00e0 dit hier qu'une foule d'amendements avaient ete propos\u00e9s \u00e0 l'art. 4, traitant de l'\u00e9galit\u00e9 des citoyens devant la lui. L'assembl\u00e9e a rejet\u00e9 d'abord un amendement de M. Riel qui proposait de r\u00e9diger le \u00a72 de la mani\u00e8re suivante:\n\u2022Il n'y a dans l'Etat aucune distinction particuli\u00e8re entre la \u00bb noblesse et la bourgeoisie et les paysans, ni privileges de rang.\u00bb Cet amendement n'a r\u00e9uni que 1-44 voix, tandis que 208 voix se sont d\u00e9clar\u00e9es contre. Un autre amendement a \u00e9t\u00e9 propos\u00e9  par M. Walter. II est ainsi con\u00e7u : \u00abIl n'y a pas de privil\u00e8ges devant la loi, ni de naissance , ni \u00bb de rang ou de position. \u00bb Cet amendement est \u00e9galement rejet\u00e9. Un autreamendement propos\u00e9 par M. Berends est de la teneur suivante :\n\u2022 La noblesse est supprim\u00e9e. \u00bb Cet amendement est adopt\u00e9 par 200 voix contre 113.Une autre  proposition est adopt\u00e9 qui interdit l'usage des titres de noblesse  dans les actes publics. Demani\u00e8reque l'art. 4 de la constitution  est ainsi con\u00e7u :\n\u00abIl n'y a dans l'Etat ni distinction de rang , ni privil\u00e8ge. La \u2022 noblesse est abolie. L'usage des titres de noblesse est interdit \u00bb dans les actes publics. \u00bb M. Jung fait encore la proposition suivante: \u00bb Il ne sera plus accord\u00e9 ni ordres, ni titres, qui ne d\u00e9signent \u2022 les fonctions. \u00bb\nUne longue discussion s'\u00e9l\u00e8ve\u00e0 ce sujet. Le ministre de l'int\u00e9rieur  prend la parole pour d\u00e9clarer que c'est l\u00e0 une pr\u00e9rogative  de la couronne qui est ici en qtiestion, et il esp\u00e8re que l'assembl\u00e9e  ne voudra pas attaquer les attributions del\u00e0 couronne.\nLa cl\u00f4ture des d\u00e9bats est enfin demand\u00e9e;on proc\u00e8de d'abord au vote sur la premi\u00e8re partie de la proposition : si dor\u00e9navant il ne sera plus accord\u00e9 d'ordres. 196 voix ont r\u00e9pondu affirmativement,  contre 140 voix. La seconde partie de la proposition  a \u00e9galement \u00e9t\u00e9 r\u00e9solue affirmativement.\nS\u00e9ance du soir.\nLa s\u00e9ance a \u00e9t\u00e9 ouverte \u00e0 cinq heures et demie. Il a \u00e9t\u00e9 donn\u00e9 communication d'une missive du pr\u00e9sident du conseil qui annonce  \u00e0 l'assembl\u00e9e que le roi a sanctionn\u00e9 la loi sur l\u00e2chasse. On s'occupe ensuite de la proposition faite par 38 membres de la gauche, qui est ainsi con\u00e7ue.\n\u00abPrier le gouvernement d'employer, pour la protection del\u00e0 \u00ablibert\u00e9 du peuple, menac\u00e9e en ce moment \u00e0 Vienne, tous les b moyens et toutes les forces qu'il a \u00e0 sa disposition. \u00bb \u00a3n -\"..-vivant celte proposition, l'orateur dit qu'\u00e0 Vienne on voit la camarilla, contrairement aux v\u0153ux de la repr\u00e9sentation\nnationale, envoyer contre la capitale une arm\u00e9e se composant de hordes barbares de Croates , et l'assi\u00e9ger connue une place ennemie. L'Europe civilis\u00e9e attend de la plus grande nation allemande, celle de la Prusse, qu'elle jette dans la balance  le poids de son argent et son \u00e9p\u00e8e. Il faut les mettre \u00e0 la disposition de la di\u00e8te de Vienne afin qu'elle puisse renverser les plans et d\u00e9jouer les ruses d'un parti incorrigible. Deux amendements sont propos\u00e9s, l'un par 33 membres du centre gauche, ayant en t\u00eate M. Rodbertus. Il tend \u00e0 prier l\u00e9 gouvernement de faire des efforts pr\u00e8s du pouvoir central afin que celui-ci prenne sous sa protection la libert\u00e9 du peuple autrichien,  etc. L'autre amendement est de M. Duncker, il est ainsi con\u00e7u: \u2022 Legouvernement est pri\u00e9 de faire des efforts \u00e9nergiques \u2022 pr\u00e8s du pouvoir central afin que les derniers \u00e9v\u00e9nements de \u00bb Vienne ne mettent pas en danger la libert\u00e9 et la nationalit\u00e9 de \u00bb cet Etat; \u00bb La proposition principale , soutenue par M. Waldeck donne lieu \u00e0 un discussion fort vive. L'assembl\u00e9e passe au vote a 9 heures. Le palais est cern\u00e9 par la populace. Personne ne peut ni entrer ni sortir. On entend de la salle battre la g\u00e9n\u00e9rale. Nombre des votants , 343. Ont vot\u00e9 contre , 230. Ont vot\u00e9pour, 113. La proposition est rejel\u00e9e. On devait passer au vote de l'amendement  du d\u00e9put\u00e9 Duncker, mais il est trop tard pour en alten -dre le r\u00e9sultat. \u2014 Le Moniteur prussien du 28 octobre contient le d\u00e9cret suivant du magistrat de la ville de Berlin : \u2022Le maintien de l'ordre est confi\u00e9 uniquement \u00e0 la garde bourgoise. Le secours des troupes ne pourrait \u00eatre accord\u00e9 que dans des cas extraordinaires et seulement \u00e0 la r\u00e8quistion du commandant de la garde bourgeoise. \u2022\nPARLEMENT ALLEMANDE DE FRANCFORT.\nFrarcfort, 31 octobre.\u2014 Demain matin, l'archiduc vicaire de l'empire passera en revue toutes les troupes de l'empire cantonn\u00e9es  ici et dans les environs.\n\u2014 M. de l\u00eeruck, membre de l'Assembl\u00e9e nationale, est parti hier pour se rendre directement \u00e0 Ollm\u00fctz aupr\u00e8s de l'empereur. Dans la 106\" s\u00e9ance de l'assembl\u00e9e nationale de Francfort, M. Hufften a interpell\u00e9 le minist\u00e8re sur les affaires du Limbourg. Il d\u00e9sirerait savoir quelles d\u00e9marches le minist\u00e8re a faites pour l'ex\u00e9cution des d\u00e9cisions de l'assembl\u00e9e nationale, et ce qu'il entend faire pour s'opposer \u00e0 l'ex\u00e9cution des articles de la nouvelle  constitution n\u00e9erlandaise, d'apr\u00e8s lesquels la province de Limbourg serait incorpor\u00e9e \u00e0 la N\u00e9erl_hide. Cette interpellation sera transmise au ministre des affaires \u00e9trang\u00e8res.\nLe paragraphe 0, art. 111 du premier chapitre du projet de constitution est adopt\u00e9 sans changement. On passe ensuite au 2\u00b0 chapitre (qui traite du pouvoir central),  art. I, \u00a7 7 :\n\u00ab Le pouvoir central est charg\u00e9 exclusivement, vis-\u00e0-vis des pays \u00e9trangers,  de la repr\u00e9sentation internationale de l'Allemagne et des \u00e9tals particuliers.  Il nomme les ambassadeurs et les consuls, il dirige les relations diplomatiques, conclut les alliances et les traites de commerce et de navigation  et les trait\u00e9s d'extradition. Il oidonne toutes les mesures internationales.  _>\nCe paragraphe est \u00e9galement adopt\u00e9. \u00a7 8. Les gouvernements particuliers de l'Allemagne n'ont pas le droit de recevoir ou d'entretenir des ambassadeurs permanents,  \u00e0 l'exception de leurs repr\u00e9sentants aupr\u00e8s du pouvoir central.\nCe paragraphe est adopt\u00e9 jusqu'au mot: \u2022permanents\u00bb ; le reste est rejet\u00e9.\n\u00a79. La proposition de la minorit\u00e9 : \u2022 Les gouvernements particuliers  n'ont pas le droit de recevoir ou d'entretenir des ambassadeurs,\u00bb  est rejet\u00e9e par 197 voix contre 194. Une motion de Jl. R\u00f6ssler d'Oels, tendante \u00e0 leur interdire l'entretien de consuls, est \u00e9galement rejet\u00e9e par 239 voix conlre  155.\n\u00a7 10. Les gouvernements allemands particuliers sont autoris\u00e9s \u00e0 conclure des trait\u00e9s avec d'autres gouvernements allemands.\nLeur droit de faire des trait\u00e9s avec des gouvernements nonallemands  se borne \u00e0 des objets de droit priv\u00e9, de voisinage et de police.\nCe paragraphe est adopt\u00e9, et l'amendement de la minorit\u00e9 ( \u00abde basse police \u00bb au lieu de \u00ab de police \u00bb ) rejet\u00e9.\n\u00a7 11. Tous les trait\u00e9s qu'un gouvernement allemand conclut avec un autre gouvernement allemand ou non allemand, \u00e0 l'exception  de ceux qui concernent le droit priv\u00e9, doivent \u00eatre port\u00e9s  \u00e0 la connaissance du pouvoir central et soumis \u00e0 son approbation  pour autant que l'int\u00e9r\u00eat de l'empire l'exigera. Ce paragraphe esl \u00e9galement adopt\u00e9. La discussion sur les paragraphes suivants est renvoy\u00e9e \u00e0 la s\u00e9ance de jeudi, o\u00f9 l'on proc\u00e9dera \u00e9galement \u00e0 l'\u00e9lection du pr\u00e9sident et des deux vice-pr\u00e9sidents.\nNOUVELLES D'ITALIE.\nLa s\u00e9ance du 26, de la chambredes d\u00e9put\u00e9s de Turin, a \u00e9t\u00e9 remplie par une discussion qu'a provoqu\u00e9e la lecture du document  officiel, annonc\u00e9 la veille par M. le ministre de l'int\u00e9rieur.\nAvant de commencer cette lecture, M. Pinelli s'est excus\u00e9 de la double erreur qu'il avait commise, d'abord en reportant au 4 ao\u00fbt la date du document qui se trouve \u00eatre \u00e9crit le 1\" ao\u00fbt 1848; ensuite, en disant que cette d\u00e9p\u00eache \u00e9tait adress\u00e9e \u00e0 l'ambassadeur sarde en France, lorsqu'elle \u00e9tait \u00e0 l'adresse de l'ambassadeur de Sardaigne \u00e0 Londres.\nVoici cette lettre\nANNEXE A LA DEP\u00c9CHE n\u00b0 775 DU 1er AOUT 1848.\nA M. le comte Revel, \u00e0 Londres.\nApr\u00e8s cinqjours de combat, pendant lesquels nos Iroupes, harass\u00e9es de fatigue et manquant de vivres, n'ont pu r\u00e9sister aux forces autrichiennes, qui leur \u00e9taient bien sup\u00e9rieures en nombre, l'arm\u00e9e s'est repli\u00e9e sur l'O glio. Le roi avait fait proposer un armistice au mar\u00e9chal Radetzky, mais il y a mis des conditions si dures, qu'elles n'auraient pu \u00eatre accept\u00e9es, ni par S. M., qui n'a pas m\u00eame voulu les discuter, ni par le pays. En effet, il demandait l'\u00e9vacuation de Peschiera et de la Rocca d'Anfo, celle des duch\u00e9s  de Mod\u00e8ne, Parme et Plaisance, la retraite de l'arm\u00e9e derri\u00e8re l'Adda et la remise de Pizzighettonc. Dans cet \u00e9tat de choses, legouvernement, appr\u00e9hendant la d\u00e9moralisation des populations de la Louibardie et les cons\u00e9quences qui devaient s'ensuivre, a cru devoir exp\u00e9dier M. le marquis Albert Ricci \u00e0 Paris, non point pour demander une intervention arm\u00e9e, mais pour savoir quelles seraient les dispositions du gouvernement fran\u00e7ais\n dans lu cas o\u00f9 lescirconslanccs nous obligeraient de la r\u00e9clamer. WouS en avons inform\u00e9 en toute sinc\u00e9rit\u00e9 M. Aborcromby, qui s'est rendu \u00e0 l'arm\u00e9e  aven l'intention d'intervenir aupr\u00e8s du mar\u00e9chal Radetzky, dans le but d'obtenir, \u00e0 des conditions plus acceptaliles, un armistice qui pourrait \u00eatre le pr \u00e9liute-d. un arrangement et d'une pacification. Elle ne pourrait cependant avoir lieu qu'\u00e0 des conditions honora Mes. . . . , . . . . Veuillez entretenir dans ce sens lord Palmerston  et r\u00e9clamer avec chaleur ses lions offices comme un-nouvelle marque de sa constante bienveillance pour nuits, afin qu'il s'mt\u00e9i esse \u00e0 obtenir  qu'un an.iiijje.nent puisse avoir lieu sur ces bases. Dites lui que, si les conditions qu'on nous fera n'\u00e9taient pas raisonnables et telles que nous pussions les accepter avec honneur, l'ann\u00e9e et le pays tout entier seraient encore pr\u00eats a faire les derniers sacrifices pour les obtenir, et que si la fortune  venait \u00e0 tromper leur courage el leur d\u00e9vouement, nous serions forc\u00e9s de recourir a l'intervention de la Fl'ance.Certaiiienient le gouvernement est loin de la d\u00e9siier. Il n'y aurait, au contraire, recours qu'\u00e0 la derni\u00e8re extr\u00f9mit\u00e9,  mais si l'on voulait nous faire des conditions qui ne fussent pas honorables, il serait oblig\u00e9 \u00e0 regret et c\u00e9dant au v\u0153u du pays, de recourir \u00e0 ce moyeu, qui serait devenu une pressante n\u00e9cessit\u00e9.\nI.c d\u00e9put\u00e9 Ratazzi observe que cette lettre \u00e9mane d'un ministre  et non du minist\u00e8re; qu'elle n'a pas \u00e9t\u00e9 connue, ni consentie  en conseil des ministres; qu'autre chose est de r\u00e9clamer de bons offices ou de demander une m\u00e9diation; que l'acceptation  de la m\u00e9diation del\u00e0 part du minist\u00e8re actuel prouve \u00e9videmment  qu'elle ne pouvait avoir \u00e9t\u00e9 provoqu\u00e9e par l'ancien minist\u00e8re, puisque M. Revel avait \u00e9t\u00e9 nomm\u00e9 le 15 ao\u00fbt, jour m\u00eame o\u00f9 les conditions de la m\u00e9diation avaient \u00e9t\u00e9 accept\u00e9es. Le ministre Pinelli r\u00e9pond que la distinction entre le ministre des affaires \u00e9trang\u00e8res et le minist\u00e8re importe peu; il observe que les bons offices demand\u00e9s aux diplomates de France et d'Angleterre pouvaient \u00eatre le pr\u00e9lude d'une pacification, et presque une initiative de demande de m\u00e9diation. Quant \u00e0 dire que le minist\u00e8re Casati-Gioberti n'a pas voulu accepter la m\u00e9diation,  c'est beaucoup avancer, car il faut pour cela oublier que le minist\u00e8re Casati s'est dissous le 7 avant que la m\u00e9diation1 f\u00fbt offerte officiellement, et que M. Revel ne l'a accept\u00e9e le 9 que d'une mani\u00e8re provisoire, parce que le cabinet n'\u00e9tait pas encore form\u00e9.\nLe d\u00e9put\u00e9 Ratazzi r\u00e9plique que le minist\u00e8re Casati n'a donn\u00e9 sa d\u00e9mission que parce qu'il avait.la conviction que la m\u00e9diation  ne pouvait amener une paix acceptable. Il termine eu accusant  M. Revel d'avoir fait un aele inconstitutionnel en traitant seul de la m\u00e9diation. La chambre entend encore MM. Revel Ravina,  Cavoue et quelques autres d\u00e9put\u00e9s dont les discours n'apportent  aucun \u00e9claircissement nouveau. Le d\u00e9put\u00e9 Buffa demande que par un ordre du jour motiv\u00e9 la chambre exprime sa d\u00e9sapprobation de la conduite inconstitutionnelle  du minist\u00e8re Revel. Plusieurs voix du centre: Non! nonl l'ordre du jour pur et simple. Le volea lieu au scrutin secret! Votants 1 .1, majorit\u00e9 absolue 71; en faveur de l'ordre dujourpuret simple 79, contre 62. L'ordre du jour pur et simple est adopt\u00e9. La s\u00e9ance est lev\u00e9e. \u2014 S'il faut en croire le Courrier mercantile, il y aurait un grand mouvement dans la Valtcline. De son c\u00f4t\u00e9, la Concordia pr\u00e9tend que cette contr\u00e9e est en pleine insurrection, que le pont sur l'Adda a \u00e9t\u00e9 rompu et que depuis plusieurs heures ou entend  dans la direction d'Argegno le son du tocsin, du canon et de la fusillade. Le mouvement s'\u00e9tendrait jusque dans le Tyrol italien. \u2014 Par d\u00e9cret du roi de Sardaigne, en date du 27 octobre, ont \u00e9t\u00e9 nomm\u00e9s: ministre de la guerre, M. de la Marmora, en remplacement  de M. Da Bormida; ministre de l'agriculture et de commerce, M.Torelli, en remplacement de M. Santa-liosa, qul conserve le portefeuille des travaux publics. \u2014 On lit dans le Spectateur du Midi : \u2022 Le marquis Ridolfi, envoy\u00e9 extraordinaire de la Toscane pr\u00e8s des puissances m\u00e9diatrices, a \u00e9crit de Londres qu'il n Y avait plus rien \u00e0 esp\u00e9rer ni de la France ni de l'Angleterre, et que lord Palmerston aurait d\u00e9clar\u00e9 que si l'Autriche est assez g\u00e9n\u00e9reuse  pour donner une constitution \u00e0 ses Etals italiens, on doit s'eslimerfort heureux et s'en contenter. D'un autre c\u00f4t\u00e9. M-Bastide \u00e9crit lettres sur lettres \u00e0 Turin pour emp\u00eacher Charles-Albert de rentrer en campagne, et de compromettre parla\u00bb0 succ\u00e8s des n\u00e9gociations. \u00bb\nCoire (Suisse) ,26 Octobre.\u2014 Il se ronfirme quela r\u00e9volte a' de nouveau \u00e9clat\u00e9, au moins dans une partie des provincesde-C\u00f4meetdela Valteline ; 400 hommes decelte derni\u00e8re province  ont barricad\u00e9 les galeries de Vereen sur la route de Milan, entre Riva et l'Adda. Dans le voisinagede Collico, on en est d\u00e9j\u00e0 venu aux mains. L\u00e0 o\u00f9 la vall\u00e9e de la Valteline s'\u00e9tend vers la plaine dans la direction du lac de C\u00f4me, on avait construit  un nouveau et magnifique pont, que les Italientsoccupaient pour emp\u00eacher les Autrichiens de s'avancer du c\u00f4t\u00e9 de Collico. On pr\u00e9tend qu'on a fait sauter ce pont. Les habitants des villages  de Dongo et de Gravedone, situ\u00e9ssur les bords du lac, ett face de Collico, vont se joindre en masse \u00e0 ceux de la Valteline. Les habitants de Lecco se sont, \u00e0 ce qu'on dit, \u00e9galement soulev\u00e9s.  Les employ\u00e9s autrichiens ont quitt\u00e9 la douane du Spl\u00f9gen comme en mars dernier. A Kleven, il r\u00e8gne une grande consternation,  on a essay\u00e9 de faire revenir ceux des habitants qu* s'\u00e9taient joints aux insurg\u00e9s. Les habitants de cet endroit\u00bb pour la plupart de paisibles n\u00e9gociants, craignent tout autant d\" s'opposer \u00e0 ce mouvement que de le favoriser; comme ler\u00e9sii'\" tat en est fort incertain,il peut avoirdansl'un et l'autre cas de\u00bb suites f\u00e2cheuses pour eux.\nCoire, 27 octobre. \u2014Aujourd'hui, le courrier italien n \"f pas arriv\u00e9. Aux nouvelles d'hier, il faut ajouter celles qui su' vent : Le d\u00e9tachement de Cleven, qui, sous les ordres d'un jeune n\u00e9gocia\" i occupe les galeries de Berccja, s'\u00e9tait accru au nombre de 400 hommes.\u00bb0 commandant a, en date du 23 et du 24 octobre, adress\u00e9 des proclamai*00* aux habitants de Cleven, de la Valteline et des villages sur le lac de Comc-II y dit entre antres que le soul\u00e8vement actuel a d\u00fb n\u00e9ccssairemel commencer dans les districts d\u00e9pourvus de troupes cnnemirs. Il a re\u00e7u avis que C\u00f4me, Brianza et les districts de Bergamc se sont \u00e9galement soulev\u00e9s.  700 tirailleurs venant de Puschlaf (pays des Grisons) s'\u00e9taient de| avanc\u00e9s au del\u00e0 de Tione (je n'ai pas besoiu de dire qu'il \u00bb'.V a P?5 \"\" m\u00b0^ de vrai \u00e0 cela). Suivant les m\u00eames proclamations, il y avait de|a eup sieurs combats d'avant-postes par suite desquels l'ennemi avait, eu a a^ donnant ses morts et ses bless\u00e9s, pris la fuite sans ose* repara\u00eetre, etc., Elles terminent par inviterions les hommes valides \u00e0 se joindre i i \u00e0 apporter autant d'armes qu'ils pourront se procurer. Illregn-*i \u2022 .j0 proclamations un ton moins arrogant que *l\u00fcns celles de\u00bb I\"\"\" \u25a0 mars ; elles finissent par les paroles : Viua l'ltalia ! viva l'indipcnder La Gazette de B\u00e2le, qui avait \u00e9galement fait mention.de t."}