{"@context": "https://www.europeana.eu/schemas/context/edm.jsonld", "id": "https://www.europeana.eu/api/fulltext/9200300/BibliographicResource_3000073475370/cd5fac90b7b6cbad4906cbeaf8fdb4b7", "type": "FullTextResource", "edmRights": "http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/", "language": "de", "value": "Instanz; dieser bildet sohin, nach seinen zwei \u00bbder drei Kammern, die Beh\u00f6rde f\u00fcr die Voruntersuchung der wichtigen Straff\u00e4lle, und wird darin von den Einzelgerichten und den Gerichtsvorst\u00e4nden unterst\u00fctzt; er erkennt \u00fcber Vergehen und Civilstreitigkeiten und bildet nach Anordnung des ApellationSgerichteS, unter dessen Borfitze, und vereint mit der Jury die sogenannte Affise f\u00fcr gr\u00f6\u00dfe Straff\u00e4lle, f\u00fcr politische\u00bb und Prc\u00dfver-gehen. Die Gerichtsh\u00f6ft zweiter Znstanz, oder die sogenannten AppellationSgerichte oder Appelh\u00f6se pr\u00e4stdiren der Assist, und erkennen \u00fcber die Berufung in Vergehen und Civilsachen. Bisher bestanden in Oesterreich 9 AppellationSgerichte. Ihre Sprengel d\u00fcrsten sich nach Provinzen bestimmen. Der oberste Hof findet seine Wirksamkeit nach der Adee des CassationshoseS in Paris ; er l\u00f6st die Competenzstreitigkeiten, und erkennt \u00fcber die Richtigkeit des Verfahrens, wenn wesentliche Formfehler vorgefallen find. Alles was nicht zum Richteramte geh\u00f6rt, f\u00e4llt vor demselben weg; das sogenannte adelige Richteramt d\u00fcrfte k\u00fcnstig den Notaren, Familienr\u00e4then und Friedensrichtern anheim gegeben werden. DaS Justizministerium handhabt die Verwaltung und die Vollziehung der Justiz. Unter ihm steht die Staatsbeh\u00f6rde und ist bei jedem Gerichte zur Handha bung der Gesetze vertreten. Sin t\u00fcchtiges Gesetz bestimmt die Bildung und Wirksamkeit der Jury und den Wirkungskreis der Advokaten. Ueber jeden Richterspruch scheint \u2014 wie schon fr\u00fcher bemerkt \u2014 die Sonne der Oeffentlichkeit bei \u201eStrafe der Nichtigkeit/' wie eS im franz\u00f6sischen Coder hei\u00dft. Silhouetten der Reichstags - Peputirte\u00bb. Von Welser. A\u00abto\u00ab F\u00fcster. ES gibt Menschen ^ denen daS goldene VW der Ber\u00fchmtheit \u00abm den Hatt f\u00e4llt, ohne da\u00df ste dar\u00fcber nach ColchiS geschifft, Drachenz\u00e4hne ges\u00e4t, und a\u00abS der Erde em porschie\u00dfende Krieger niedergemetzelt h\u00e4tten. Unter diese Zason'S des Zufalls, oder wenn man will des Gl\u00fcckeS geh\u00f6rt auch F\u00fcster, Lehrer der katholischen Glaubenslehre in der wiener philofofischen Schule. Bis zu den MSrztagen nur von seinen Sch\u00fclern gekannt that er stch nach den vollendeten Hauptfcldz\u00fcgen der Revolution mehr durch sein\u00ab V\u00e4ter lichkeit gegen die Studenten, als durch eminenten Demokratismus hervor. Auf den Gr\u00e4 bern der MSrzopfer sprach er zum erstenmale zum Volke, und hat jedenfalls daS Ver dienst, der erste katholische Priester gewesen zu sein, \u00fcber dessen Lippen ein\u00ab freisinnige Sprache ging in Gegenwart von Tausenden. Von den Gr\u00e4bern der M\u00e4rzopfer datirt sich L\u00fcster'S Name. Gro\u00df und ungew\u00f6hnlich wohlbeleibt wie er ist, ist er in der That mehr berufen durch die ihm eigene Weise des Umgangs, die ich am besten mit Nat\u00fcrlich keit bezeichnen m\u00f6chte, als durch die Gewalt des hinrei\u00dfenden Gedankens zu wirken. Diese beschwichtigende Weise verbunden mit dem Rufe deS Radikalismus, in dem F\u00fcster steht, machten ihn auch zum Manne der Arbeiter, \u00fcber die er eine Zeit lang und noch jetzt Alles vermochte. \u2014 Anton F\u00fcster steht bei den Wienern Arbeitern in einem solchen Ansehen, da\u00df sie sein Bild auf ihren Fahnen tragen. \u2014 \u2014 Als daS Mini sterium Pillersdors vom Schauplatze schied, hie\u00df eS allgemein, F\u00fcster werde CultuS-minister werden. Diejenigen, die F\u00fcster n\u00e4her kannten, konnten nicht w\u00fcnschen, da\u00df seine Eitelkeit mit seiner Selbstkenntni\u00df in Konflikt gerathe. 3m Reichstag selbst stimmt F\u00fcster mit der \u00e4u\u00dfersten Linken, ohne f\u00fcr ste zu sprechen. Ueber seinen Politischen Eha"}