{"@context": "https://www.europeana.eu/schemas/context/edm.jsonld", "id": "https://www.europeana.eu/api/fulltext/9200300/BibliographicResource_3000051853245/415f3f656098459eb6da0e42e73fe855", "type": "FullTextResource", "edmRights": "http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/", "language": "de", "value": "\u00ab \u00bb \u00bb \u00bb \u00ab \u00ab' \u00ab \u00ab \u00ab t. \u00ab s>. C. R. Hiltj\u00e4brig > ?. E. M, BI\u00abr^I,\u00e4hr\u00abg Ist.\u00ab \u00bbr. E. \u00ab. M\u00bb\u00bb-<\u00abich Z0 kr. \u00ab. M. Bl\u00e4tter kost\u00ab\u00bb \u00bbsr. S. M T\u00e4glich\u00ab Post?\u00abrs\u00bb\u00abtm>g. \u00bb\u00abMri\u00bb 7 \u00ab. 12 k. S. M. ^ ^, Halbj\u00e4hrig Z p. ZS kr. C- M. . Bierteljthng tfl. \u00abkr. C. M. ' Inserat\u00ab aller Art werdw mgmom\u00bb\u00ab. \u00ab\u00bb-rS\u00bba\u00bbI\u00ab - Geb\u00fchr f\u00fcr di\u00ab einspaltig\u00ab Petit,eil, bei ewm-Iiger \u00abinrSckmig t kr. SSr die \u00abwette \u00abS dritte \u00abiederh\u00b0hl\u00bb\u00bbg j-de\u00abmal Skr. Folglich ftr., dreimtlige <iwr\u00fclkm>z \u00f6 kr. E> M,\nJahrgang\n\u00abkotto: Gleiche, \u00abtcht fl\u00bb \u00bblle.\nv\u00abr\u00bb\u00bbltang. ,, ^ Ja \u00abllt\u00bb Aagtlegevhelit\u00bb, \u00ab\u00abIch\u00ab die Ttr\u00abai-t\u00bb\u00bbg \u00bbe\u00ab Zo-null\u00bb betreff\u00ab, wie\u00ab,\u00bb\u00bb\u00bb.\u00ab,\u00abe\u00bb, Z\u00bbf\u00abrate\u00ab. f.\u00ab. bittet mm\u00bb stchwfr\u00bb\u00bb\u00abirt,\u00ab Briefe\u00bb aa da\u00bb Erpeditioa\u00ab - B\u00abr\u00ab\u00bb, TtM, Wolljetl\u00ab Nr, 778\u00bb atreffirev. GIed\u00abeti\u00bb\u00ab. ^ \u00abrieft uvd Mittheilmigea, \u00ab\u00abIch\u00ab sich b>\u00bb Al\u00c4actio\u00bb beziehe\u00bb, bittet man an bat At\u00bb \u00bb\u00abrtio\u00bb\u00bb-B,r\u00aba,, \u00ab\u00bbhlmar\u00ab Rr. \u00ab\u00ab, \u00bbritt\u00ab \u00bbt\u00abS, se\u00bbde\u00bb M \u00ab\u00bb\u00bb\u00ab\u00bb.\nUs R\u00ab\nWien, Mittwoch den RS IM\n\u00c4848\nDa\u00ab Placat gegen \u201edie Presse\" betreffend. Es war von jeher die Sache der im Finstern schleichen den Intrigue, der Erb\u00e4rmlichkeit, deS NeideS, hinter einem j\u00e4mmerlichen Verstecke zu lauern und durch anonyme Aus f\u00e4lle die Ehrenhaftigkeit derjenigen anzugeifern, von denen sie ein n Schaden f\u00fcr ihr pers\u00f6nliches Interesse zu f\u00fcrchten hatten. Die schnelle Anerkennung, welche der innere Werth wie der billige Preis der \u201ePresse\" gefunden \u2014 der gro\u00dfe Leserkreis, welchen sie in so kurzer Zeit sich errungen, ruft unter mehreren gemeinen Ausf\u00e4llen auch ein Placat hervor\u00bb in welchem mit ma\u00dfloser Frechheit, mit einer ganz erb\u00e4rm lichen Ehrlosigkeit die Tendenz des Blattes verd\u00e4chtigt und demselben aus eine eben so unbegr\u00fcndete als l\u00e4cherliche Weise ein reaktion\u00e4rer Zweck unterschoben wird. Wer aus dem Blatte eine reaktion\u00e4re Zeile als Beweis die ser ehrlosen Beschuldigung zu citiren im Stande ist, nenne sich. \u2014 Anonymen Angriffen setzen wir die geb\u00fchrende Verachtung entgegen\u00ab\nZuh\u00e4lt: Ueber Radikalismus. \u2014 Ein Coalitions-Ministerimn. \u2014 Borberathende Sitzungen de\u00df Reichstag\u00ab am Iv. und I t. Juli. \u2014 Sicherheits-AuSschu\u00df - Abend-Sitzung am t\u00ab. und Morgen-Sitzung am II. Juli. \u2014 Oesterreich \u00abad Deutschland. Prag.\u2014 Frankfurt.\u2014 Gro\u00dfbritanie\u00bb. London. \u2014Frankreich. Paris. \u2014 Spanien. Madrid. \u2014 Neapel und Sicilien. Neapel.-Neueste Nachrichte\u00ab Jaffy. \u2014 Feuilleton. Wochen-Chronik.\nUeber Radikalismus. Dem Volke werfen Reden und Zeitungen oft Ausdr\u00fccke und Bezeichnungen hin, mit denen die Klarheit der Idee sich nicht immer verbindet. Es werden diese Bezeichnungen, dann die Schlagwvrter, und die Einzelnen dadurch gepriesen oder verd\u00e4chtigt, da\u00df sie ihr Glaubensbekenntm'\u00df nicht ganz fer tig, alten Encyclop\u00e4dien und der alten Losung fremder Parteien entnehmen. Wir halten es f\u00fcr n\u00f6thig, unsere Idee dar\u00fcber auszusprechen. Seit der Gr\u00fcndung der Unabh\u00e4ngigkeit der vereinigten Staaten und der franz\u00f6sischen Revolution ist eine gro\u00dfe Idee in das europ\u00e4ische V\u00f6lkerleben eingedrungen, die Idee der Souver\u00e4nit\u00e4t deS Volke\u00bb. DieSchrist-\nsteller des 18. Jahrhunderts hatten sie mit dem gr\u00f6\u00dften Scharfsinne entwickelt. Mit den Revolutionen, die daS Jahr hundert schl\u00f6ssen, wurde j\u00ab die Grundlage des neuen \u00f6ffent lichen Rechtes. Die Schriftsteller der Gegenpartei, wie Gentz, wie Burke in England bek\u00e4mpften auch diese Idee am meisten. Sie f\u00fchlten, da\u00df von ihrer folgerechten Anwendung das alte F\u00fcrstenrecht ganz zur\u00fcckgedr\u00e4ngt und zertr\u00fcmmert werden m\u00fcsse. Das Beispiel Englands wurde fortw\u00e4hrend angef\u00fchrt und selbst in der franz\u00f6sischen Constituante, waren die Anh\u00e4nger des englischen Systems, wie Mounier, wie Lally Tolendal gegen die naturlichen Folgen des Princips der Souver\u00e4nit\u00e4t beim Volke. In England hatte n\u00e4mlich der eigenth\u00fcmliche Umstand statt gefunden, da\u00df die Rechte und Freiheiten der Nation als Zugest\u00e4ndnisse der F\u00fcrsten hingestellt wurden, da\u00df daS Parlament trotz seiner wahren Machtvollkommenheit, seine Rechte und Pr\u00e4rogative von der Krone selbst zu erhalten schien. Wie sehr die deutschen Verh\u00e4ltnisse von den englischen abweichen, wie in Deutschland die Freiheit weder dem Grundsatze \u00bbach, noch in Form von Thatsachen Gemeingut war, verl\u00e4ugneten die meisten dieser Schriftsteller g\u00e4nz lich und mit schlecht verhehlter Absicht. Da\u00df in Deutschland die F\u00fcrsten oder der Adel selbst in ihrem eigenen Interesse die Freiheit nicht begriffen, ist ein historisches Unrecht, das die Gegenwart nicht mehr gut zu machen im Stande ist \u2014 der Standpunct der Deutschen ist also ein anderer als der Englands. Wir k\u00f6nnen eine Rechtsfiktion nicht ausrecht erhalten wollen, die unsere Geschichte uns verha\u00dft machen w\u00fcrde, wir m\u00fcssen im In teresse der Freiheit, im Interesse deS kr\u00e4ftigen Bestandes vor allem die wahren Grunds\u00e4tze festhalten, welchen Ver nunft und Erfahrung die letzte Weihe gewonnen haben. Die Revolution in Oesterreich mu\u00df das gro\u00dfe Wort der VoKSsouverainit\u00e4t aussprechen, alle Gewalten, die \u00fcberkom menen, wie die neuzuschaffenden m\u00fcssen von ihr ausgehen, daS \u00f6ffentliche Recht mu\u00df den Stempel dieser Maxime tra gen, und die Versammlung, von der Oesterreich die Er neuung und Erstarkung seines Lebens erwartet, mu\u00df von keiner R\u00fccksicht gebunden, die Anerkennung in den nenen Institutionen durchzusetzen wagen. Den Wendepunkt der Geschichte Oesterreichs so begrei\nfen, nennen wir radikal im gro\u00dfen Sinne des Wortes sein; vom Standpunkt des Gedankens auS mu\u00df die Willk\u00fcr deS historischen RechtS gebrochen werden. \u2014 Wie aber die Unwissenden mit ma\u00dfloser Selbstzufrieden heit, und vom engen Standpunkt aus den Radikalis mus zu deuten entschlossen sind, werden wir in ein\u00ab\u00bb fol genden Artikel beleuchten. ' Ein Coalitions - Ministerium Der heutige Tag hat die ministerielle Frage noch nicht vor ger\u00fcckt. Noch immer steht der Baron Dobblhoff allein oder beinahe \u2014 Zum ersten Male in Oesterreich werden Partei fragen in dem Sinke angeregt, als die oberste Verwaltung von M\u00e4nnern vertreten werden soll, die nicht allein daS Ver trauen des Landes genie\u00dfen, sondern auch was die allge meinen Grunds\u00e4tze ihrer Politik betrifft, den Ansichten der Mehrzahl zu gen\u00fcgen im Stande sein m\u00fcssen. In Zeiten der Umw\u00e4lzungen gen\u00fcgt eS nicht ein ehr licher Mann zu sein, die Leitung besteht eben dann, da\u00df gro\u00dfe Interessen, gro\u00dfe Menschengruppen, ja gro\u00dfe Leiden schaften in gewissen Menschen ihre Verk\u00f6rperung finden. \u2014 Der Premier Minister, dem der Erzherzog vor feiner Ab reise die Herrschaft \u00fcbergeben hat, mu\u00df also zwei Dinge pr\u00fcfen, wenn er nicht ein Instrument in den H\u00e4nden einer Partei, oder ei\u00ab rascher Uebergang zu andern Gestaltun gen werden will. \u2014 Die erste Frage, die sich aufvr\u00e4ngt, ist wohl die, glaubt er die Stimmung der Majorit\u00e4t vorf\u00fchlen zu k\u00f6nnen? und ist er der Ausdruck dieser Mehrheit? Diese Frage kann offenbar von Herrn v. Dobblhoff nur allein beantwortet werden. Er mu\u00df daS Ergebni\u00df der Wahlen besser kennen, als irgend einer; die Regierung mu\u00df offenbar von der Stimmung der Hauptstadt und der Pro vinzen auf eine Weise unterlichtet sein, da\u00df ein Zweifel kau\u00bb m\u00f6glich bleibt. Glaubt nun der Hr. Minister diese Meinung vertreten zu k\u00f6nnen im Parlament und im Lande, ohne R\u00fcckhalt, ohne Schw\u00e4che, ohne Zweideutigkeit sowohl nach oben, als nach unten, so ist sein Weg genau gezeichnet: er w\u00e4hle zu Collegen seine politischen Freunde und st\u00fctze sich dann in der entschiedensten Weise auf die Vertreter sein\u00ab Meinung. 5\n- Woche\u00ab.Chronik. Die Weltgeschichte kann einem arm\u00ab\u00ab Femlletvnisten Ainen \u00c4rgern Streich spielen, alS wen\u00ab fi\u00bb seiner stillen Be obachtung pl\u00f6tzlich ein gro\u00dfe\u00ab menschheittiche\u00bb Ereigni\u00df vor den harmlosen Blick schiebt. Er hat den Beruf mit der Leuchte seine\u00ab kleinen Seist\u00bb\u00ab in die sonst \u00fcbersehen\u00bb\u00bb Winkel der historischen Woche z\u00ab bringen, nachzuweisen, wie da\u00ab Tering-stgige, Unbeachtete in der Atmosph\u00e4re der neue\u00bb Zeit sich gestaltet, zu erz\u00e4hlen, wie die Sonne, die \u00fcber dem gro\u00dfen Ocean aufgeht, sich in dem Sla\u00ab Waffer auSnimmt, da\u00ab auf seinem Schreibtische steht. Seinem unbedeutenden Beruf steht Pl\u00f6tzlich die Bedeutung einer Begebenheit gegen\u00fcber, i\u00bbi\u00bb die Wahl de\u00ab Erzherzog Johann zum Re!ch\u00abverwes\u00bbr, er timn nicht dar\u00fcber \u00abegschreiten, denn fi\u00ab dr\u00e4ngt sich eben falls in den Rahmen der Woche und doch ist seine kleine Leuchte so \u00fcberfl\u00fcssig, nachdem die gro\u00dfen politischen Journale schon ihr blendendes \u00abad \u2014 verblendende\u00bb Licht darauf fallen Ze\u00dfen. Also Erzherzog Johann wird vom Volke mit der h\u00f6chsten \u00ab\u00bb\u00bbalt Deutschland\u00ab bekleidet. Sr ernennt seine Mi nister , die dem Volke verantwortlich find, er hat keine Un terthanen , er steht an der Spitz\u00bb \u00bbiner Nation, er hat er reicht, wonach sich Friedrich der Gro\u00dfe inbr\u00fcnstig sehnte, der Herrscher \u00bbine\u00ab freien Volke\u00ab zu sein. Dennoch, obgleich ich, wenn ich die Ehre h\u00e4tte, in d\u00abr deutschen Nationalversammlung t\u00ab sitzen, da\u00bb Recht\u00ab bei der Linken finden w\u00fcrde und f\u00fcr meine Person anch die Unverantwirtlichkeit unverantwortlich sind\u00ab, dennoch w\u00fcnsch\u00bb ich dem Rtt'chSverwefer ein m\u00f6glichst absolute\u00bb Regiment \u00fcber eine Bev\u00f6lkerung von\u2014 36 deutschen Unterthanen, bei welchen b\u00bbr \u201ebeschr\u00e4nkte Unterthanenverstand\" M welchem fi\u00bb \u00abn\u00bb so flei\u00dfig rezalirten, in stimm \u00abinst\u2014\nF e \u00ab ille t o n. Mi\u00dfduft zu finden f\u00bbin d\u00fcrfte. Wa\u00ab aber wird da\u00bb gute katho lische Tirol dazu sagen, da\u00df sein geliebter I o h a n n Ober haupt de\u00ab ketzerischen Deutschland geworden? Er wird de\u00dfhalb nicht aufh\u00f6ren ei\u00bb guter Sch\u00fctz zu sun, und wenn dem uned len Wild der Tyrannei gegen\u00fcber sein\u00bb B\u00fcchse knallt, t\u00f6dtlich treffend, wird fi\u00bb wohl auch in den Tiroler Bergen ein freu dige\u00bb Echo finden. Tiroler Berge! Wie erfrischend klingt dies\u00bb\u00ab romantische Wort im d\u00fcrren Sand der politischen Phrasen. Warum habe ich armer Mann der Feder kein\u00bb Camarilla, die mich dahin entf\u00fchrt\u00bb, weil ich gesonnen bin, meinen Lesern eine Langeweie auf den breitsten wundlagen zu geben? Die Stadt wird immer \u00f6der, man sieht kaum mehr Pferde, viel weniger Adel auf be\u00ab Stra\u00df<n und wie mein radikaler Schneider sagt, d\u00bbr sich auch dar\u00fcber beklagt: bi\u00bb v.rdammt,n Aristokraten find schuld, da\u00df d\u00bbr Adel fort ist. Gl\u00fccklich mu\u00df ein bedamrriS-werther Berichterstatter sein, w\u00bbnn rr eine polnisch\u00bb Ursache herau\u00abjufind\u00bbn vermag, die ihn zwingt, einmal aus's Land zu gehn. Ich war so gl\u00fccklich; ich wollt\u00bb b\u00bbn Empfang der De putaten au\u00ab Frankfurt in Baden seh\u00bb, wohin fi\u00bb sich in di\u00bbs\u00bbn Tag\u00bbn mit \u00bbinem Extratrain und in einem Hofwaggon be gaben. Ein\u00bb Mass\u00bb von Neugierigen begr\u00fc\u00dfte fi\u00ab im Bahnhof und wi\u00ab e\u00ab d\u00abm konservativen Baden zuk\u00f6mmt, daS die Ra dikalen mit P\u00bbch und Schwefel ausrotten m\u00f6chte, \u00fcbrig\u00bb\u00bb\u00ab abir in bies\u00abm Jahre mehr Pech al\u00ab Schwefel hat, \u2014 dankte \u00abin Mitglied der Recht\u00bb\u00bb auS dem Waggon h\u00bbrau\u00ab f\u00fcr drn Empfang \u00abnd kn\u00fcpft\u00ab an d\u00bbn sch\u00f6nen Morgen, d\u00bbr ab\u00abr mit stnnenlichttr Frische leuchtete, die Beg\u00abist\u00abrunz f\u00fcr den sch\u00f6nen Morgen, d\u00bbr \u00fcb\u00bbr Deutschland aufg\u00abgang\u00abn. Die P\u00f6llersch\u00fcsse knallten und unter Iubelgeschrn und t\u00fcrkischer Mufit verf\u00fcgten siH di\u00bb Abg\u00bb,rd\u00abeten der hohen Versammlung in die f\u00fcr fi\u00ab\n' !>' tz- : :-z, \u00bbi,-x b\u00abr\u00abitst\u00abh\u00abnd\u00bbn Wug\u00abn, \u2014 ach ! \u00ab\u00ab thut \u00abinem liberal,\u00bb Her, zen so wohl, tinmal den Hoffestlichkeit\u00abbeschrt!bung\u00abstpl d\u00ab\u00bb Herrn F. E. Weidmann auf M\u00e4nner au\u00bb dem Volke anzu wenden. Den Abgeordneten schlo\u00df sich die gesammte Badner Nationalgard\u00bb in einem vierfitzigen Wagen an. Um leider auf Wien zur\u00fcckzukommen, so habe ich hie\u00bb au\u00dfer von schon b,schri\u00abb\u00abn\u00abn Fackelj\u00fcg\u00ab\u00ab und B\u00abg\u00abisterung<-fest\u00bbn auch von einer nichtbeschrieb\u00bbn\u00abn geh\u00abim\u00abn Sitzung deS Aussch\u00fcsse\u00ab zu bericht\u00ab\u00bb, b\u00abi w\u00ablch\u00abr da\u00ab merkw\u00fcrdigst\u00ab war, da\u00df fich di\u00ab Gall\u00abrien dab\u00abi so \u00fcb\u00abrau\u00bb still und lautlo\u00bb verhielten. Di\u00ab r<chte Seit\u00ab d\u00abr dtUlschen Nationalversamm lung soll bereit\u00bb Einleitung getroffen haben, fich di'se Gallerien \u00abach Frankfurt zu v,rschr\u00bbiben. W^S mag sich der Masikver-\u00abin\u00bbsaal bei dieser g\u00abhelmen Sitzung gedacht haben? Er wird, wenn seine Wand\u00ab Ohren habe\u00bb, dieselben bedeutend gespitzt haben, denn er nur so vollkommen ausgeleert, da\u00df er fich g\u00ab\u00bb wi\u00df in sein\u00bb selige\u00bb Concertzeit\u00ab\u00bb zur\u00fcck\u00bber setzt dacht\u00ab. Wiram d\u00abr Ausschu\u00df f\u00fcr \u201eWahrung d\u00abr Volksrecht\u00bb\u00ab auS dieser Si tzung ein Staatsgeheimni\u00df machte, ist nicht recht abzusehn, da doch sonst die Staatsgeheimnisse n'ennl\u00ab etwas mit Wahrung der Bolksrecht\u00ab zu thu\u00ab hatten. Er h\u00e4tte \u00fcbrigen\u00ab b\u00abn Bericht \u00fcb\u00abr di\u00abs\u00ab Sitzlmg blo\u00df in Hena Ed\u00ab rtbergs blind\u00abll \u201eZuschauer\" zu geben gebraucht, s\u00ab h\u00e4tte Niemaad etwa\u00bb davon erfahren. Di\u00ab H\u00e4lft\u00ab der Abgeordnet\u00ab\u00ab f\u00fcr den constitulrenb\u00ab\u00bb Reich\u00abtag ist ber\u00abit\u00bb in W\u00bbn e!ng\u00abtffen und d\u00abrs\u00abibe stll in\u00bb diesem Monat er\u00f6ffnet w\u00abrden. Der Monat Juli hat bed\u00abu\u00bb tende Rollen in Revolution\u00ab\u00ab g\u00bbspi\u00ablt, min denkr an di< Er st\u00fcrmung d\u00abr Bastill\u00bb, an di\u00ab franz\u00f6sisch\u00ab Revolution von t8Zl>> Welchem ditser beide\u00ab Juli wir der uns\u00ab?\u00ab gleichen? Hitrd\u00bbft"}