{"@context": "https://www.europeana.eu/schemas/context/edm.jsonld", "id": "https://www.europeana.eu/api/fulltext/9200359/BibliographicResource_3000115929822/43214c1c2c39575ed353fc288b0980de", "type": "FullTextResource", "edmRights": "http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/", "language": "nl", "value": "N\u00b0 212\nMercredi 6 Septembre 1848.\nPRIX DE L'ABONNEMENT PAS TRIMESTRE. Por\u00bb La Haye. . fl, 7_) Payable \u00bbla province - B\u2014j8\u2014j d'avance. I PRIX DES INSEETIONS. Les premi\u00e8res 5 lignes fl. 1.50 timbre compris et 20 cts. par ligne en sus.\nJOURANLAL DE LA HAYE.\nBIIKEAU DE LA REDACTION \u00e0La Haye , Spui, ii\u00b0 75. \u00efl .EAUPOOSI'ABOSIt'I\u00efri^TETLtS ANSONQfcS , Chez M. van Weelde\u00e0i, libraire, Sj.t.i, et chez les H\u00e9ritiers lliWiiinn, fIW braires, Lange Poolen, \u00e0 La Bave, Les lettres et parruels doiveut \u00e8iro envoy\u00e9s \u00e0la alrec! jiiTr.i'W de <oit\nigf: 19me Ann\u00e9e.\nLA HATE, MARDI 5 SEPTEMBRE.\nRevue Politique.\nLa question de la m\u00e9diation anglo-fran\u00e7aise est aujourd'hui celle qui occupe l'Europe enti\u00e8re. A Paris on ne parle plus de Louis Blanc et de Caussidi\u00e8re; le maintien de l'\u00e9tat de si\u00e8ge pendant la discussion de la nouvelle charteest devenu une question  de second ordre. La presse Consacre toutes ses colonnes \u00e0 l'examen des int\u00e9r\u00eats italiens.A Londres, la question irlandaise, voire m\u00eame le grand proc\u00e8s d'O'Brien et de ses coaccus\u00e9s, a d\u00fb faire place aux observations des journaux sur le conflit austroitalien.  D\u00e9j\u00e0, \u00e0 plusieurs reprises, nous avons fait ressortir la diff\u00e9rence du langage des journaux de Londres et de ceux de Paris. Nous ne voulons pas parler de ceux qui demandent la guerre \u00e0 tout prix, mais de ceux qui r\u00e9fl\u00e9chissent et parmi lesquels  on doit certes ranger le Journal des D\u00e9bats, le National, le Times et le Chronicle. C'est dans ces journaux que nous aurions  voulu chercher la preuve de cet accord entre lesdeux puissances  m\u00e9diatrices; mais nous avouons que, jusqu'\u00e0 pr\u00e9sent, nous n'y avons rien vu qui puisse fixer une opinion quelconque sur les intentions r\u00e9elles des gouvernements anglais et fran\u00e7ais. Le National, qui \u00e9tait tout \u00e0 la guerre vendredi, paraissait samedi beaucoup plus calme; il en est de m\u00eamedu Journal des D\u00e9bats qui, si nous en croyons certaines indiscr\u00e9tions, partage avec le National la confiance du gouvernement. Les journaux de Londres se renferment dans leurs appr\u00e9ciations sur la situation  et se bornent \u00e0 des v\u0153ux. Quelques journaux ont pr\u00eat\u00e9 \u00e0 M. Cavaignac une r\u00e9ponse \u00e0 M. Mengaldo, commandant-en-chef de la garde nationale de Venise, qu'\u00e0 notre avis le chef du pouvoir en France ne saurait avoir faite. M. Cavaignac aurait dit : \u00abSi l'Autriche n'accepte pas la m\u00e9diation de la France sur \u2022la base invariable de l'affranchissement des Etats italiens, \u2022 nous ferons la guerre. Et ce ne sera pas moi seul alors qui la \u00bb voudrais : elle sera d\u00e9clar\u00e9e par un d\u00e9cret de l'Assembl\u00e9e na\u00bb  tionale. Ecrivez \u00e0 vos compatriotes de tenir le plus longtemps \u2022 possible, et donnez \u00e0 mes paroles la plus grande publicit\u00e9. \u00bb Certes, si M. Cavaignac avait tenu ce langage officiel \u00e0 un envoy\u00e9  v\u00e9nitien , la question italienne se trouverait d\u00e9j\u00e0 r\u00e9solue par la d\u00e9claration de la guerre. En effet, poser comme base invariable  de la m\u00e9diation l'affranchissement de tous les Etats italiens, c'est, comme le dit aujourd'hui fort judicieusement la Presse, demander \u00e0 l'Autrirhe victorieuse plus qu'elle n'a jamais  voulu c\u00e9der quand ses troupes \u00e9taient refoul\u00e9es sur le Mincio et que l'arm\u00e9e pi\u00e9rnontaise, ma\u00eetresse de Milan , de Rivoli  et de Pescheira, s'appr\u00eatait \u00e0 lui enlever m\u00eame Mantoue. Le g\u00eanerai Cavaignac n'a pas pu \u00e9videmment s'engager dans de telles limites, et dans tous les cas il n'a pas pu penser que l'Assembl\u00e9e  nationale voul\u00fbt jamais, pour sanctionner une pareille politique, jeter la fortune de la France dans les hasards d'une guerre europ\u00e9enne. Au reste, ce n'est pas l\u00e0 la seule nouvelle hasard\u00e9e que nous apportent les journaux de ce malin. Les uns disent que le diff\u00e9rend  italien a \u00e9t\u00e9 compl\u00e8tement aplani par un trait\u00e9 de paix concln entre l'Autriche et le roi Charles-Albert. La proclamation  du roi de Sardaigne adress\u00e9e \u00e0 son arm\u00e9e que nous publions  plus loin , d\u00e9truit compl\u00e8tement cette assertion. D'autres  pr\u00e9tendent que pour mettre le cabinet de Vienne en demeure de s'expliquer cat\u00e9goriquement, le gouvernement avait envuy\u00e9 un corps de -1000 hommes dans l'Adriatique ; cette nouvelle se trouve \u00e9galement d\u00e9mentie aujourd'hui. Ainsi rien ne r\u00e9sulte del\u00e0 massedeces faits; ils se contredisent,  se ruent et se heurtent entre eux, sans que leur choc ait pu jusqn a pr\u00e9sent fait jaillir la lumi\u00e8re; et la question dominante,  question difficile, question complexe, que mille versions contraires enveloppent d'une obscurit\u00e9 profonde, se r\u00e9sume encore, comme au premier jour, par ce peu de mots : Aura-t-on la paix ou la guerre ? L'\u00e9p\u00e9e d\u00e9nouera-t-elle ce fatal n\u0153ud gordien de la question italienne, et faudra-t-il que l'Europe s'agite dans des convulsions  nouvelles pour r\u00e9gler \u00e0 coups de canon ce que les cabinets n auront pu d\u00e9cider par des voies pacifiques ? Ln posant nettement la question , elle se pr\u00e9sente sous deux aspects sous deux points de vue distincts, celui des faits acquis dpm.m, '\"-fr\u00d4t Polit'q\u00ab<>- Quant aux faits, nous venons de \u201e\u2122\u2122X qU ' \" sont contradictoires. Quant \u00e0 l'int\u00e9r\u00eat politisation  '\u00b0 '^ \u00e0 U\"e q\"esti\u00b0n de SyS'\u00e8me e' d'ap~ lJ\u00bbTr I6S horames- '\"sens\u00e9s de la d\u00e9mocratie violente, pour leurs organes plus insens\u00e9s encore, l'intervention fran\u00e7aise en ''.\"\"^ed'un doute. Elle est \u00e9crite dans le programme du 2-4 f\u00e9vrier. Pour les hommes qui cherchent froidement et s\u00e9rieusement la raison P\u00b0l't>que dans les int\u00e9r\u00eats vrais,, cette intervention serait, a cette heure, un injustifiable non-sens. De l\u00e0, deux conclusions  selon le point de vue a\u201eq,]e] on est plac\u00e9 : Pour les fous de la Repnbliqne, /\u00ab Guerre; pour les amis flaires et sinc\u00e8res de la France nouvelle, la Paix. Ainsi il y aurait \u00e0 leurs yeux incons\u00e9quence de la part de la YoioM en adoPtant ''intervention arm\u00e9e dans le conflit italien. \u00abv ra,sons qui les guident : \u2022 v\u00eevnnUS \u00ee16 TivonS phlS SOUS \u0084emP,re des 'd\u00e9es de 92, nous ne , tend P raeme a\" m,lie\" des besoins> des n\u00e9cessit\u00e9s, des \u2022 R\u00e8rT\u00ef068 qui armerent alors ,a France pour la guerre \u00e9lran.\u00bb  d'a,?; a \u00e9volution de f\u00e9vrier s'est pr\u00e9sent\u00e9e \u00e0 l'Europe dans \u2022 aand Condit'ons- Elle a rejet\u00e9 loin d'elle le mol depropa\u00bb  sonnr'e-ai,,ieude crier aU \"10nde \"n mena\u00e7ant qui vive! \u00bb aux cahm'er manifeste, r\u00e9dig\u00e9 \u00e0 l'H\u00f4tel-de-Ville, \u0084'a apport\u00e9 \"mets voisins que de bienveillantes paroles. \u00bb ois-nous maintenant mentir \u00e0 ce programme, qui a\n\u00abinaugur\u00e9 la politique nouvelle, qui en est le point de d\u00e9part \u00bb la base, le g\u00e9nie ? Devons-nous rompre apr\u00e8s six mois \u00e0 peine' \u2022 avec un pr\u00e9c\u00e9dent d'\u00e9quit\u00e9, de mod\u00e9ration, salutaire pour \u00abnous autant que pour l'Europe; devons-nous enfin nous jeter \u00bb avpiitureusement dans les folies de la propagande ? \u00ab H\u00e9 bien ! l'intervention arm\u00e9e de la France en Italie, intervention  peut-\u00eatre rationnelle quand la guerre dtiniit'encorp, affecterait, \u00e0 l'heure qu'il esl, ce caract\u00e8re injuste. Elle serait' aux yeux du plus grand nombre, une guerre de propagande. Faire cela quand on n'a pas secouru l'ltalie debout sur ses champs de bataille, serait quelque chose do pis qu'une propagande  injuste; ce serait \u00e0 la fois un d\u00e9menti formel \u00e0 la politique  suivie jusqu'\u00e0 pr\u00e9sent, et une injurieuse aum\u00f4ne faite \u00e0 l'ltalie, apr\u00e8s l'avoir laiss\u00e9e succomber dans lajguerre. Il v aurait  donc incons\u00e9quence; il y aurait injustice et folie \u00e0 essayer de la propagande sur un sol jonch\u00e9 de d\u00e9bris. Au point o\u00f9 elle en est, au milieu des ruines \u00e9parses sur le sol de la P\u00e9ninsule la question italienne ne petit plus se r\u00e9soudre sur les champs de bataille. Elle appartient \u00e0 la diplomatie; elle ne peut et ne doit se trancher que par voie de m\u00e9diation. Qu'on entoure, du reste, cette m\u00e9diation des pr\u00e9cautions les plus propres \u00e0 la faire aboutir ; que la France ait recours \u00e0 des mouvements de troupes, qu'elle n\u00e9gocie enfin l'arme au bras ; soit: cette fa\u00e7on d'agir a quelquefois produit de salutaires effets, et nous ne saurions la bl\u00e2mer. Hors de l\u00e0 les armes seraient un d\u00e9testable moyen. Soit que l'Autriche et le roi Charles-Albert parviennent \u00e0 s'entendre sans m\u00e9diation de la France; soit qu'ils consentent \u00e0 accepter cette m\u00e9diation, la France ne saurait, sans manquer \u00e0 ses pr\u00e9c\u00e9dents,  \u00e0 sa ligne trac\u00e9e, \u00e0 sa politique au dehors, intervenir militairement  dans le conflit italien, car cette intervention serait la propagande. La question ainsi pr\u00e9sent\u00e9e , il est impossible que le cabinet de Paris recommence les hostilit\u00e9s de l'autre c\u00f4t\u00e9 des Alpes. La m\u00e9diation pacifique est la seule voie qui lui reste, et nous croyons qu'il doit y marchers'il veut \u00eatre logique. Il nous parvient une nouvelle qui est d'une haute importance  pour l'empire d'Autriche. La question de la r\u00e9union du minist\u00e8re  de la guerre hongrois avec celui de l'empire est \u00e0 la veille d'\u00eatre r\u00e9solue, si elle ne l'est d\u00e9j\u00e0 au moment o\u00f9 nous \u00e9crivons. Les affaires des principaut\u00e9s danubiennes sont loin d'\u00eatre aussi rassurantes que quelques journaux allemands veulent bien lefairecroire.il est aujourd'hui un fait positif que le divan a d\u00e9cid\u00e9ment reconnu le nouveau gouvernement vainque, et le commissaire turc, Suleyman-Pacha, est entr\u00e9 le2o\u00e0\u00dfueharest, o\u00f9 il s'est mis en rapportavec les nouvelles autorit\u00e9s.Mais, ce qui est plus grave, et ce qu'une correspondance de Cronsladt assure aujourd'hui, c'est que la Russie serait sortie du r\u00f4le dans lequel elle s'\u00e9tait maintenue jusqu'ici, et aurait signifi\u00e9 \u00e0 la Turquie  qu'elle e\u00fbt \u00e0 ne pas reconna\u00eetre le nouveau gouvernement, et \u00e0 r\u00e9tablir, au contraire, dans les huit jours, l'ancien ordre de choses en Valachie. En cas de refus, d'h\u00e9sitation ou d'impuissance  del\u00e0 part de la Porte ottomane, la Russie menace de se charger seule de ce r\u00e9tablissement en sa qualit\u00e9 de puissance protectrice. Cette injonction, arrivant au moment m\u00eameo\u00f9la Turquie vient de reconna\u00eetre la r\u00e9volution valaqup, ne manque pas d'importance, non seulement parce qu'elle rend probable l'intervention ann\u00e9e de la Russie dans les affaires de Valachie, mais enc :re parce qu'elle doit amener ou une soumission du divan  aux ordres du gouvernement russe ce qui d\u00e9truirait le peu d'influence qui reste \u00e0 la Turquie dans les provinces danubiennes,  ou un conflit entre la puissance suzeraine et la puissance protectrice. Ainsi que nous l'avons d\u00e9j\u00e0 fajt remarquer, la premi\u00e8re chambre des Etats-G\u00e9n\u00e9raux continuede faire publier le compte rendu de ses travaux sur les 12 projets de Loi-Fondamentale modifi\u00e9e. Nous avons sous les yeux 1\u00ab rapport de la discussion g\u00e9n\u00e9rale qui a eu lieu dans les sections de la chambre. Les principales objections que ces projets de loi ont soulev\u00e9es  sont \u00e0-peu-pr\u00e8s les m\u00eames que celles \u00e9mises par une partie  des membres de la Seconde Chambre : le droit de r\u00e9union et d'assembl\u00e9e, les \u00e9lections directes et surtout le mode de composition  de la Premi\u00e8re Chambre. La question de la libert\u00e9 du culte a \u00e9t\u00e9 agit\u00e9e dans la seconde section de la Chambre, et la majorit\u00e9 a d\u00e9clar\u00e9 qu'elle ne trouve aucune raison pour en motiver le rejet. Dans la troisi\u00e8me section, on a pos\u00e9 les questions desavoir: l.si l'int\u00e9r\u00eat bien entendu du pays exige la r\u00e9vision de la Loi Fondamentale; et 2. si une r\u00e9vision large, telle que le gouvernement l'a pr\u00e9sent\u00e9e,  est bien compatible avec l'esprit de la Loi-Fondamentale actuelle. Six membres ont d\u00e9clar\u00e9 que la tendance g\u00e9n\u00e9rale des 12 projets de loi restreint trop les pr\u00e9rogatives de la Couronne. Cependant, comme dans la Chambrj \u00e9lective, la grande partie  des membres de la Premi\u00e8re Chambre ont d\u00e9clar\u00e9 qu'\u00e0 leur tour ils sauraient faire le sacrifice de leurs opinions personnelles  pour concourir \u00e0 l'accomplissement de l'\u0153uvre importante de la r\u00e9vision de nos institutions politiques. Nous nous bornons pour aujourd'hui \u00e0 ce r\u00e9sum\u00e9 succinct que nous terminerons par les paroles prononc\u00e9es par un membre del\u00e0 premi\u00e8re section : \u00abPar l'adoption de ces projets de loi on fera na\u00eetre un con\u00bb  lentement g\u00e9n\u00e9ral,tandis que leur rejet pourrait compromettre \u00bble repos et l'ordre public, et exposer la Couronne, la dynastie \u00bb r\u00e9gnante, ainsi que toute la patrie, \u00e0 de grands malheurs. \u2022\nLA QUESTION ITALIENNE.\nLe Journal des D\u00e9bats publie sur le refus oppos\u00e9 par l'Autriche  \u00e0 l'offre de ra\u00e9dintion de la France et de l'Angleterre, un article dont nous extrayons les passages suivants : \u00ab L'Autriche a fait conna\u00eetre sa r\u00e9ponse \u00e0 l'offre de m\u00e9diation de la\nFrance et dc l'Angleterre. Rev\u00eatue des formes ordinaires de la politesse diplomatique, cette r\u00e9ponse \u00e9quivaut dans le fond \u00e0 un refus positif d'acceptation.  Personne ne s'y est tromp\u00e9, et l'opinion, toujours si facile \u00e0 s'alarmer, a sembl\u00e9 avoir vu dans la r\u00e9solution du cabinet de Vienne presqu'nnc  menace dc guerre europ\u00e9enne. \u00abNous ne savons pas, pour notre part, quels sont les motifs qui ont dirig\u00e9 en cette occasion les ministres autrichiens; mais ce qui nous parait probable,  c'est qu'aucune des raisons qui ont \u00e9t\u00e9 donn\u00e9es de leur conduite n'est la v\u00e9ritable. Nous ne croyons pas que, comme on l'a dit, l'Autriche ait compt\u00e9 sur l'effet moral produit par la victoire du feld-mar\u00e9c'hal Radctzky  pour amener dans l'opinion des peuples qu'elle gouverne une r\u00e9action qui lui permettrait dc r\u00e9tablir, comme par magie, l'\u00e9difice de l'absolutisme antique, dc se jeter, \u00e0 la t\u00eate des Hongrois, des Boh\u00e8mes, des Croates, des Allemands, sur l'ltalie et d'y \u00e9craser la libert\u00e9, comme elle a pu le faire en 1821. Longtemps courb\u00e9es sous le despotisme intelligent de M. de Mettcrnich,  ses provinces allemandes sont en proie aujourd'hui \u00e0 un mouvement lib\u00e9ral qui l'emporte malgr\u00e9 elle, et qui surtout repousse l'id\u00e9e d'opprimer encore une fois l'ltalie. \u00bb H n'est qu'un seul motif que nous pussions attribuer encore \u00e0 la r\u00e9solution  dc l'Autriche en celte circonstance. R\u00e9sign\u00e9e comme elle doit l'\u00eatre \u00e0 la perte de ses provinces italiennes, elle veut du moins en faire le sacrifice  dans la forme la plus honorable pour elle. Accepter la m\u00e9diation, c'est accepter pour n\u00e9gociateurs les deux plus grandes puissances de l'Europe, au lieu d'une puissance de second ordre qu'elle a vaincue. Elle peut traiter avec celle-ci et mettre de son c\u00f4t\u00e9 le r\u00f4le de la g\u00e9n\u00e9rosit\u00e9 ; en traitant avec les autres, elle peut avoir l'air de c\u00e9dera la force: l'honneur, c'est la vie morale des gouvernements et des peuples : il est toujours d'une bonne politique  de lui \u00e9pargner m\u00eame les plus l\u00e9g\u00e8res blessures. \u00bb Cette raison n'est peut-\u00eatre pas la seule qui ait dirig\u00e9 la conduite du cab.net de Vienne, mais au moins elle est plus vraisemblable qu'aucun des motifs qui ont ete all\u00e8gues et ont obtenu plus ou moins de cr\u00e9ance Tous, en effet, supposent \u00e0 l'Autriche le d\u00e9sir ou l'espoir de continuer la mieire et la v\u00e9rit\u00e9 cependant, c'est qu'elle veut la paix, c'est qu'elle a donn\u00e9 des gages irr\u00e9cusables de la volont\u00e9 qui l'anime d'arriver \u00e0 un accommodement. \u00bb Elle n'a pas attendu pour cela l'initiative de la France et de l'Anglnterre.  Lorsque l'arm\u00e9e sarde eut repass\u00e9 le Tessin, et avant que l'offre de m\u00e9diation l\u00fbt connue \u00e0 Vienne, le mar\u00e9chal ftadetzky, investi des pleins pouvoirs de sa cour, avait d\u00e9j\u00e0 ouvert des n\u00e9gociations avec le gouvernement  pi\u00e9montais, et commenc\u00e9 l'\u0153uvre de la pacification. Nous ne connaissions  par les termes pr\u00e9cis des propositions qu'il avait faites, mais nous croyons savoir qu'elles pouvaient se r\u00e9sumer ainsi : \u00bb L'offre de c\u00e9der la Lombardie proprement dite au royaume de Sardaigne:  la constitution de Venise en une ville libre comme Hambourg ou Lubeck ; la cr\u00e9ation, au profit de l'un des fils de l'archiduc Reynier. d'une, principaut\u00e9 ind\u00e9pendante compos\u00e9e de la V\u00e9n\u00e9tie et du Frioul ; et enfin, en retour de ces concessions, la demande d'une somme en argent (on dit 400 millions) repr\u00e9sentant la part contributive de l'ltalie dans la dette dont le gouvernement autrichien est charg\u00e9. \u00bb Engag\u00e9es sur de telles bases, qui sont la meilleure preuve de la loyaut\u00e9 et de la bonne volont\u00e9 de l'Autriche pour la paix, les n\u00e9gociations nous semblent devoir \u00eatre accept\u00e9es par tous les gouvernement\u00bb et par le\u00bb esprits  sages dans tous les pays, quelles que soient les formes selon lesquelles  l'Autriche ait voulu op\u00e9rer. Nous ne pr\u00e9tendons pas qu'un trait\u00e9 qui donnerait force de loi \u00e0 ces conditions suffirait \u00e0 assurer le bonheur dn l'ltalie, mais nous croyons qu'elles suffisent \u00e0 mettre l'ltalie dans un situation convenable pour assurer elle-m\u00eame son ind\u00e9pendance et sa libert\u00e9 d'une mani\u00e8re durable. Sans doute il lui restera encore beaucoup \u00e0 d\u00e9sirer; mais quel est le peuple en Europe et dans le monde entier qui aujourd'hui n'a rien \u00e0 d\u00e9sirer? Et la pr\u00e9sence d'un archiduc sur un nouveau  tr\u00f4ne n'a rien qui puisse effrayer, quand nous nous rappelons que la Toscane, gouvern\u00e9e, elle aussi, par un archiduc, a \u00e9t\u00e9 pendant longtemps le pays le mieux administr\u00e9 de toute l'ltalie, le plus libre de la P\u00e9ninsule, et le lieu d'asile o\u00f9 dans les jours n\u00e9fastes les patriotes des autres principaut\u00e9s  italiennes trouvaient toujours un refuge assur\u00e9, et tr\u00e8s-souvent un accueil honorable lorsqu'ils savaient le m\u00e9riter par leur caract\u00e8re et leurs talents. 9 Le Times publie un nouvel article sur la question de la m\u00e9diation  anglo-fran\u00e7aise et sur la position des deux parties bellig\u00e9rantes.  Nous reproduisons ci-apr\u00e8s cet article : \u00ab Nous esp\u00e9rons que l'offre de m\u00e9diation sera favorablement accueillie \u00e0 Vienne, mais nous ne savons pas encore sur quel pied le cabinet autrichien consentira \u00e0 entamer les n\u00e9gociations. Toutefois, il est un fait \u00e0 pou pr\u00e8s certain, c'est que legouvernement fran\u00e7ais presse l'Autriche dc se prononcer  imm\u00e9diatement. a En attendant le r\u00e9sultat de ces n\u00e9gociations, dont nous ne voulons pas pr\u00e9juger l'issue, nous jetterons un rapide coup d'oeil sur la position respective  des parties bellig\u00e9rantes. Des deux c\u00f4t\u00e9s, mais surtout dc celui de Charles-Albert, les pr\u00e9paratifs sont pouss\u00e9s avec activit\u00e9, comme si la guerre  devait \u00e9clater de nouveau \u00e0 l'expiration de l'armistice. \u00bb Le roi de Sardaigne a d\u00e9clar\u00e9 qu'il regardait, comme sienne la cause dc l'ind\u00e9pendance de l'ltalie ; il a choisi pour ministre le mar\u00e9chal de Sostegno,  z\u00e9l\u00e9 partisan de la nationalit\u00e9, et disgraci\u00e9 les g\u00e9n\u00e9raux Ferr\u00e8re, Sommariva et Salaseo auxquels l'opinion publique impute les erreurs et les d\u00e9sastres de la campagne. Son arm\u00e9e se r\u00e9forme , se restaure par de nouvelles lev\u00e9es et une discipline s\u00e9v\u00e8re. La r\u00e9serve est d\u00e9j\u00e0 sur la fronti\u00e8re.  Les troupes lombardes ont consenti \u00e0 s'incorporer dans les r\u00e9giments pi\u00e9montais et occupent Verceil, command\u00e9s par des officiers sardes. Le roi lui-m\u00eame est \u00e0 Alexandrei, boulevard de ses Etats du c\u00f4t\u00e9 du Nord, et, pour que rien ne semble d\u00e9guiser son intention de recommencer la guerre , il a demand\u00e9 de nouveau et formellement au gouvernement fran\u00e7ais l'autorisation  de conf\u00e9rer au mar\u00e9chal Bugeaud le commandement J^ soi arm\u00e9e. De leur c\u00f4t\u00e9, on pr\u00e9tend que les Autrichiens ont accumul\u00e9 \u00e0 Milan un imposant mat\u00e9riel de guerre; mais nous ne croyons pas qu'ils aient fait une pareille faute. Le mar\u00e9chal Radetzki est all\u00e9 \u00e0 Vienne surveiller les n\u00e9gociations  et le\u00bb arrivages de troupes de toutes les parties dc l'empire, car son arm\u00e9e a passablement souffert dans sa marche de l'Adige sur le Mincio et Milan. \u00bb Ces pr\u00e9paratifs mutuels nous paraissent devoir compliquer singuli\u00e8rement  l'office des puissances m\u00e9diatrices. Il est, en effet, certain que si, comme l'affirment les amis de Charles-Albert, ce roi se trouve \u00e0 la fin do l'armistice \u00e0 la t\u00eate d'une arm\u00e9e dc 100 mille hommes, la le\u00e7on qu'il a re\u00e7ue ne lui suffira pas. Cependant, les Autrichiens ont assez prouv\u00e9 qu'ils n'avaient pas l'intention de l'attaquer dans ses propres Etats, et ils nous semblent m\u00e9riter que l'Europe fasse respecter la r\u00e9serve qu'ils ont montr\u00e9e dans cette circonstance.\n\u00abNous pensons, du reste, que le g\u00e9n\u00e9ral autrichien, en accordant l'armistice,  n'a pas manqu\u00e9 de motifs tr\u00e8s graves; ainsi, il a pji- craindre que l'arm\u00e9e de Charles-Albert, \u00e9tant d\u00e9truite dans une seconde bataille, ses sujets, furieux d'\u00ealrc tromp\u00e9s dans les esp\u00e9rances qu'il leur avait fait en"}