{"@context": "https://www.europeana.eu/schemas/context/edm.jsonld", "id": "https://www.europeana.eu/api/fulltext/9200359/BibliographicResource_3000115929886/1ea7abd84f842d59fb59b57e566d85a1", "type": "FullTextResource", "edmRights": "http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/", "language": "nl", "value": "cription des provinces, il votera pour tous les autres projets. M. Paspoort van Grypsherke votera en faveur de tous les projets, non qa'il y voie le salut de la patrie ou qu'ils soient rie nature \u00e0 all\u00e9ger les charges du peuple, mais \u00e0 cause des \u00e9v\u00e9nements politiques o\u00f9se.trouve aujourd'hui l'Europe et qui ne sont pas sans influence pour notre pays. M. van Hasselt dit que, depuis longtemps, il a compris la n\u00e9cessit\u00e9  de la r\u00e9vision de la Loi-Fondamentale. Les projets de loi en discussion contiennent beaucoup d'am\u00e9liorations, mais ils pr\u00e9sentent aussi do grandes lacunes, entre antres la disposition  relative aux provinces. Il ne croit pas qu'en r\u00e9unissant plusieurs provinces en une seule on obtienne de fortes \u00e9conomies  dans les d\u00e9penses. Il aurait d\u00e9sir\u00e9 la suppression du conseil  d'Etat, et un changement dans la formation de la Premi\u00e8re Chambre, si l'on veut toutefois la conserver. Il aurait pr\u00e9f\u00e9r\u00e9 les \u00e9lections \u00e0 un degr\u00e9 aux \u00e9lections direcles, et enfin voir introduire  des dispositions cjui rendissent plus faciles les changements  ou additions \u00e0 la Loi-Fondamentale. Mais ces objections ne son' pas assez puissantes \u00e0 ses yeux pour qu'il doive rejeter toiis les projets, non qu'il craigne que leur rejet puisse donner lieu \u00e0 des troubles, mais parce qu'il ne veut pas prolonger dans le pays un \u00e9tat d'incertitude toujours nuisible au d\u00e9veloppement  de l'industrie et du commerce,et parce qu'il est convaincu que par la voie l\u00e9gale on ne saurait rien obtenir de plus pour le moment. M. Btoemaarts donnera ses suffrages \u00e0 tous les projets et,comme  d\u00e9put\u00e9 du Limbourg, il se d\u00e9clare contre la s\u00e9paration de cette province du royaume des Pays-Bas. S'il existe dans le Limbourg  quelque m\u00e9contentement, il ne faut l'attribuer qu'aux lourdes charges qui p\u00e8sent sur les habitants ; niais la r\u00e9union de cette province \u00e0 l'Allemagne est contraire \u00e0 ses int\u00e9r\u00eats mat\u00e9riels  et moraux, et contraireen m\u00eame temps \u00e0 l'esprit et \u00e0 la lettre des traif\u00e9s. M.c/e Bruyn Kops dit avoir scrupuleusement \u00e9tudi\u00e9 les projets sur lesquels il est appel\u00e9 \u00e0 \u00e9mettre un vote; il y en a qui contiennent  des am\u00e9liorations qu'il approuve, mais il en est aussi auxquels  il ne saurait adh\u00e9rer. Il fera conna\u00eetre ult\u00e9rieurement son opinion lors de la discussion du projet IX; M. Kwak van Zwartewaal adoptera tons les projets de loi, d'abord parce qu'il est convaincu qu'ils renferment de v\u00e9ritables  am\u00e9liorations, et ensuite parce qu'il faut mettre fin \u00e0 un \u00e9tat d'incertitude dont le pays pourrait souffrir. M. Van Hogendorp rend compl\u00e8te justice au m\u00e9rite des auteurs  de la nouvelle Loi-Fondaraent.ile.qiii ont \u00e9t\u00e9 souvent jug\u00e9s si injustement. Il aurait d\u00e9sir\u00e9 qu'on s'en f\u00fbt tenu aux principes  fondamentaux, el qu'on ne s'en f\u00fbt \u00e9cart\u00e9 que dans les cas d'une imp\u00e9rieuse n\u00e9cessit\u00e9. Il se d\u00e9clare hautement contre l'opinion que la comp\u00e9tence de la Chambre en nombre double se borne \u00e0 l'adoption ou au rejet des projets, et il pense que cette Chambre a le droit de demander et d'obtenir des changements. M. Van Foreest se prononce en faveur des projets, qui, selon lui, renferment des am\u00e9liorations imp\u00e9rieusement r\u00e9clam\u00e9es. M. Albarda entre dans de longs d\u00e9veloppements sur les revenus  de l'Etat et exprime le d\u00e9sir de voir ex\u00e9cuter strictement le programme du minist\u00e8re au sujet des \u00e9conomies qu'il promet d'introduire dans les d\u00e9penses publiques. Il aurait \u00e9t\u00e9 \u00e0 souhaiter  que la Loi-Fondamentale cont\u00eent la disposition que les traitements  des fonctionnaires civils fussent fix\u00e9s par la loi, tout en laissant au Roi la nomination de ces fonctionnaires. M. Hoffmann consent \u00e0 faire le sacrifice de quelques-unes de ses opinions, mais il ne saurait approuver la disposition qui se contente il'une majorit\u00e9 relative dans les \u00e9lections. M. Menso d\u00e9clare qu'\u00e0 l'exemple donn\u00e9 par le Roi il fera le sacrifice do ses opinions et votera pour les projets de loi. La situation n'est plus ce qu'elle \u00e9tait lors de la discussion dans la Chambre ordinaire. Si, \u00e0 cette \u00e9poque, il a vot\u00e9 contres  un projet, c'est qu'il a pens\u00e9 qu'on y apporterait des changements, ce qui ne peut plus se faire maintenant, et c'est cet te raison qui le porie \u00e0 \u00e9mettre aujourd'hui un voteapprobatif. La discussion g\u00e9n\u00e9rale \u00e9tant close, on ouvre les d\u00e9bats sur le projets I. M. Swart a prononc\u00e9 un long discours sur la situation politique  du Limbourg. Il a d\u00e9velopp\u00e9 avec une grande pr\u00e9cision ce que les traites de 1815 et 1830 ont stipul\u00e9 au sujet du Luxembourg,  et ensuite ce que les trait\u00e9s de 1831 et 1839 ont d\u00e9cid\u00e9 relativement \u00e0 la province du Limbourg. II a d\u00e9montr\u00e9 qu'aussi longtemps que les trait\u00e9s existants sont respect\u00e9s, les Lirabourgeois  sont et doivent \u00eatre N\u00e9erlandais, et qu'ils ont droit de r\u00e9clamer  les droite et les libert\u00e9s garantis aux habitants de Pay-'i-Bas. Il n'e;t donn\u00e9 \u00e0 aucune puissance de s\u00e9parer violemment et arbitrairement le Limbourg de la N\u00e9erlande. M. Swart aen outre d\u00e9clar\u00e9 que les habitants du Limbourg qui connaissent et savent juger les v\u00e9ritables int\u00e9r\u00eats de leur province, d\u00e9sirent ardemment rester unis \u00e0 la N\u00e9erlande. Ils attachent un haut prix \u00e0 libert\u00e9 des cultes que consacre la nouvelle Loi-Fondamentale,  et demandent uniquement qu'on all\u00e8ge les charges publiques. M. d'Ablaing van Giessenberg votera contre le projet I parce qu'il contient le droit de r\u00e9union et la disposition relative aux provinces. SI. de Bosch Kemper d\u00e9clare que, malgr\u00e9 les objections qu'il aurait \u00e0 faire, il votera en faveur des projet 3, dont le rejet, suivant  lai, pourrait \u00eatre funeste. Son Esc. te ministre de la justice ad interim prend ensuite la parole. La majorit\u00e9 de la Chambre, d'accord avec le gouvernement,  \u00e9tant d'avis que la comp\u00e9tence de la l\u00e9gislature extraordinaire  se borne \u00e0 I'approbalion ou au rejet des projets de loi, et par cons\u00e9quent son mandat et sa responsabilit\u00e9 \u00e9tant fort restreints, la responsabilit\u00e9 du gouvernement n'en est devenue  que plus grande. Il fallait beaucoup d\u00e9courage pour se charger, au mois de mars dernier, du soin de maintenir l'ordre et la tranquillit\u00e9 publique qu'on serait difficilement parvenu \u00e0 assurer sans la promesse d'une r\u00e9vision conipl\u00e8te de la Loi-Fondamentale.Le ministre, \u00ab'adressant ensuite \u00e0 ceux des membres  de la Chambre qui croient devoir rejeter les projets \u00e0 cause des lacunes qu'ils y rencontrent, les engage \u00e0ne pas perdre de vue que dans cette Chambre chaque votre d\u00e9sapprobateur repr\u00e9sente  trois autres votes et qu'ainsi par le rejet d'un projet la minoril\u00e9 forcerait le minist\u00e8re \u00e0 se retirer et le pays se trouverait  en pr\u00e9sence d'un crise minist\u00e9rielle sans exemple. Le ministre dit que l'assertion qui avance que les projets de la Loi-Fondamentale modifi\u00e9e sont le r\u00e9sultat d'une transaction,  est erron\u00e9e. On a cherch\u00e9 \u00e0 mettre d'accord autant que\npossible toutes les opinions, mais ceci ne saurait \u00eatre envisag\u00e9 comme une transaction. Le gouvernement s'est efforc\u00e9 de s'entourer  de tous les esprits \u00e9clair\u00e9s du pays, du concours du conseil  d'Etat et des opinions \u00e9mises dans les nombreuses p\u00e9titions et les m\u00e9moires qui lui ont \u00e9t\u00e9 adress\u00e9s. Il a su utilement en tirer parti.\nQuant \u00e0 l'observation faite relativement \u00e0 l'affaiblissement des pr\u00e9rogatives de la Couronne, le ministre croit au contraire que ces pr\u00e9rogatives ont acquis plus d'extension, aujourd'hui que le Roi a le droit de dissoudre les Chambres.\nEn ce qui concerne les observations sur les vues d'\u00e9conomie qu'on voudrait trouver indiqu\u00e9es dans la Loi-Fondamentale, le ministre fait observer que la jouissance de grandes libert\u00e9s est toujours co\u00fbteuse. Les gouvernements despotiques sont les seuls \u00e0 bon march\u00e9, mais heureusement personne n'en veut aujourd'hui.  On n'a indiqu\u00e9 que trois points qui pourraient amener quelques \u00e9conomies: la liste civile, la Premi\u00e8re Chambre et le conseil d'Etat. Pour ce qui est de la listecivile, le ministre se borne \u00e0 une seule remarque. En fixant le revenu de la Couronne dans la Loi-Fondamentale, la nation ne donne au Roi que ce qu'elle lui doit r\u00e9ellement. En 1795 on a confisqu\u00e9 les biens de la Maison d'Orange, produisant un revenu annuel de 600,000 florins et repr\u00e9sentant un capital de douze millions, dont l'Etat a joui pendant 18 ann\u00e9es cons\u00e9cutives  ; ce qui double le montant du capital. On sait aussi que le Roi, pour affranchir les domaines de la Couronne qui servaient d\u00e9 garantie \u00e0 la soci\u00e9t\u00e9 g\u00e9n\u00e9rale de Bruxelles, a d\u00fb abandonner la propri\u00e9t\u00e9 de son palais de Bruxelles et de sa campagne de Tervueren qui \u00e9tait le prix de sa valeur dans les champs de , Waterloo. Son Exe. revient ensuite sur ce qui a d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 dit sur la n\u00e9cessit\u00e9  du maintien du conseil-d'Etat et de la Premi\u00e8re Chambre,  et s'en r\u00e9f\u00e8re \u00e0 cet \u00e9gard aux e'elaircissemenls contenus dans les expos\u00e9s des motifs qui ont accompagn\u00e9 les projets de loi. R\u00e9pondant aux observations faites sur la facult\u00e9 qu'a legouvernemeiit  de changer la circonscription des provinces, le ministre  dit ; \u00ab La N\u00e8erlandc est une et indivisible, mais les provinces  n'en sont que des subdivitions administratives, et le Roi doit avoir le droit de faire tels changements qu'il croit utiles dans l'int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral.\u00bb Quant au droit de r\u00e9union, le ministre d\u00e9montre  d'abord que c'est l\u00e0 un droit naturel auquel le peuple peut pr\u00e9tendre, et ensuite que les dispositions de la Loi-Fondamentalesont  telles que la s\u00e9curit\u00e9 publique est garantie. (Nous avons d\u00e9j\u00e0 annonc\u00e9 qu'apr\u00e8s le discoure du ministre, la Chambre a pass\u00e9 au vote du projet I, qui a \u00e9t\u00e9 adopt\u00e9 par 06 voix contre 17.) Nous avons annonc\u00e9 que dans la s\u00e9ance d'hier, 5 octobre, les projets de loi 111 et II avaient \u00e9t\u00e9 adopt\u00e9s par 96 voix contre 17. Voici les noms des membres de la Chambre qui ont vot\u00e9 contre  le projet 111. MM. Egter, vanNagell, Byleveld (del\u00e0 Gueldre), Hiddema Jongsma, Kien, Modderman, van Harencarspel, Opperdoes Alewyn, Star Bussman, Sloet tot Oldhuis, van Hogendorp, Cock, van Leeuwen , Nienhuis, Nap, D. Rooft, Hoffman.Nederburgh,  van Reede van Oudshoorn, Byleveld (de la Z\u00e9lande), d'Ablaing van Giessenburg et Nepveu. Contre le projet II : MM. Verwey Mejan, van Dam van Noordeloos,  Lycklama \u00e0 Nyeholt, van Harencarspel, Sloet tot Oldhuis,  van Hogendorp, de Man, Cock, van Panhuys, Nap, d'Ablaing  van Giessenburg et Nepveu. S\u00e9aace du 6 Octobre. La s\u00e9ance s'ouvre \u00e0 10 heures. L'ordre du jour est la discussion du projet de loi IV. Ont pris la parole MM. Jordens, Storm van 'sGravesande, Albarda , Lotsy, de Man, Nienhuis, van Goltstein , Sloet (de In Gueldre), Kroef, van Hall, van Haersolte, Lycklama \u00e0 Nyeholt, van Leeuwen , de Jong van Beek en Donk et Loghem. S. Exe. le ministre de l'int\u00e9rieur d\u00e9fend le projet de loi, et la chambre passe ensuite aux voix. Le projetde loi IV est adopt\u00e9 par 100 voix contre 14. Api\u00e8sce vote, la discussion du projet V est ouverte. Ont port\u00e9 la parole MM. Van Lynden, Backer, van Hasselt, de Bosch Kernper, Storm, van Harencarspel et Nienhuis. Apr\u00e8s que le ministre de la justice eut d\u00e9fendu le projet V, la Chambre proc\u00e8de au vote et le projet V est adopt\u00e9 \u00e0 la majorit\u00e9 de 112 voix contre 2. On ouvre ensuite la discussion sur le projet de loi VI. Ont pris la parole MM. Van Lynden, van Leeuwen et Swart. LL. EE. les ministres du culte catholique et du culte r\u00e9form\u00e9 d\u00e9fendent le projet VI, La Chambre passe ensuite ai vote et le projet VI est adopt\u00e9 \u00e0 la majorit\u00e9 de 98 voix contre 16. Ce soir, s\u00e9ance publique \u00e0 8 heures. Le Journal Officiel publie un arr\u00eat\u00e9 royal du 3 de ce mois relatif \u00e0 la mise hors cours des anciennes pi\u00e8ces de 25 cents dites schellingen et zesthahen et de quart de florin et de leur \u00e9change. A partir du 29 octobre prochain, les pi\u00e8ces de monnaie susmentionn\u00e9es  cesseront d'avoir cours l\u00e9gal, et leur \u00e9change peut s'effectuer dans les caisses publiques le 29 et le 30 de ce mois. _________ Une correspondance particuli\u00e8re de Paris, adress\u00e9e \u00e0 l'lnd\u00e9pendance  belge, annonce dans les termes suivants la rupture des n\u00e9gociations relatives aux affaires d'ltalie entre l'Autriche, la France et l'Angleterre : \u00ab On disait hier, dans un salon diplomatique dont les informations  sont pour l'ordinaire q'iasi-officielles,que l'Autriche venait de formuler un refus net et cat\u00e9gorique de la m\u00e9diation anglofran\u00e7aise. \u00bb Cette nouvelle \u00e9tait donn\u00e9e dans le salon en question, avec le plus grand caract\u00e8rede certitude. Plusieurs ambassadeurs \u00e9trangers,  et notamment le minisire de Hanovre, qui se trouvaient \u00e0 la r\u00e9union; y ajoutaient la foi la plus enti\u00e8re. Le gouvernement, disait-on , avait r\u00e9solu de tenir provisoirement la nouvelle secr\u00e8te. \u00bbJe vous la donne comme elle ma \u00e9t\u00e9 transmise. Si elle est vraie, comme je suis presque forc\u00e9 de le croire, elle s'expliquerait  ainsi : Lord Palmerston et M. Bastide n'auraient pas accept\u00e9 les bases que l'Autriche avait formul\u00e9es dans la note dont je vous ai envoy\u00e9 l'analyse, et l'Autriche, \u00e0 son tour, aurait rompu toute n\u00e9gociation.\u00bb\nLES CROAT IS ET LES MAGYARES.\nLe Journal des D\u00e9bats j lubl\u00eee un article sur l'iiisto'riq'\u00e0e de* \u00e9v\u00e9nements qui se passen t dans l'empire d'Autriche entra le\u00bb Croates et les Magyares.Apr es avoir parl\u00e9 de la contradiction des nouvelles et de la difficult \u00e8 qu'il y a d'\u00e9tablir mi lieu logique entre tant d\u00e9faits contradicl oires ou de d\u00e9couvrir ie fil conducteur  de celte obscurit\u00e9 rays t\u00e9rieuse, la feuille parisienne continue  ainsi : \u00bb A Vienne, il faut le reconna\u00eeti'e, le principe de l'autorit\u00e9, le pouvwfi semble se remettre aujourd'hui des coups terribles que lui avaient poil\u00e9* les \u00e9v\u00e9nements de mars, l'agitalie m de la Boh\u00eame, l'insurrection de I' Hongrie et les premiers revers de ses ann\u00e9es en Italie. La victoire du princ-' Vindisch Gractz \u00e0 Prague, et la renti \"\u00e9e du mar\u00e9chal Radclzky \u00e0 Milan, J ont contribu\u00e9 pour une large part ; c, 1 qui n'y contribue pas moins, c'est l'appui tous les jours plus certain que'pr\u00eate au gouvernement l'Assembl\u00e9e nationale convoqu\u00e9e a Vienne pour u'onner une constitution \u00e0 l'empire. C'est l'assembl\u00e9e la plus d\u00e9mocratique que l'Autriche ait jamais connue, ou plut\u00f4t c'est la seule assembl\u00e9e d\u00e9 mocratique qu'elle ait encore vue. Nomm\u00e9s en vertu de lois \u00e9lectorales g vi \u00e9quivalent presque au suffrage universel, et \u00abela au milieu d'une soci\u00e9i \\i encore toute f\u00e9odale la veille de leur \u00e9lection, la plupart de ses membre! ! sont des hommes de loi, des m\u00df' decins, des commer\u00e7ants, des bourgeois qui s'\u00e9taient crus condamn\u00e9s pouf toute leur vie \u00e0 \u00eatre exclus du pouvoir po litique, qui ont pu, dans un premier  moment de surprise, assister iminob iles aux sc\u00e8nes tumultueuses \u00e0 M suite desquelles l'empereur s'enfuit \u00e0 Ins| oruck, mais qui, revenus ensuit\" \u00e0 eux-m\u00eames, et voyant chaquejour le coi limerce, les finances, la sitoatio*1 sociale et politique du pays empirer sans b \u00e9n\u00e9lice pour personne, se h\u00e2t\u00e8rent  de rappeler le souverain qui les avait, :onvi\u00e9sa la vie politique. s Dans le nombre, il faut compter eue, ire une fraction assez notable du paysans, d'anciens serfs qui n'avaient peu l-\u00eatre jamais r\u00eav\u00e9 leur affranchissement  et qui \u00e9tonn\u00e8rent la population de la capitale non moins qu'il* en furent \u00e9tonn\u00e9s eux-m\u00eames. C'\u00e9taient de'rudes travailleurs, habitu\u00e9s f la vie la plus dure, ignorant, le fait est vrai 11 ir exemple pour quelques-un' des d\u00e9put\u00e9s de la Gallieie, jusqu'\u00e0 l'usage des lits, et qui durent trouver bien \u00e9tranges les moeurs et la uiaui\u00e8rc de travailler des ateliers nationaux\u00bb car Vienne aussi a eu sa parodie de t'organis ation du travail. Apr\u00e8s le pr8~ mier moment de trouble, apr\u00e8s avoir renoue ; \u00e0 rien comprendre \u00e0 tout ce qui se passait autour d'eux, dans une ville dont la plupart d'ailleurs ne savaient m\u00eame pas le langage, ils sont bienl \u00f4t retourn\u00e9s \u00e0 l'ancienne foi ' du paysan slave des royaumes autrichiens, \u00e0 la croyance qui lui montre l'empereur luttant toujours avec les serfs co litre la noblesse f\u00e9odale, et travaillant \u00e0 les \u00e9manciper avec une sinc\u00e9rit\u00e9 i pie les derniers \u00e9v\u00e9nement\u00bb confirmaient d'une mani\u00e8re si \u00e9clatante. \u00bb Ces sentiments, qui ont d\u00e9cid\u00e9 bien des re tours vers le pouvoir imp\u00e9rial,  sont aussi ceux qui animent les Croates, quii ont fait faire dans tous le* pays autrichiens tant de voeux pour leurs succ\u00e8s, quoique ces succ\u00e8s dussent  contribuer aussi \u00e0 relever l'autorit\u00e9 de l'empereur, R\u00e9unis par la force des armes \u00e0 la Hongrie vers la lin du douzi\u00e8me si\u00e8cle, les Croates ne furent pas r\u00e9duits en servitude par leurs vainqueurs comme les paysans de no\u00bb campagnes l'avaient \u00e9t\u00e9 par les Francs, comme \u00e0 la m\u00eame \u00e9poque les paysans  saxons l'\u00e9taient par les chevaliers normands. \u00bb Leur libert\u00e9 personnelle, leur fortune individuelle, leur \u00e9tat social particulier furent respect\u00e9s par les conqu\u00e9rants avec une g\u00e9n\u00e9rosit\u00e9 bien rare a!ors,et dont les nobles magyares peu vent \u00eatre fiers pour leurs anc\u00eatre\u00bb\u00bb, mais il n'est pas moins vrai non plus que par la constitution du pays, pK' les lois qu'ils firent d'accord avec leurs rois, les vainqueurs surent ans\u00bbl tr\u00e8s bien s'arranger pour se r\u00e9server le monopole \u00e0 peu pr\u00e8s exclusif de la puissance et des avantages politiques, en rejetant toutes les charges suf les \u00e9paules des autres, en les parquant dans une sph\u00e8re d'inf\u00e9riorit\u00e9 d'ou il semblait que rien ne p\u00fbt les relever. C'est cette constitution , conserv\u00e9e \u00e0 travers les \u00e2ges presque sans modification, que la noblesse hongroise veut conserver dans son ensemble contre ceux qui en poursuivent aujourd'hui  la r\u00e9forme les armes \u00e0 la main et au nom de l'empereur. \u00bbll y a une douzaine d'ann\u00e9es, lorsque M. David Urquliart pr\u00eachait \u00bba croisade contre la Russie, il \u00e9tait fort de mode de vanter le lib\u00e9ralisme hongrois, l'attachement de ce peuple \u00e0 sa constitution, la r\u00e9sistance qu'il opposait aux envahissements de la chancellerie viennoise, le point d'appui qu'il pr\u00e9sentait contre le despotisme du Nord. Appliqu\u00e9 exclusivement \u00e0 la noblesse magyare, tout cela \u00e9tait assez vrai; mais ce qui \u00e9tait vrai aussi\u00bb c'est que le dernier mot de son lib\u00e9ralisme parlementaire \u00e9tait la conservation  de privil\u00e8ges excessifs, et la r\u00e9sistance \u00e0 toute tentative d'am\u00e9lioration  dans des lois barbares qui entravent tout commerce et toute industrie,  qui ne permettent m\u00eame pas de lever dans le royaume le revenu n\u00e9cessaire  \u00e0 son administration, et forcent le gouvernement imp\u00e9rial \u00e0 pren\u00bb dre de l'argent dans l'archiduch\u00e9 d'Autriche ou en Italie pour liquider le d\u00e9ficit annuel de la Hongrie. Ce qui \u00e9tait vrai encore, c'est que l'antipathie de la noblesse hongroise pour la Russie avait et a encore pour principal motif l'appui moral que les Slaves de la Croatie, de l'illyrie, de la Transylvanie  trouvent chez leurs fr\u00e8res du Nord. Braves, aimables, enthousiastes,  magnifiques dans leur mani\u00e8re de vivre, trop magnifiques m\u00eame, car un grand nombre d'entre eux sont couverts de dettes qu'aucun moyen l\u00e9gal ne peut les forcer de payer, les Hongrois, par\u00e9s d'un vernis de lib\u00e9ralisme  constitutionnel, surent int\u00e9resser l'opinion de l'Europe \u00e0 leur cause. Le mouvement magyare, comme on l'a appel\u00e9,se d\u00e9veloppa avec unegrando \u00e9nergie, et, pour lui r\u00e9sister \u00e0 son tour, le cabinet de Vienne n'eut d'autre ressource que de se jeter plus vivement que jamais du c\u00f4t\u00e9 de ceux g\"1 soupiraient apr\u00e8s la r\u00e9forme de la fameuse charte hongroise, et que travaillait  sous main la propagande panslaviste des Russes. \u00bb Les choses on \u00e9taient l\u00e0 quand survint la r\u00e9volution de f\u00e9vrier, quand \u00e9clata \u00e0 Vienne l'insurreelion victorieuse du mois de mars. Pour le coup, les Hongrois crurent que leur temps \u00e9tait arriv\u00e9 et que l'heure du magyarijcie  avait sonn\u00e9. Mais ils avaient, comme on dit, compt\u00e9 \u00abans leur h\u00f4te. L'opposition, entr\u00e9e aux affaires sous la conduite du prince Bathyani et de M. deKossuth, ses chefs parlementaires, poussa si vivement les choses, qu'au bout de quelques semaines, elle avait d'un c\u00f4t\u00e9 proclam\u00e9 son ind\u00e9pendance  politique vis-\u00e0-vis du reste de l'empire autrichien, et, de l'autre, d\u00e9termin\u00e9 une insurrection parmi les slaves, qui prirent les armes au non* de l'empereur, au nom du pouvoir qui depuis quelques ann\u00e9es avait toujours  combattu d'accord avec eux. Les \u00e9v\u00e9nements ont prouv\u00e9 que le m\u00fb* ment \u00e9tait mal choisi pour les Hongrois. uLeur arm\u00e9e \u00e9tait alors et est encore en Italie avec le mar\u00e9chal Radetzky\u00bb leur pays \u00e9tait compl\u00e8tement d\u00e9garni de troupes nationales, tandis qu'ai* contraire les Croates trouv\u00e8rent imm\u00e9diatement un noyau d'arm\u00e9e r\u00e9guli\u00e8re  et parfaitement aguerrie dans ces r\u00e9giments fronti\u00e8res dont le duc de Ragusea expos\u00e9 l'organisation dans le r\u00e9cit de son voyage. Pour comblodo malheur, la Hongrie ne renferme aucune manufacture d'armes, aucun arsenal, et, an contraire, les pays fronti\u00e8res, tout militairement organis\u00e9\u00bb\u00bb trouv\u00e8rent sous la main d'importantes ressources dans les d\u00e9p\u00f4ts, dans le* magasins de leurs r\u00e9giments, et purent ainsi tr\u00e8s-facilement armer le* paysans et les volontaires qui vinrent en foule se joindre\u00e0 l'arm\u00e9e du Ban Jellaehich. C'est ce qui explique la facilit\u00e9 de leurs premiers avantage\u00bb, comme le fond d\u00e9mocratique et v\u00e9ritablement lib\u00e9ral de leur cause explique  le peu de sympathie que les Hongrois ont rencontr\u00e9 dans la mauvais** fortune. Lorsque, effray\u00e9s des succ\u00e8s de leurs adversaires, ils envoy\u00e8rent uned\u00e9putation \u00e0 Vienne pour r\u00e9clamer l'intervention de l'empereur, on sait qu'ils furent assez durement repouss\u00e9s par lui, et repousses ensuit*9 avec non moins de s\u00e9cheresse par l'Assembl\u00e9e nationale \u00e0 laquelle ils s'\u00e9taient  adress\u00e9s en d\u00e9sespoir de cause. m Ce n'est pas la d\u00e9magogie qui perd chaque jour du terrain \u00e0 Vienne, c'est un mouvement des masses, mouvement d\u00e9mocratique et lib\u00e9ral a>> fond , qui pour le moment rend del\u00e0 force en Autriche au pouvoirimp\u00e9nal-Aussi, bien des gens \u00e0 courte vue crient-ils \u00e0 la r\u00e9action ; et que ne dit-on pas? Quels projets ne pr\u00eate-ton pas \u00e0 un prince d\u00e9bile \u00e0 qui IMatdesa sant\u00e9 ne permet pas et n'a peut-\u00eatre jamais permis de s'occuper d'ullaires \u2022"}