{"@context": "https://www.europeana.eu/schemas/context/edm.jsonld", "id": "https://www.europeana.eu/api/fulltext/9200359/BibliographicResource_3000115929846/90d7f0e5c016d3339e513d1ad8ebdaaf", "type": "FullTextResource", "edmRights": "http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/", "language": "nl", "value": "N\u00b0 198\nDimanche 20 Ao\u00fbt 1848.\n19me Ann\u00e9e.\nPRIX DE L'ABON_iE_IE_<T FAR TRDIESTBE. Pour La Haye. . fl, 7\u2014) Payable \u00bb la province - 8\u2014) d'avance. PKIX DES INSERTIOSS. e 8 premi\u00e8res 5 lignes fl. 1.50 timbra e\u00b0\"npri_ et 20 cts. par ligne eu sus.\nJOURNAL DE LA HAYE.\nBUREAU !)!_ LA REDACTION \u00e0 La iiayo , Spui, u\u00b0 75. -L -EAG-Ot'lt L,AWl\u201eS_;il__TET__S *H_o_C_S, Clie_ H. van Weelden, libraire, Sp\u00fbi, et chez le. H\u00e9ritiers Dooiiiiau, libraires,  Lange l'ootcu, \u00e0 La Itayr, Les lettres et paquel*doivent ciru envoy\u00e9s \u00e0 la direction tranc dc polr.\nLA HAYE, SAMEDI 19 AOUT.\nNous faisons distribuer aujourd'hui \u00e0 nos abonn\u00e9s, ayant droit \u00e0 cette distribution, le 4me volume de Patu-rot \u00e0la recherche de la meilleure des R\u00e9publiques.\nRevue Politique.\nAu moment o\u00f9 surgissent de nouvelles complications \u00e0 Rome, 'm minist\u00e8re est form\u00e9, sous la pr\u00e9sidence du cardinal Soglia. Le premier acte du minist\u00e8re est une protestation pleine de contenance,  dans laquelle le cardinal explique tr\u00e8s-bien la politique  suivie par le pape dans sa double qualit\u00e9 de chef de l'\u00e9glise et de prince temporel. C'est une r\u00e9ponse peremptoire aux journaux qni ont os\u00e9 dire que Pie IX a appel\u00e9 dans ses Etats les soldats de Radetzky. Cette calomnie est bien digne de ceux qui ont tout fait pour donner \u00e0 l'Autriche le droit d'envahir le territoire pontifical ; mais elle est dementie par tout ce que Pie IX a fait et dit depuis le commencement  de cette malheureuse guerre. L'agression des Autrichiens ne peut pas s'expliquer. Elle a donn\u00e9 lieu aux r\u00e9clamations imm\u00e9diates du corps diplomatique a Florence, et nul doute que tous les gouvernements ne fassent \u00abes d\u00e9marches dans le m\u00eame sens pr\u00e8s de la cour de Vienne. On annonce d\u00e9j\u00e0 que le g\u00e9n\u00e9ral Welden est d\u00e9savou\u00e9 et rappel\u00e9  par son gouvernement. Mais le fait est impossible, vu le \u2022\"approehement des dates, \u00e0 moins que ce ne soit le mar\u00e9chal Radetzky qui ait repris le commandement \u00e0 son lieutenant. Dans cette hypoth\u00e8se, le mar\u00e9chal n'aurait pas \u00e9t\u00e9 r\u00e9voqu\u00e9 doses Jonctions comme le bruit en avait couru.\nOn con\u00e7oit qu'il r\u00e8gne beaucoup d'incertitude dans les nouilles  du Pi\u00e9mont. D'apr\u00e8s un bruit que nous enregistrons pour M\u00e9moire, le roi aurait \u00e9l\u00e9 forc\u00e9 par les populations soulev\u00e9es a reprendre l'offensive. Toujours est-il que l'armistice, pour ere valable, doit \u00eatre ratifi\u00e9 par le minist\u00e8re, et qu'on ne Jrouve pas d'hommes qui veuillent y entrer pour contresigner 'es clauses de l'armistice accept\u00e9 par le g\u00e9n\u00e9ral Salasco. Quoi *IU il en soit, on \u00e9tablit trois camps, l'un au Tessin, l'autre \u00e0 Alexandrie et le troisi\u00e8me \u00e0 G\u00eanes.\n, L'ambassadeur de Sardaigne en Suisse a demand\u00e9 si, le cas \u00e9ch\u00e9ant, la Suisse accorderait le passage \u00e0 une arm\u00e9e fran\u00e7aise \"'\u00abreliant au secours de l'ltalie. Il lui a \u00e9l\u00e9 r\u00e9pondu que malgr\u00e9 ses syrapathje_ pour la cause italienne, la neutralit\u00e9 avait des exigences auxquelles on ne pouvait renoncer. Que va devenir la Lorabardo-V\u00e9n\u00e9lie ? D'apr\u00e8s le National savoisien, il serait question d'en faire un royaume ind\u00e9pendant. Leduche de Milan serait donn\u00e9 au duc de Leuchtenberg, le fils du prince Eug\u00e8ne. D'apr\u00e8s le Times, ce \u00e0 quoi l'Autriche tient le plus cest a ne pas voir le territoire milanais dans les mains du roi de Sardaigne et a conserver pour elle-m\u00eame les forteresses  du Mantouan. Que fera le cabinet aulrichien? On doit lui \u00ab\u2022endrecette justice qu avant la victoire il a tout fait pour obtenir  la paix. Lorsque M. de Lamartine \u00e9tait au pouvoir, l'Autriche  ne se contentait pas d'offrir la Lombardie jusqu'\u00e0 la ligne dn Mincio, elle proposait en outre de faire de la V\u00e9n\u00e8tie un Etat constitutionnel ind\u00e9pendant avec un archiduc pour roi. La trance communiqua ces propositions \u00e0 Charles-Albert, qui les Jejela. Aujourd'hui on esp\u00e8re que l'Autriche, en gardant la et les forteresse\u00bb du Mantouan, c'est-\u00e0-dire la ligne du incio, consentira \u00e0 faire du reste de la Lombardie un Etat ind\u00e9pendant  avec Milan pour capitale. tion r\u00b0S d Italie ont fait ''objet d'importantes interpella-T-rr.8 a\"S 'a cllarnl)re f,es communes d'Angleterre. Le discours en\u00bb,\"?1.0.. a.Cette occasion Par lord Palmerston d\u00e9note l'accord ompietdela France et de l'Angleterre. Le chef du Foreign Ofa  pris avec beaucoup d'\u00e9nergie la d\u00e9fensedu gouvernement taou\u00c7aiS Ct m'a nati\u00b0n fran<?aise elle-m\u00eame, assez vivement at\u2022  quespar M. d'lsra\u00e9li. lia protest\u00e9 surtout contre cette pens\u00e9e U\u00ab au mtheu de ses embarras actuels, \u00e0 l'int\u00e9rieur, la France pourrait \u00eatre en \u00e9tat de soutenir avec succ\u00e8s une Guerre \u00abxieneure.. a\nla F an' 3U Ut m\u00eame des n\u00e9gociations entam\u00e9es de concert par tenrirv,,Ce|et I,AnSleterre. lord Palmerston a d\u00e9clar\u00e9 que ce but lu P\u201e,! a \u00ee conc,ll;llion de tous les int\u00e9r\u00eats; mais il n'a pas vou-1/AsT  aUCUn d\u00e9taiL jet de \u00ee^ulf^nalionale de France n adoI?l\u00e9 avant hier le prounamendemeV\"  T.achat da chemin de ler de Lyon, mais avec d\u00e9finitivn _. Present\u00e9 par le ministre des finances et qui en Tou 11. Un v\u00e9ritab!e emprunt de cent millions, totalil' \\ Ctlonna'res de ce chemin qui voudront op\u00e9rer la *ront C \u2022 Vfrseinents 1\"' restent \u00e0 faire sur les actions, rece\u00ab\u2022evif.  T echanSe \"ne inscription de rente sp. c., qui leur . lenora au cours de 70 fr. 05 c., en d\u00e9duisant l'escompte des I gues de payement \u00e0 l'int\u00e9r\u00eat de 4p. c. Il est donc probable ter d\"6 Panie aSSCZ notable de \u00b0es actionnaires voudront profilo.hi  nvnntaBeS(l,le celte disposition leur assure, et les verset.s,  q',lls \u00fcPereront dans ce but procureront au tr\u00e9sor des ources dont il n'a qu'un trop pressant besoin. <WjSbr\"ils alarmants sur la tranquillit\u00e9 de Paris sont r\u00e9panl'int  'eS d\u00e9parlements et a ''\u00e9tranger. On pr\u00e9tendrait exiger a^^^'ion arm\u00e9e en Italie et une amnistie en faveur des t\u00e8aC . es dejuin. Tout ce qu'il yade vrai, c'est que l'aulori-I'o(ivl)risdes mesures \u00e9nergiques. Plusieurs clubs se sont d\u00e9j\u00e0 'Ht er'S* Lundi commencera la discussion sur l'enqu\u00eate: ce sera tps \"j!,^e Pa\u00ab\"leraentaire dont on ne peut pr\u00e9voir encore les suil'\u00e8x  ' ace 1u'on Pense> l'Assembl\u00e9e nationale abordera \u00dcon\u00e8\u00e8J1 du Prc!Jet de constitution, et, si elle adopte la proposit<\u201e,ies es | acommision, elle ne se s\u00e9parera pas avant d'avoir vol\u00e9 u'ie dl a orSaniques. depqrr :Peche t\u00e9l\u00e9graphique du g\u00e9n\u00e9ral Aupiclf., qui s'accor-1,1  ornent avec la nouvelle donn\u00e9e del\u00e0 reconnaissance\nde la r\u00e9publique fran\u00e7aise par la Turquie, annonce que le Sultan  vient de nommer un nouvel ambassadeur \u00e0 Paris, poste rest\u00e9 vacant depuis le d\u00e9part de Soliman-Pacha. L'empereur d'Autriche est de retour \u00e0 Vienne. L'accueil qu'on lui a fait a \u00e9t\u00e9 enthousiaste, comme nous le voyons dans un article de la Gazette de Vienne que nous publions ci-apr\u00e8s. Ainsi tombent, comme nous l'avions pressenti, tous les bruits d'abdication et de froide r\u00e9ception que des correspondances particuli\u00e8res de la Gazette de Cologne avaient fait courir. Le discours qtiele pr\u00e9sident de la di\u00e8te a adress\u00e9 \u00e0 l'empereur pour le f\u00e9liciter desa rentr\u00e9e dans la capitale, respire un grand d\u00e9vouement,  non pas seulement \u00e0 la personne m\u00eame de l'empereur, mais aux institutions monarchiques. Les f\u00eates du jubil\u00e9 sont closes \u00e0 Cologne.Nous avons d\u00e9j\u00e0 fait ressortir le caract\u00e8re politique qu'a eu la r\u00e9union des princes convoqu\u00e9s sous un pr\u00e9texte religieux. Nous verrons probablement  surgir quelques r\u00e9sultats de ces conf\u00e9rences. Le principal sera probablement une union plus intime de la Prusse et du pouvoir  central de Francfort.\nSECOND CHAMBRE DES ETATS-GENERAUX.\nDISCUSSION SUR LA. R\u00c9VISION DE LA 101-FOPtDAMEKTALE. (Fin de la s\u00e9ance d'hier.) Apr\u00e8s la cl\u00f4ture de la discussion g\u00e9n\u00e9rale, le pr\u00e9sident annonce  que les d\u00e9bats sont ouverts sur le projet de loi n\u00b0 I. (Dv royaume et de ses habitants.) M. G\u00e9radts prononce un discours qui n'a pas dur\u00e9 moins d'une heure. Cet honorable membre esquisse \u00e0 larges traits la situation actuelle du Limbourg; il rappelle les nombreuses p\u00e9titions  adress\u00e9es au gouvernement par les habitants et les chambres  de commerce du duch\u00e9 contre la s\u00e9paration du Limbourg d'avec le royaume. Il vient, comme repr\u00e9sentant de cette province,  protester \u00e0 son tour contre cette s\u00e9paration, et se joint \u00e0 l'honorable d\u00e9put\u00e9 de la Gueldrc pour remercier le gouvernement  de l'attitude et des mesuresqu'il a prises pour le maintien de l'\u00e9tat des choses dans le Limbourg.\nM. van Leeuwen volera contre le premier projet de loi, par ce qu'il contient deux articles qu'il ne peut admetlre : d'abord, celui qui accorde au gouvernement la facult\u00e9 de diviser ou de r\u00e9unir des provinces, et ensuite celui relatif au droit de r\u00e9union et d'assembl\u00e9e. Quant au premier point l'orateur croit y voir une violation de l'ind\u00e9pendance des corps moraux et politiques qui n'ont jamais cess\u00e9 d'exister que par suite d'un bouleversement  g\u00e9n\u00e9ral. Pour le second point, M. van Leeuwen voudrait voir introduire dans la Loi-Fondamentale les garanties contenues  dans l'article 1690 du code civil.\nM. Beyleveld n'approuve pas non plus les dispositions relatives  au droit de r\u00e9union,ct \u00e0 l'appui de son opinion il rappelle ce qui s'est pass\u00e9 derni\u00e8rement en France, o\u00f9 le droit de r\u00e9union a eu de si funestes cons\u00e9quences.qu'on n'est parvenu \u00e0 en \u00e9carter  les effets que par les mesures les plus \u00e9nergiques et l'emploi des moyens extr\u00eames. MM. vanNaamen et Borski trouventque les modifications apport\u00e9es  \u00e0 l'article concernant le droit de r\u00e9union offrent les garanties  suffisantes pour le maintien de l'ordre et de la tranquillit\u00e9  publique. M. Faber van Riemsdijk n'a pas pris part \u00e0 la discussion g\u00e9n\u00e9rale,  afin de ne pas prolonger inutilement les d\u00e9bats. Quant \u00e0 la tension des esprits qui r\u00e8gne en ce moment, et dont il a \u00e9t\u00e9 fait mention dans la discussion , l'honorable membre est convaincu  que legouvernement saura maintenir l'ordre et la tranquillit\u00e9  publique, et il est d'opinion que les discussions sur les projets cle Loi-Fondamentale modifi\u00e9e peuvent se poursuivre avec calme et r\u00e9gularit\u00e9. Consid\u00e9rant ensuite le point de vue d'apr\u00e8s lequel la discussion doit avoir lieu, M. Faber van Riemsdyk d\u00e9montre qu'il ne s'agit pas d'une nouvelle Loi-Fondamentale, mais d'articles additionnels et de modifications qui y sont apport\u00e9es. Le nombre en est grand et il en approuve la plupart. Il en est qui sont attendus depuis longtemps et dont le besoin a \u00e9t\u00e9 reconnu d\u00e9j\u00e0 m\u00eame en 1845, et qui n'ont \u00e9t\u00e9 ajourn\u00e9s que parce que l'initiative de la proposition devait venir de la Couronne. Prenant en consid\u00e9ration les circonstances  actuelles, il faut se d\u00e9cider \u00e0 transiger sur un grand nombre de questions difficiles; mais en le faisant, il ne faut pas trop en appeler au sacrifice de ses opinions personnelles que l'on s'impose, pour ne pas affaiblir la force morale de la loi. L'orateur aurait d\u00e9sir\u00e9 que la Loi-Fondamentale ne se f\u00fbt pas born\u00e9e \u00e0 indiquer les moyens d'introduire des \u00e9conomies , mais que le l\u00e9gislateur les e\u00fbt d\u00e9j\u00e0 r\u00e9ellement introduites. Il l'aurait d'autant plus d\u00e9sir\u00e9 que les esprits ont besoin de repos et de calme, et que ce repos et ce calme ne seront convenablement  assur\u00e9s que du moment o\u00f9 l'on aura trouv\u00e9 le moyen dall\u00e9ger par de sages et utiles \u00e9conomies le poids des charges publiques. M. Faber van Riemsdyk dit qu'il petU reconna\u00eetre le droit de r\u00e9union depuis les modifications qu'on a fait subir \u00e0 cette disposition. Il aurait pr\u00e9f\u00e9r\u00e9 qu'on n'e\u00fbt pas pens\u00e9 \u00e0 introduire ce droit dans la Loi-Fondamentale, puisqu'il est \u00e9crit dans le droit naturel. Si l'exercice du droit de r\u00e9union est dangereux, c'est au code p\u00e9nal \u00e0 en r\u00e9primer les funestes \u00e9carts. Mais aujourd'hui  que ce droit est introduit dans la constitution, il y a n\u00e9cessit\u00e9 que la constitution en surveille les abus, dans l'int\u00e9r\u00eat  g\u00e9n\u00e9ral de la soci\u00e9t\u00e9; la l\u00e9gislation ordinaire n'y suffit pas. Ces mots : dans l'int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral de la soci\u00e9t\u00e9 pr\u00eatent \u00e0 une large  extension et l'oraleur y voit toutes les garanties d\u00e9sirables. M. Faber van Riemsdyk votera pour le projet de loi. S\u00e9ance du soir. M. Coineli, d\u00e9put\u00e9 du Limbourg, ouvre la discussion. Son langage diff\u00e8re de beaucoup de celui tenu par son coll\u00e8gue dans la s\u00e9ance du matin. Llionorable membre est d'avis quo la polilique\n suivie par le gouvernement a contribu\u00e9 \u00e0 produire l'\u00e9tat d'incertitude dans la situation du duch\u00e9; les mesures du gouvernement  n'ont jamais \u00e9t\u00e9 que des palliatifs. Cette politique, dit M. Corneli, suffisante en temps ordinaire, cesse de l'\u00eatre dans des temps de troubles et de bouleversement. Il parle ensuite du m\u00e9contentement  qui r\u00e8gne dans le Limbourg, et pense que le gouvernement  ne conna\u00eet pas assez la v\u00e9ritable situation de ce pays. Au resle, il croit qu'en adoptant une autre voie pour les affaiies du Limbourg, on parviendrait \u00e0 y maintenir l'ordre. L'honorable  membre ne traite pas au fond le projet de loi en discussion. M. Scheers van llarcncarspel ne trouve pas encore une garantie  suffisante dans les modifications apport\u00e9es \u00e0 l'article relatif  au droit de r\u00e9union. Il fera d\u00e9pendre son vote dc la.r\u00e9ponse  du ministre del\u00e0 justice sur ces deux questions : d'abord, le l\u00e9gislateur peut-il interdire en cas de besoin une r\u00e9union, et ensuite, letextedu projet de loi tel qu'il est propos\u00e9,ne sera-t-il pas un obstacle \u00e0 l'\u00e9laboration d'une bonne loi \u00e0cesujel? L'orateur  termine en disant qu'aucun gouvernement ne peut exister en pr\u00e9sence des clubs politiques, et la France en a fourni une preuve convaincante.\nM. de Man traite \u00e0 son tour la question du droit de r\u00e9union; il croit ne pouvoir en sa qualit\u00e9 de repr\u00e9sentant de la nation se placer entre la nation et legouvernement, lorsque celui-ci est d'avis d'accorder telle ou telle libert\u00e9. Au reste, il consid\u00e8re lo droit de r\u00e9union comme un droit naturel qu'il est m\u00eame inutile de faire figurer dans la Loi-Fondamentale.Les mots dans l'int\u00e9r\u00eat de l'ordre sont une garantie contre les abus qui pourraient r\u00e9sulter  de l'exercice de ce droit.\nM. Opperdocs Alewyn attendra les \u00e9claircissements du gouvernement  pour se prononcer sur le projetde loi en discussion.\nM. Verwey Mejan craint qu'on ne sacrifie l'avenir au pr\u00e9sent. 11 partage l'inqui\u00e9tude que plusieurs de ses honorables coll\u00e8gues  ont manifest\u00e9e sur les abus qui pourront r\u00e9sulter du droit de r\u00e9union. La solution satisfaisante des deux questions pos\u00e9es pnr Payant-dernier orateur d\u00e9cidera de son vote. L'orateur dit qu'il ajoutera seulement encore une seule remarque \u00e0 tout ce qui a d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 avanc\u00e9 sur cette question.\nLe droit de r\u00e9union existe d\u00e9fait chez nous. Le gouvernement  le sait ; pourquoi en fait-on alors un article de la Loi-Fondamentale  ? L'honorable membre croit que c'est une imitation de la constitution belge. Mais, dit-il, lorsqu'on suspend ce droit on est sous le r\u00e9gime de la dictature, de l'\u00e9tat de si\u00e8ge. Eu France, c'est \u00e0 l'arm\u00e9e qu'on a d\u00fb recourir pour r\u00e9primer les abus du droit de r\u00e9union,et en Belgique on interpr\u00e8te la loi sur les r\u00e9unions  d'unemani\u00e8re dont les N\u00e9erlandais ne se contenteraient gu\u00e8re. En France, le droit de r\u00e9union a exist\u00e9 jusqu'au 23 juin: mais qu'on se souvienne de ce qui a \u00e9t\u00e9 dit sur les dangers do touteesp\u00e8cequi en sont lescons\u00e9quences.ainsi quel'aditlerapporteur  M. Cockerel dans la s\u00e9ance de l'Assembl\u00e9e nationale dut 25 juillet. Bien plus, lorsque legouvernement fut interpell\u00e9 sur la conduite qu'il a tenue \u00e0 l'\u00e9gard de L'\u00e9meute, dont il avait en connaissance, et que cependant il a n\u00e9glig\u00e9 de r\u00e9primer \u00e9nergiquement,  le ministre r\u00e9pondit: \u00bb nous avons \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9s par la _ droit de l'association, \u00bb M. Verwey Mejan , tout partisan qu'il est d'accorder le droit de r\u00e9union, ne veut pas de r\u00e9union politique. M. de Goltstein fait un court historique de cc qui s'est pass\u00e9 r\u00e9cemment au sujet du Limbourg. Il rappelle comment l'Assembl\u00e9e  nationale de Francfort s'est form\u00e9e, et comment a \u00e9t\u00e9 dissoute la Di\u00e8te germanique; dissolution qui a fait cesser les relations de la N\u00e9erlande et de l'Allemagne. L'orateur cite \u00e0 ce sujet le discours qu'il a prononc\u00e9 sur la question du Limbourg dans le comit\u00e9 g\u00e9n\u00e9ral de la chambre, et sur lequel il n'a pas encore eu une r\u00e9ponse satisfaisante ; cependant la conduite du gouvernement dans ces derniers temps prouve que son attitude est celle qu'il a d\u00e9sir\u00e9 lui voir prendre, et il ne reviendra plus sur celte question pour le moment.\nQuant au droit de r\u00e9union , il croit que tel que le gouvernement  l'accorde , la libert\u00e9 n'est pas trop largement consentie. M. Kien votera contre le projet \u00e0 cause de l'article qui est relatif \u00e0 la division et \u00e0 la r\u00e9union de provinces et de communes. Apr\u00e8s que MM. Rosenthal, Schooneveld et Kniphorst curent encore successivement pris la parole, S.Exe.le ministre du culte catholique a r\u00e9pondu \u00e0 l'orateur qui le premier avait pris la parole  dans la s\u00e9ance du soir sur la question du Limbourg. Le ministre commence par donner connaissance \u00e0 l'assembl\u00e9e qu'il a \u00e9l\u00e9 charg\u00e9 d'une mission dans le Limbourg, et qu'il est parvenu \u00e0 atteindre le but de sa mission ; l'ordre r\u00e8gne partout  dans le duch\u00e9, gr\u00e2ce \u00e0 la belle conduitedu clerg\u00e9 ainsi qu'\u00e0 celle de l'arm\u00e9e et de la mar\u00e9chauss\u00e9e, et surtout gr\u00e2ce au bon esprit des habitants du Limbourg, et le gouvernement est convaincu queles Limbourgeois attendront tranquillement la d\u00e9cision  qui sera prise.Quant \u00e0 la philippique de M.Corneli conlre la politique du gouvernement, pour toute r\u00e9ponse , dit le ministre  , on n'a qu'\u00e0 lire les nombreuses p\u00e9titions qui ont \u00e9t\u00e9 adress\u00e9es au gouvernement par les habitants du Limbourg,pour se convaincre que M. Corneli n'est pas si bien au courant de ce qui se passe dans son pays. Au surplus, le d\u00e9put\u00e9 limbourgeois  qui a parl\u00e9 ce matin, a quitt\u00e9 r\u00e9cemment son pays et ses paroles doivent avoir plus de poids que celles de son coll\u00e8gue  qui se trouve ici depuis deux ans. Il est tr\u00e8s facile de dire : le gouvernement ne conna\u00eet pas bien la situation de la province, mais autre chose est de le prouver. J'ai eu, dit le ministre, des conf\u00e9rences avec les membres des chambres du commerce, j'ai lu les p\u00e9titions des habitants du Limbourg et je puis dire que je connais parfaitement bien l'\u00e9tat des choses. Depuis la derni\u00e8re s\u00e9ance qui a eu lieu au sujet del\u00e0 question limbourgeoise, la question n'a \u00e9prouv\u00e9 aucun changement. Legouvernement, comme la Chambre, ne conna\u00eet la r\u00e9solution de l'Assembl\u00e9e nationale de Francfort que par les journaux,car on n'en a re\u00e7u jusqu'\u00e0 pr\u00e9sent aucune notification officielle. Le"}