{"@context": "https://www.europeana.eu/schemas/context/edm.jsonld", "id": "https://www.europeana.eu/api/fulltext/9200300/BibliographicResource_3000073475370/93fe47ee8fd21be6d354780f6513310e", "type": "FullTextResource", "edmRights": "http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/", "language": "de", "value": "\u00ab7\u00ab\nAkademie am W\u00fcrdigsten, eine neue Aera der historischen Kunst in Oesterreich zu be ginnen. Scenen, Gruppen und Gestalten aus unsern M\u00e4rztagen w\u00fcrden das Verst\u00e4ndni\u00df unserer Tage f\u00fcr die Zukunft vermitteln helfen und zugleich Zeugni\u00df geben, was unsere heimischen K\u00fcnstler vermochten, oder wenigstens anstrebten. Uns scheinen die hier ge machten Vorschl\u00e4ge, trotz der Ungunst der Zeit, nicht nur m\u00f6glich, vielmehr weil die Zeit der Kunst so ung\u00fcnstig ist, gebothen. Vielleicht lenkt der Pr\u00e4sident der Akademie, Hr. R\u00f6sner, unseren Vorschlag nun mit den ihm zu Gebote stehenden erl\u00e4uternden und bekannten Umst\u00e4nden an das Ministerium des Unterrichts.\nEin letzter, ein trauriger Wunsch! Von Ludwig Fogl\u00ab.\nSo wurden die Bande zerschnitten Auf immer am Idus des M\u00e4rz? Wohlan, waS habt Ihr erstritten, So sagt's doch \u2014 die Hand auf's Herz! Man steht es wahrlich den Worten Den Thaten noch weniger an, Da\u00df Euren Heldenkohorten Freiheit und Recht zog voran. Gest\u00fcrzt sind die gro\u00dfen Tyranen? Nein! ach \u2014 von Kleinern ersetzt: Ihr k\u00fcrt die redseligsten Manen, Die Weiseren stellt ihr zuletzt. Und in Euren Parlamenten Meint Ihr, da\u00df die Freiheit tagt? Sie hat sich an die Studenten Die treueren Br\u00fcder versagt. Pesth.\nVerpra\u00dft wird in m\u00fc\u00df'gen Debatten Die Zeit, unser kostbarstes Gut \u2014 Indessen ste drau\u00dfen bestatten Den Krieger in seinem Blut! Und weil wir so reif sind im Geiste, Entweihen wir t\u00e4glich uns mehr \u2014 Dem Feinde so n\u00fctzend das Meiste: Wir liefern ihm selbst das Gewehr! Und war eS ein Tag nur deS Rausches, In den uns die Freiheit gewiegt; Dann Fluch des tr\u00fcg'rischen Tausches: Wir haben im Traum nur gesiegt! Dann will ich bekennen vor Allen, Zornmuthig, die Hand auf's Herz : Ich wollt' ich w\u00e4re gefallen Befreit am Idus des M\u00e4rz!\nKaiser Ferdinand und Knecht Sedtnitzky. \u201eDies Lob ist auch kein K\u00f6blem.\" Zur Geschichte der \u201eSonntagsbl\u00e4tter\" Mein Antrag, im Schriftsteller-Bereine eine Eingabe an den Minister des Innern zu richten, da\u00df die Censurakten, als Beitr\u00e4ge zu einer k\u00fcnstigen Literaturgeschichte, er halten bleiben m\u00f6gen, kam zu sp\u00e4t. Pillersdorf hatte bereits den Auftrag gegeben, ste zu vernichten, wahrscheinlich um die Herren Metternich und Sedlnitzky zu schonen, und die Verleumdung aus der \u00f6sterreichischen Literatur haften zu lassen, da\u00df sie sich bester h\u00e4tte entwickeln k\u00f6nnen, wenn eben gr\u00f6\u00dfere Talente da gewesen w\u00e4ren. Wie lange auch die Tradizion von der Censur in Oesterreich fortleben wird, sie wird doch schw\u00e4 cher werden, und Manches wird als Fabel bel\u00e4chelt werden, \u201ewas wir schaudernd selbst"}