{"@context": "https://www.europeana.eu/schemas/context/edm.jsonld", "id": "https://www.europeana.eu/api/fulltext/9200300/BibliographicResource_3000051828265/b2020f57367684163ed01e671f3ae298", "type": "FullTextResource", "edmRights": "http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/", "language": "de", "value": "^\u00bb5 264.\nKeilage zur Wiener Zettung. i. sctober WM\nF\u00fcrst Felix Lichnowsky. Das tragische Ende eines Mannes, dessen Rame in Deutschland und Europa gekannt ist, dessen chevalexeske Ritterlichkeit sich auf dem Schlachtfelde, auf der Tti-bune, wie im Salon gleich bew\u00e4hrt hat, l\u00e4\u00dft uns glau ben, da\u00df es f\u00fcr unsere Leser von Interesse sein wird\u00bb einige genauere Notizen \u00fcber seine Lebensgeschichte zu erhalten. Wir geben sie, wie sie uns im Dr\u00e4nge der Zeit umst\u00e4nde eben zug\u00e4nglich sind und theils aus fr\u00fcheren personlichen Mittheilungen des ungl\u00fccklichen F\u00fcrsten, theils aus gedruckten Quellen flie\u00dfen-j-). Die Familie der Lichnowsky's leitet ihren Ursprung aus Granson im Hochburgund her. Der Urgro\u00dfvater > des F\u00fcrsten Felix war kaiserlicher Gouverneur der k\u00fcstenl\u00e4n dischen Provinzen unter Maria Theresia, entzweite .sich aber mit ihr, ward freundlich von Friedrich ll. aufge nommen Md von diesem in den F\u00fcrstenstand erhoben. Sein Sohn, der Gro\u00dfvater des F\u00fcrsten Felix, stand! in sehr intimen Verh\u00e4ltnissen zu der Kaiserin von Oester reich und der K\u00f6nigin Luise. Das uns gegenw\u00e4rtig an gehende Glied dieser Familie, Felix Maria Vinccnz An dreas F\u00fcrst Lichnowsky, war der \u00e4lteste Sohn des F\u00fcr sten Eduard Maria Lichnowsky, eines innigen Vertrau ten Metternichs. Seine Mutter war ein ungarisches Fr\u00e4ulein aus dem gr\u00e4flichen Geschlecht der Zichy. Er wurde am 6. April 1814 geboren und verlebte seine fr\u00fcheste Jugend in dem romantisch gelegenen Schlosse Gr\u00e4tz, dem ehemaligen Sitze der Templer. Hier war es, wo das feurige, leicht erregbare Gem\u00fcth die ersten unverl\u00f6schlichen Jugendeindr\u00fccke empfing. Die Studiw vollendete der J\u00fcngling im Oesterreichischen und kaw in seinem 2V. Jahre nach Preu\u00dfen, in welchem die an dere H\u00e4lfte der Lichnowsky'schen Stammbesitzungen liegt. Hier trat er, um sein Dienstjahr abzuleisten, in ein Husaren-Regiment, fand sich aber bei seinem abenteuer lichen Sinne durch die Langweiligkeit eines r\u00fchmloses\u00bb Dienstes zu sehr gedr\u00fcckt, als da\u00df er lange zu fesseln gewesen w\u00e4re. In Spanien allein gab es damals einte kriegerische Bewegung, die ihn zu locken vermochte; er folgte ihrem Rufe und trat f\u00fcr die bedr\u00e4ngte Legitimi t\u00e4t des Don Carlos in die Schranken. Am 3. M\u00e4rz 1837 kam er nqch Bayonne, eilte in das Lager des Don Carlos und wurde hier sofort zum Vrigadegeneral! und General-Adjutanten des Jnfanten Don Sebastian! bef\u00f6rdert. Er schlug die Schlachten von Huesca, Bar-bastro und Herera mit und begleitete das karlistische Heer auf seinen raschen Siegesz\u00fcgen \u00fcber den Ebro, durch Castilien bis vor die Thore der Hauptstadt. Hier wendete sich das Gl\u00fcck der legitimistischen Waffen, die Carlisten unterlagen und Lichnowsky, seiner neuen Fahne auch im Ungl\u00fccke treu, lebte nun in der N\u00e4he des Pr\u00e4 lendenten, von welchem er zu diplomatischen Missionen ins Ausland verwendet wurde. Nach Spanien zur\u00fcckge kehrt, eilte er nach Catalonien, gelangte in das Haupt quartier des Grafen de Espanna und machte unter die sem die neue Expedition mit, bis eine Wunde ihn im 1.1839 Spanien zu verlassen n\u00f6thigte. Er brachte nun einen Theil des Winters in Paris zu, woselbst er sich theils aus Laune, theils, wie es scheint, aus finan zieller Bedrangni\u00df, Mir journalistischen Arbeiten besch\u00e4f tigte, und f\u00fcr englische und franz\u00f6sische Bl\u00e4tter corre-spvndirte. Der rastlose Geist lie\u00df ihn inde\u00df hierbei nur kurze Zeit ausdauem, er sann \u00fcber neue Abentheuer nach und stand eben, im Begriffe nach Persien zu zie hen, wohin sein Adjutant, der jetzige Hauptmann von Keltsch in Tsrgau, ihn begleiten sollte, als Friedrich Wilhelm lV. im Jahre 18L9 den Thron bestieg. Hier mit begannen Bewegungen, die im Zusammenhange mit dem damals von Frankreich aus unter dem Ministerium Thiers er\u00f6ffneten Kriegsgeschrei dem thatenlustigen Geists Lichnowsky's auch in der Heimath Besch\u00e4ftigung zu versprechen schienen. Er reiste zur Huldigung nach Ber lin, brachte bey Winter 184(1\u2014184! in Br\u00fcssel und Paris zu und begann seine \u201eErinnerungen aus den I. 1837, 1838 und 1839\" zu schreiben. Wegen die ses Buches hatte er ein Duell mit Montenegro, von ^ welchem er einen Schu\u00df durch den Leib erhielt, wah- -rend er seinem Gegner den Arm durchscho\u00df. Von der Wunde genesen,, machte er eine Reise nach Portugal, gerieth auf dem R\u00fcckwege in Barcelona in Gefahr, ^ seiner politischen Antecedentien halber die Freiheit zu verlieren, gelangte aber dennoch gl\u00fccklich in die Hei math zur\u00fcck und schrieb hier sein \u201ePortugal, Erinne rung aus dem Jahre 1842,\" welches ins Portugiesische \u00fcbersetzt wurde und zwei Auflagen erlebte. Inzwischen ^ Besondes notsrsn n^ir als Quelle: \u201eRede\u00bb und Redner des ersten vereinigten Landtages von Havm.\" S. S. j\nhatte er die Verwaltung seines Majorats angetreten und gewann alsbald das Vertrauen seiner Landsleute. Er wurde Pr\u00e4sident bei der Coseler Wilhelmsbahn, Landes \u00e4ltester und Deputirter der vier s\u00fcdlichen und \u00f6stlichen Bezirke von Schlesien. Im Jahre l847j bei der Beru fung des ersten vereinigten Landtages, erhielt er als F\u00fcr stenglied Sitz und Stimme in der Herrenkurie, sa\u00df aber auch zugleich als gew\u00e4hlter Abgeordneter der schlesischen Ritterschaft auf den B\u00e4nken der zweiten Kurie. In bei den Eigenschaften erschien er auch im Jahre 1848 auf dem zweiten vereinigten Landtage. Im Mai d. I. wurde er zum Abgeordneten des Ratiborer Kreises f\u00fcr das deut sche Parlament nach Frankfurt gew\u00e4hlt, woselbst seinem reichbewegten Leben am 18. d. M., als\u00bb genau sechs Monate nach der Berliner Revolution, welche ihn eben falls th\u00e4tig in unseren Mauern sah, auf die schmachvollste Weise ein Ende gesetzt ward. Der F\u00fcrst Felix Lichnowsky war einer jener seltenen Sterblichen, \u00fcber welche die G\u00f6tter ihre reichsten F\u00fcll h\u00f6rner aussch\u00fctteten. Hochgestellt durch Geburt und Rang, ausgestattet mit allen Gl\u00fccksg\u00fctern, geschm\u00fcckt durch die reichsten Gaben des K\u00f6rpers und Geistes, galt von ihm im vollen Ma\u00dfe, was Schindler in seiner Biographie Beethoven's sagt, da\u00df ein Zug \u00fcber das Gew\u00f6hnliche hinaus in jener \u201emerkw\u00fcrdigen Familie der Lichnowsky\" heimisch gewesen. Ein ritterlicher, romantischer Grund ton hallt durch das ganze Leben des F\u00fcrsten; dieser treibt ihn auf das Waffenfeld der Ehre, in die wechselvollen Abenteuer galanter Courtoisie, auf die parlamentarische Trib\u00fcne, in die diplomatischen Salons. Man hat Lich nowsky der Eitelkeit beschuldigt, man hat ihn den Mann des Scheins genannt, und man hat nicht Un recht gehabt. Aber man vergesse nicht, da\u00df Lichnowsky in der Bl\u00fcthe der Jahre dahin gerafft ist, da\u00df seine Eitelkeit ein untrennbarer Begleiter seiner Jugend und seiner Verh\u00e4ltnisse genannt werden mu\u00df, w\u00e4hrend sein unverkennbares Talent, das je l\u00e4nger je mehr eine so lidere Richtung nahm, ihn wahrscheinlich immer mehr Sein vom Schein unterscheiden gelehrt haben w\u00fcrde. Dies Talent hat sich auf die gl\u00e4nzendste Weise bekun det, sowohl in seiner schriftstellerischen als in seiner par lamentarischen Wirksamkeit. Und wenn wirklich die Ei telkeit des sch\u00f6nen selbstgef\u00e4lligen Mannes dabei hin und wieder verletzend erscheinen m\u00f6chte, wenn das gro\u00dfe braune Auge zu herausfordernd blitzte, wenn das B\u00e4rt chen zu keck auf der Oberlippe geschwungen war, so ver gesse man nicht, da\u00df hinter diesen Aeu\u00dferlichkeiten auch eine Wahrheit der Gesinnung, eine Innigkeit der Ueber zeugung , ein Ernst der That verborgen lag, die dem Glanz des Talentes die Wage hielten. Diese Wahrheit, diese Innigkeit, diese Thatkraft hat man dem F\u00fcrsten Lich nowsky oft nicht zugetraut; er hat sie jetzt mit seinem M\u00e4r tyrertode besiegelt, er ist mannhaft und ritterlich f\u00fcr seine Ueberzeugung gestorben. Das m\u00fcssen alle Parteien anerken nen, wie sie auch sonst \u00fcber den Inhalt jenerUeberzengung en richten m\u00f6gen. Wir aber stimmen ein in die Tvdtenklage des ungl\u00fccklichen F\u00fc-rsten, da\u00df es ihm nicht verg\u00f6nnt gewesen ist, auf ruhmvollere Weise sein junges Leben zu enden. (Pr\u00df. I.) Wirken der \u00f6sterr. Regierung f\u00fcr Italien von General Skribanek. II. Artikel. Zur Zeit der, f\u00fcr die Lombardie hoch verdienten Ma ria Theresia vcrband der Schiffahrts-Eanal \u00abZoiia Nai-die Adda nnt Mailand, allein dieser Flu\u00df war vor seinem Austtitte aus dem See von Lecco bis zu dem erw\u00e4hnten Canale wegen der starken Wasserstr\u00f6-mung nicht schiffbar. Es war F\u00fcrst Kaunitz, der un geachtet der widersprechendsten Ansichten der Hydrotechni ker jener Znt die gro\u00dfe Frage festgehalten hat, den Co-wer-See mit Mailand und diese Stadt mittelst des Ticino und des Po mit dem adriatischen Meere in Ver bindung zu setzen und dieses gro\u00dfe Werk mit Stand-Heftigkeit und Ausdauer zur Vollendung brachte. Die Adda wurde in der rei\u00dfendsten Strecke durch die Erbauung des Ncbencanales von Baderno, der 1779 vollendet worden ist, und durch die Correcuon mehrerer Strqmschnsllen schiffbar hergestillt. ' Das Projekt zur Ausf\u00fchrung dieses Caual\u00f6 und jenes von Pavia, wel cher Mailand mit dem Ticuio verbindet, wurde von dem Wiener Hofe bereits im Jahre 177Z bewilligt, und wenn diese Bauten nicht gleichzeitig ausgef\u00fchrt worden sind, so kann die Verz\u00f6gerung in Wahrheit nicht der Regierung zugeschrieben werden. !Jn derselben Absicht wurde noch vordem Jahre 1796 der Xijvlxlw ckvll\u00c4 Alartesiina f\u00fcr gr\u00f6\u00dfere Schisse regulirt, und somit auch zur Vermehrung der Bew\u00e4sserung hergerichtet.\nDer Bau des Naviglio von Pavia wurde im Jahre' 18(R unter der franz\u00f6sischen Regierung begonnen, und 1819 unter der \u00f6sterreichischen volkendet und der Canat der Schissfahrt er\u00f6ffnet. Eben so wurden die Werke zur Vermehrung der Wassermasse im Naviglio grande f\u00fcr den Canal von Pavia und f\u00fcr die Bew\u00e4sserung un ter der franz\u00f6sischen Regierung angefangen und von der \u00f6sterreichischen \u00dchrer Vollendung zugef\u00fchrt. F\u00fcr jene, die nicht in der Kenntni\u00df des Landes sein sollten, wird hier bemerkt, La\u00df die zahlreichen Can\u00e4le der Lombardie nicht nur f\u00fcr den Wassertransport, sondern auch jur Bew\u00e4sserung der ausgedehntesten Gegenden dienen, wo durch in diesen die mit vollem Rechte so hoch gepriesene Produktion des Bodens erzielt wird. Um die Schifffahrt in der Lombardie noch mehr aus zudehnen , wurde in den Jahren 1846 und 1847 auf Kosten der Regierung die Ableitung der Adda bei dem Fort Fuentes auf dem ?iano \u00e4i SKsxn\u00bb am Comer-See unternommen, um das verlassene Flu\u00dfbett zum schiff baren Canal zwischen dem Comer-See und dem See Mezzola herstellen. und die ausgedehnte, fr\u00fcher ver sumpfte und ungesunde Ebene ?iano Si SpaK\u00bb\u00bb f\u00fcr den Feldbau gewinnen zu k\u00f6nnen. Im Venetianischen wurden auf Staatekosten seit der Besitznahme vom Jahre 1815 die inneren Schifffahrts kan\u00e4le geregelt, vertieft und erweitert, welche den P\u00bb mit der Etsch, diese mit Venedig, und Venedig mit der Ebene des Trevisanischen und Friaul verbinden, wodurch die gr\u00f6\u00dften Schiffe des Po jetzt mit voller Ladung bis Venedig und zur\u00fcck ohne Umladung fahren k\u00f6nnen, waS fr\u00fcher wegen Mdngel an Breite und Tiefe der Can\u00e4le unm\u00f6glich war; die Lagunenkan\u00e4le vertieft und verbes sert , dann die Erhaltung des Canal grande in Venedig auf Staatskosten \u00fcbernommen und f\u00fcr Kriegsschiffe wurde zwischen dem Arsenal von Venedig und dem Hafen von Malamocco ver Milit\u00e4rcanal er\u00f6ffnet ; ferner wurde, um die M\u00fcndung der Hafens von Malamocco zu ver tiefen , in demselben ein innerer Seedamm, und in der neuesten Zeit ein gro\u00dfer, bei 2200 Meter ins offene Meer reichender Steindamm erbaut, und die von den Venetianern angefangenen, zur Sch\u00fctzung der Lagune gegen die Meeresst\u00fcrme und zur Erhaltung der inneren Schifffahrt nothwendigen Murazzi bedeutend verbessert und ausgedehnt; endlich wird die innere Schifffahrt zwi schen Venedig und dem Flachlande von Padua, Vicenza, Este, :c. durch die bereits begonnene sehr gro\u00dfartige Re-gulirung der Brema und des BacHiglione eine bedeu tende und radikale Verbesserung erhalten. In Hinsicht der ^Gewinnung an Terrain durch Aus-trocknung oder der Verbesserung durch Bew\u00e4sserungs kan\u00e4le verdienen nebst dem erw\u00e4hnten piano \u00e4i Spsxn\u00bb bei l'uenteti und jenen Gr\u00fcnden, die durch die Erh\u00f6hung des Tragverm\u00f6gens vom Nirvix\u00fco xi-an\u00e4s und des Kanals \u00e4ells, bew\u00e4ssert worden sind , der Durchstich der Adda in der Ebene von Selvetta in der Provinz Sondris zur Verbesserung der Atmosph\u00e4re \u00abnd Uebarmachung des Bodens ausgef\u00fchrt in den Jahren 1846 und 1847, so wie das ausgebreitete Bew\u00e4sserungssystent im Mantka-nischen, mit Abziehung einer gro\u00dfen Wassermasse von\u00bb Mincio unter Kaiser Joseph II., und die in dem letzten Decennium ausgef\u00fchrte Regelung des Ausflusses des Co rner-See's, mit dem beabsichtigten und erzielten wichti gen Zwecke die H\u00f6he dex Anschwellungen desselben See's zu vermindern, n\u00e4mlich die Stadt Como selbst und mehrere l\u00e4ngs der an beiden Ufern desselben liegenden Ortschaften jener herrlichrnGegendenvorUebevchwemmun-gen zu sch\u00fctzen, wegen ihrer besonderen N\u00fctzlichkeit unb Gro\u00dfartigkeit dankende Anerkennung. Nicht minder wichtig ist die seit einem halben Jahr bunderle in Verhandlung gestandene und endlich im Jahre 1838 ausgef\u00fchrte Abschlie\u00dfung des Etschabflusses Castagnaro; eine Operation, die unternommen wurde um die Versandung der unteren Etsch zu vermindern, und nebstbei die AuStrvcknung der ausgedehnten V-iIli xrsnkli vvronssi, wo bei 49,Wl) Campi unter Wasser stehen, m\u00f6glich zu machen. Durch die ^Regu lirung der Brenta und des Bacchiglione werden auch die anliegen den Gr\u00fcnde in agronomischer Beziehung durch den Abflu\u00df ihrer W\u00e4sser wesentlich gewinnen, und die sogenannten Prati a?cati im Padovanischen bedeutend verbessert werden. In dieser Provinz sollen endlich durch die bereits geneh migte Regulirung des Flu\u00dfeS Frassine und der in Verbin dung stehenden Abzugsgr\u00e4ben bei unngMhr lOOMA Campij Grund einer nahmhaften Verbesserung zugef\u00fchrt werde\u00ab. Nebst in den fr\u00fcheren Artikeln angef\u00fchrtes Verbesse rungen. hat die \u00f6sterreichische Negierung der guten Erhal tung der Gr\u00fcnde durch Abzugs- und Bew\u00e4sserimgS - Ca-^"}