{"@context": "https://www.europeana.eu/schemas/context/edm.jsonld", "id": "https://www.europeana.eu/api/fulltext/9200300/BibliographicResource_3000073483818/858a54846e89ba847e566bf36b1fc319", "type": "FullTextResource", "edmRights": "http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/", "language": "de", "value": "Kuo. Aug. Krankt s\nT\u00e4gliches Erg\u00e4nMNgsblatt der \u201eSsnntagsblatter.\" Herausgeber: Moerschner'S Witwe 6 I. Gre\u00df, Stadt Nr. \u00bb27.\nMontag 1SS. den s. Oktober\nWer a\u00bbf die \u201eEonntagibl\u00e4tter' ganzj\u00e4hrig mit t\u00ab fl,, halbj\u00e4hrig mit S fl. dr\u00e4mimertrt \u00abh\u00e4lt die \u201eAbendzeitung\" t\u00e4glich grati\u00ab; \u00bbiertelj\u00e4hrig-r Preii der Wiener Abendzeitung tS \u2014 Einzelne Nummer\u00bb t kr.\nAus Pesth. (28. September.) Graf Lamberg wollte von Ofen nach Pesth die Schiffbr\u00fccke zu Pferde passiren, als er daselbst von einem jungen Manne (der Sage nach Einer der Wiener Freiwilligen und ein in Wien studierender Ungar) angehalten wurde. Derselbe ri\u00df den Generalen vom Pferde und bohrte ihm den S\u00e4bel durch den Leib. Der Th\u00e4ter zog den bluttriefenden Stahl auS der Wunde und rief seine Heldenthat in die L\u00fcfte: \u201eZchhabe den Verr\u00e4th\u00ab der Kamarilla erlegt/' Eine Schaar w\u00fcthenden P\u00f6bels, mit Sensen bewaffnet, die man so eben zum Aufgebot des Landsturmes vertheilt hatte, fiel \u00fcber den Leichnam jubelnd her und tauchte die Waffen in das rauchende Blut. Erlassen sie mir jede Reflexion \u00fcber dies entsetzliche und in seinen Folgen unberechenbare Ereigni\u00df, bei dessen Erinnerung uns kalter Schauder \u00fcberf\u00e4llt. Die ganze Stadt ist ersch\u00fcttert von der unglaublichen That, die vielleicht die Einleitung zu einer gr\u00e4\u00dflichen Ochlokratie bildet. In diesem Augenblicke sind wir ohne Schutz, ehne Gesetz, ohne Ministerium, ohne popul\u00e4ren Reichstag, (der sich \u2014 obwohl sehr gelichtet \u2014 permanent erkl\u00e4ren wird), ohne Einigkeit und Ordnung. \u2014 Gott allein ist unser F\u00fchrer \u2014 m\u00f6ge er \u00fcber uns wachen! 29. September. Ein schreckliches emp\u00f6rendes Ereigni\u00df hat sich hier an diesem Tage zugetragen. Der als Commiss\u00e4r f\u00fcr Ungarn ernannte Graf Lamberg ist gestern als erstes Opfer der Volksjustiz gefallen, und sein K\u00f6rper wurde vom Volke durch alle Gaffen ge schleift. Wie ich ihnen in meinem gestrigen Briefe bereits mitgetheilt habe, hat das Haus mittelst eines Beschlusses dem Grafen Lamberg, die Aus\u00fcbung der ihm auf un gesetzlichem Wege \u00fcbertragenen Gewalt verboten, und Alle, die seine Befehle vollzie hen, oder zu deren Vollziehung beitragen, als Landesrerr\u00e4ther erkl\u00e4rt. Dieser Beschlu\u00df wurde um Mitternacht gefa\u00dft, und in der Fr\u00fch war derselbe schon an allen Stra\u00dfen ecken zri lesen. Ungef\u00e4hr um l Uhr verbreitete sich pl\u00f6tzlich die Nachricht, Graf Lam berg sei angekommen, und in der Festung in Ofen abgestiegen. Eine ungeheure Be wegung verbreitete sich in der Stadt, denn man dachte nichts weniger, als da\u00df er ent weder 20,000 Mann mit sich gebracht habe, oder da\u00df ihm wenigstens eine gro\u00dfe Truppenmasse bald folgen werde. Wer konnte denken, da\u00df man \u201eoben' so verblendet \u00fcber die Stimmung des hiesigen Volkes sein werde, da\u00df man einen Commiss\u00e4r, dessen Mission kiine andere war, als beschworne und sanktionirte Gesetze, ja unsere Konstitu tion zu vernichten, ganz allein hierher senden werde, und da\u00df man dem Schreiben deS K\u00f6nigs so viel Macht beilegen wollte, ein freies Volk im Jahre t8-i8 zu knechten. Wie schon erw\u00e4hnt, glaubte man allgemein, da\u00df entweder bereits feindliches Milit\u00e4r einge r\u00fcckt sei, oder doch sogleich einr\u00fccken werde. Die Allarm-Trommel wurde ger\u00fchrt, und Alles griff zu den Waffen. Wer keine Flinte hatte, lie\u00df sich eine Sense geben, von denen in der Cavallerie - Caserne eine gro\u00dfe Menge vorr\u00e4thig sind. Nun ging'S \u00bbach"}