{"@context": "https://www.europeana.eu/schemas/context/edm.jsonld", "id": "https://www.europeana.eu/api/fulltext/9200333/BibliographicResource_3000059014828/a3461cd8c6dbc5e9ce0abb2443edef92", "type": "FullTextResource", "edmRights": "http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/", "language": "de", "value": "Kais. fnr Tirol und Vorarlberg. Jnusbru\u00ab? Samstag, den 12. Aug. l848.\nOefterreichischo Monarchie. Amtlicher Theil. ZBieu, den 3. Aug. Die Erkl\u00e4rung, welche der Finanz\u00ab minister KrauS in der 14ten Sitzung der Wiener Reichtagver sammlung in Betreff der k\u00fcnftigen Richtung unseres Zoll system s gegeben hat, lautet w\u00f6rtlich wie folgt: Was die Z\u00f6lle betrifft, ist unser jetziges System nichts weniger als feh lerfrei, es hat eine Menge Einfuhrverbothr; ich glaube nicht, da\u00df unter den jetzigen Umst\u00e4nden eS m\u00f6glich w\u00e4re, die Ein fuhrverbothe noch l\u00e4nger aufrecht zu erhalten. Ich will aber damit durchaus nicht sagen, da\u00df der Industrie nicht voller Schutz zukommen soll; im Gegentheil, ich glaube, da\u00df das System wesentlich darauf gerichtet seyn mu\u00df, den Gewerbflei\u00df \u00bbu sch\u00fctzen. Da\u00df aber Einfuhrverbots gegenw\u00e4rtig nicht mehr gehandyabt werden k\u00f6nnen, d\u00fcrfte vorz\u00fcglich auch Allen ein leuchten, welche einen innigen Anschlu\u00df an Deutschland w\u00fcn schen; denn wie w\u00e4re ein inniger Anschlu\u00df an Deutschland m\u00f6glich, so lange Einfuhrverbothr die Einfuhr der deutschen Produkte in die \u00f6sterreichischen. Staaten unm\u00f6glich machen, oder bedeutend erschweren w\u00fcrden ? Es scheint mir also, da\u00df die bemerkte Richtung hier einzuhalten seyn d\u00fcrste, ohne den Schutz der Industrie nur im Geringsten zu schm\u00e4lern, um ein solches Zoll-System anzunehmen, bei wclchnn ein inniger Anschlu\u00df an Deutschland und eine Ann\u00e4herung an die deut-schen Zollverh\u00e4ltnisse m\u00f6glich gemacht wird.\nDas Ministerium deS Innern hat die Probstei-Pfarre Jn-nichen dem Hofkaplane und Spiritual - Direktor im h\u00f6heren Weltpriester-BildungS-Jnstitute Franz Nudigier verliehen.\nDas Gubernium hat einverst\u00e4ndlich mit dein k. k. Appel lationsgerichte die beim k. k. Landgerichte Strigno erledigte zweite AktuarSstelle dein \u00c4onzeptSpraktikanten beim k. k. Land gerichte Pergine, Alvis Fra\u00df, verliehen.\nEin Priester, der seinen Namen nicht ver\u00f6ffentlichen lassen will, hat dem Lande\u00fcvefension\u00f6-Komitee einen Geldbetrag von 10 fl. C. M. W. W. zur Unterst\u00fctzung f\u00fcr unsere Landes vertheidiger, haupts\u00e4chlich aber f\u00fcr Kranke und Verwundete davon, \u00fcbergeben. Das Landes Defenflons-Komitee spricht hiemit dem edlen Menschen- und Vaterlandsfreunde seinen Dank \u00f6ffentlich aus. Innsbruck, den 4. Aug. 1843. DaS Landes-Defensions-Komitee.\nSe. kaiferl. Hoheit der durchlauchtigste Herr Erzherzog Jo hann haben unterm 15. Juli laufenden JahreS f\u00fcr die Nie\u00bb der Landessch\u00fctzen-Kompagnie.rin gesticktes Fahnenband an das hicrl\u00e4ndige k. k. Milit\u00e4rkommando zu \u00fcbersenden geruht, welches dasselbe an das LanreSdefcnsionS - Komitee zur Aus-folgung an die gedachte Kompagnie \u00fcbermittelt hat. Das Fahnenband wurde vom LandesdefensionS-Komitee dein Herrn Hauptmann Nichle, Kommandanten der Rieder Sch\u00fctzcnkouipagnie bei seiner Anwesenheit hier am 20. Juli laufenden Jahres \u00fcbergeben. Innsbruck, den 2. Aug. 1343. Vom LandeSdefenflons-Komitee.\nAon einem ungenannt sein wollenden B\u00fcrger der Stadt Lienz wurde f\u00fcr die Verwundeten der tapfern k. k. Armee in Italien der Betrag von 15 fl. 28 kr. E. M. durch das l\u00f6bl. KreiSamt Brnncck dem Milit\u00e4r-Kommando zugesandt. Indem man unter Einem dieses patriotische Geschenk scincr Bestimmung zuf\u00fchrt, f\u00fchlt sich das Milit\u00e4r-Kommanvo ver pflichtet, deui edlen Geber den verbindlichsten Dank \u00f6ffentlich auszudr\u00fccken. Der int. Milit\u00e4r-Kommandant: Eliatscheck, G. M.\nFolgendes ist der w\u00f6rtliche Ncricht des Herrn F. M. L. Welten an den Henn F. M- Radetzky \u00fcber das Einr\u00fccken in Bologna: Ich habe die Ehre, die gehorsamste Anzeige zu erstatten, da\u00df ich im Verlaufe der von Euer Ex cellenz erhaltenen Weisung, da\u00df sine Kolonne von 5000 Mann, unter dem Herrn Gene\nralmajor F\u00fcrst Franz Lichtenstein zwischen dem 2. und 3. d. M. gegen Modena vorzur\u00fccken habe, und ich meinerseits diese Bewegung in ihrer linken Flanke decken m\u00f6ge, dieses dadurch bewirkte, da\u00df ich bereits am 2. eine Streifparthie von .Ostiglia nach Mirandola, von Vondeno gegen Cento und in der Richtung von St. Agostino, endlich von dort gegen Malal\u00ab bergo vorschob. Am 3. die\u00df endlich ging ich mit Allem, was ich an Truppen versammeln konnte und zwar nur mit R\u00fcck\u00bb lassung zweier Kompagnien Infanterie und 3 Z\u00fcgen Kaval lerie in Padua, bei Ponte di Lagofcuro selbst \u00fcber den Po, besetzte in der Nacht di\u00bb Stadt Ferrara, von wo stch die dort befindlichen Truppen, theils gegen Ravenna, theils gegen Bologna zur\u00fcckzogen. Auf dieser Stra\u00dfe war ihnen aber die Kolonne unter dem Obersten Gerstner zuvorgekommen, und die feindliche Arier garde ans 2 Offizieren 143 Mann bestehend) wurde bei Mal\u00bb albergo gefangen, eine Fahne, Trommeln und viele Waffen und Munition, welche der feindlichen Ariergarde folgten, fie len in unsere H\u00e4nde. Nachdem ich die unbedingte Uebergabe der Stadt Ferrara geordnet, und dort vier p\u00e4bstlichen Grenadier-Kompagnien, unter dem Obersten Marescotti, welche bereits in Treviso ka-pitulirt, gestattet halte, zur Aufrechthaltung der Ordnung und Ruhe in Ferrara ferner zur\u00fcckzubleiben, begab ich mich den 4. mit meinem Hauptquartier nachBondeno, den 5. nach Cenlo. An diesem Tage begann die Kolonne unterdem Herrn F\u00fcr-stenFranz Lichtenstein ihren Po-Uebergang bei Ostiglia, worauf ich die gegen Carpi vorgeschobenen Detachirungen zur\u00fcckzie hen und selbe gegen St. Giovanni und Bologna dirigiren konnte. In Cciiio waren einige Stunden vor dem Einr\u00fccken inei\u00bb ner Avantgarde, das feindliche Bataillon del Baffo Reno un ter dem Oberstlieutenant Rosfl> die Legion della Liberia ita--lia unter dem Obersten Morandi, endlich die Legion Antonini, das erste nach Bologna, die beiden andern gegen Modena in gr\u00f6\u00dfter Eile abger\u00fcckt. Meine \u00e4u\u00dfersten Vorposten standenden\u00f6. Abends, Bologna nord\u00f6stlich und \u00bbrestlich nmgebend, noch eine Stunde davon entfernt, die Thore waren schon seit gestern gesperrt, alles in einer wilden Unordnung, und alle Pferde requirirt, da mit die Helden des TageS sich n\u00f6thigen Falles schnell entfer nen k\u00f6nnten. Ich mu\u00dfte inde\u00df die Besetzung ModenaS durch die Kolonne des Herrn F\u00fcrsten von Liechtenstein, welche nur 2500 Mann stark war, abwarten, ehe ich gegen Bologna das Weitere be stimmen konnte. Meine s\u00e4mmtlichen Truppen bestanden n\u00e4m-lich nur au\u00f6 4192 Mann, und Bologna z\u00e4hlt 72,0>Z0 Ein wohner, bekannt von jeher wegen ihrer erhitzten K\u00f6pfe, und des Ungehorsams gegen ihre eigene Negierung, jetzt in dem gr\u00f6\u00dften Aufruhre. Vor dein 6. d. M. Abends konnte der Herr G. M. F\u00fcrst Liechtenstein nicht in Modena eintreffen, und ich verschob den Angriff auf Bologna sonach bis auf den 7. Morgens, in dem ich einstweilen die anliegende Proklamation allerseits ver breiten lie\u00df. JmVerlaufe des 6. erhielt ich von all meinen vormarschieren den Kolonnen die \u00fcbereinstimmende Nachricht, da\u00df die Thore Bolognas geschlossen\u00bb und an der Porta Galliera 4Gesch\u00fctze aufgefahren seyen, da\u00df in der Stadt viele beschwichtigende Proklamationen angeschlagen, allein bis jetzt noch nicht ver-mccht, die wilde Unordnung zu mildern, die durch die An wesenheit der revolution\u00e4ren Chefs vorz\u00fcglich des Obersten Zambeccari noch immer auf einen hohen Grad gesteigert wurde, \u2014 inde\u00df r\u00fcckten meine Kolonnen gegen Abend der ^statt bis auf Kanonenschu\u00dfwcite nahe, und nur die Seite gegen Forli und die Stra\u00dfe nach Florenz halte ich geflissent lich offen gelassen. DaS Land, das von meinen Truppen besetzt war, Halle mittlerweile allgemein Unterwerfungsakte eingesendet, und wirkliche Proben des besten Willens zur Erhaltung der Ruhe und Ordnung gegeben, so da\u00df ich mich bewogen fand, in mehreren St\u00e4dten einen Theil der Guardia Eivica bewaffnet zu lassen, und selbe zum innern Dienst zu verwenden, um dadurch meine ohnehin so geringen Truppen nicht noch mehr zu erm\u00fcden. Modena war bereits von den feindlichtn Horden"}