{"@context": "https://www.europeana.eu/schemas/context/edm.jsonld", "id": "https://www.europeana.eu/api/fulltext/9200300/BibliographicResource_3000073487267/f80915d016ed5d7ad9f632d57e5eb690", "type": "FullTextResource", "edmRights": "http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/", "language": "de", "value": "Parvenu, welchen mit Wort und That zu unterst\u00fctzen , eine im Finstern schleichende Ca-marilla sich nicht entbl\u00f6det. Die Geschichte wird die H\u00e4upter dieser Umtriebe mit Fluch telegen, und es m\u00fc\u00dfte der Glaube an eine g\u00f6ttliche Vorsehung ein Unsinn sein, sollten die Urheber dieses sch\u00e4ndlichsten aller B\u00fcrgerkriege der je vorgekommen, triumphiren kennen; Kann es Jemand Wunder nehmen, wenn dieses zweideutige Benehmen Oesterreichs in dieser so hochwichtigen Nationalit\u00e4tsfrage hier geradezu als Verrath bezeichnet wird? Ja dieses Wort fiel sogar laut und l\u00e4rmend in der Unterhaussitzung vom St. August, einem Tage, wo nichts weniger als das gesammte Ministerium Bathyany auf dem Spiele stand. Die Sache war diese: Eine Nachricht von der letzten Niederlage der Ungarn an der R\u00f6merschanze bei St. Thomas (Sz. TamsS) ward im Parlament be kannt gegeben. Ein Deputirter Namens Perzel (vorl\u00e4ngst noch Chef der Landespolizei) entr\u00fcstet \u00fcber diese neue Schmach der ungarischen Waffen, erkl\u00e4rte die F\u00fchrung dieses Krieges f\u00fcr eine verr\u00e4therische. Ungeheure Aufregung folgte seinem Worte. DaS ganze Centrum nahm die Partei des tiefst beleidigten Ministeriums, und der Premier wu\u00dfte durch das Haus selbst eine strenge R\u00fcge dieses h\u00f6chst unparlamentarischen Vorganges durchzusetzen. Perzel hatte Unrecht, vor Anh\u00f6rung eines Detail-Berichtes sein Urtheil so apodiktisch abzugeben, doch ist nicht zu i\u00e4ugnen, da\u00df der Milit\u00e4r-Verwaltung eine unbegreifliche Saumseligkeit zur Last gelegt werden mu\u00df, ohne welche es dem Feinde nicht so leicht m\u00f6glich geworden w\u00e4re, fich eine so unbegreifbare Stellung zu sichern. Der Krieg in der untern Donaugcgend, ivir f\u00fcrchten dies, wird unS ein Ministerium kosten. hat kein Gl\u00fcck im Felde und keine \u00dcberzeugungskraft im Parla mente, Kcssuth hat sich durch seine Jungfer Finanz-Operationen v\u00f6llig depovularistrt, L\u00fctv\u00fcs nicht minder durch seine Schulplans und Priester-Protektion, die \u00fcbrigen Mini ster, mit Ausnahme des sehr klugen werden ihre Portefeuilles je eher desto lieber niederlegen. Dieser m\u00f6gliche Fall w\u00e4re um so beklagenSwerther, weil einerseits die gegenw\u00e4rtige Verwirrung aller Zust\u00e4nde einem Ministerwechsel nur h\u00f6chst ung\u00fcn stig sein k\u00f6nnte, andererseits die M\u00e4nner fehlen, aus welche das Volk mit entschiedenem Vertrauen blicken m\u00f6chte. Es herrscht in dieser Beziehung eine trostlose D\u00fcrre an Ta lenten und Charakteren. Es ist daher nur Ein Ausweg \u00fcbrig und das ist der: da\u00df das jetzige Ministerium endlich offen und entschieden mit seinen Tendenzen herverr\u00fccke und durch energische Thaten seinen Willen bekr\u00e4ftige. Dieser fromme Wunsch, der nicht auf Sand fallen m\u00f6g\u00ab, d\u00fcrfte auch noch an manch anderem Orte recht zu beherzigen sein. Per Deutschkatholik Pnuli. Der Deutschkatho\u00fczi\u00f6mils d\u00fcrste in Wien, wie \u00fcberhaupt in streng katholischen L\u00e4ndern mehr Anklang finden, als in protestantischen. Die Ursache liegt nahe. Der Katholizismus zahlt bei Weitem nicht so viele Gl\u00e4ubige als sich Menschen zu ihm \u00e4u \u00dferlich bekennen, weil'Vieles in ihm einem nicht poetisch gestimmten Gem\u00fcthe unbegreif lich, ja geradezu vernunftwidrig erscheinen mu\u00df. Der Deutschkatholizismus hat es nicht mit der Phantasie, vielmehr aber mit dem Verst\u00e4nde zu thun, und da eS mehr verst\u00e4n dige als phantasievolle Menschen gibr, so wird er sich zahlreiche Anh\u00e4nger erwerben. Der Protestantismus schon mutbet dein Verst\u00e4nde weniger Unglaubliches zu, daher fich \u00fcberall noch wenigere Protestanten und Juden zum Deutschkatholizismus bekannten als r\u00f6misch katholische. Doch unsere Absicht ist es hier nicht, eine Abhandlung \u00fcber die, wie es unS scheint mehr soziale als religi\u00f6se Erscheinung zu schreiben, wir begr\u00fcnden sie nur als"}