{"@context": "https://www.europeana.eu/schemas/context/edm.jsonld", "id": "https://www.europeana.eu/api/fulltext/9200300/BibliographicResource_3000051824256/61872c636d1cb242ac728da9f308904a", "type": "FullTextResource", "edmRights": "http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/", "language": "de", "value": "' \" sei, und nur von dort auS die Monarchie regieren kHjie, wenn anders nicht die Dpnastie und m.t.hr d.eMo\u00bbaxchie zerfallen solle. - ei\u00bb, neue Takt.k der ungansche\u00bb M.m-sterial - Pol.. k vermuthenNun erfahren w,r. da\u00df derm\u00bb garisde Reichstag. au\u00dfer der Depu.at.on welcher Semer Majest\u00e4t die Adresse zu \u00fcberbringen hat. noch eine zahlreiche Deputation n.ch Innsbruck an den Kaiser, mit der Bitte: sodass vcr Zustand seiner Gesundheit es gestatte, m die Mitte scmcr Ungarn zu kommen, gesendet hat. Diese Bitte soll, wie es hei\u00dft, von Seiner k. Hoheit E. H Stephan, auf d^s W\u00e4rmste unterst\u00fctzt werden; auch wissen wir auS ganz genauer Quelle, da\u00df daS ungarische Mi nisterium auf die Erreichung dieses Zwecke\u00ab, schon seit etlichen Wochen unausgesetzt fort arbeitet, und Acheronta movirt hat, Nun daS ist jedenfalls ein Akt der Verzweiflung! Das ungarische Mi nisterium sieht es, da\u00df es den schnell erbauten Thron seiner Regierung gegen den ihm von den eigenen Leuten drohend, n Umsturz nur dadurch retten k\u00f6nne, wenn es sich eine Folie dynastischer Treu\u00ab unterlegt! Ist eS doch \u00e4u\u00dferst gef\u00e4hrlich f\u00fcr die Erreichung seiner ma\u00dflosen Zwecke, wenn sein Auf treten f\u00fcr weniger loyal angesehen wird, alS daS der S\u00fcdsla-ven. die in allem ihrem Thun und Lassen die unver br\u00fcchliche Treue gegen das Rege\u00bbte\u00abhauS an den.Tag legen. Dazu k\u00f6mmt noch, da\u00df eine Anwesenheit des Kaiser\u00bb in Ofen erst dem ungarischen SeparationStreiben daS Siegel vollkommener Gesetzlichkeit aufdrucken und dasselbe gewisser Ma\u00dfen heiligen w\u00fcrde; so wie sich daS Ministerium, unge achtet der dem E. H. Stephan dazu ertheilten Vollmacht, gemZchigt sah, einige wichtigere Gesetzartikel, nachtr\u00e4glich auch von Seiner Majest\u00e4t best\u00e4tigen zu lassen! Hiebei hat freilich Ungarn nur seinen K\u00f6nig im Auge, den Kaiser von Oesterreich, alS Regent der \u00fcbrige\u00ab \u00f6sterreichischen Provin zen, kennt eS nicht! Doch ja, denn Kossuth selbst sagt: \u201ebei \u00bbden jetzigen wirren Zeitverh\u00e4ltnissen, k\u00f6nne \u00bbder Kaiser nur von Ofen aus die Monarchie \u201eregiere\u00ab.' Werde\u00bb die Oesterreicher, Steirer, Tiroler, B\u00f6bmen, M\u00e4hrer, Schlesier, Jllirier, Dalmatiner und L\u00fcstenl\u00e4nder mit dem Aufenthalte deS Kaisers in Ofen mehr, alS mit jenem in Innsbruck, einverstanden sein? \u2014 Zwi schen Ungar\u00ab und den K\u00f6nigreichen Eroatien und Slavonien ist der B\u00fcrgerkrieg ausgebrochen; weil einerseits die f\u00fcnf Millionen Magvaren, die neun Millionen Nichtmagpann, magyrrisiren wollen; die Croaten dagegen Gleichberechtigung aller Nationalit\u00e4ten (der Deutschen, Romanen und Slaven) in Ungarn, ganz im Geiste der von der Frankfurter Natio nalversammlung in der Sprachfrage ausgesprochenen Grund s\u00e4tze verlangen. Der Kaiser ist der K\u00f6nig von diesen drei Provinzen, \u00abnd diese sind mit den \u00fcbrigen Provinzen und L\u00e4nden, der \u00f6sterreichischen Monarchie zu einem untheilba-ren Ganze\u00bb durch die pragmatische Sanction vereinigt. Die Natur deS Vertrage\u00ab weist nun hier von selbst, alS Mit-PaziSzenten. den \u00fcbrigen \u00f6sterreichischen Provinzen, die Vermittlerrolle zwischen den Magyaren und Croaten und Sla-voniern an; dem Kaiser aber zumal steht alS K\u00f6nig jener streitenden Provinzen daS Entscheidungsrecht zu. Wenn nun aber der K\u00f6nig in Ofen oder Agram seinen Aufenthalt W\u00e4hlt, begibt er sich dadurch nicht von selbst in die Lage eines K\u00f6nigs im Schachspiel, dem, so ihm Schach ange sagt wird, von seinen eigenen Bauern der Ausweg ver sperrt ist. Schon dieser Grund. \u2014 die anderm die dem Kai ser in der Resivenz seinen Aufenthalt vorzeichnen, wollen wir gar nicht erw\u00e4hnen \u2014 d\u00fcrfte den Kaiser hindern nach Ofen zu gehm. und ihn n\u00f6thigen in die Residenz Wien, als neutralen Boden, heimzukehren'. Wir sagen eS offen, da\u00df ein Aufenthalt des Kaisers in Ofen zu neuen, unab sehbaren Wirren f\u00fchren und die Monarchie an den Abgrund bringen w\u00fcrde. Daher wir begierig sind, da eine Deputation der^Wiener-Reichs st\u00e4nde, um den Kaiser nach Wien, und eilte Deputation der ungarischen Reichsst\u00e4nde, um ihn nach Ofen einzuladen, nach Innsbruck gegangen ist, zu erfahren, wel chem Rife der Kaiser folgen wird? Beide Depulatione\u00ab treffen sich in Innsbruck; welche wird den Sieg erringen? Angenommen, Ungarn g\u00e4be sich durch seine Deputation auch \u00abur den Anschein, alS wolle es den Kaiser in Ofen haben, s\u00bb liezt diesem wenigstens die v erbor gen e Politi k zum Grunde, durch seine Deputation zu verhindern , da\u00df der Kaiser nach Wien komme Z DaS Terrain in Innsbruck ist dem ungarischen Treiben g\u00fcnstiger als Wien, wo et dem ungarischen Minsterium schwerlich gelingen d\u00fcrste, mit Auebeuting pers\u00f6nlicher Schw\u00e4chen, \u00e4hnlicheHand-billct.', R'scripie und Manifeste zu erobern, als es von Innsbruck aufzuweisen hat! Daher wir unsern Ministern und \u00f6sterreichischen RcichSA\u00e4nden zurufen: vi<ieaot vovsulv\u00bb \u00bbo rviixulilie\u00bb \u00e4etrimouti vspiat !!! Istrie \u00bb. (Fortsetzung.) -die Herren, welch\u00ab gegen die Einverleibung d\u00ab< exvene-Uamsch\u00ab\u00bb Jstrien\u00ab in den deutschen Bund Protest!\u00ab\u00ab, f\u00fch-\n> R OS\u00ab q renals weiteren Nrunh an.da\u00df eS a\u00bb^ durch fttne R\u00bbli-gion wesentlich italienisch sei. vilkioil\u00ab sst van soribei'e. Also ein katholisch?\u00ab Land ist durch seine Religion w.sentlich italienisch, und selbst dann, wenn es von dem Privilegium Papst \u00dcrban des VIII. Gebrauch macht. und die Liturgie in allslavischer Sprache aus glagolitschen Missa-lien anwendet, wie eS noch heutiges Tages in einigen Pfar reien Jstrien\u00ab geschieht. Bon der Gemeinde Pero! nicht zu reden\u00bb die einen griechisch nicht - unirten Popen hat. Wer wird widerstreiten. wenn ich mit der n\u00e4mlichen Beweisf\u00fch rung behaupte, Jstrien sei durch seine ReligS\u00bb wesentlich spanisch - russisch. Richt minder so\u00ab Jstrien wesentlich italienisch; fein durch seine Sympathien. Wenn die drei Deputirte\u00bb im Na men ihrer Abordner sprechen, so sei hier gesagt, da\u00df von den Bezirken des eigentlichen Jstrien\u00ab drei zu anderen Wahlbezirken, als aus welchen sie hervorgegangen sind , geschlagen wurden-Diese Bezirke sind Bellai, alt\u00f6sterreichisch, walachisch \u00abnd slavisch, Albona und Pola, beide exvenetianisch mit slavi scher Landbev\u00f6lkerung. Alle drei haben zusammen eine Be v\u00f6lkerung von 23,000 Seelen. Diese sind also auf keinen Fall unter jenen Jstrianern begriffen, f\u00fcr welche die von dm Bezirken Capodistria, Pirano, Buje, Parenzo, Rovigno, Dignano, Mitterbutg, Pinguente und MoNtoita gew\u00e4hlten drei Deputirten ihre Stimme erhoben haben. In diesen Be zirke\u00bb haben die w\u00e4lsch redenden Bewohner einiger geschlosse nen Ortschaften. die St\u00e4dte oder M\u00e4rkte genannt werden, ihre Sympathien f\u00fcr Italien vor und nach dem M\u00e4rz 1843 wirklich kundgegeben. Unter den Slaven zeigen nur wenige in th\u00f6richter Verblendung und in trauriger Nerkennmig de\u00ab Werthe\u00ab ihrer eigenen edlen Nationalit\u00e4t eine Sympathie f\u00fcr italienische Bestrebungen. Wenn in einem Augenblicke, wo das Msche Volk an sich im Gro\u00dfen zeigt, wohin der begabteste Mensch es bringt, wenn ihm das eine Nothwendige fehlt, die einzig echte Ba sis jedeS wahren Fortschrittes, die Sittlichkeit, wenn in einem solchen Augenblicke einzelne Slaven offen mit den W\u00e4lschen fraternisiren, so kann dieses im bestenFalle nur die Frucht einer beispiellosen Selbstt\u00e4uschung sein. M\u00f6chten doch diese Herren ihre zuten slavischen Name\u00bb, die von sie ihrin Altvordern geerbt haben , italienisiren lassen, um Namen und Treiben in bessere Uebereinstimmung zu bringen. Aehnliches ist au\u00ab \u00e4hnlichen Gr\u00fcnden ja auch im benachbarten Ungarlande geschehen. Wenn aber die gro\u00dfe Mehrzahl der Slaven bei jeder Gelegenheit ihre Anh\u00e4nglichkeit an die \u00f6sterreichisch\u00bb R gierung zu erken nen gibt,- wenn sie sich freudig r\u00fcsten, um w\u00e4lsche Emiss\u00e4re eknzufangen und d.n K\u00fcsienanwohnern mit dem wohlbekann ten schwarzen Landsturm (Tscherna Wo iSka) drohen, der wie ein Waldstrom losbr\u00e4che auf dm ersten Ruf de\u00ab Kaisers, so wird nlan dieses schwerlich f\u00fcr italienische Sympathien erkl\u00e4ren k\u00f6nnen. Aber doch durch seine Denkm\u00e4ler ist e\u00ab wesentlich italienisch? Da fallt wohl jedem, der Jstrien nur halbwegs kennt, das Amphitheater. die Porta aurea und der AugustuS-tempel von Pola ein. Als diese Bauwerke entstanden sind, hat e\u00ab noch keine Italiener gegeben. Dieses Volk ist bekannt lich zu Anfang des Mittelalters au\u00ab R\u00f6mlingtn, Tariern und Germanen zusammengeschwei\u00dft worden. Mit dem glei chen Rechte, mit welchem Jstrien wegen seiner\" romischen Alterth\u00fcmer italienisch genannt werde\u00bb kann, w\u00fcrde auch Ungarn wegen seiner Herkule\u00abb\u00e4der und Frankreich wegen sei ne\u00ab Amphitheater\u00ab von Niine\u00ab italienisch zu nennen sein. Aber dienten Basiliken? Die sind zum gr\u00f6\u00dften Theile in der voritalienischen byzantisch-ostgothischen Periode entstanden. WaS bleibt uns noch \u00fcbrig von Denkm\u00e4lern? Die ehemalige Kirche der FranciSkaner zu Pola ist im reinsten deutschen Style gebaut, der Dom zu Mitterdurg ist in seinem PreS-byterium spitzbogig, die verblichenen Fresken in der Madon na kirche hinter Bern\u00bb\u00bb, einen Todtmtanz darstellend , deute\u00bb auf eine Malerhand von jenseit\u00ab der Berge. Sind diese vielleicht die italienischen Denkm\u00e4ler? Oder ist \u00abs der Brun nen am Utschkaberge, den Kaiser Joseph dem durstigen Wan derer erbaute, oder der Doppeladler auf dem Klosterplatze zu Mitterburg, welcher die gallischen Bomben bewacht und an den k\u00fchnen Handstreich deS Jstrianer Landst\u00fcrme\u00ab unter Anf\u00fchrung de\u00ab nunmehrigen Obersten und Theresienorden\u00ab-ritter\u00ab Baron Lazzarich erinnert? Oder ist \u00ab\u00ab der gehar nischte Reiter an der Facade de\u00ab GemeindepallasteS zu Pola. der von vielen f\u00fcr da\u00ab Bild eine\u00ab istrifchen Markgrafen ge halten wird? oder ist e\u00ab der Trabstein eine\u00ab deutschen Rit ter\u00ab in der Kirche zu Gimino? oder sind e\u00ab die gothischen Zu schriften ober dem Eingangthor der uralten Mitterdurg? Doch genug mit diesen Fragen, deren Antwort sich von selbst ergibt. E\u00ab dr\u00e4nget mich zum Schl\u00fcsse. (Schlu\u00df folgt.) . Oesterreich und Deutschland. Vom Kriegsschaupl\u00e4tze in Ungar\u00ab. Dem \u201eK\u00f6zl\u00f6ny* entnehmen wir folgende Correspondmz-nachrichten aus de\u00ab untern Gegenden: K\u00abm\u00bbud. Gestern den 2t. zwischen S und\u00df Uhr flaf hier eine serbisch\u00ab R\u00e4uberbande in 15 Wagen ein, brache\u00ab in die\nMMngeti bz\u00ab Ort\u00abg\u00abistlichen Me\u00dfelinovic\u00ab und Szektlio\u00bb ein, und schleppten sie. nachdem sie Alle\u00ab im Hause zertrAy\u00bb. wert und gepl\u00fcndert hatte\u00ab, mit Weib und Kindern gebun den in\u00ab Lager fort. Durch ihre Drohungen wurden mehrere Einwohner bewogen, mit ihnen zu gehen. Ein an Ort und Stelle gesandter Commlss\u00e4r, Sigm. Kapri, wurde ebenfallt gebunden und fortgef\u00fchrt. . N. Becskerek, 22. Juli. Die im Zsablaer Gmnps liegenden CSaikisten feuern best\u00e4ndig auf unsere Leute; un l\u00e4ngst haben sie einen Gardisten gefangen, einem Andern ^ Arm durchschossen. Die Unsern haben 3 von ihnen gotodtei. Bei UrmenphLza war ein Zusammensto\u00df zwischen unsern L\u00abu^ ten und de\u00bb Gr\u00e4nzern; 'von den UrmSnyh-zer Ungarn fiel einer, von den Grenzern zwei. Unterhalb Neusatz wurde \u00bbin Mann au\u00ab dem Zichydorfer Lager erschossen Z in Janko\u00ab v\u00e4cz haben sie \u00abin Hau\u00ab in Brand gesteckt, Der griech. lu in Bischof von Temesv-ir hat kq Kikindaer District \u00abine Runh? reife gemacht und da\u00ab verblende\u00ab Bolk mit gutem Erfolg auf gekl\u00e4rt. BreSlan, 25. Juli. (Oeutsche Gesinnung.) Da\u00ab alte Preu\u00dfenthua, \u00bb welches iv der Hauptstadt \u00abine so unverholene Sprach\u00ab f\u00fchrt, st\u00f6\u00dft i\u00bb den Provinz\u00ab doch-viel-sach auf de\u00ab entschiedensten Widerstand. Die Bre\u00ablauer Lei tung tritt den schwarz-wei\u00dfen Sonderb\u00fcadlern scharf entge gen: .Wollen wir ein deutsche\u00ab Bo l? f\u00ab inoh^r nicht? Wen\u00bb wir es wollen, so la\u00dft e\u00ab un\u00ab mit Donner-laut jenen Berr\u00e4thern am deutschen Vaterland\u00bb entgegenrufen, damit sie ihrer Schmach inne werden und vyn ihrem jammervoll\u00ab\u00bb Treiben abstehen.\" Dem \u201ePreu\u00dfenver-ein\" mft sie zu: \u00bbIhr nennt die deutsche\u00ab Bestrebungen re volution\u00e4re und predigt selbst Revolution; ihr wollt treue Preu\u00dfe\u00ab sein und lehnt Euch gegen dm k\u00f6niglichen Wille\u00ab auf; Ihr sprecht von der Liebe zum K\u00f6nige, und beklagt da\u00ab Aufgehen Preu\u00dfen\u00ab in Deutschland; da habt Ihr d)e Unvernunft. Ihr wagt e\u00ab, zur Widersetzlichkeit gegen Hi\u00ab oberste Reichsbeh\u00f6rde aufzufordern und da\u00ab specifisch\u00ab Preu\u00dfen-' thum Lberdie deutscheNation zu stellen: da habt Ihr dieFrechhej^ \u2014Auch wir sind gute Preu\u00dfen, aber wir sind auch gute Deut sche. Auch wir erkennen da\u00ab Gro\u00dfe, wa\u00ab. Preu\u00dfen gethaH\u00bb aber wir erkennen e\u00ab al\u00ab einen Gewinn f\u00fcr \u00ab gefammte deut; sihe Baterland. Auch wir \u00abollen ein K\u00f6nigtgum. aber wir \u00abollen e\u00ab in Verbindung mit einem freien und starken Vol ke . und frei und stark ist ein Volk nur, wenn e\u00ab von eine\u00ab gro\u00dfen nationalen Bewu\u00dftsein getragen wird. Ihr aber. dze Ihr schlechte Deutsch\u00ab seid. Ihr seid auch keine gutey Preu\u00dfen. Ihr wollt das alte Regiment., Ihr seid die ewig unverbesserlichen Reaction\u00e4rs, wenn Ihr euch auch constitutionell nennt. K\u00f6nnt Ihr die alte Romantik aus Euren K\u00f6pfen nicht lo\u00ab werden, nun wir wollen sie Euch gern lassen, berauscht Euch in den Erinnerungen vergangener Zeiten, aber tastet uns nicht die heiligsten G\u00fcter an , die ein Volk haben kana, seine Freiheit und sein Nationalgef\u00fchl. Und habt Ihr. b\u00bb Ihr immer nur in der Vergangenheit lebt, e\u00ab denn vergesse^ da\u00df das i\u00bb den Jahren 1813, 14 und 15 vergosseye Blut ebenfall\u00ab f\u00fcr Freiheit und Nationalehr\u00ab geflossen ist? Lange genug haben wir der Welt da\u00ab schmachvolle Schausyiel gege ben . da\u00df der Deutsche in seinem deutschen Vaterland\u00ab eiii Fremder war, lange genug haben wir an den Wunden der Zersplitterung gelitte\u00bb, und nun die Zeit der Erl\u00f6sung u\u00ab^ Heilung gekommen ist, wollt Ihr mit Eurem Sonderpatrfo-ti\u00abmu\u00ab ihr hemmend entgegentreten und den Samen der Zwietracht in die von ihr gejogenen Furchen legen ? Dchm wird \u00abine thr\u00e4nenvolle Saat daraus hervorgehen und hjr Fluch der Mit- und Nachwelt wird auf Euer Haupt kom men. Diesen Sonderpatriotismus scheuen wir un\u00ab nicht at\u00ab Verbrechen und Hoch verrath zu denunciren. Gegxp ei\u00ab Placat, wie da\u00ab de\u00ab Preu\u00dfenhereinS. m\u00fcssen die Er richte einschreiten. Wa\u00ab gegen eine republikanische ParttZ, wollte st\u00ab \u00f6ffentlich zur Widersetzlichkeit auffordem, geschehe\u00bb w\u00fcrde, da\u00ab mu\u00df auch gegen den Preu\u00dfenverein angzwan?t werden , wenn da\u00ab Recht ander\u00ab consequent ge\u00fcbt wird; der constitutionell\u00ab Kongre\u00df in Berlin hat erkl\u00e4rt: d'^S Plaeat der \u00f6ffentlichen Verachtung preiszugebty, und de\u00bb Inhalt desselben al\u00ab Hochverrath zu bezeichne\u00bb. Wir aber verlangen au\u00dferdem noch die Bestrafung dk^S Hoch \u00bberrath\u00ab.\" Det Gesetz-Entwurf \u00fcber die Comp\u00ab tenz d.^r definitiven Central-G^walt. ^ Der dem Plenum de\u00ab Au\u00abfchusse\u00ab zur Berathung tzPt-\u00bb gelegte Entwurf ist in einer engern Commission von Dah jl^ mann, Befeler und Mittermaier verfa\u00dft worde^; er begreift vorl\u00e4ufig nur die Competenz der k\u00fcnftigen Reich\u00ab-gewalt \u00abnd lautet wie folgt: \u00a7. 1. Der Reichsgewalt stehen folgend\u00ab Rtcht\u00ab auS-fchli \u00dflich zu: Artikel I. \u00a7- 2. Die Reichsgewalt \u00fcbt dem Auslande gegen\u00fcber die volkerrechtliche Vertretung Deutsch land\u00ab und der einzeln-\u00bb deutschen Staaten a\u00abB. 5. Dk R\u00abich\u00abgewalt stellt Gesandte und Consuln bei den ausw\u00e4rtigen Regierungen und i\u00ab Seeh\u00e4fen an;sie f\u00c4htt \u00abN"}