{"@context": "https://www.europeana.eu/schemas/context/edm.jsonld", "id": "https://www.europeana.eu/api/fulltext/9200359/BibliographicResource_3000115929919/be70ddc3096c906b1b4ae6db2f94e20b", "type": "FullTextResource", "edmRights": "http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/", "language": "nl", "value": "y dans ses Etals, et \u00e0 nommer, oulre le minist\u00e8re responsable, une \u00abcommission repr\u00e9sentant le gouvernement. \u00bb \u2014 On \u00e9crit de Rome, 5 d\u00e9cembre, \u00e0 l'Alba: \u00ab Ce soir, la d\u00e9putation des chambres et du conspil municipal est partie pour se rendre aupr\u00e8s du pape et le prier de vouloir bien revenir dans ses \u00e9tats. On nesait pas encore si elle sera re\u00e7ue \u00ab Dans la s\u00e9ance du 4 courant de la chambre des d\u00e9put\u00e9s, M. Mamiani a d\u00e9clar\u00e9 qu'il acceptait le mandat que le peuple et la chambre lui avaient confi\u00e9 ; mais qu'il craignait que les obstacles  que lui opposait la force moraledu ponlifefugilif ne f\u00eet trop ressembler le minist\u00e8re romain \u00e0 une agonie,et son action \u00e0 une impuissance continuelle.\n\u00bb Bonaparte a r\u00e9pondu au minisirepar ces paroles, au milieu des applaudissements les plus enthousiastes : Non, ministres du peuple, voire agonie ne sera pas de longue dur\u00e9e, et pour cela, l'\u00e9nergie dont votre \u00e2me italienne est capable, vous suffira. Bespcclons  notre statut tel qu'il est ; mais que la v\u00e9ritable constituante  italiennesoit proclam\u00e9e. Il est temps de proclamer la souverainet\u00e9  du peuple italien, consid\u00e9r\u00e9e comme formant un but. Respectonsje le r\u00e9p\u00e8te, le statut tel qu'il est, et avec ses d\u00e9fauts  ; maisque le juge souverain de toute question soit la constituante  ouverte dans la capitale libre. Proclamez-la avec l'appui  de la chambre et du peuple qui, par sa dignit\u00e9, a su \u00e9venter les trahisons des m\u00e9contents; que les d\u00e9put\u00e9s soient choisis, mais par le suffrage universel. Tout cela, ministres, emp\u00eachera l'agonie ; autrement nous serons des cadavres.\n\u00abIl est donn\u00e9 lecture d'une lettre de M. Lunati, ministre des finances, qui annoneequ'il donne sa d\u00e9mission. Les commissions  sont toujours en permanence. \u2022\n\u2014 Le Nazionale contient de son cot\u00e9 les lignes ci-apr\u00e8s, \u00e9crites  de Rome par quelque \u00e9mentier sans doute, qui fait signifier au pape, sans fa\u00e7on aucune, que le peupla romain veut \u00eatre libre : \u00ab Dimanche soir (3 d\u00e9cembre), une foule consid\u00e9rable s'est rassembl\u00e9e devant les chambres pour leur demander d'envoyer sistuFiE\u00df au pape par une d\u00e9putation, que le peuple romain voulait  \u00eatre libre. Parmi les quatre membres choisis se trouve le professeur Rezzi. Au reste , la ville parait triste. Apr\u00e8s le d\u00e9part  de ma derri\u00e8re lettre , j'ai appris que le prince Corsini partira  pour Ga\u00ebte. Le conseil municipal enverra aussi de luim\u00eame  deux d\u00e9put\u00e9s en dehors des chambres. Jesuiscertain que le pape ne c\u00e9dera pas. Le charg\u00e9 d'affaires de Turin s'est aussi rendu \u00e0 Ga\u00ebte. \u00bb\n\u2014 On lit dans le Contemporaneo du 5 d\u00e9cembre\n\u2022 Le haut-conseil, dans sa s\u00e9ance d'aujourd'hui! a adh\u00e9r\u00e9 \u00e0 la proposition prise par la chambre des d\u00e9put\u00e9s d'envoyer au pape une d\u00e9putation, et a choisi pour en faire partie, le cardinal Martel et le marquis Paulncci. Le conseil municipal de Rome a r\u00e9solu d'adjoindre deux de ses membres \u00e0 la d\u00e9putation qui sera envoy\u00e9e au pape. \u00bb (Il est a remarquer qu'il n'exisle pas decardinal  du nom de Martel.)\n\u2014 Le Conciliatore de Florence, prenant ses esp\u00e9rances pour la r\u00e9alit\u00e9, avait annonc\u00e9 que Rome \u00e9tait en r\u00e9volution compl\u00e8te et que d\u00e9j\u00e0 beaucoup de sang avait coul\u00e9. Mais le Nazionale a d\u00e9menti  cetle nouvelle, dont l'Alba n'a pas parl\u00e9.\n\u2014On lit dans la Correspondance du Rome, du -4 d\u00e9cembre : \u00ab Le pape a laiss\u00e9 des pouvoirs extraordinaires aux pr\u00e9fets et secr\u00e9taires des administrations eccl\u00e9siastiques. Le cardinal Castrneanc,  pr\u00e9fet de la p\u00e9niicncerie, n'a pas quitt\u00e9 Rome. Nonobstant  le d\u00e9part du cardinal Orioli, la congr\u00e9gation des ev\u00eaques et r\u00e9guliers n'a pis i im\u00e9 ses bureaux. La congr\u00e9gation du concile reste totalement confi\u00e9e \u00e0 Mgr. d'Andr\u00e9a, secr\u00e9taire. Ainsi, l'exp\u00e9dition des affaires courantes ne sera pas suspendue, \u00bb D'apr\u00e8s la m\u00eame feuille, il para\u00eetrait qu'avant le 24 novembre  une partie des archives du Quirina! avait \u00e9l\u00e9 enlev\u00e9e et dirig\u00e9e  vers la fronti\u00e8re.\n\u2014 Les ambassadeurs de France, d'Espagne et de Bavi\u00e8re se trouvaient au Quirinal lorsque, le vendredi 24,1 e comte Mamiani, qu'on disait \u00eatre gravement malade \u00e0 G\u00eanes,arriva chez le pape, et lui dit qu'il n'accepterait le porlefeuillequ'aux conditions suivantes : 1\u00b0 la suppression de quelques ordres religieux ; 2\u00b0 la vente des biens appartenant auxdits ordres religieux ; 3\u00b0 imm\u00e9diate  s\u00e9cularisation des charges de l\u00e9gats et autres ; 4\u00b0 l'abolition prompte des tribunaux excepiionnels, y compris ceux des eccl\u00e9siastiques. \nLe pape r\u00e9pondit simplement que de tel les choses demandaient r\u00e9flexion, et il cong\u00e9dia ainsi Mamiani, digne pr\u00e9sident du Congr\u00e8s  f\u00e9d\u00e9ratifde Turin. Celui-ci, passant dans lesanlichambres, parla myst\u00e9rieusement quelques minutes avec deux hommes rev\u00eatus  de l'uniforme de garde civique ; en les quittant, il leur fit signe de rester l\u00e0. Ces deux hommes \u00e9taient l\u00e0 depuis deux jours. Le soir, le Saint-P\u00e8re partit de Rome.\nNouvelles d'Allemagne.\nLes etlorts qu'on fait pour arriver \u00e0 l'unit\u00e9 de l'Allemagne n'ont pa* eu jusqu'ici de r\u00e9sultat satisfaisant. La Prusse a repouss\u00e9  la demande qui lui a \u00e9t\u00e9 faite par le prince Charles de JJavi\u00e8re d'acc\u00e9der \u00e0 ce que ce dernier soit nomm\u00e9 vicaire de l'empire d'Allemagne en remplacement de l'archiduc Jean, qu'on suppose devoir donner prochainement sa d\u00e9mission. Quant \u00e0 l'Autriche, elle all\u00e8gue contre la pr\u00e9pond\u00e9rance de la Prusse en Allemagne les derniers \u00e9v\u00e9nements et les coups d'\u00e9tat du gouvernement prussien, auquel, suivant elle, |e roi dePrussecontinuerait \u00e0 avoirrecours, arriv\u00e9 autr\u00f4ne imp\u00e9rial. D'apr\u00e8s la Gazette de Tr\u00eaves, l'archiduc Ferdinand d'Est, arriv\u00e9  \u00e0 Francfort avec des pleins pouvoirs tr\u00e8s \u00e9tendus, aurait fait conna\u00eetre les conditions de l'Autriche. Celle-ci offrirait de s'unir \u00e9troitement \u00e0 l'Allemagne, et de telle sorte que les pays non-allemands de l'Autriche feraient partie de In conf\u00e9d\u00e9ration allemande. La flotteaulrichienne serait \u00e0 la disposition de l'empire,  et l'Allemagne, pour le cas d'une guerre de l'Autriche en Gallicie ou en Italie, serait tenue, en retour, de secourir l'Autriche.  La maison de Habsbourg demande, en outre, la couronne  imp\u00e9riale allemande.\nD'un autre c\u00f4t\u00e9, on \u00e9crit de Francfort \u00e0 la Reinische Volhshatle:  On en viendra probablement cette semaine \u00e0 uned\u00e9cision sur la position de l'Autriche. Il est d'autant plus n\u00e9cessaire de la prendre promplement que, si elle doit avoir pour suite la retraite  des d\u00e9put\u00e9s autrichiens au parlement de Francfort, il est d\u00e9sirable que cette retraite ait lieu avant la seconde lecture de la constitution, \u00e0 cause du grand nombre (i-d\u00e9pnt\u00e9s, qui pourraient  faire adopter des paragraphes respirant 1 int\u00e9r\u00eat particulier  de l'Autriche. Les indemnit\u00e9s des d\u00e9put\u00e9s autrichiens, lesquelles  s'\u00e9l\u00e8vent, dit-on, \u00e0 500,000 florins, \u00abont arriv\u00e9es \u00e0 \u00eerancfort.\n\u00dc para\u00eet qu'au parlement de Francfort, les centres seuls se sont charg\u00e9s de la question autrichienne, dont le ministre de l'int\u00e9rieur songe tr\u00e8s s\u00e9rieusement \u00e0 faire une question de cabinet.  On se propose de faire, dans le courant del\u00e0 semaine, une d\u00e9claration qui am\u00e8ne la discussion des \u00a7\u00a7 2 et 3 du titre de la constitution , intitul\u00e9 De l'empire, discussion dont le minist\u00e8re fait une question de cabinet.\nCependant des d\u00e9p\u00eaches arrivant d'Autriche l'uneapr\u00e8s l'autre,  assurent que l'Autriche ne veut troubler en rien led\u00e9veloppement  de l'Allemagne. Une commission n'en partira pas moins pour Ollm\u00fclz, afin de demanderdes explications plus d\u00e9taill\u00e9es.  Elle partira en m\u00eame temps qu'un commissaire de l'empire, charg\u00e9 de f\u00e9liciter l'empereur sur son av\u00e8nement. Les opinions minist\u00e9rielles n'ont trouv\u00e9 de l'\u00e9cho que dans deux fractions (du centre; la fraction principale les repousse compl\u00e8tement; du moins, apr\u00e8s desd\u00e8batsde plusieurs heures et souvent renouvel\u00e9s, on n'avait encore obtenu hier aucun r\u00e9sultat.  M. de Gagern a refus\u00e9 de se charger d'une mission. Comme on l'a d\u00e9j\u00e0 dit, la droite et la gauche sont laiss\u00e9es tout \u00e0 fait en dehors de ce conflit. On d\u00e9laisse compl\u00e8tement la droite, et l'on a tent\u00e9, comme l'a fait entendre un d\u00e9put\u00e9 autrichien  , un compromis avec la gauche. Le programme en circulait  hier dans des cercles intimes. En voici les cinq points principaux :\n1\u00b0 L'empereur d'Autriche re\u00e7oit la couronne imp\u00e9riale allemande  ; 2\" le si\u00e8ge de la di\u00e8te esi Vienne ; 3\" l'Autriche acc\u00e8de avec tous sesElats\u00e0 l'uniondouani\u00e8re ; 4\u00b0 la marineautrichienne  prot\u00e8ge le commerce allemand et la navigation allemande dans la M\u00e9diterran\u00e9e, et l'Autriche n'a pas de contingent \u00e0 payer; 5\" les troupes allemandes de l'Autriche sont des troupes imp\u00e9riales allemandes, portent les couleurs germaniques, mais peuvent aussi \u00eatre employ\u00e9es dans des parties non allemandes de l'Autriche.\nLa gauche semble cependant avoir pris une r\u00e9solution d\u00e9cisive  sur la question autrichienne, et maintiendra dans toutes les circonstances les J\u00a7 2 et 8.\nAssembl\u00e9e nationale allemande.\nFrancfort-snr-lc-Mein, 12 d\u00e9cembre,\nM. Schuit (de Wcilbourg) interpelle le minist\u00e8re pour savoir s'il a pris soin de faire es\u00e9culer le d\u00e9cret du 22 juillet concernant l'augmentation de l'effectif de l'arm\u00e9e allemande, ce qui para\u00eetrait doublement n\u00e9cessaire en pr\u00e9stnee des armements de la Russie. M. V\u00e9n\u00e9dey interpelle le minist\u00e8re au sujet des ex\u00e9cutions et des extorsions  du mar\u00e9chal Radetzky ; M. Heckscher, l'envoy\u00e9 du pouvoir central, a-t-il re\u00e7u le mandat de protester contre cette conduite, au nom de l'honneur  allemand ? Le ministre r\u00e9pondra dans une autre s\u00e9anec. L'ordre du jour appelle la suite de la discussion du chapitre de la constitulion  relatif \u00e0 la di\u00e8te de l'empire. \u00ab Art. 5 , \u00a7 15. Chacune des deux chambres de la di\u00e8te de l'empire ne peut prendre de d\u00e9cision ou de r\u00e9solution qu'en pr\u00e9sence du tiers , au moins , du nombre l\u00e9gal de ses membres , et \u00e0 la majorit\u00e9 absolue des votants.  Quand une proposition n'obtient que l'\u00e9galit\u00e9 des voix , elle est cens\u00e9e  \u00eatre rejet\u00e9e.\u00bb La minorit\u00e9 de la commission demande la pr\u00e9sence de la moiti\u00e9 des membres. Le paragraphe est adopt\u00e9 avec cetle amendement. \u00ab \u00a7 IG. Quand il s'agit de rendre des lois pour fonder des institutions ou pour prendre des mesures que la constitution n'a pas express\u00e9ment d\u00e9clar\u00e9e\u00bb  \u00eatre de la comp\u00e9tence du pouvoir supr\u00eame de l'empire , il faut, pour le vole final dans chacune des deux chambres, la pr\u00e9sence d'au moins la moiti\u00e9 des membres et une majorit\u00e9 des deux tiers des votants. \u00bb \u2014 Adopt\u00e9. \u00bb \u00a7 17. Chacune des deux chambres a l'initiative des loi\u00bb , des adresses, des enqu\u00eates , des griefs \u00e0 \u00e9lever et des accusations \u00e0 porter contre les ministres. \u00bb \u2014 Adopt\u00e9. \u00bb S 18. Toule loi ou r\u00e9solution de la di\u00e8to de l'empire demande l'accord  des dcvi chambres pour \u00eatre valable. \u00bb \u00a7 19. Pour exercer les droits appartenant au pouvoir supr\u00eame de l'empire,  il faut le concors du gouvernement de l'empire et de la di\u00e8te, daas les cas mentionn\u00e9s ci-apr\u00e8s : >1. Quand il s'agit de rendre, d'abolir ou de changer des lois de l'empire. \u00bb 2. Quand il s'agit de fixer le budget de l'empire, de contracter dis emprunts, de charger l'empire de d\u00e9pens\u00bb\u00bb non pr\u00e9vues au budget, ou de lever, au nom de l'empire, des imp\u00f4ts, ou de r\u00e9partir des contributions, non pr\u00e9vus au budget. \u00bb 3. Quand il s'agit d'\u00e9tablir des banques par l'empire, ou d'en autoriicr  l'\u00e9tablissement. \u00bb 4. Dans les cas o\u00f9 les gouvernements ne peuvent asseoir d'imp\u00f4ts sans le conscnlcment du pouvoir supr\u00eame de l'empire. \u00bb 5. Quand il s'agit de d\u00e9clarer forUrcsses de l'empire des lorteresses existant dans les pays allemands. \u00bb 6. Quand il s'agit de conclure avec l'\u00e9tranger des trait\u00e9s de commerce et de navigation et des cartels, ainsi qn'en g\u00e9n\u00e9ral des trait\u00e9s internationaux  et on\u00e9reux.\n\u00bb 7. Quand il s'agit d'incorporer dans la ligne douani\u00e8re allemande des pays ou des contr\u00e9es non-allemands, ou d'en exclure des portions de territoire  ou des endroits s\u00e9par\u00e9s. \u00bb 8. Quand il s'agit de c\u00e9der des portions de territoire ou d'incorporer dans l'empire on d'y r\u00e9unir d'une autre mani\u00e8re des territoires non-allemands.  \u00bb\nUne longue discussion s'engage sur les paragraphes 18 et 19. M. Briegleb, rapporteur, t'ait observer que le comit\u00e9 pr\u00e9sentera encore quelques dispositions sur la part respective qui reviendra aux deux chambres  dans le vote du budget. M. Welcker soutient la proposition du comit\u00e9 au paragraphes 18 et 19. Il se prononce pour le v\u00e9lo absolu de chacune des deux chambres, dans l'int\u00e9r\u00eat de la souverainet\u00e9 du peuple et de la libert\u00e9 ; car il faut que ce soit la libert\u00e9 du peuple entier qui se fasse valoir, et non pas la souverainet\u00e9 de l'\u00e9meute. La chambre des Etats, \u00e9lue par les assembl\u00e9es repr\u00e9sentatives  et par les ministre\u00bb sortis du sein de ces \u00e9l\u00e9ments, porte en elle les m\u00eames  \u00e9l\u00e9ments que la chambre du peuple. Jadis, en France, la premi\u00e8re chambre, tout aristocratique que f\u00fbt sa composition, s'est montr\u00e9e ferme et vigoureuse, et elle a \u00e9t\u00e9 le rempart de la libert\u00e9. M. Freudentheil veut que dans les cas o\u00f9 les deux chambres sont d'un avis diff\u00e9rent, elles t\u00e2chent de s'entendre au moyen d'une commission mixte; si cet exp\u00e9dient ne r\u00e9ussit pas, il y aura une s\u00e9ance commune des deux chambres, o\u00f9 la majorit\u00e9 des voix d\u00e9cidera.\nM. Vogt fait une sortie pleine d'ironie contre le comit\u00e9 qui veut, \u00e0 son avis , reculer le moment o\u00f9 l'on d\u00e9cidera du droit de r\u00e9gler le budget.\nApr\u00e8s une courte r\u00e9plique de M. Beseler, le \u00a718 est adopt\u00e9. M. Roedinger (de Stuttgart) a la parole sur le 5 19. Il demande que le chef de l'empire soit oblig\u00e9 de demander le consentement des chambres pour faire la guerre et la paix. La politique que l'assembl\u00e9e a suivie jusqu'\u00e0 ce jour n'a pas l'assentiment de l'orateur. Au lieu de fonder l'unit\u00e9 et la libert\u00e9, on ne lait que mettre une couronne au-dessus des autres couronnes;  ce sera une vraie tour de Babel, une profusion de couronnes. Ce sera une pire continuation de la d\u00e9funte di\u00e8te germanique. L'on veut entraver le mouvement; mais on oublie que le mouvement n'est pas dangereux lorsqu'on lui creuse un lit, mais seulement lorsqu'on cherche \u00e0 le comprimer.  M. Roodinger se prononce contre le veto absolu du chef de l'empire.\nW. Phillips, au contraire, pense qti'un veto purement suspensif nous m\u00e8- I ncrait de suite \u00e0 la r\u00e9publique. M.Vogt. Avant de d\u00e9cider ces questions, il aurait fallu attendre les I d\u00e9cisions de l'assembl\u00e9e concernant le r\u00e8glement dv budget. Mais wius 11 proc\u00e9dez comme si vous \u00e9tiez d\u00e9j\u00e0 s\u00fbr d'avoir bient\u00f4t un monarque a la I t\u00eate de l'empire. N'oubliez pas que la gauche aussi \u00e0 une voix \u00e0 dormer dans celle question, et qu'elle la donnera \u00e0 celui gui lvi accordera le plus de libert\u00e9. On ne peut pas accorder le veto absolu \u00e0 un roi, quand on est en pr\u00e9sence dun peuple gui a permis qu'on all\u00e2t jusqu'\u00e0 chasser son assembl\u00e9e repr\u00e9sentative pour lvi octroyer une constitution. On nous dit que bien dcs choses gui: nous demandons se d\u00e9velopperaient par le jeu progressif dcs institutions constitutionnelles ; mais je ne connais pas de constitution dont le d\u00e9veloppement se soit fait dans l'int\u00e9r\u00eat de la libert\u00e9. M. Wekker. Je ne con\u00e7ois pas qu'on puisse soutenir cette th\u00e8se en pr\u00e9\u00abenec  de l'histoire de France et de Belgique. Pour combattre la monarchie constitutionnelle, il ne faut avoir nulle id\u00e9e de l'organisation d'un Etat. Nous avons d\u00e9j\u00e0 reconnu le principe constitutionnel lors de l'\u00e9tablissement du pouvoir central ; nous le ferons encore quand il s'a;;ira d'achever l'\u00e9difice  de notre constitution. Quant au veto absolu , j'ai' trop de confiance dans la force de l'opinion pour supposer qu'il en soit jamais fait usage contre  la volont\u00e9 des chambres ; mais n\u00e9anmoins il faut que la couronne ait ce droit pour en faire usage dans des cas exceptionnels. M. Schmidt (de Berlin). Les \u00e9v\u00e9nements ont d\u00e9montr\u00e9 qu'il est n\u00e9cessaire  de placer \u00e0 la t\u00eate de l'Allemagne la premi\u00e8re puissance de notre pays; mais par la raison m\u00eame que cetle puissance est pr\u00e9pond\u00e9rante, il ne fout pas qu'elle puisse l'aire valoir sa volont\u00e9 contre celle des deux chambre.  Je suis donc pour le veto suspensif. M. de Vincke. C'est la n\u00e9cessit\u00e9 qui nousordonnede mettre la monarchie \u00e0 la t\u00eate de l'Allemagne; ainsi le veut notre position au c\u0153ur de l'Europe; ainsi le veulent nos m\u0153urs qui sonl loin d'\u00eatre r\u00e9publicaines. Voyez la majorit\u00e9 de l'assembl\u00e9e de Berlin; la plupart de ses membres ont c\u00e9d\u00e9 \u00e0 des int\u00e9r\u00eats viilgaircs'd'ambition. (Cris A l'ordre !) M. te president. Je ne rappellerai pas \u00e0 l'ordre M. de Vincke ; Il a le droit de critiquer une assembl\u00e9e qui a cess\u00e9 d'exister. (Grand bruit \u00e0 gauche.)\nM. de Vincke. Il est s\u00fbr que celte majorit\u00e9 n'a pas eu les vertus r\u00e9publicaines  de la modestie et de l'abn\u00e9gation. Il nous faut donc une monarchie constitutionnelle ; et le monarque devra avoir le veto absolu, parce que avec on veto qui ne serait que suspensif, il ne serait plus que le serviteur des chambres, r\u00e9duit \u00e0 recourir aux ba\u00efonnettes pour maintenir son pouvoir. Quand le chef d'un Etat est sans pouvoir, l'Elal lui-m\u00eame est sans puissance.  L'orateur trouve qu'en Prusse l'on a proc\u00e9d\u00e9 conslitutionnelb-ment, le minist\u00e8re ayant dissous l'assembl\u00e9e pour en appeler \u00e0 la d\u00e9cision du peuple.\nM. Mitlermaier pense que le veto suspensif s'adapte beaucoup mieux \u00e0 la-nature de la monarchie constitutionnelle que ne ferait le veto absolu ; celui ci est vn refus net, qui exasp\u00e8re les esprits; le premier nest qu'une exhortation \u00e0 r\u00e9fl\u00e9chir encore une fois avant d'en venir \u00e0 une d\u00e9cision d\u00e9finitive. La cl\u00f4ture de la discussion est prononcer. M. Schoder. M. le pr\u00e9sident vient de dire que l'assembl\u00e9e constituante de Berlin n'existe plus, fl me semble donc urgent que le comit\u00e9 fasse bien lut son rapport sur la question prussienne, afin que nous sachions si, en effet, l'assembl\u00e9e de Berlin n'a plus d'existence, ou si, au contraire, clic a encore une existence l\u00e9gale, comme le pense la nalion. M. Jordan (de Marbourg) dit que le travail du rapporteur n'est pas encore  pr\u00eat. La s\u00e9ance est lev\u00e9e \u00e0 trois heures. La prochaine s\u00e9ance \u00e0 jeudi, pour le vote du \u00a7 19 et la continuation da la seconde lecture des droits fondamentaux. Francfort, 13 d\u00e9cembre, \u2014Aujourd'hui a eu lieu dans la cath\u00e9drale un service solennel en l'honneur de l'av\u00e8nement de l'empereur Fran\u00e7ois-Joseph ler.1er. On a chant\u00e9 un Te Deum. Les troupes autrichiennes de l'empire en garnison dans notre ville et beaucoup de d\u00e9put\u00e9s autrichiens de l'assembl\u00e9e nationale ont assist\u00e9 a celte solennit\u00e9, apr\u00e8s laquelle la garnison autrichienne s'est rang\u00e9e en bataille sur le quai sup\u00e9rieur de Mein et a tir\u00e9 une triple salve de mousqtielerie. Francfort, 14 DiceMre.\u2014 H. Dihlmann, rapporteur de la commission pour la constitution , pr\u00e9sente le r\u00e9sum\u00e9 de la discussion  sur le \u00a7 19 du chapitre del a di\u00e8tede l'empire. M. Dahlmann  se prononce avec force en faveur du principe du veto absolu  et finit paren recommander l'adoption. L'assembl\u00e9e d\u00e9cide de voter d'abord sur l'introduction du j 19, con\u00e7ue ainsi quesuit : \u00ab L'exercice des droits d\u00e9volus au pouvoir central est subordonn\u00e9 \u00e0 l'accord  du gouvernement central avec la di\u00e8te dans les cas suivants. a Cette introduction, qui renferme le principe du veto absolu, est rejel\u00e9e (par voie d'appel nominal) par 269 voix contre 207, MM. de Vincke, de Uadowilz, comte de Schw\u00e9rin et plusieurs autres membres motivent dans une d\u00e9claration annex\u00e9e au proc\u00e8s-verbal  leur vote en faveur du veto absolu. Dans leur opinion,  le veto suspensif serait incompatible avec le principe monarchique  et a\\ec la forceel la grandeur de l'empire; ils ne croient pas qu'avec le veto suspensif un prince allemand quelconque  veuille prendre en main les r\u00eanes du gouvernement de l'empire. On passe ensuite \u00e0 l'amendement de M. de Tr\u00fctzschler : \u00ab Le gouvernement de l'empire est oblig\u00e9 d'ex\u00e9cuter les d\u00e9cisions de la di\u00e8le. d Cet amendement, \u00e9quivalant au rejet du veto\u00ebn g\u00e9n\u00e9ral, n'est pas adopt\u00e9. Viennent ensuite les divers amendements con\u00e7us dans le sens du veto restrictif ou suspensif. L'assembl\u00e9e a adopt\u00e9 \u00e0 la majorit\u00e9 de 247 voix contre 187 la motion de M. Fallati, ainsi con\u00e7ue : a Une d\u00e9cision de la di\u00e8te qui n'a pas re\u00e7u la sanction du chef de l'empire,  ne pourra \u00eatre reproduite dans la m\u00eame session. Lorsqu'une d\u00e9cision del\u00e0 di\u00e8te aura \u00e9t\u00e9 discut\u00e9e et adopt\u00e9e sans modification dans trois sessions  cons\u00e9cutives, clic aura force de loi \u00e0la fin de la di\u00e8te, quand m\u00eame le chef de l'empire ne lui aurait pas accord\u00e9 su sanction. \u00bb\nNouvelles de Belgique.\nBruxelles, 15D\u00efcehibre \u2014-La chambre des repr\u00e9sentants n abord\u00e9 hier l'examen du budget des voies et moyens ; mais par un consentement mutuel des divers orateurs qui devaient pren' dre la parole, elle a r\u00e9serv\u00e9 tous les articles qui pouvaient don-nerlieu\u00e0  des d\u00e9bats de quelque importance, et s'est born\u00e9e a adopter, presque sans discussion, ceux qui ne pouvaient soulever  de discussion s\u00e9rieuse.\nQuelques explications ont \u00e9t\u00e9 \u00e9chang\u00e9es entre M. le ministre des finances et M, Delehaye au sujet des Flandres. M. leminisir\" des finances a fait observer \u00e0 M. Delehaye, qu'il y a une certaine  incons\u00e9quence, d'un c\u00f4t\u00e9, \u00e0 toujours demander des secours,\u00e0  vouloir que le gouvernement prot\u00e8ge l'industrie lini\u00e8re, qu'il aide l'industriecotonni\u00e8re, qu'il cr\u00e9e une soci\u00e9t\u00e9 d'expoT\" tation, qu'il prenne, en un mot, une foule de mesures tr\u00e8s-dtspensieuses,  et, d'un autre c\u00f4t\u00e9, \u00e0 s'\u00e9lever contre tous le* in.p\u00f4,c' a demander des r\u00e9ductions, des suppression\u00bb, de* diminution*'"}