{"@context": "https://www.europeana.eu/schemas/context/edm.jsonld", "id": "https://www.europeana.eu/api/fulltext/9200300/BibliographicResource_3000051855015/aa24af96df2a933ae42d06bddd5d1498", "type": "FullTextResource", "edmRights": "http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/", "language": "de", "value": "Gelbstregiemng durch freie auS -sein\u00ab' Mitte gew\u00e4hlte Vertreter mit gewaltigem Worts geltend machte, und hierdurch den historischen Boden, auf welchem diese Bevorrechteten einzig standet, \u2014 dieses gro\u00dfe Unrechr der Jahrhunderte \u2014> mit Einem Schlage zerrr\u00fcm-merke. Adel und Geistlichkeit haben also kraft dieser ihrer Eigenschaft -kein Recht, das Land zu vertreten. Warum da her m\u00e4ckeln und in einen Winkel des Hauses sich zur\u00fcck ziehen wollen, wo das Haus auf neuer vernunftgem\u00e4 \u00dfer Grundlage erbaut wird, und de\u00dfhalb kei nen Bevorrechteten, kein Unrecht mehr umfangen dar?. Ihr M\u00e4nner deS Adels und der Kirche! hinweg mit dieser Separation; schnell hinweg zu Euerem Gl\u00fccke, und fest ans Volk sich angeschlossen, wohin Ihr geh\u00f6rt, sonst konnte das Volk gerechter weise Euerer Gesinnung mi\u00dftrauen und Euere Talente w\u00fcrden, ausgeschlossen von dem nun er\u00f6ffneten Wett-k\u00e4mpfe um des befreiten Vaterlandes Wohl, unfrucht bar versiegen m\u00fcssen. Man h\u00fcte sich dagegen einzuwenden, \u201eda\u00df der st\u00e4ndi sche Ausschu\u00df, welcher verst\u00e4rkt durch einige Landesge meinden diese neue Zusammenstellung des provisorischen Landtages besorgte, kein Recht besa\u00df, die bisher beru fenen St\u00e4nde von der neuen constituirendeu Landes-vertretung auszuschlie\u00dfen, daher er ihnen die Aus\u00fcbung ihres Rechtes wenigstens durch die 14 Mandatare ge statten mu\u00dfte.\" Damit hilft sich der Ausschu\u00df f\u00fcrwahr nicht durch, denn ich frage: wer gab denn ihm das Recht, die bisher zur pers\u00f6nlichen Erscheinung Beru fenen auf 14 Mandatare zu beschranken? darf er kraft seiner Einsehung solche Eingriffe in die historische Landesverfassung vornehmen, oder hat er nur die st\u00e4n dische\u00bb Gesch\u00e4fte nach der bestandenen Landesordnung zu leiten? Man sieht, der Ausschu\u00df schwankte hier halb auf historischen halb auf vernunftrechtlichen Boden, er wollte beiden Parteien recht thun, und so zwischen der alten und neuern Zeit vermitteln; ohne hierbei zu be denken, da\u00df sich diese beiden Grundlagen so wenig wie Recht und Unrecht miteinander vertragen, und so that er beiden unrecht. W\u00e4re der Ausschu\u00df ganz auf der H\u00f6he der Zeit gestanden, so h\u00e4tte er freisin nig selbst die Initiative ergriffen, und die St\u00e4nde auf gefordert, dem Volke sein Recht zur Vertretung zu r\u00fcckzugeben und daS lang ge\u00fcbte Unrecht hiedurch zu s\u00fchnen, damit w\u00e4re wenigstens die Form ge rettet, die jetzt unter der ehernen Fanst der neuen Zeit zerschlagen wird. Den Wink hiezu hatte bereits die Regierung und ein sch\u00f6nes Beispiel dieser Entsa gung Salzburg gegeben. Zwittergestalten vertragt un sere vernunftgebiethende Zeit einmal durchaus nicht, darum rufe ich auch Euch 14 unorganischen Theilen im organischen Ganzen zu: Erfa\u00dft die Zeit, beharret nicht auf einem Vsrrecht, was die Vernunft abbiethet, bestimmt selbst Eucre Mandanten zur Entsagung, wie die\u00df die Freisinnigern unter ihnen bereits durch Ent haltung von der Wahl gethan haben, h\u00e4ngt nicht l\u00e4n ger an einer Verlornen Sache, sondern rei\u00dft den alten Morschen Bau vollends zusammen, und helft gleich berechtet Mit uns kraftigst mit, da\u00df sich daS neue Werk aus Einem Gu\u00df gestalte. Klagenfurt, I. Juli 1848. Dr. Loschnig.g.\nIn Lack und Radmannsdorf haben f\u00fcr die betreffenden Wahlbezirke am 20. d. M. die angeord neten Reichstagswahlen stattgefunden. In Lack hatten sich ans den 67 gew\u00e4hlte\u00bb Wahlmannern 51 zur Wahl \u00abingefunden und davon nur SV gestimmt, hierbei aber mit 48 Stimmen den k. k. Bezirks-Commiss\u00e4r und Rich ter zu Fl\u00f6dnig Herrn Michael Ambrosch zum Abgeordneten erw\u00e4hlt, zugleich aber haben diese W\u00e4h ler mit absoluter Stimmenmehrheit zwei Vertrauens m\u00e4nner, und Pl'ar den Hubsnbesitzer Johann \u00c4aut sch itsch, zu Zwischenw\u00e4ssern, im Bezirke Umgebung Laibachs, und den Hubenbesitzer Gregor G\u00e4rtner, zu Zheschenza im Bezirke Lack mit der Bestimmung gew\u00e4hlt, da\u00df sie den Abgeordneten ihres Wahlbezirkes nach Wien zu begleiten und ihn daselbst im Interesse des Bauernstandes mit Rath und That bnzustc-hm h\u00e4tten. In Radmannsdorf waren von den in den betref-\n- S -senden Wahldistrikten gew\u00e4hlten V6 Wahlmannern H7Z erschienen und haben mir Z7 Stimmen denselben Herrn Bezirks - Commissar Ambrosch gleichfalls zum Abge ordneten und zwar unbedingt erw\u00e4hlt. Der Herr Bezirks-Commiss\u00e4r Ambrosch hat bedingt f\u00fcr den Wahlbezirk Lack optirt, n\u00e4mlich f\u00fcr den Fall, d\u00bb\u00df der obgedacha F\u00fcrgang der Wahlm\u00e4nner in Lack, h\u00f6heren \u00d6ktS nicht beanst\u00e4ndet w\u00fcrde, w\u00e4re aber die\u00df der Fall, so hat sich der Herr Bezirks-Commiss\u00e4r Ambrosch f\u00fcr den Wahlbezirk Radmannsdorf erkl\u00e4rt. Dabei hat aber Her gew\u00e4hlte Abgeordnete wider den F\u00fcrgang seiner W\u00e4hler !n Lack keinen Anstand erhoben, sondem vielmehr weiters erkl\u00e4rt, da\u00df eine solche Ma\u00dfregel nur zur Verst\u00e4rkung des Vertrauens des Bauernstandes in die Reichstagsverhandlungen die nen w\u00fcrde, an denen der Abgeordnet\u00ab des betreffen den Wahlbezirkes Theil zu nehmen haben wird. Die letztere Ansicht theilt auch das Landes-Pr\u00e4si dium und h\u00e4lt den F\u00fcrgang der W\u00e4hler in Lack f\u00fcr so unverf\u00e4nglich, da\u00df es die Giltigkeit der Wahl in Lack nicht bezweifelt, auch in diesem Sinne seine bez\u00fcg lichen Antr\u00e4ge an Se. Excellenz den Herrn 'Minister des Innern stellt, indem die Reichstagsvechandlungen in Wien \u00f6ffentlich und de\u00dfhalb f\u00fcr Zuh\u00f6rer eigene R\u00e4ume vorbereitet styn werden. Das Landes - Pr\u00e4sidium nimmt daher auch ferner keinen Anstand, die Wahlm\u00e4nner des Wahlbezirkes Radmannsdorf unter Einem im Wege des Kreisamtes Laibach auffordern zu lassen, da\u00df sie zur Gewinnung der Zeit sogleich wieder eine neue, aber bedingte Wahl vornehmen m\u00f6gen, der jedoch nur dann eine Folge w\u00fcrde gegeben werden, fallS deS Herrn Bezirks-Com-miss\u00e4rs Wahl in Lack, wie zu erwarten ist, f\u00fcr gil tig erkannt w\u00fcrde; im Widrigen w\u00fcrde seiner Zeit in Lack eine neue Wahl einzutreten und Hc>r A b ssch im Reichstag seinen Sitz als Abgeordnet i su Zcad-mannSdorf einzunehmen haben. Vom k. k. Landes-Pr\u00e4sidium. Laibach den 23. Juni 1848. Die am 20. d. M. im Klagen furter Kreise vor sich gegangenen Reichstagswahlen haben zu folgen den Resultaten gef\u00fchrt: Zu Klagenfurt haben von den gew\u00e4hlten 50 Wahlm\u00e4nnern nur 49 an der Wahl Theil genommen und haben erst beim dritten Scrutinium mit 26 Stim men den HerrnThaddaus v.Lanner, Gutsbesitzer, zugleich Bezirks-Towwissar zu Krumpendorf, zum Abge ordneten der Stavr i a g e n f u r t erw\u00e4hlt. Au St. Andr \u00e4, als dem Hauptorte des einen Wahlbezirkes, hatten sich von den gew\u00e4hlten 104 Wahlm\u00e4nnern nur 102 zur Wahl eingefunden, und sogleich mit 9S Stimmen denselben Herrn von Lan ner zum Abgeordneten erw\u00e4hlt. Zu V\u00f6lkermarkt, als dem Hauptorte des zweiten Wahlbezirkes hatten sich von den gew\u00e4hlten II I Wahlm\u00e4nnern nur 105 bei der Wahl betheiliget und beim zweiten Scrutinium mit 69 Stimmen den Werks-Director zu Pravali, Herrn Joseph Schlegl, zum Abgeordneten erw\u00e4hlt. Endlich zu St. Veit, als dem Hauptorte des dritten Wahlbezirkes, sind von den gew\u00e4hlten 112 Wahlm\u00e4nnern 111 zur Wahl erschienen und haben bei dem zweiten Scrutinium mit 60 Stimmen den Rea-lit\u00e4tenbesitzer im Bezirke Grades, Herrn Cajetan Nagele, zum Abgeordneten erw\u00e4hlt. Herr von Lanner hat f\u00fcr Klagenfurt optirt, und sonach ist f\u00fcr den Wahlbezirk St. Andr\u00e4 die Vor nahme einer neuerlichen Wahl veranla\u00dft worden. Von Seite des im Wahlbezirke V\u00f6lkerMarkt Gew\u00e4hlten wird erst einer Erkl\u00e4rung \u00fcber die Wahl annahme entgegengesehen. \u2014 Der im Wahlbezirke St. Veit gew\u00e4hlte Abgeordnete hat aber bereits sich f\u00fcr die Wahlannahme erkl\u00e4rt. Vom k. k. Laitdes-Pr\u00e4sidmm. Laibach dm 24. Juni 1848.\nDer s\u00f6wohl im Wahlbezirke Villach, wie im Wahlbezirke Volk ermarkt, somit doppelt gew\u00e4hlte Herr Reichstags - Abgeordnete Joseph Schlegel, Gewerk- und Realit\u00e4tenbesttzer in Buchscheiden bei Feld-Archen , zugleich Werks - Direktor in Pr\u00e4vali, hat f\u00fcr den Wahlbezirk V\u00f6lker markt optirt, was ein\u00ab neu\nerliche Wahl im Wahlbezirke \u00c45i lisch -erforderlich macht, die bereits \u00abeingeleitet ist. V\u00f6m H k. ilchrischen Amdes-Prasidium. Laibach, am 26. Juni I84K.\nKundmachung. Nach Anordnung des hohen Lan-despttisidiums vom 26. v. M., Z. IS2S, ist im Kla gendster Wahlbezirke eine neuerliche Wahl eines Stell vertreters des Abgeordneten bei der deutschen National-Versammlung mit denselben Wahlm\u00e4nnern vorzuneh men, welche auS den Urwahlen des 2. Mai d. I. hervorgegangen sind. Diese Wahl wird am 8. d. M. um 9 Uhr Vormittags im Nathhause zu Klagenfurt unter Leitung eines k. k. Kreiscommiss\u00e4rs vorgenom men werden. ' Vom k. k. Kreisamte Klagenfurt am 2. Juli 1848.\nKundmachung. Das k. k. Kreisamt Villach hat mit Note vom 2. d., Z. S20S, anher mitgetheilt: Die heftigen Regeng\u00fcsse eigentlich Wolkenbruche, die von gestern auf heute in dem gr\u00f6\u00dften Theile dieses Kreises mit ungeheurer Gewalt w\u00fcrhcten, haben, so viel schon jetzt bekannt ist, au\u00dferordentliche Verw\u00fcstun gen und Verheerungen angerichtet. Auf der Stra\u00dfe von hier nach Tirol wurden meh rere Br\u00fccken, darunter auch die M\u00f6llbr\u00fccke, so be sch\u00e4digt, da\u00df die Passage dorthin f\u00fcr l\u00e4ngere Zeit ganz unterbrochen ist. In Pontafel wukde von dem Pontebanabache die H\u00e4lfte der H\u00e4user weggerissen, und namenloses Ungl\u00fcck angerichtet; Lieutenant Empfinger fand in den Wellen den Tod. Die Verbindung der Stra\u00dfe ist auch dort auf l\u00e4ngere Zeit gesperrt. Auch hier wurde die Br\u00fccke \u00fcber die Drau f\u00fcr gr\u00f6\u00dfere Lastw\u00e4gen unfahr bar gemacht, und nach Aeu\u00dferung der Techniker k\u00f6nnen vor der Hand h\u00f6chstens Lasten von drei\u00dfig bis vierzig Zentnern, mit einer Bespannung von drei Pferden zur Passirung der Br\u00fccke zugelassen werden, und es l\u00e4\u00dft sich vor dem Ablaufen der Hochw\u00e4sser und Ab-dckung der Bahn auf der Br\u00fccke gar nicht bestimmen , in wie viel Tagen die Br\u00fccke f\u00fcd gro\u00dfe Lastw\u00e4gen befahrbar seyn werde. Auch in anderen Theilen des Kreises dursten bedeu tende Verheerungen Statt gefunden haben, doch erhielt man dar\u00fcber keine Anzeigen. Dieses betr\u00fcbende Ereigni\u00df wird mit dem Beisatze zur allgemeinen Kenntni\u00df gebracht, da\u00df die Villacher Draubr\u00fccke bis auf weitere Kundmachung mit schwe ren Fuhrwerken nicht befahren werden d\u00fcrfe. Vom k. k. KreiSamte Klagenfurt am 3. Juli 1848. W i e \u00bb Se. Majest\u00e4t haben in allergn\u00e4digster Anerkennung der Verdienstlichkeit, durch welche sich der Oberst An dreas v. Melczer von F\u00fcrst Schwarzenberg Infan terie, der Hauptmann Kopal und Unterlieutenant Ba ron Holzschuher von G. H. von Baden Infanterie, ferner der Unterlieutenant Ritter v. Wunschheim von Graf Latour Infanterie, und der Kaplan A m o n der Tiroler ersten KlauSner Landessch\u00fctzen- Compagnie in den Gefechten am 7. Jmii in der Val Arfa her vorzuthun Gelegenheit fanden, mit allerh\u00f6chster Ent schlie\u00dfung voin 26. Juni d. I. dem Obersten v. Melc zer, welcher sich \u00fcberdie\u00df schon fr\u00fcher in den hartn\u00e4 ckigen Treffen bei Lodrone und Caffaro r\u00fchmlichst aus gezeichner harte, daS RittnEreuz des Leopold-OrdenS und dem Caplan Amon, der sich durch Aneiferung der Landessch\u00fctzen w\u00e4hrend des heftigsten Kugelregens sehr verdient machte, das goldene geistliche Verdienst-Kreuz huldreichst zu verleihen mid weiters zu befehle\u00bb gsruhet, da\u00df dem Hauptmann Kopal und den Un terlieutenants Baron Holzschuher und Ritter von Wunschheim die Allerh\u00f6chste Zufriedenheit \u00fcber ihr tapferes Verhakten zu erkennen gegeben werde. \u2014 Fer ner geruhten Seme Majest\u00e4t dem Artillerie - Unter lieutenant Helbich des 3. Artillerie-Regimentes f\u00fcr sein Verdienst um die zweckm\u00e4\u00dfigen Vertheidigungs-Anstalten zu Eaorle an Her venetianischen Seek\u00fcste gegen \u00abinen am 13. Juni wiederholten feindlichen Lan dungsversuch den Orden der eisernen Krone Z. Tlaffe zu verleihen."}