{"@context": "https://www.europeana.eu/schemas/context/edm.jsonld", "id": "https://www.europeana.eu/api/fulltext/9200300/BibliographicResource_3000051782516/9cd6794564bf0627706efe66588de85f", "type": "FullTextResource", "edmRights": "http://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/", "language": "de", "value": "s\nLamartine mit seinem gro\u00dfen Ansehen, wurde adrrti als Werkzeug der verschiedenen Parteien gebraucht, trotz seiner moralischen Kraft, war er ohnm\u00e4chtig und gel\u00e4hmt. Uiber die Mittel, welche angewendet wurden\u00bb die Handwerker zum Kampfe zu treiben, erh\u00e4lt man bedeutsa,uen Aufschlu\u00df. Man machte ihnen im JumuS glauben, die Bourgeoisie k\u00e4m pfe f\u00fcr die Regentschaft, und dann da\u00df eine Capit^l-Stcmr ' zu ihren Gunsten erhoben werdm sollte; so wurden sie zum erbitterten Kampfe getrieben, und sahen Gewinn und Beute in der Ferne. Die F\u00fchrer wiss.n \u00fcberall die Massen zu beirren, und so wie der russische Soldat, der vom Balkan im Jahre 1831 kam\u00bb t\u00bb den polnischen Ebenen die Franzo fen zu treffen glaubte. so meinte der Pariser Arbeiter aus < dn\u00bb Barrikaden des Iunius der Monarchie zu begegne\u00bb. Ei ner der originellsten und st\u00e4rksten Charaktere, tie in dieser Bewegung hervortraten, ist der fr\u00fchere Polizeipr\u00e4sekt Caus-sidiere. Bor der Revolution hatte er in der gr\u00f6\u00dften Noth g--, lebt, nicht immer konnte er anst\u00e4ndige Quellen dxS Erwer bes w\u00e4hlen; sp\u00e4ter wurde er Abonnenten - Sammler f\u00fcr . daS Journal die \u201eReforme\", und gleich nach der Revolu tion \u00fcbernahm et die Lntuiiq der Polizei. Einzelne Zage zeichnen ganz seine Natur. Der Zeuge Chenu erzahlt Fol gendeS: Acht Tage ungef\u00e4hr nach der Revolution des Feb ruar war ich im Salon CaussidiereS, um dort nach ^isch - den Kaffee zu trinken. Sobriet, Blanqui, Barbes, Werner und Tiphaine hatten sich dort eingefunden. Man unterhielt sich dort von dem Plane der Verschw\u00f6rung, vereinigte sich \u00fcber Verschiedenes, beschlo\u00df aber, da man einem gewissen te la Hodde mi\u00dftraute, nicht mehr in der Polizeipr\u00e4fektur, sondern im Luremburg, in der Wohnung Alberts zusammen zu kommen. Gew\u00f6hnlich zwischen 1l) Uhr und Mitternacht fan-des die Zusammenk\u00fcnfte statt, ich ging biew.-ilen hin, meistens auf die Einladung CaussidiereS und de la Hsdde'S, die mich besuchten. EineS Abends erhielt ich eine Einladung, um 10 tlhr in den Luxemburg zu kommen. Ich ging hin. In einer Ecke sa\u00df te la Hodde, Caussidiere, sein Schwager Mercier, Albert, Sobrier, Grandmenil und Andere waren im Zim mer. AIS ich eintrat, nahm Caussidiere einen Aktensto\u00df, und klagte, die Beweise in der Hand, de la Hodde an, sie unter der fr\u00fchere\u00bb Regierung als Spion verrathen zuhaben; er forderte ihn auf, sich selbst zu todte\u00bb, entweder mit einem vierl\u00e4ufigen Pistol, das er ihm reichte, oder mit Gift, das auf dem Tikche bereit war. Er schien k\u00fcnstige Enth\u00fcllungen von Seite de la Hodde's zu f\u00fcrchten, denn dieser hatte um die Plane der Verschworenen gewu\u00dft. De la Hodde wollte sich nicht selbst umbringen, die Anwesenden st\u00fcrzten sich auf ihn, er w\u00e4re erschlagen worden, ohne die Dazwischenkunst AlbertS, der nicht wollt\u00bb, da\u00df in seinem Zimmer ein Mord begangen \u00aberde. Mounier und ich baten um Gnade, und man gab f\u00fcr den Augenblick nach, man beschlo\u00df, ihn in ei nem Fiaker zum Selbstmord zu zwingen. La Hodde wider\u00bb '. stand fortw\u00e4hrend und versprach zu schweigen. Caussidiere f\u00fchrte ihn in die Pr\u00e4seetur zur\u00fcck, und lie\u00df ihn dort ver-, haste\u00bb. Man wei\u00df nicht, was seitdem auS ihm geworden ist. Die Manier und die Mittel, die sie in Anwendung trachten, uv\u00bb zum Ziele zu gelangen, lernt man auS dem Berichte, der als Dokument der Anklage vorliegt, ganz ken \u00bben, wir werden in Ausz\u00fcgen daS Wichtigste mittheilen - wir kennen f\u00fcr die Geschichte der Hsit nichts, daS von gr\u00f6\u00dfe rer Bohrung w\u00e4re. ^\n^ Wi\u00ab Pesther Zeitungnnd ihre Nachricht\u00ab\u00ab. Dieselbe P. Z. berichtet, da\u00df nach einer Verordnung de6 .NationalgardenratheS in den Comitate\u00bb und St\u00e4dten \u201eder oberen Gegend\" die Rationalgarden wegen \u201eden ga-lizifchrn Unruhen\" in bester Ordnung gehalten \u00aberden m\u00fc\u00dften, und de\u00dfhalb nicht zum Kriegsschauplatz gehen k\u00f6nn ten. WaS sind da\u00ab f\u00fcr galizifche Unruhen? Hat etwa der un garisch\u00bb Nationalgardenrath, w\u00e4hrend das ungarische Mini-KeriuNi selbst die Telegraphenanstalt mm Pre\u00dfburg \u00abach Wien\n^\u00bbsandte, in feiner freun Zr achd\u00e4clichen Gestnnuug^\u00fcr die polnisch\u00bb-Freiheit, in <Kalizi\u00abn ein\u00abV eigenen Telegraphen er\u00ab richtet, welcher ausschlie\u00dflich ihm Etwa\u00ab von dortigen Unruhen berichtet? \u2014 oder aber steckt Etwa\u00ab mehr dahinter, werden die dortige\u00bb Nationalgarden nicht zum Kriegsschau pl\u00e4tze gehe\u00bb k\u00f6nnen? Uns will e\u00ab bed\u00fcnken, da\u00df jene Na tionalgarden entweder nicht zu\u00ab Kriegsschaupl\u00e4tze gehen wol len, oder aber in de\u00bb \u201eoberes Gegenden\" selbst, nicht wegen galizischen Unruhen, wohl aber zur Beherrschung der gegen da\u00ab ungarisch\u00ab Ministerium, auch dort, rumorenden Un zufriedenheit nothig seien! Die Nachricht jener galizischen Unruhen ist ebenso glaub w\u00fcrdig, wie der Bericht der P. Z. vom 17. August, wo ge-agt wird, da\u00df der k. Commiss\u00e4r SiSkowich, wegen Kr\u00e4nklichkeit,' den auf den 7. August anberaumten slavo nischen Landtag nicht er\u00f6ffnen konnte, sondern derselbe ver-choben werden mu\u00dfte, d. h. wohl mit andern Worten: da\u00ab ungarische Ministerium hat einen Pr\u00e4sidenten des slsvovischen Landtages, aberkeine Slavonier , die im Landtage' Rathe sitzen wollen! Der Mittel-Szolnoker Obergespan W.WeeristzuMk. Com-miss\u00e4r im Marofcher-Stuhle, wo sich reaktion\u00e4re Bewegun gengezeigt habe?, ernannt! Ebenso wurde mit einem Pala-rii al-Erla\u00df der Vicegespan deS Sirmier-ComitateS, Joseph Zsilwap\u00ab derselbe, welcher vom Banu\u00ab von Croajien fr\u00fcher entsetzt worden war, als k. Commiss\u00e4r, mit unbeschr\u00e4nkter Vollmacht entsandt, und hat auch, am 14. August in Vuko-var angelangt, fein neues Amt mit der Publication des be r\u00fcchtigten Manifeste\u00ab vom 10. Juni gegen Jellachich be gonnen. Dabei erinnern wir un\u00ab unwMk\u00fchrlich der Fehde\u00bb \u00abnd Kriege, w.lche die fr\u00fchere , jetzt zur Herrschaft gelangte Op position, gegen die Regierung wegen Einf\u00fchrung der Comi-tars-Administratoren f\u00fchrte.' Dies\u00ab wurde inconstitutionell \u00abnd kostspielig genannt! Ist wohl die Ernennung von k. Com-miss\u00e4ren, mit unbeschr\u00e4nkten Vollmachten und Standrecht weniger constitUtionswibrig? sind diese weniger kostspielig? Bereit\u00ab haben wir F. M. L. Hrabowsky, M. St. Kiraly, S. Bucovich, P. Cftrncrvich, L. Csanp, Fancowich, F. Zsitway , N. Uay und W. Weer als au\u00dferordentliche k.Com-missare kennen gelernt. WelcheSHeer von au tokra tische\u00bb Sattelliten bedarf das ungarische Ministerium, um bei dem Volke dem Glauben an feine konstitutionellen Freiheiten und Regierung, Eingang zu verschaffen! Comitat\u00ab - Administratoren, ohn\u00bb an der\u00bb, als die legalen Vollmachten, von Metter-nich erfunden, konnte Ungarn nicht brauchen; \u2014 doch k. Com miss\u00e4r\u00ab, vom ungarischen Ministerium emannt, und mit dem Standrechte, der direkten Negation der Habeas-C orpu\u00ab -Akte, ausger\u00fcstet, l\u00e4\u00dft man sich gefallen. War um ? weil sie gegen die Serben und Wallachen und jeye schwarz gelben Magyaren gerichtet sind, die zwischen Kaiser und K\u00f6 nig keinen Unterschied zu machen wissen! Gleichwie die unga rischen Banknoten, welche auch der ungarischen Opposition beliebt wurden, nicht weil sie etwa durch hinl\u00e4ngliche Hy pothek gedeckt, sondern weil sie ungarisch und von Ko s-suth, nicht von Wittenhiller unterfertigt sind! In der P. Z. vom 15. August lesen wir lange Debatten \u00fcber den Gesetzentwurf de\u00ab ungarischen Eltmentar-Schul wesen\u00ab. Auch Kossuth hat dar\u00fcber gesprochen, und zwar \u00fcber die Frage: vb die Elementarschulen vom Staate, od\u00abr der Gemeinde dorirt werden sollen? Wir erhalten hier neue Gelegenheit seine Kraft in Syllo gismen zu bewundem! Der Artikel 20: 1848 h. 3 bestimmt zwar: da\u00df die Kosten der Schulen s\u00e4mmtlicher Religionsgenossen dem Staatsschatz\u00ab zur Last fk> llenso l te n, und darauf berufen sich die^Reichs-tagsmikgtieder4 D\u00bbr Finanzminister Kossuth jedoch, welchem f\u00fcr den Krieg gegen die Croato-Slavonier der Himmel und die H\u00f6lle mit ihren Geldmitteln zu Gebot stehet, welcher\n.11t, -I.' Z\nf\u00fcr i\u00abt Moltterjiehung aber damit in ^\u00abrlegenyeik beweiset sonnenklar, da\u00df der Staat und di\u00ab Gemeinde \u00bb und da sst ld \u00ab f\u00abi. Denn, so sagt er, der Staat z au\u00ab der Summ\u00ab einzelner GeM\u00dciNde\u00ab, folglich ist und Staat identisch. Wenn also s\u00e4mmtliche Gemeinden ihre Schule, ^ ten und dotiren, so .thun die\u00df nicht die Gemeinden, der Staat, und mithin wird her bezogenen Gesetzes mong Gen\u00fcg\u00bb geleistet. Setzen wir dies\u00bb logische Spiegelfechterei fsrt, so b? di\u00bb Gemeinden au\u00ab einzelnen Gewemdegliedern, Familien u. f. w. Bezahlen nun diese s\u00e4mmtlich in personadeni meister, so ist e\u00ab collectiv genommen so viel als ob d meinde ihn bezahlt habe hat aber die Gemeinde ihn b o wissen wir ja, da\u00df \u00abS so viel ist, als ob der Staat j zahlt habe. Mithin, wenn di\u00ab einzelnen Sch\u00fcler oder ii t\u00abr die Schule bezahlen, so haben nicht sie, fondern de\u00ab, ie bezahlt, und der Unterricht ist unent geldlich! Odi etwi anders? Die Conftquenzen sind richtig, wenn ni die Pr\u00e4missen e\u00ab w\u00e4ren!\nIst daS k. k. Milit\u00e4r durch fek\u00bbe\u00ab Eid geb\u00ab dem k\u00f6n. ungarische\u00bb Ministerium bei seinen trennungsbestrebungen von der Gesammtmoa\u00ab Folge z\u00ab leiste\u00ab ? Die Beantwortung dieser f\u00fcr die zuk\u00fcnftige S Oesterreichs im europ\u00e4ischen Staatenbunde so wichtigen l\u00e4\u00dft sich von jedem Patrioten mit einem entschiedenen: beantworten. Wenn ich gleich \u00fcb erzeugt, bin, da\u00df kein Milit\u00e4r, einem Kaiser \u00abnd K\u00f6nig geleisteten Eid in seiner S aufgefa\u00dft hat, eiyer Begr\u00fcndung dieser entschieden!! H\u00e4uptling ben\u00f6thiget, so will ich\u00bb\u00ab doch nicht um\u00ab dieselbe zu beleuchten. Werfen wir vor allem einen Blick auf die \u00ab gegenw\u00e4rtigen ungarischen Ministerium behauptete Si o ist diese: t) Ein\u00ab \u00bbfurpirte, und 2) eine antinationale, und also eine f\u00fcr Unzs \u00fcr die ganze \u00f6sterreichische Monarchie gleich vrrderbli Die Stellung de\u00ab gegenw\u00e4rtigen ungarischen Minist ist eine nsupirte, weil es di\u00ab von dem constitutionellen Kai K\u00f6nig seinen V\u00f6lkern gemachten Zugest\u00e4ndnisse, in ei alle Rationalit\u00e4ten Oesterreichs einzeln, wie f\u00fcr de ammtstaat im Ganzen verderblichen, dem Sinn\u00ab, v chem sie gemacht wurden, vollkommen widersprechende tung auszubeuten suchen. Dasselbe hat au\u00ab obigen Zugest\u00e4ndnissen reH Motive zur factischen LoSrei\u00dfung Ungarn\u00ab auS dem de der \u00f6sterreichischen Monarchie abzuleiten gesucht da \u00bbS in der gr\u00f6\u00dfern Menge patriotisch gesinnter einen entschiedenen Widerstand fand, die Blutfahne de gerkriegeS aufgepflanzt, in dem eitlen Wahne, seinem ten Principe^ mir dem es zum schm\u00e4hlichen Morde dn sten Interessen aufreizt, durch ein mordbrennerisches ten Geltung zu verschaffen. -Die Stellung des gegenw\u00e4rtigen ungarischen riumS ist aber auch eine antinationelle, da es den krieg mit allen seinen Gr\u00e4ueln hervorrief und e\u00ab vorz\u00ab Land, dessen Wohlstand daS Ziel seiner Bestrebum soll, den gr\u00e4\u00dflichsten Verw\u00fcstungen Prei\u00ab zu geben Unt\u00fcchtigkeil durch ein rechtzeitiges Abtreten zu der Bei dieser Sachlage, wo dem Ministerium Unga Entstellung, ja Verf\u00e4lschung de\u00ab allerh\u00f6chsten Wille Verderben der Monarchie in allen ihren Theilen zur legt werden kann, ist jeder Milit\u00e4r nicht nur jeder-stung gegen dasselbe entbunden, sondern derselbe im grellen Widerspruche mit dem seinen Kaiser utt als Regenten der eigentlichen \u00f6sterreichischen Monm leisteten Eide. Bedenket man ferqer \u00bb da\u00df mit der, von der q\u00ab\n> -l' -\u00ab.1 :\nK.i!\nal\u00ab ebenb\u00fcrtige zu stehen\u00bb ihre ^tzene Abstammung und die Nationalit\u00e4t verl\u00e4ugneten. Solche Ueberl\u00e4ufer \u00bberfolgten, um da\u00ab Zutrauen d\u00abr Polen zu gewinnen, da\u00ab politisch\u00bb Bekeh-ruugSsystem mit doppeltem Eifer, und .wann polnischer al\u00ab die wahren Polen selbst. Dergleichen ausgeartete S\u00f6hne gibt e\u00ab leider auch jetzt , und sie v\u00bbrl\u00e4ugn\u00abn den allgemeinen Cha rakter der Ueberl\u00e4ufer gar nicht. Der Uedertritt d\u00abrfelbe\u00bb kann jedoch der ruthenifchm Nation eben so wenig Nachtheil brin gen, al\u00ab di\u00bb Abtr\u00fcnnigkeit einzelner Christen, welche ihren Glauben abgeschworen haben, und mohamedanisch gewiiden find. , dem Christenthum Abbruch gethan hat. Solche Ab tr\u00fcnnige hat die Botksstimme hinl\u00e4nglich gerichtet, und mit dem Namen der Renegaten gedrandmarkt. Wenn durch den Uedertritt de\u00ab gesammten ruthenischen Adel\u00ab zum lateinischen Kitu\u00ab, und durch die Annahme der polnischen Nationalit\u00e4t von Seite desselben, die ruthenische Nationalit\u00e4t nicht zu Grunde ging, so wird ihr auch die Abtr\u00fcnnigkeit einzelner charakterschwachen Menschen keinen Abbruch thun. Wir \u00bbvol len nicht andeute\u00bb, wie schwer sich solche gege\u00bb ihr Volk vers\u00fcndig\u00bb\u00bb und bemerke\u00bb nur, da\u00df si\u00ab sich sehr \u00fcb\u00bbl berathen haben i den\u00bb indem sie verschm\u00e4hen unter dem eigenen Volke di\u00bb Erst\u00ab zu sein, erhalte\u00bb sie beider polnischen Ratio\u00bb die letz te\u00bb Pl\u00e4tze, u\u00bbd m\u00fcsse\u00bb auch bei jeder Gelegenheit, s\u00bb lang\u00bb \u00aboch dies\u00ab Verrath an der eigenen Nationalit\u00e4t im Ged\u00e4cht nisse lebt, da\u00ab polnische Stichwort (Rutenchen) horea. ^ - Die eingewandert\u00ab\u00bb, so wi\u00ab die \u00ab\u00ab de\u00bb Ruthen\u00bb\u00ab \u00bbe-krntirten Posen setzten sich durch Verdr\u00e4ngung de\u00ab Rational adel\u00ab in den. Grundbesitz, warfen sich zu Herren de\u00ab Lande\u00ab geben sich gegenw\u00e4rtig al\u00ab die polnisch\u00bb Nation in \u00abst-GoUpen \u00ab,\u00ab. Zndeffe\u00bb ist dadurch n\u00ab da\u00ab geschehen, \u00bba\u00df in Galizie\u00bb das Dorf ruthenisch. der Grundherr aber \u00bb\u00bbwisch ist, \u00ab\u00ab\u00ab\u00ab \u00abs sich \u00abrgibt, da\u00df hier den Polen der Hauptbestandtheil ein\u00abr Nation, n\u00e4mlich da\u00ab Volk, abgeht.\nGalizien behielt selbst unter der polnischen Herrschaft bis\u00dfin da\u00ab 17. Jahrhundert feine eigene ruthenische Sprache bei der Gesetzgebung und Verwaltung und im Gerichte, so wie auch sein\u00ab alte Beaepnung, denn e\u00ab war immer bis auf die Thei lung Polens kus, Woj<\u00bbv6\u00abl2t<vo ruskie, sivmiu iiulivli\u00bb, \u00bbivwiu prsvmvsku) Rothru\u00dfland, da\u00ab ruthenische Palatinat, da\u00ab Land ttaliviva, das Land ?r2e-mvsl, nie aber Polen genannt, und die polnischen Konige f\u00fchrten auch den Titel: kvx kussiae. Wer nur immer Gelegenheit gehabt hat\u00ab im Land\u00ab an Ort und Stelle die Verh\u00e4ltnisse n\u00e4her zu betrachten, der hat sich gewi\u00df \u00fcberzeugt, wie scharf der Unterschied zwischen den Polen und den Ruthenen in dem Namen, in der Spra che, ja in allen andern Merkmalen der Nationalit\u00e4t hervortritt. Da\u00ab ganze Streben der Polen seit der Zeit, al\u00ab Ga lizien unter ihre Herrschaft kam, war dahin gerichtet, die Ruthene\u00bb zu polonisiren, und um dies\u00bb\u00bb Zwrck desto leichter zu erreiche\u00bb, war e\u00ab eben in ihrer Politik, den Unterschied zwischen den Polen und den Ruthenen aufrecht zu erhalten, weil ihnen nur auf diese Art m\u00f6glich war^ de\u00ab Ruthenen ihre Oberherrschaft recht f\u00fchlbar zu \u00abqch\u00ab und. dieselben desto leichter unterdr\u00fccken zu k\u00f6nne\u00bb. Damals hie\u00df e\u00ab nicht .Polen und Ruthenen find \u00bbins und dasselbe , Pol\u00abn und Ruthen\u00ab\u00bb sind i\u00bb. \u00bbine\u00bb K\u00f6rper zusammengewachsen,\" man ging nicht bi\u00ab auf de\u00bb Japhtt zur\u00fcck, um, wie man jetzt thut, den Ruthen\u00bb\u00bb zu \u00fcherreden, da\u00df er Pol\u00ab sei. Diese\u00ab Streben, di\u00ab Ruth\u00ab\u00bb\u00ab\u00bb zu polonisiren, erreichte mit der Zeit einen hohen Grad , \u00abnd. war Ursache de\u00ab Ver fall\u00ab de\u00ab polnischen Reiche\u00ab. Der Ster\u00bb der Herrlichkeit Po len\u00ab fing a\u00bb zu erbleiche\u00bb , und die politische und religi\u00f6se Intolerant f\u00fchrt\u00bb die Theilung Pol\u00bb\u00bb\u00ab h\u00bbrd\u00abi. So kamen wir Galizier unter da\u00ab Scep ter Oesterreich\u00ab. Manche Verh\u00e4ltnisse u\u00bb mat\u00bbri\u00bbller Hinsicht gepaltet\u00bb\u00bb sich g\u00fcnstiger, und di\u00bb ruthenischt Nation f\u00fchlt sich\nf\u00fcr viele wohlth\u00e4tige Gesetz\u00bb zum innigsten Danke d rrichifchen Regierung verpflichtet. Jedoch wurde f\u00fcr die Emporhebung der ru Nationalit\u00e4t nicht gesorgt, und das Sterben der P zu entnationalisiren, hat u\u00bbter d\u00abr \u00f6sterreichischen \" nicht aufgeh\u00f6rt. Sie suchten sich f\u00fcr den Verlust d\u00bb politischen Selbstst\u00e4ndigkeit durch Ausbreitung ihv nalit\u00e4t auf Kosten der Ruthenen zu entsch\u00e4digen je trachtete man die ruthenische Sprache, al\u00ab die S Bauern, die polnische hingegen al\u00ab die der Gebildet stillen. Denjenigen Ruthenen, der seiner eigenen N treu sei\u00bb wollte, nannte man einen Ungebildeten man nur irgend einen Anspruch auf Bildung hat mu\u00dfte man zu der Fahne der Polen schw\u00f6ren, sonst fiir \u00bbinen Finsterling , einen ungebildeten Bauer, die \u00f6sterreichische Regierung bei der Uebernahm\u00ab Gali Ruthenen die Aufrechthaltuug ihrer Nationalit\u00e4t hat, so lie\u00df sie dennoch nicht einmal zu, da\u00df die 5 Schrift und Sprache, obwohl doch Landessprache Schule al\u00ab ordentlicher Lehrgegenstand eingef\u00fchrt N \u00f6sterr\u00abichifche Regierung schien selbst auf die Vec!\u00ab der beiden Nationalit\u00e4ten in Galizien hingearbeitet denn ungeachtet die Ruthenen immer die untr\u00fcgli weise der tr\u00abu\u00absteo Aehnlichkeit gegeben haben, jedoch bei jeder Gelegenheit, vorz\u00fcglich in der nur die Polen, nur die polnisch\u00bb Sprache und nw ttinische\u00ab Ritu\u00ab in jeder R\u00fccksicht bevorzugt, -de\u00dfwegen, weil die Ruthenen kei\u00bbe\u00ab Adel , keine hatten \u00bbnd sich nicht vordr\u00e4ngten, oder aber wei! einer Hin\u00ab\u00bbigung zu Ru\u00dfland verd\u00e4chtigte. Z\u00bb den Gefahr hat Oesterreich un\u00ab Ruthenen von den ? l\u00e4nglich unterschieden. War aber die Gefahr wollte Mn M\u00bb. gl\u00df eiue abgesonderte Nation nicht (Schlu\u00df folgt.) ' '"}